{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3443,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em microbiologia, a visualiza\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica dos microrganismos auxilia no direcionamento dos testes laboratoriais para identifica\u00e7\u00e3o e para estabelecimento do teste de sensibilidade. A colora\u00e7\u00e3o que se baseia no fato de algumas bact\u00e9rias apresentarem corp\u00fasculos citoplasm\u00e1ticos localizados nas regi\u00f5es polares que se coram pelo Lugol forte, se evidenciando, em contraste, com o corpo bacilar \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":60187,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1819422,"hashId":"6c4b3a655479fbcd1fd96386fa18d9d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em microbiologia, a visualiza\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica dos microrganismos auxilia no direcionamento dos testes laboratoriais para identifica\u00e7\u00e3o e para estabelecimento do teste de sensibilidade. A colora\u00e7\u00e3o que se baseia no fato de algumas bact\u00e9rias apresentarem corp\u00fasculos citoplasm\u00e1ticos localizados nas regi\u00f5es polares que se coram pelo Lugol forte, se evidenciando, em contraste, com o corpo bacilar \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":6975319,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gram.","id":6975316,"corpo":"<p>Gram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ziehl-Neelsen.","id":6975317,"corpo":"<p>Ziehl-Neelsen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"May Grunwald-Giemsa.","id":6975318,"corpo":"<p>May Grunwald-Giemsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Albert-Laybourn.","id":6975319,"corpo":"<p>Albert-Laybourn.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifique a origem dos seguintes tipos de protein\u00faria, colocando \u00e0 frente de cada condi\u00e7\u00e3o (1) para pr\u00e9-renal, (2) para insufici\u00eancia renal ou (3) para p\u00f3s-renal. ( ) Microalbumin\u00faria. ( ) Prote\u00edna de Bence Jones. ( ) Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia. ( ) Protein\u00faria ortost\u00e1tica. ( ) Prostatite.","provas":[{"id":60187,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1819425,"hashId":"0af7928e68e4b0e7bf26713c291798be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifique a origem dos seguintes tipos de protein\u00faria, colocando \u00e0 frente de cada condi\u00e7\u00e3o (1) para pr\u00e9-renal, (2) para insufici\u00eancia renal ou (3) para p\u00f3s-renal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Microalbumin\u00faria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prote\u00edna de Bence Jones. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Protein\u00faria ortost\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prostatite.<\/p>","resposta":6975330,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":6975328,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2.","id":6975329,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3.","id":6975330,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":6975331,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como poderia ser interpretado o perfil bioqu\u00edmico do ferro em um paciente com anemia por baixa ingest\u00e3o de ferro severa e cr\u00f4nica?","provas":[{"id":60187,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1819428,"hashId":"42d7b7ccc04633a350abd266da085406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como poderia ser interpretado o perfil bioqu\u00edmico do ferro em um paciente com anemia por baixa ingest\u00e3o de ferro severa e cr\u00f4nica?<\/p>","resposta":6975341,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferro s\u00e9rico baixo, capacidade latente de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixa e \u00edndice de satura\u00e7\u00e3o da transferrina alto.","id":6975340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro s\u00e9rico baixo, capacidade latente de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixa e \u00edndice de satura\u00e7\u00e3o da transferrina alto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferro s\u00e9rico baixo, capacidade latente de liga\u00e7\u00e3o do ferro alta e ferritina baixa.","id":6975341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro s\u00e9rico baixo, capacidade latente de liga\u00e7\u00e3o do ferro alta e ferritina baixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferro s\u00e9rico alto, capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro alta e capacidade latente de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixa.","id":6975342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro s\u00e9rico alto, capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro alta e capacidade latente de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferritina baixa, capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixa e ferro s\u00e9rico baixo.","id":6975343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferritina baixa, capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro baixa e ferro s\u00e9rico baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 30 anos, sexo masculino, sem doen\u00e7a de base, sofre acidente automobil\u00edstico que acarreta hemorragia intensa. Imediatamente, o paciente \u00e9 encaminhado para a emerg\u00eancia onde, na admiss\u00e3o, dentre outros exames, \u00e9 solicitado o hemograma. Qual prov\u00e1vel observa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 encontrada nesse exame?","provas":[{"id":60187,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1819429,"hashId":"ac8a34c58b46c42f025185bd1e1639fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 30 anos, sexo masculino, sem doen\u00e7a de base, sofre acidente automobil\u00edstico que acarreta hemorragia intensa. Imediatamente, o paciente \u00e9 encaminhado para a emerg\u00eancia onde, na admiss\u00e3o, dentre outros exames, \u00e9 solicitado o hemograma. Qual prov\u00e1vel observa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 encontrada nesse exame?<\/p>","resposta":6975347,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hem\u00e1cias microc\u00edticas e hipocr\u00f4micas.","id":6975344,"corpo":"<p>Hem\u00e1cias microc\u00edticas e hipocr\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Policromasia e aumento dos reticul\u00f3citos.","id":6975345,"corpo":"<p>Policromasia e aumento dos reticul\u00f3citos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anisocitose com presen\u00e7a de esfer\u00f3citos.","id":6975346,"corpo":"<p>Anisocitose com presen\u00e7a de esfer\u00f3citos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hem\u00e1cias normoc\u00edticas e normocr\u00f4micas.","id":6975347,"corpo":"<p>Hem\u00e1cias normoc\u00edticas e normocr\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com anemia hemol\u00edtica apresentava no hemograma poiquilocitose com presen\u00e7a de esferocitose, anisocitose e policromasia. Al\u00e9m disso, o esfrega\u00e7o do paciente foi analisado e foi detectada a presen\u00e7a de reticul\u00f3citos, estes \u00faltimos evidenciados pela colora\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":60187,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1819431,"hashId":"83a81465f553ae93ead4e07d6dbda150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com anemia hemol\u00edtica apresentava no hemograma poiquilocitose com presen\u00e7a de esferocitose, anisocitose e policromasia. Al\u00e9m disso, o esfrega\u00e7o do paciente foi analisado e foi detectada a presen\u00e7a de reticul\u00f3citos, estes \u00faltimos evidenciados pela colora\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":6975354,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hematoxilina\/Eosina.","id":6975352,"corpo":"<p>Hematoxilina\/Eosina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pan\u00f3tico r\u00e1pido.","id":6975353,"corpo":"<p>Pan\u00f3tico r\u00e1pido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Azul de cresil brilhante.","id":6975354,"corpo":"<p>Azul de cresil brilhante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"May Grunwald-Giemsa.","id":6975355,"corpo":"<p>May Grunwald-Giemsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie o gr\u00e1fico de Levey-Jennings abaixo e marque a alternativa CORRETA a respeito da interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados de controle interno de qualidade. (DP = desvio padr\u00e3o).","provas":[{"id":60187,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1819439,"hashId":"a5a28e1974ae39690861a37475484718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie o gr\u00e1fico de Levey-Jennings abaixo e marque a alternativa CORRETA a respeito da interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados de controle interno de qualidade. (DP = desvio padr\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60187\/questao\/1819439-20210727065944000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6975385,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O resultado obtido no 10\u00ba dia representa um desvio 12s das regras de Westgard, indicando que a corrida anal\u00edtica deve ser rejeitada.","id":6975384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado obtido no 10\u00ba dia representa um desvio 1<sub>2s<\/sub> das regras de Westgard, indicando que a corrida anal\u00edtica deve ser rejeitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado obtido no 10\u00ba dia indica n\u00edvel de alerta para o ensaio. Qualquer viola\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima an\u00e1lise ir\u00e1 causar rejei\u00e7\u00e3o da corrida anal\u00edtica.","id":6975385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado obtido no 10\u00ba dia indica n\u00edvel de alerta para o ensaio. Qualquer viola\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima an\u00e1lise ir\u00e1 causar rejei\u00e7\u00e3o da corrida anal\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corrida anal\u00edtica n\u00e3o violou nenhuma das regras de Westgard. \u00c9 seguro analisar as amostras dos pacientes.","id":6975386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrida anal\u00edtica n\u00e3o violou nenhuma das regras de Westgard. \u00c9 seguro analisar as amostras dos pacientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas resultados obtidos fora dos dois desvios-padr\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao valor m\u00e9dio devem ser considerados como crit\u00e9rios para rejei\u00e7\u00e3o.","id":6975387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas resultados obtidos fora dos dois desvios-padr\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao valor m\u00e9dio devem ser considerados como crit\u00e9rios para rejei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O combate \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus exige a manipula\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas potencialmente contaminadas para realiza\u00e7\u00e3o do ensaio de PCR (Polymerase Chain Reaction). Para isso, recomenda-se que a extra\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico do v\u00edrus seja feita em:","provas":[{"id":60187,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1819441,"hashId":"d4ebd48e962425155477c92768339d4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O combate \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus exige a manipula\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas potencialmente contaminadas para realiza\u00e7\u00e3o do ensaio de PCR (<em>Polymerase Chain Reaction<\/em>). Para isso, recomenda-se que a extra\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico do v\u00edrus seja feita em:<\/p>","resposta":6975394,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chama de bico de Bunsen.","id":6975392,"corpo":"<p>chama de bico de Bunsen.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica de classe I.","id":6975393,"corpo":"<p>cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica de classe I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica de classe II.","id":6975394,"corpo":"<p>cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica de classe II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica de classe III.","id":6975395,"corpo":"<p>cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica de classe III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":60220,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819453,"hashId":"43b76d4ac7e15858d20edc9db820fe2c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":6975444,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal compete, na forma da lei, a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais nas rodovias federais.","id":6975443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal compete, na forma da lei, a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais nas rodovias federais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia federal exerce, com exclusividade, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria da Uni\u00e3o.","id":6975444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edcia federal exerce, com exclusividade, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao sindicato cabe a defesa dos direitos e dos interesses coletivos ou individuais da categoria, excetuadas as quest\u00f5es judiciais ou administrativas.","id":6975445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao sindicato cabe a defesa dos direitos e dos interesses coletivos ou individuais da categoria, excetuadas as quest\u00f5es judiciais ou administrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo garantido o anonimato.","id":6975446,"corpo":"<p>\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo garantido o anonimato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei s\u00f3 poder\u00e1 restringir a publicidade dos atos processuais quando a defesa da intimidade ou o interesse privado o exigirem.","id":6975447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei s\u00f3 poder\u00e1 restringir a publicidade dos atos processuais quando a defesa da intimidade ou o interesse privado o exigirem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Comercial","id":781},{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia destinada a assegurar e a promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visa:","provas":[{"id":61205,"cargo":{"descricao":"Atendente Comercial","id":781},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-ibia-mg-2021-ibgp-atendente-comercial","tipo":1,"nome":"IBGP - SAAE Ibi\u00e1 - Atendente Comercial - 2021"},{"id":61206,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-ibia-mg-2021-ibgp-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"IBGP - SAAE Ibi\u00e1 - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1862868,"hashId":"990674234e5d4e02b3c24a43f254d418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia destinada a assegurar e a promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visa:<\/p>","resposta":7168583,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o social e cidadania.","id":7168583,"corpo":"<p>A inclus\u00e3o social e cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o econ\u00f4mica e empregabilidade.","id":7168584,"corpo":"<p>A inclus\u00e3o econ\u00f4mica e empregabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o financeira e habita\u00e7\u00e3o.","id":7168585,"corpo":"<p>A inclus\u00e3o financeira e habita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o jur\u00eddica e identidade.","id":7168586,"corpo":"<p>A inclus\u00e3o jur\u00eddica e identidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1862868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Comercial","id":781},{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias privativas do munic\u00edpio de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ibi\u00e1, EXCETO:","provas":[{"id":61205,"cargo":{"descricao":"Atendente Comercial","id":781},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-ibia-mg-2021-ibgp-atendente-comercial","tipo":1,"nome":"IBGP - SAAE Ibi\u00e1 - Atendente Comercial - 2021"},{"id":61206,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-ibia-mg-2021-ibgp-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"IBGP - SAAE Ibi\u00e1 - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1862882,"hashId":"a7ea00cbcb21afa12ab463ed40ac0b17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o compet\u00eancias privativas do munic\u00edpio de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ibi\u00e1, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7168639,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobrar normas codificadas de fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras.","id":7168639,"corpo":"<p>Cobrar normas codificadas de fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fixar as zonas urbanas e de extens\u00e3o urbana.","id":7168640,"corpo":"<p>Fixar as zonas urbanas e de extens\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar os bens municipais.","id":7168641,"corpo":"<p>Administrar os bens municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituir guarda municipal.","id":7168642,"corpo":"<p>Instituir guarda municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Comercial","id":781}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Cartilha de Excel\u00eancia no Atendimento e Boas Pr\u00e1ticas na PGU, s\u00e3o considerados princ\u00edpios para garantir o atendimento com qualidade: I- Foco no perfil do usu\u00e1rio. II- O servi\u00e7o deve atender a uma real necessidade do usu\u00e1rio. III- A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os Est\u00e3o CORRETOS os princ\u00edpios previstos em:","provas":[{"id":61205,"cargo":{"descricao":"Atendente Comercial","id":781},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-ibia-mg-2021-ibgp-atendente-comercial","tipo":1,"nome":"IBGP - SAAE Ibi\u00e1 - Atendente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1862887,"hashId":"79312c9cefa6820aef6bfa51ea94ce08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Cartilha de Excel\u00eancia no Atendimento e Boas Pr\u00e1ticas na PGU, s\u00e3o considerados princ\u00edpios para garantir o atendimento com qualidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Foco no perfil do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O servi\u00e7o deve atender a uma real necessidade do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETOS <\/strong>os princ\u00edpios previstos em:<\/p>","resposta":7168661,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7168659,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":7168660,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":7168661,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7168662,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1 \u2013 Concorr\u00eancia2 \u2013 Tomada de pre\u00e7os3 \u2013 Concurso( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalhos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos ou art\u00edsticos, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores.( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52407,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1584429,"hashId":"694bfaf7e1852dfa9969b57da1298081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas e em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Concorr\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Tomada de pre\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Concurso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalhos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos ou art\u00edsticos, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5944165,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3","id":5944163,"corpo":"<p>1 - 2 - 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2","id":5944164,"corpo":"<p>1 - 3 - 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2","id":5944165,"corpo":"<p>3 - 1 - 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 - 2 \u2013 1","id":5944166,"corpo":"<p>3 - 2 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"}],"slug":"engenharia-civil\/1584429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica dos tubos de cobre utilizados nas instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas.","provas":[{"id":52407,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1584452,"hashId":"8aaf28c2d0ed92a0d8b5287ef54161ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>\u00e9 uma caracter\u00edstica dos tubos de cobre utilizados nas instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas.<\/p>","resposta":5944255,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alta tenacidade.","id":5944252,"corpo":"<p>Alta tenacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boa resist\u00eancia qu\u00edmica.","id":5944253,"corpo":"<p>Boa resist\u00eancia qu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excelente condutividade t\u00e9rmica.","id":5944254,"corpo":"<p>Excelente condutividade t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pequenas perdas de carga devido \u00e0 superf\u00edcie rugosa das paredes.","id":5944255,"corpo":"<p>Pequenas perdas de carga devido \u00e0 superf\u00edcie rugosa das paredes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1584452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1 \u2013 Aliena\u00e7\u00e3o2 \u2013 Contratado3 \u2013 Contratante4 \u2013 Empreitada por pre\u00e7o global5 \u2013 Empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio( ) Quando se contrata a execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o por pre\u00e7o certo e total.( ) Toda transfer\u00eancia de dom\u00ednio de bens a terceiros.( ) Quando se contrata a execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o por pre\u00e7o certo de unidades determinadas.( ) \u00c9 o \u00f3rg\u00e3o ou entidade signat\u00e1ria do instrumento contratual.( ) A pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica signat\u00e1ria de contrato com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":52407,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1584506,"hashId":"bd56e422933c5b3e5d7306cf276190fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas e em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Aliena\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Contratado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Contratante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Empreitada por pre\u00e7o global<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 Empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando se contrata a execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o por pre\u00e7o certo e total.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Toda transfer\u00eancia de dom\u00ednio de bens a terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando se contrata a execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o por pre\u00e7o certo de unidades determinadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o \u00f3rg\u00e3o ou entidade signat\u00e1ria do instrumento contratual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica signat\u00e1ria de contrato com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":5944433,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2","id":5944433,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2","id":5944434,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3","id":5944435,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3","id":5944436,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1584506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em M\u00e1quinas","id":21893}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a dist\u00e2ncia s, em metros, percorrida por uma part\u00edcula, a partir do repouso, seja expressa pela fun\u00e7\u00e3o s(t) = 0,7t2, em que t \u00e9 o tempo em segundos. Nesse caso, a part\u00edcula ter\u00e1 a velocidade de 21 m\/s em t igual a:","provas":[{"id":63507,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em M\u00e1quinas","id":21893},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-concentracao-em-maquinas-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1953800,"hashId":"8e77ed805fb4f35e4c1fc32b0e327339","enunciado":"<p>Considere que a dist\u00e2ncia s, em metros, percorrida por uma part\u00edcula, a partir do repouso, seja expressa pela fun\u00e7\u00e3o s(t) = 0,7<em>t<\/em><sup>2<\/sup>, em que t \u00e9 o tempo em segundos. Nesse caso, a part\u00edcula ter\u00e1 a velocidade de 21 m\/s em t igual a:<\/p>","resposta":7564202,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 s","id":7564201,"corpo":"<p>10 s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 s","id":7564202,"corpo":"<p>15 s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 s","id":7564203,"corpo":"<p>20 s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 s ","id":7564204,"corpo":"<p>30 s <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35 s ","id":7564205,"corpo":"<p>35 s <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniformemente Variado","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniformemente Variado","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416571,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniformemente-variado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em M\u00e1quinas","id":21893}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma casa possui uma m\u00e1quina condicionadora de ar ajustada para manter o ambiente a 22\u00baC. A carga t\u00e9rmica a ser removida do ambiente \u00e9 igual a 6 KM\/. Sabendo que o ambiente externo est\u00e1 a 32\u00baC e que o equipamento opera segundo um ciclo de Carnot, a pot\u00eancia mlnima necess\u00e1ria para acionar o equipamento e o coeficiente de desempenho s\u00e3o respectiva e aproximadamente iguais a:","provas":[{"id":63507,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em M\u00e1quinas","id":21893},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-concentracao-em-maquinas-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1953806,"hashId":"d68fc732833ff1d59807252b438a7536","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma casa possui uma m\u00e1quina condicionadora de ar ajustada para manter o ambiente a 22\u00baC. A carga t\u00e9rmica a ser removida do ambiente \u00e9 igual a 6 KM\/. Sabendo que  o ambiente externo est\u00e1 a 32\u00baC e que o equipamento opera segundo um ciclo de Carnot, a pot\u00eancia mlnima necess\u00e1ria para acionar o equipamento e o coeficiente de desempenho s\u00e3o respectiva e aproximadamente iguais a:<\/p>","resposta":7564234,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,083 KM\/ e 30,5","id":7564231,"corpo":"<p>5,083 KM\/ e 30,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,916 KM\/ e 29,5","id":7564232,"corpo":"<p>4,916 KM\/ e 29,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,221 KM\/ e 30,5","id":7564233,"corpo":"<p>0,221 KM\/ e 30,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0, 203 KM\/ e 29, 5","id":7564234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0, 203 KM\/ e 29, 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0, 196 KM\/ e 30,5","id":7564235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0, 196 KM\/ e 30,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em educa\u00e7\u00e3o inclusiva, no campo dos problemas do desenvolvimento na inf\u00e2ncia, a articula\u00e7\u00e3o interdisciplinar abarca uma s\u00e9rie de diferentes especialidades, as quais podem ser agrupadas em dois eixos principais - os aspectos estruturais e os aspectos instrumentais do desenvolvimento. Nos aspectos estruturais do desenvolvimento, N\u00c3O se inclui:","provas":[{"id":63967,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1962824,"hashId":"feb0e86560238624e5c2270ab393060f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em educa\u00e7\u00e3o inclusiva, no campo dos problemas do desenvolvimento na inf\u00e2ncia, a articula\u00e7\u00e3o interdisciplinar abarca uma s\u00e9rie de diferentes especialidades, as quais podem ser agrupadas em dois eixos principais - os aspectos estruturais e os aspectos instrumentais do desenvolvimento. Nos aspectos estruturais do desenvolvimento, <strong><em><u>N\u00c3O<\/u><\/em><\/strong> se inclui:<\/p>","resposta":7605339,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matura\u00e7\u00e3o do Sistema Nervoso. ","id":7605336,"corpo":"<p>Matura\u00e7\u00e3o do Sistema Nervoso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o do sujeito do desejo.","id":7605337,"corpo":"<p>A constitui\u00e7\u00e3o do sujeito do desejo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Constru\u00e7\u00e3o das estruturas mentais para o conhecimento. ","id":7605338,"corpo":"<p> Constru\u00e7\u00e3o das estruturas mentais para o conhecimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psicomotricidade, as aprendizagens, a linguagem, a comunica\u00e7\u00e3o.","id":7605339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicomotricidade, as aprendizagens, a linguagem, a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Eficiente e Efetiva","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Eficiente e Efetiva","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425507,"slug":"administracao-geral-comunicacao-eficiente-e-efetiva"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Formal e Informal","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Formal e Informal","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425510,"slug":"administracao-geral-comunicacao-formal-e-informal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o autor do texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Antes das d\u00e9cadas de 1950 e 1960, o \u00faltimo momento de prosperidade havia ocorrido cem anos antes. II \u2013 O sistema capitalista foi muito pr\u00f3spero na d\u00e9cada de 1930. III \u2013 O capitalismo prosperou consideravelmente depois da Segunda Guerra Mundial. ","provas":[{"id":63208,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1962988,"hashId":"430d351eae59259dbc5407227d4af144","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o autor do texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Antes das d\u00e9cadas de 1950 e 1960, o \u00faltimo momento de prosperidade havia ocorrido cem anos antes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O sistema capitalista foi muito pr\u00f3spero na d\u00e9cada de 1930. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O capitalismo prosperou consideravelmente depois da Segunda Guerra Mundial. <\/p>","resposta":7606133,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":7606130,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7606131,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":7606132,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":7606133,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":7606134,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As d\u00e9cadas de 1950 e 1960 foram uma mistura de excita\u00e7\u00e3o e sobriedade no mundo ocidental. Para milh\u00f5es de pessoas, a vida voltava a entrar nos eixos ap\u00f3s duas d\u00e9cadas de anormalidade: a depress\u00e3o mundial, uma guerra e, por fim, um p\u00f3s-guerra de escassez e fome em muitos pa\u00edses. O medo de um conflito entre superpot\u00eancias era compensado pelo sentimento de bem-estar presente nas cozinhas das fam\u00edlias e nas ruas das cidades. Uma faceta da vida cotidiana parecia totalmente inesperada: quase todas as pessoas conseguiam achar trabalho. Embora logo ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial muitas cidades europeias contabilizassem uma taxa de desemprego de 12% a 15%, o per\u00edodo seguinte \u00e0 Segunda Guerra Mundial trouxe muitos empregos. Os governos, temerosos quanto \u00e0 poss\u00edvel atra\u00e7\u00e3o exercida pelo comunismo, acreditavam que a primeira provid\u00eancia era garantir que houvesse trabalho, e assim o fizeram. O \u00faltimo per\u00edodo pr\u00f3spero nesse sentido havia ocorrido cerca de cem anos antes. Foi uma era de ressurgimento do capitalismo e da democracia nos dois lados do Atl\u00e2ntico Norte. Esse sistema econ\u00f4mico, humilhado no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1930 e obscurecido pela R\u00fassia comunista, tornou-se grandemente produtivo durante as primeiras d\u00e9cadas do p\u00f3s-guerra. Com o fim da Guerra Fria, a iniciativa e a inventividade das democracias capitalistas se destacaram. Ao mesmo tempo, o comunismo, ao lan\u00e7ar um desafio e provocar um choque, havia feito sua parte, enfatizando que a previd\u00eancia social tinha de ser garantida pelos pa\u00edses que pudessem pagar por isso \u2013 e o mundo ocidental aprendeu tal li\u00e7\u00e3o. Tal era a escassez de m\u00e3ode-obra depois da guerra que alguns governos europeus permitiram a chegada de trabalhadores estrangeiros. Da Federa\u00e7\u00e3o das \u00cdndias Ocidentais, chegaram \u00e0 Europa os primeiros, de navio, inicialmente para trabalhar nas linhas de \u00f4nibus e de trem de Londres. Mais tarde foram recebidos tamb\u00e9m paquistaneses e indianos. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 222). ","id":482876,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As d\u00e9cadas de 1950 e 1960 foram uma mistura de excita\u00e7\u00e3o e sobriedade no mundo ocidental. Para milh\u00f5es de pessoas, a vida voltava a entrar nos eixos ap\u00f3s duas d\u00e9cadas de anormalidade: a depress\u00e3o mundial, uma guerra e, por fim, um p\u00f3s-guerra de escassez e fome em muitos pa\u00edses. O medo de um conflito entre superpot\u00eancias era compensado pelo sentimento de bem-estar presente nas cozinhas das fam\u00edlias e nas ruas das cidades. Uma faceta da vida cotidiana parecia totalmente inesperada: quase todas as pessoas conseguiam achar trabalho. Embora logo ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial muitas cidades europeias contabilizassem uma taxa de desemprego de 12% a 15%, o per\u00edodo seguinte \u00e0 Segunda Guerra Mundial trouxe muitos empregos. Os governos, temerosos quanto \u00e0 poss\u00edvel atra\u00e7\u00e3o exercida pelo comunismo, acreditavam que a primeira provid\u00eancia era garantir que houvesse trabalho, e assim o fizeram. O \u00faltimo per\u00edodo pr\u00f3spero nesse sentido havia ocorrido cerca de cem anos antes. Foi uma era de ressurgimento do capitalismo e da democracia nos dois lados do Atl\u00e2ntico Norte. Esse sistema econ\u00f4mico, humilhado no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1930 e obscurecido pela R\u00fassia comunista, tornou-se grandemente produtivo durante as primeiras d\u00e9cadas do p\u00f3s-guerra. Com o fim da Guerra Fria, a iniciativa e a inventividade das democracias capitalistas se destacaram. Ao mesmo tempo, o comunismo, ao lan\u00e7ar um desafio e provocar um choque, havia feito sua parte, enfatizando que a previd\u00eancia social tinha de ser garantida pelos pa\u00edses que pudessem pagar por isso \u2013 e o mundo ocidental aprendeu tal li\u00e7\u00e3o. Tal era a escassez de m\u00e3ode-obra depois da guerra que alguns governos europeus permitiram a chegada de trabalhadores estrangeiros. Da Federa\u00e7\u00e3o das \u00cdndias Ocidentais, chegaram \u00e0 Europa os primeiros, de navio, inicialmente para trabalhar nas linhas de \u00f4nibus e de trem de Londres. Mais tarde foram recebidos tamb\u00e9m paquistaneses e indianos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 222). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um sin\u00f4nimo para a palavra \u201cimprescind\u00edvel\u201d: ","provas":[{"id":63208,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1962994,"hashId":"29ca7d2b26d53d616a0d98be3c68289d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um sin\u00f4nimo para a palavra \u201cimprescind\u00edvel\u201d: <\/p>","resposta":7606163,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indispens\u00e1vel","id":7606160,"corpo":"<p>indispens\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preciso","id":7606161,"corpo":"<p>preciso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necess\u00e1rio","id":7606162,"corpo":"<p>necess\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irrelevante","id":7606163,"corpo":"<p>irrelevante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"for\u00e7oso","id":7606164,"corpo":"<p>for\u00e7oso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As d\u00e9cadas de 1950 e 1960 foram uma mistura de excita\u00e7\u00e3o e sobriedade no mundo ocidental. Para milh\u00f5es de pessoas, a vida voltava a entrar nos eixos ap\u00f3s duas d\u00e9cadas de anormalidade: a depress\u00e3o mundial, uma guerra e, por fim, um p\u00f3s-guerra de escassez e fome em muitos pa\u00edses. O medo de um conflito entre superpot\u00eancias era compensado pelo sentimento de bem-estar presente nas cozinhas das fam\u00edlias e nas ruas das cidades. Uma faceta da vida cotidiana parecia totalmente inesperada: quase todas as pessoas conseguiam achar trabalho. Embora logo ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial muitas cidades europeias contabilizassem uma taxa de desemprego de 12% a 15%, o per\u00edodo seguinte \u00e0 Segunda Guerra Mundial trouxe muitos empregos. Os governos, temerosos quanto \u00e0 poss\u00edvel atra\u00e7\u00e3o exercida pelo comunismo, acreditavam que a primeira provid\u00eancia era garantir que houvesse trabalho, e assim o fizeram. O \u00faltimo per\u00edodo pr\u00f3spero nesse sentido havia ocorrido cerca de cem anos antes. Foi uma era de ressurgimento do capitalismo e da democracia nos dois lados do Atl\u00e2ntico Norte. Esse sistema econ\u00f4mico, humilhado no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1930 e obscurecido pela R\u00fassia comunista, tornou-se grandemente produtivo durante as primeiras d\u00e9cadas do p\u00f3s-guerra. Com o fim da Guerra Fria, a iniciativa e a inventividade das democracias capitalistas se destacaram. Ao mesmo tempo, o comunismo, ao lan\u00e7ar um desafio e provocar um choque, havia feito sua parte, enfatizando que a previd\u00eancia social tinha de ser garantida pelos pa\u00edses que pudessem pagar por isso \u2013 e o mundo ocidental aprendeu tal li\u00e7\u00e3o. Tal era a escassez de m\u00e3ode-obra depois da guerra que alguns governos europeus permitiram a chegada de trabalhadores estrangeiros. Da Federa\u00e7\u00e3o das \u00cdndias Ocidentais, chegaram \u00e0 Europa os primeiros, de navio, inicialmente para trabalhar nas linhas de \u00f4nibus e de trem de Londres. Mais tarde foram recebidos tamb\u00e9m paquistaneses e indianos. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 222). ","id":482876,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As d\u00e9cadas de 1950 e 1960 foram uma mistura de excita\u00e7\u00e3o e sobriedade no mundo ocidental. Para milh\u00f5es de pessoas, a vida voltava a entrar nos eixos ap\u00f3s duas d\u00e9cadas de anormalidade: a depress\u00e3o mundial, uma guerra e, por fim, um p\u00f3s-guerra de escassez e fome em muitos pa\u00edses. O medo de um conflito entre superpot\u00eancias era compensado pelo sentimento de bem-estar presente nas cozinhas das fam\u00edlias e nas ruas das cidades. Uma faceta da vida cotidiana parecia totalmente inesperada: quase todas as pessoas conseguiam achar trabalho. Embora logo ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial muitas cidades europeias contabilizassem uma taxa de desemprego de 12% a 15%, o per\u00edodo seguinte \u00e0 Segunda Guerra Mundial trouxe muitos empregos. Os governos, temerosos quanto \u00e0 poss\u00edvel atra\u00e7\u00e3o exercida pelo comunismo, acreditavam que a primeira provid\u00eancia era garantir que houvesse trabalho, e assim o fizeram. O \u00faltimo per\u00edodo pr\u00f3spero nesse sentido havia ocorrido cerca de cem anos antes. Foi uma era de ressurgimento do capitalismo e da democracia nos dois lados do Atl\u00e2ntico Norte. Esse sistema econ\u00f4mico, humilhado no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1930 e obscurecido pela R\u00fassia comunista, tornou-se grandemente produtivo durante as primeiras d\u00e9cadas do p\u00f3s-guerra. Com o fim da Guerra Fria, a iniciativa e a inventividade das democracias capitalistas se destacaram. Ao mesmo tempo, o comunismo, ao lan\u00e7ar um desafio e provocar um choque, havia feito sua parte, enfatizando que a previd\u00eancia social tinha de ser garantida pelos pa\u00edses que pudessem pagar por isso \u2013 e o mundo ocidental aprendeu tal li\u00e7\u00e3o. Tal era a escassez de m\u00e3ode-obra depois da guerra que alguns governos europeus permitiram a chegada de trabalhadores estrangeiros. Da Federa\u00e7\u00e3o das \u00cdndias Ocidentais, chegaram \u00e0 Europa os primeiros, de navio, inicialmente para trabalhar nas linhas de \u00f4nibus e de trem de Londres. Mais tarde foram recebidos tamb\u00e9m paquistaneses e indianos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 222). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0s caracter\u00edsticas pr\u00f3prias do gesso, quando ele pode ser aplicado em uma alvenaria?","provas":[{"id":52407,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1584517,"hashId":"67f851d8915b9bb6b519b31a4fc1864f","enunciado":"<p>Devido \u00e0s caracter\u00edsticas pr\u00f3prias do gesso, quando ele pode ser aplicado em uma alvenaria?<\/p>","resposta":5944467,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o chapisco, pode ser aplicado diretamente o gesso sobre o revestimento.","id":5944466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o chapisco, pode ser aplicado diretamente o gesso sobre o revestimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desde que a alvenaria esteja em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de alinhamento, o gesso pode ser aplicado diretamente sobre a alvenaria.","id":5944467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que a alvenaria esteja em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de alinhamento, o gesso pode ser aplicado diretamente sobre a alvenaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 espessura da camada de gesso ser muito fina (5mm), o gesso \u00e9 sempre aplicado sobre a alvenaria e posteriormente s\u00e3o feitos retoques, caso necess\u00e1rio.","id":5944468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 espessura da camada de gesso ser muito fina (5mm), o gesso \u00e9 sempre aplicado sobre a alvenaria e posteriormente s\u00e3o feitos retoques, caso necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tendo em vista que a camada de gesso aplicada nas paredes externas \u00e9 mais grossa que nas paredes internas, o gesso \u00e9 aplicado sempre sobre o reboco e, ap\u00f3s secar, s\u00e3o feitos os retoques necess\u00e1rios.","id":5944469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a camada de gesso aplicada nas paredes externas \u00e9 mais grossa que nas paredes internas, o gesso \u00e9 aplicado sempre sobre o reboco e, ap\u00f3s secar, s\u00e3o feitos os retoques necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1584517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o convocar\u00e1 regularmente o interessado para assinar o termo do contrato, aceitar ou retirar o instrumento equivalente, dentro do prazo e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos, sob pena de decair o direito \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas no art. 81 da lei 8666\/1993. Decorridos ______ dias da data de entrega das propostas, sem convoca\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o, ficam os licitantes liberados dos compromissos assumidos.","provas":[{"id":52407,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1584520,"hashId":"9b6b4416d36390861a5ad0f6d4d45b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o convocar\u00e1 regularmente o interessado para assinar o termo do contrato, aceitar ou retirar o instrumento equivalente, dentro do prazo e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos, sob pena de decair o direito \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas no art. 81 da lei 8666\/1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Decorridos ______ dias da data de entrega das propostas, sem convoca\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o, ficam os licitantes liberados dos compromissos assumidos.<\/p>","resposta":5944480,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":5944477,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":5944478,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":5944479,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":5944480,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"}],"slug":"engenharia-civil\/1584520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de motivos para rescis\u00e3o do contrato de acordo com a lei n\u00b0 8666\/1993, marque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Atraso injustificado no in\u00edcio da obra, servi\u00e7o ou fornecimento. ( ) Decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia ou a instaura\u00e7\u00e3o de insolv\u00eancia civil. ( ) Dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade ou falecimento do contratado. ( ) Paralisa\u00e7\u00e3o da obra, do servi\u00e7o ou do fornecimento, sem justa causa e pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52407,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1584534,"hashId":"820a5cb955878432b74af49c3892b648","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de motivos para rescis\u00e3o do contrato de acordo com a lei n\u00b0 8666\/1993, marque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atraso injustificado no in\u00edcio da obra, servi\u00e7o ou fornecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia ou a instaura\u00e7\u00e3o de insolv\u00eancia civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade ou falecimento do contratado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Paralisa\u00e7\u00e3o da obra, do servi\u00e7o ou do fornecimento, sem justa causa e pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5944522,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - F - F","id":5944519,"corpo":"<p>F - F - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - F - F - V","id":5944520,"corpo":"<p>F - F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":5944521,"corpo":"<p>V - V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":5944522,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"}],"slug":"engenharia-civil\/1584534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual ser\u00e1, nas concess\u00f5es de direito real de uso, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":52407,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1584545,"hashId":"3f40b605a709c53c62bfa8084bb590b6","enunciado":"<p>Qual ser\u00e1, nas concess\u00f5es de direito real de uso, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5944556,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os.","id":5944555,"corpo":"<p>Tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":5944556,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concurso.","id":5944557,"corpo":"<p>Concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convite.","id":5944558,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"}],"slug":"engenharia-civil\/1584545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta part\u00edculas de solos predominantemente arredondadas ou, mais exatamente, com forma poli\u00e9drica:","provas":[{"id":52418,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1584576,"hashId":"8e3a38158a9a9c23c82b31acc90b73b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta part\u00edculas de solos predominantemente arredondadas ou, mais exatamente, com forma poli\u00e9drica:<\/p>","resposta":5944637,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedregulhos, areias e siltes.","id":5944637,"corpo":"<p>Pedregulhos, areias e siltes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedregulhos, argilas e siltes.","id":5944638,"corpo":"<p>Pedregulhos, argilas e siltes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedregulhos, argilas e turfas.","id":5944639,"corpo":"<p>Pedregulhos, argilas e turfas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Areias, turfas e argilas.","id":5944640,"corpo":"<p>Areias, turfas e argilas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1584576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o requisitos para se obter uma base ou sub-base de solocimento com caracter\u00edsticas adequadas quanto ao comportamento sob a a\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego:","provas":[{"id":52418,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":21099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-pavimentacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1584579,"hashId":"b819992dfc6be2a6030d34fb29490713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o requisitos para se obter uma base ou sub-base de solocimento com caracter\u00edsticas adequadas quanto ao comportamento sob a a\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego:<\/p>","resposta":5944649,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teor conveniente de cimento Portland e mistura\u00e7\u00e3o feita no teor \u00f3timo de umidade.","id":5944649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teor conveniente de cimento Portland e mistura\u00e7\u00e3o feita no teor \u00f3timo de umidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porcentagem de no m\u00e1ximo 40% de impurezas e mat\u00e9ria org\u00e2nica e teor \u00f3timo de umidade.","id":5944650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porcentagem de no m\u00e1ximo 40% de impurezas e mat\u00e9ria org\u00e2nica e teor \u00f3timo de umidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1gua contendo um m\u00e1ximo de 2,0%, expresso em SO3 e 15g por litro de mat\u00e9ria org\u00e2nica e subst\u00e2ncias em suspens\u00e3o.","id":5944651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua contendo um m\u00e1ximo de 2,0%, expresso em SO3 e 15g por litro de mat\u00e9ria org\u00e2nica e subst\u00e2ncias em suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1gua contendo um m\u00e1ximo de 40g por litro de sais em solu\u00e7\u00e3o e teor m\u00e1ximo de cimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mistura de 80%.","id":5944652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua contendo um m\u00e1ximo de 40g por litro de sais em solu\u00e7\u00e3o e teor m\u00e1ximo de cimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mistura de 80%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1584579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor dos Restos a Pagar Processados?","provas":[{"id":61875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1891222,"hashId":"1c5d2da8139a9aff0af7cf0c3890588e","enunciado":"<p>Qual o valor dos Restos a Pagar Processados?<\/p>","resposta":7285821,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.000","id":7285821,"corpo":"<p>R$ 3.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.900","id":7285822,"corpo":"<p>R$ 3.900<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.700 ","id":7285823,"corpo":"<p>R$ 3.700 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.600 ","id":7285824,"corpo":"<p>R$ 2.600 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos Fatos Cont\u00e1beis abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 49.Fatos Cont\u00e1beisValor em R$Receitas Correntes Previstas Atualizadas 18.500Receitas de Capital Previstas Atualizadas 8.600Receitas Correntes Realizadas 17.000Receitas de Capital Realizadas 8.500Saldos de Exerc\u00edcios Anteriores utilizados para Cr\u00e9ditos Adicionais 2.600Dota\u00e7\u00e3o Atualizada 29.700 Despesas Correntes Empenhadas 26.000Despesas Correntes Liquidadas 25.800Despesas Correntes Pagas 22.800","id":474676,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos Fatos Cont\u00e1beis abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 49.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 402px;\"><colgroup><col width=\"302\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fatos Cont\u00e1beis<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas Correntes Previstas Atualizadas <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">18.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Capital Previstas Atualizadas <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas Correntes Realizadas <\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">17.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Capital Realizadas <\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Saldos de Exerc\u00edcios Anteriores utilizados para Cr\u00e9ditos Adicionais <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dota\u00e7\u00e3o Atualizada <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">29.700 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Correntes Empenhadas <\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">26.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Correntes Liquidadas <\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Correntes Pagas <\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">22.800<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor do Saldo de Caixa e Equivalente de Caixa, que se transfere para o Exerc\u00edcio Seguinte?","provas":[{"id":61875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1891224,"hashId":"ca4242b85b056ea4cb9165a4fa58703a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor do Saldo de Caixa e Equivalente de Caixa, que se transfere para o Exerc\u00edcio Seguinte?<\/p>","resposta":7285833,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.600","id":7285830,"corpo":"<p>R$ 1.600<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.700","id":7285831,"corpo":"<p>R$ 3.700<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.100","id":7285832,"corpo":"<p>R$ 1.100<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.700 ","id":7285833,"corpo":"<p>R$ 2.700 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos Fatos Cont\u00e1beis abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 49.Fatos Cont\u00e1beisValor em R$Receitas Correntes Previstas Atualizadas 18.500Receitas de Capital Previstas Atualizadas 8.600Receitas Correntes Realizadas 17.000Receitas de Capital Realizadas 8.500Saldos de Exerc\u00edcios Anteriores utilizados para Cr\u00e9ditos Adicionais 2.600Dota\u00e7\u00e3o Atualizada 29.700 Despesas Correntes Empenhadas 26.000Despesas Correntes Liquidadas 25.800Despesas Correntes Pagas 22.800","id":474676,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos Fatos Cont\u00e1beis abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 49.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 402px;\"><colgroup><col width=\"302\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fatos Cont\u00e1beis<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas Correntes Previstas Atualizadas <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">18.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Capital Previstas Atualizadas <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas Correntes Realizadas <\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">17.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Capital Realizadas <\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Saldos de Exerc\u00edcios Anteriores utilizados para Cr\u00e9ditos Adicionais <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dota\u00e7\u00e3o Atualizada <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">29.700 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Correntes Empenhadas <\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">26.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Correntes Liquidadas <\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Correntes Pagas <\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">22.800<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405741,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-de-fluxos-de-caixa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Resultado da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9:","provas":[{"id":61875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1891227,"hashId":"e394e0eaf5db40b1b0069b3761ca1e77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Resultado da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9:<\/p>","resposta":7285846,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deficit\u00e1rio em R$ 2.600.","id":7285844,"corpo":"<p>Deficit\u00e1rio em R$ 2.600.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superavit\u00e1rio em R$ 3.800.","id":7285845,"corpo":"<p>Superavit\u00e1rio em R$ 3.800.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deficit\u00e1rio em R$ 500.","id":7285846,"corpo":"<p>Deficit\u00e1rio em R$ 500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Superavit\u00e1rio em R$ 1.600.","id":7285847,"corpo":"<p>Superavit\u00e1rio em R$ 1.600.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos Fatos Cont\u00e1beis abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 49.Fatos Cont\u00e1beisValor em R$Receitas Correntes Previstas Atualizadas 18.500Receitas de Capital Previstas Atualizadas 8.600Receitas Correntes Realizadas 17.000Receitas de Capital Realizadas 8.500Saldos de Exerc\u00edcios Anteriores utilizados para Cr\u00e9ditos Adicionais 2.600Dota\u00e7\u00e3o Atualizada 29.700 Despesas Correntes Empenhadas 26.000Despesas Correntes Liquidadas 25.800Despesas Correntes Pagas 22.800","id":474676,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos Fatos Cont\u00e1beis abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 49.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 402px;\"><colgroup><col width=\"302\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fatos Cont\u00e1beis<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas Correntes Previstas Atualizadas <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">18.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Capital Previstas Atualizadas <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas Correntes Realizadas <\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">17.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Capital Realizadas <\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Saldos de Exerc\u00edcios Anteriores utilizados para Cr\u00e9ditos Adicionais <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dota\u00e7\u00e3o Atualizada <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">29.700 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Correntes Empenhadas <\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">26.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Correntes Liquidadas <\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Correntes Pagas <\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">22.800<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405748,"slug":"contabilidade-publica-execucao-orcamentaria-e-financeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diabetes, com certeza, \u00e9 um tipo de doen\u00e7a que exige extrema aten\u00e7\u00e3o. S\u00f3 em 2014, houve 4,9 milh\u00f5es de mortes no mundo. Estima-se que a cada 6 segundos, uma pessoa morre, devido as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. Foi estimado que em 2015, um a cada 11 adultos, eram acometidos pela doen\u00e7a e estima-se que em 2041, 642 milh\u00f5es de pessoas ir\u00e3o a \u00f3bito, devido o diabetes.No diabetes do tipo II, os horm\u00f4nios GIP e GLP-1, oriundos do intestino, n\u00e3o s\u00e3o liberados. Os mesmos s\u00e3o liberados ao sinal de ingest\u00e3o de nutrientes e em uma pessoa h\u00edgida, aumenta a secre\u00e7\u00e3o de insulina e diminui a secre\u00e7\u00e3o de glucagon.Assinale a alternativa que indique o nome do efeito, no qual, a insulina n\u00e3o \u00e9 liberada, devido a n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios GIP e GLP-1 intestinais.","provas":[{"id":61940,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1891262,"hashId":"ffb39cb8c0732f25dad93df4cef18001","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes, com certeza, \u00e9 um tipo de doen\u00e7a que exige extrema aten\u00e7\u00e3o. S\u00f3 em 2014, houve 4,9 milh\u00f5es de mortes no mundo. Estima-se que a cada 6 segundos, uma pessoa morre, devido as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. Foi estimado que em 2015, um a cada 11 adultos, eram acometidos pela doen\u00e7a e estima-se que em 2041, 642 milh\u00f5es de pessoas ir\u00e3o a \u00f3bito, devido o diabetes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No diabetes do tipo II, os horm\u00f4nios GIP e GLP-1, oriundos do intestino, n\u00e3o s\u00e3o liberados. Os mesmos s\u00e3o liberados ao sinal de ingest\u00e3o de nutrientes e em uma pessoa h\u00edgida, aumenta a secre\u00e7\u00e3o de insulina e diminui a secre\u00e7\u00e3o de glucagon.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indique o nome do efeito, no qual, a insulina n\u00e3o \u00e9 liberada, devido a n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios GIP e GLP-1 intestinais.<\/p>","resposta":7286008,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito adverso.","id":7286006,"corpo":"<p>Efeito adverso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito rebote.","id":7286007,"corpo":"<p>Efeito rebote.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeitos incret\u00ednico.","id":7286008,"corpo":"<p>Efeitos incret\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito cascata.","id":7286009,"corpo":"<p>Efeito cascata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cT\u00e1 com a gota serena\u201d \u00e9 uma express\u00e3o popular utilizada no Nordeste Brasileiro e se refere a uma pessoa impaciente, nervosa, ou exaltada. Quando dito esta express\u00e3o, significa que a pessoa est\u00e1 furiosa com algo, ou com algu\u00e9m. \u00c9 sabido, na verdade, que a gota \u00e9 uma doen\u00e7a que acomete as articula\u00e7\u00f5es e se agrava mais \u00e0 noite, no \u201csereno\u201d, tratando assim de uma s\u00edndrome metab\u00f3lica.Assinale a alternativa que indique o componente bioqu\u00edmico, no qual, o aumento fecha o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a, do texto supracitado.","provas":[{"id":61940,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1891265,"hashId":"f95cfc4ceedd74e15f828eea9b7f334a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cT\u00e1 com a gota serena\u201d \u00e9 uma express\u00e3o popular utilizada no Nordeste Brasileiro e se refere a uma pessoa impaciente, nervosa, ou exaltada. Quando dito esta express\u00e3o, significa que a pessoa est\u00e1 furiosa com algo, ou com algu\u00e9m. \u00c9 sabido, na verdade, que a gota \u00e9 uma doen\u00e7a que acomete as articula\u00e7\u00f5es e se agrava mais \u00e0 noite, no \u201csereno\u201d, tratando assim de uma s\u00edndrome metab\u00f3lica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indique o componente bioqu\u00edmico, no qual, o aumento fecha o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a, do texto supracitado.<\/p>","resposta":7286019,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido \u00farico.","id":7286019,"corpo":"<p>\u00c1cido \u00farico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido asp\u00e1rtico.","id":7286020,"corpo":"<p>\u00c1cido asp\u00e1rtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido glut\u00e2mico.","id":7286021,"corpo":"<p>\u00c1cido glut\u00e2mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido clor\u00eddrico.","id":7286022,"corpo":"<p>\u00c1cido clor\u00eddrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria do cuidado com os p\u00e9s de pessoas diab\u00e9ticas n\u00e3o \u00e9 muito promissora. Durante o s\u00e9culo XX, apesar do aperfei\u00e7oamento das t\u00e9cnicas para melhorar o fluxo vascular dos membros inferiores, houve um aumento em 22% nas amputa\u00e7\u00f5es, no final da d\u00e9cada de 1990, as amputa\u00e7\u00f5es cresceram para mais de 67 mil casos.Sobre a s\u00edndrome do p\u00e9 diab\u00e9tico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":61940,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1891308,"hashId":"4621891dd2416e12a2aee373f5228d8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria do cuidado com os p\u00e9s de pessoas diab\u00e9ticas n\u00e3o \u00e9 muito promissora. Durante o s\u00e9culo XX, apesar do aperfei\u00e7oamento das t\u00e9cnicas para melhorar o fluxo vascular dos membros inferiores, houve um aumento em 22% nas amputa\u00e7\u00f5es, no final da d\u00e9cada de 1990, as amputa\u00e7\u00f5es cresceram para mais de 67 mil casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a s\u00edndrome do p\u00e9 diab\u00e9tico, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7286221,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica, raras vezes, aumenta a chance de ocorrer uma les\u00e3o, mas caso ocorra, o risco de amputa\u00e7\u00e3o \u00e9 alto.","id":7286218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica, raras vezes, aumenta a chance de ocorrer uma les\u00e3o, mas caso ocorra, o risco de amputa\u00e7\u00e3o \u00e9 alto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de sapato fechado pode causar necrose isqu\u00eamica, ou ferida por press\u00e3o.","id":7286219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de sapato fechado pode causar necrose isqu\u00eamica, ou ferida por press\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o moderada constante repetida, pode causar bolhas e futuramente \u00falceras.","id":7286220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o moderada constante repetida, pode causar bolhas e futuramente \u00falceras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es diretas, na sola do p\u00e9, podem ocorrer se o peso total da pessoa for de 80 kg, em uma \u00e1rea de 1\/5 de polegada quadrada.","id":7286221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es diretas, na sola do p\u00e9, podem ocorrer se o peso total da pessoa for de 80 kg, em uma \u00e1rea de 1\/5 de polegada quadrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O propano, de f\u00f3rmula C3H8, pode ser obtido da destila\u00e7\u00e3o fracionada do petr\u00f3leo e \u00e9 um importante componente do GLP (G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo), por\u00e9m sua entalpia de forma\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser medida de maneira direta.3c (grafite)+4 H2(g)\u2192C3H8(g) \u0394,H\u00b0=?Observe as rea\u00e7\u00f5es a seguir:C3H8(g)+5 O2\u21923 CO2(g)+4H2O(I) _______\u0394H\u00b0=-2220kJC(grafite)+ O2(g)\u2192CO2(g)______________\u0394H\u00b0=-394kJH2(g)+1\/2 O2(g)\u2192H2 O(I)______________\u0394H\u00b0=-286kJDe acordo com as rea\u00e7\u00f5es acima e os dados fornecidos, o valor da entalpia padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o do g\u00e1s propano, em quilojoules, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":61878,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-quimico","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1891353,"hashId":"2824f6eb523f27b119135fd850d9a565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O propano, de f\u00f3rmula C<sub>3<\/sub>H<sub>8<\/sub>, pode ser obtido da destila\u00e7\u00e3o fracionada do petr\u00f3leo e \u00e9 um importante componente do GLP (G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo), por\u00e9m sua entalpia de forma\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser medida de maneira direta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>3c (grafite)+4 H<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>(g)<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">C<\/strong><sub style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><strong>3<\/strong><\/sub><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">H<\/strong><sub style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><strong>8<\/strong><\/sub><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">(g) <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0394,<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><em>H\u00b0=?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe as rea\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C<sub>3<\/sub>H<sub>8<\/sub>(g)+5 O<sub>2<\/sub><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span>3 CO<sub>2<\/sub>(g)+4H<sub>2<\/sub>O(I) <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> _______<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0394<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">H\u00b0=-2220kJ<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C(grafite)+ O<sub>2<\/sub>(g)<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192CO<\/span><sub style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2<\/sub><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">(g)<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0394<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">H\u00b0=-394kJ<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">H<\/span><sub style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2<\/sub><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">(g)+1\/2  O<\/span><sub style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2<\/sub><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">(g)\u2192H<\/span><sub style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2 <\/sub><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">O(I)<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0394<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">H\u00b0=-286kJ<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as rea\u00e7\u00f5es acima e os dados fornecidos, o valor da entalpia padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o do g\u00e1s propano, em quilojoules, \u00e9 igual a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7286432,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+ 154","id":7286430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">+ 154<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"+ 752","id":7286431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">+ 752<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2013 106","id":7286432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2013 106<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013 682","id":7286433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2013 682<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coluna da esquerda apresenta m\u00e9todos f\u00edsicos de caracteriza\u00e7\u00e3o de compostos inorg\u00e2nicos e a coluna da direita, princ\u00edpios e\/ou aplica\u00e7\u00f5es desses m\u00e9todos. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.1- Difra\u00e7\u00e3o de raios X de p\u00f3 2- Difra\u00e7\u00e3o de raios X de monocristal 3- Espectroscopia no Ultravioletavis\u00edvel 4- Espectroscopia de Emiss\u00e3o 5- Espectroscopia no Infravermelho e Raman 6- Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica Nuclear( ) Investiga\u00e7\u00e3o de propriedades de materiais que podem ser aplicados em telas de dispositivos eletr\u00f4nicos. ( ) Determina\u00e7\u00e3o da estrutura de mol\u00e9culas e redes estendidas. ( ) Determina\u00e7\u00e3o de estruturas moleculares em solu\u00e7\u00e3o e l\u00edquidos puros. ( ) Determina\u00e7\u00e3o das energias das vibra\u00e7\u00f5es moleculares. ( ) Energias e intensidades das transi\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas fornecem informa\u00e7\u00f5es sobre a estrutura eletr\u00f4nica e o ambiente qu\u00edmico do ligante sobre o \u00edon ou \u00e1tomo \u201cd\u201d. ( ) Identifica\u00e7\u00e3o das fases e determina\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros e do tipo de rede.Marque a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":61878,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-quimico","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1891382,"hashId":"6f3c5bca109808e0528e8c82d0786ea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coluna da esquerda apresenta m\u00e9todos f\u00edsicos de caracteriza\u00e7\u00e3o de compostos inorg\u00e2nicos e a coluna da direita, princ\u00edpios e\/ou aplica\u00e7\u00f5es desses m\u00e9todos. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Difra\u00e7\u00e3o de raios X de p\u00f3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Difra\u00e7\u00e3o de raios X de monocristal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Espectroscopia no Ultravioletavis\u00edvel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Espectroscopia de Emiss\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5- Espectroscopia no Infravermelho e Raman <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6- Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica Nuclear<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Investiga\u00e7\u00e3o de propriedades de materiais que podem ser aplicados em telas de dispositivos eletr\u00f4nicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Determina\u00e7\u00e3o da estrutura de mol\u00e9culas e redes estendidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Determina\u00e7\u00e3o de estruturas moleculares em solu\u00e7\u00e3o e l\u00edquidos puros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Determina\u00e7\u00e3o das energias das vibra\u00e7\u00f5es moleculares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Energias e intensidades das transi\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas fornecem informa\u00e7\u00f5es sobre a estrutura eletr\u00f4nica e o ambiente qu\u00edmico do ligante sobre o \u00edon ou \u00e1tomo \u201cd\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identifica\u00e7\u00e3o das fases e determina\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros e do tipo de rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7286559,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 2, 6, 5, 3, 1","id":7286559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 6, 5, 3, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 6, 5, 3, 2, 4","id":7286560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 6, 5, 3, 2, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 5, 1, 3, 4, 2, 6","id":7286561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 5, 1, 3, 4, 2, 6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 4, 3, 5, 1, 6, 2","id":7286562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 4, 3, 5, 1, 6, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Outros m\u00e9todos instrumentais","oab":false,"nome":"Outros m\u00e9todos instrumentais","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417362,"slug":"quimica-outros-metodos-instrumentais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presbiacusia \u00e9 decorrente de altera\u00e7\u00f5es degenerativas e circulat\u00f3rias anat\u00f4micas do ouvido interno e das vias nervosas auditivas centrais. Para avaliar, inicialmente, a presbiacusia em um idoso e concluir o processo diagn\u00f3stico, deve ser realizado:","provas":[{"id":61942,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1891477,"hashId":"8ea3640aec90f59a0052cd270e3b687b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presbiacusia \u00e9 decorrente de altera\u00e7\u00f5es degenerativas e circulat\u00f3rias anat\u00f4micas do ouvido interno e das vias nervosas auditivas centrais. Para avaliar, inicialmente, a presbiacusia em um idoso e concluir o processo diagn\u00f3stico, deve ser realizado:<\/p>","resposta":7287017,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Potencial evocado auditivo e imitanciometria.","id":7287015,"corpo":"<p>Potencial evocado auditivo e imitanciometria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Audiometria tonal e vocal.","id":7287016,"corpo":"<p>Audiometria tonal e vocal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Audiometria tonal limiar e imitanciometria.","id":7287017,"corpo":"<p>Audiometria tonal limiar e imitanciometria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emiss\u00f5es otoac\u00fasticas e imitanciometria.","id":7287018,"corpo":"<p>Emiss\u00f5es otoac\u00fasticas e imitanciometria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da publicidade dos atos municipais, analise as assertivas: I. A publica\u00e7\u00e3o das leis e atos municipais far-se-\u00e1 em \u00f3rg\u00e3o da imprensa local ou regional ou por afixa\u00e7\u00e3o na sede da Prefeitura ou da C\u00e2mara Municipal, conforme o caso; II. Nenhum ato produzir\u00e1 efeito antes de sua publica\u00e7\u00e3o; III. A publica\u00e7\u00e3o dos atos n\u00e3o normativos, pela imprensa, n\u00e3o poder\u00e1 ser resumida. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":61865,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"},{"id":61867,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889431,"hashId":"7716f0340bf58a0823fd4766ac07ef6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da publicidade dos atos municipais, analise as assertivas: <strong>I<\/strong>. A publica\u00e7\u00e3o das leis e atos municipais far-se-\u00e1 em \u00f3rg\u00e3o da imprensa local ou regional ou por afixa\u00e7\u00e3o na sede da Prefeitura ou da C\u00e2mara Municipal, conforme o caso; <strong>II<\/strong>. Nenhum ato produzir\u00e1 efeito antes de sua publica\u00e7\u00e3o; <strong>III<\/strong>. A publica\u00e7\u00e3o dos atos n\u00e3o normativos, pela imprensa, n\u00e3o poder\u00e1 ser resumida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":7277957,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7277957,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7277958,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7277959,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7277960,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7277961,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":474478,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do vencimento e da remunera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61865,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"},{"id":61867,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889438,"hashId":"291a22ed2199e4fe72cfe4627804d102","enunciado":"<p>Acerca do vencimento e da remunera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7277994,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vencimento \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o paga ao servidor pelo efetivo exerc\u00edcio do cargo, correspondente ao valor b\u00e1sico fixado em lei.","id":7277992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vencimento \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o paga ao servidor pelo efetivo exerc\u00edcio do cargo, correspondente ao valor b\u00e1sico fixado em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 o vencimento acrescido das vantagens pecuni\u00e1rias, permanentes ou tempor\u00e1rias, estabelecidas em lei.","id":7277993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 o vencimento acrescido das vantagens pecuni\u00e1rias, permanentes ou tempor\u00e1rias, estabelecidas em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maior remunera\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a cargo p\u00fablico n\u00e3o ser\u00e1 superior a 5 vezes o valor do menor padr\u00e3o de vencimentos.","id":7277994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior remunera\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a cargo p\u00fablico n\u00e3o ser\u00e1 superior a 5 vezes o valor do menor padr\u00e3o de vencimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo por imposi\u00e7\u00e3o legal, ou mandado judicial, nenhum desconto incidir\u00e1 sobre a remunera\u00e7\u00e3o ou provento.","id":7277995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo por imposi\u00e7\u00e3o legal, ou mandado judicial, nenhum desconto incidir\u00e1 sobre a remunera\u00e7\u00e3o ou provento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Servidor em d\u00e9bito com o er\u00e1rio, que for demitido, exonerado ou o que tiver sua disponibilidade cassada, ter\u00e1 de repor a quantia de uma s\u00f3 vez.","id":7277996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servidor em d\u00e9bito com o er\u00e1rio, que for demitido, exonerado ou o que tiver sua disponibilidade cassada, ter\u00e1 de repor a quantia de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores.","id":474481,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s cada per\u00edodo de 12 meses de vig\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre o Munic\u00edpio e o servidor, quando houver tido de 15 a 23 faltas, ter\u00e1 este direito a quantos dias corridos de f\u00e9rias?","provas":[{"id":61865,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"},{"id":61867,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889440,"hashId":"dc4b2d2e7c8ad2a8a34caaaed9851040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s cada per\u00edodo de 12 meses de vig\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre o Munic\u00edpio e o servidor, quando houver tido de 15 a 23 faltas, ter\u00e1 este direito a quantos dias corridos de f\u00e9rias?<\/p>","resposta":7278004,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":7278002,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 dias.","id":7278003,"corpo":"<p>24 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 dias.","id":7278004,"corpo":"<p>18 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":7278005,"corpo":"<p>15 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 dias.","id":7278006,"corpo":"<p>12 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores.","id":474481,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 advert\u00eancia, a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em:","provas":[{"id":61865,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"},{"id":61867,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889444,"hashId":"079ab1034e6ca12acd21db8cf1f0858d","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 advert\u00eancia, a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em:<\/p>","resposta":7278026,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":7278022,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":7278023,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":7278024,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 dias.","id":7278025,"corpo":"<p>120 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180 dias.","id":7278026,"corpo":"<p>180 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores.","id":474481,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os projetos de fossas s\u00e9pticas dever\u00e3o apresentar: |. Planta de situa\u00e7\u00e3o; ||. Planta baixa; |||. 2 cortes; IV. Memorial descritivo; V. Mem\u00f3ria de c\u00e1lculo.Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?","provas":[{"id":61867,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889471,"hashId":"242c6ffa41ca300f0c5906cee365f034","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos de fossas s\u00e9pticas dever\u00e3o apresentar: <strong>|<\/strong>. Planta de situa\u00e7\u00e3o;<strong> ||<\/strong>. Planta baixa;<strong> |||<\/strong>. 2 cortes; <strong>IV.<\/strong> Memorial descritivo; <strong>V<\/strong>. Mem\u00f3ria de c\u00e1lculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?<\/p>","resposta":7278161,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":7278157,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":7278158,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":7278159,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":7278160,"corpo":"<p>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os 5.","id":7278161,"corpo":"<p>Todos os 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 31 a 41 se referem ao C\u00f3digo de Obras do Mun\u00edcipio de Vale do Sol.","id":474484,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 31 a 41 se referem ao C\u00f3digo de Obras do Mun\u00edcipio de Vale do Sol.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1889471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das penalidades pelo n\u00e3o cumprimento das disposi\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Obras, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":61867,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889515,"hashId":"dc94c315b19fea217f69b61c7e5fa4d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das penalidades pelo n\u00e3o cumprimento das disposi\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Obras, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7278376,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o penalidades previstas: multas, embargos, interdi\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o.","id":7278372,"corpo":"<p>S\u00e3o penalidades previstas: multas, embargos, interdi\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerar-se-\u00e1 infrator o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel ou quem estiver nele exercitando ato proibido.","id":7278373,"corpo":"<p>Considerar-se-\u00e1 infrator o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel ou quem estiver nele exercitando ato proibido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a infra\u00e7\u00e3o for considerada pass\u00edvel de penalidade ser\u00e1 dado conhecimento da mesma ao infrator, mediante entrega da terceira via do Auto de infra\u00e7\u00e3o acompanhada do respectivo despacho da autoridade municipal que o aplicou.","id":7278374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a infra\u00e7\u00e3o for considerada pass\u00edvel de penalidade ser\u00e1 dado conhecimento da mesma ao infrator, mediante entrega da terceira via do Auto de infra\u00e7\u00e3o acompanhada do respectivo despacho da autoridade municipal que o aplicou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de multa, o infrator ter\u00e1 o prazo de 8 dias para efetuar o pagamento ou depositar o valor da mesma para efeito de recurso, no mesmo prazo, para o Prefeito Municipal.","id":7278375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de multa, o infrator ter\u00e1 o prazo de 8 dias para efetuar o pagamento ou depositar o valor da mesma para efeito de recurso, no mesmo prazo, para o Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese os sucessores do propriet\u00e1rio do im\u00f3vel responder\u00e3o pela infra\u00e7\u00e3o.","id":7278376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nenhuma hip\u00f3tese os sucessores do propriet\u00e1rio do im\u00f3vel responder\u00e3o pela infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 31 a 41 se referem ao C\u00f3digo de Obras do Mun\u00edcipio de Vale do Sol.","id":474484,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 31 a 41 se referem ao C\u00f3digo de Obras do Mun\u00edcipio de Vale do Sol.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder P\u00fablico Municipal fornecer\u00e1 o Alvar\u00e1 de Licen\u00e7a para a execu\u00e7\u00e3o da obra, v\u00e1lido por: ","provas":[{"id":61867,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889517,"hashId":"1a67af62156cca076aa376c331e9093b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder P\u00fablico Municipal fornecer\u00e1 o Alvar\u00e1 de Licen\u00e7a para a execu\u00e7\u00e3o da obra, v\u00e1lido por: <\/p>","resposta":7278386,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 dias.","id":7278382,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 dias","id":7278383,"corpo":"<p>120 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 dias. ","id":7278384,"corpo":"<p>180 dias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"240 dias.","id":7278385,"corpo":"<p>240 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"365 dias.","id":7278386,"corpo":"<p>365 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 31 a 41 se referem ao C\u00f3digo de Obras do Mun\u00edcipio de Vale do Sol.","id":474484,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 31 a 41 se referem ao C\u00f3digo de Obras do Mun\u00edcipio de Vale do Sol.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino da l\u00edngua, produto da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e social da humanidade e de intera\u00e7\u00e3o entre os sujeitos, dar-se-\u00e1 por meio das pr\u00e1ticas de linguagem concretamente situadas tendo em vista as necessidades de cada grupo de estudantes e ancoradas em determinados procedimentos relativos \u00e0 assun\u00e7\u00e3o da perspectiva te\u00f3rica adotada. Nesse sentido, o que pretende o componente curricular de L\u00edngua Portuguesa?","provas":[{"id":64061,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1962735,"hashId":"86fa5accf15c08ccc308d5c459b310ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da l\u00edngua, produto da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e social da humanidade e de intera\u00e7\u00e3o entre os sujeitos, dar-se-\u00e1 por meio das pr\u00e1ticas de linguagem concretamente situadas tendo em vista as necessidades de cada grupo de estudantes e ancoradas em determinados procedimentos relativos \u00e0 assun\u00e7\u00e3o da perspectiva te\u00f3rica adotada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, o que pretende o componente curricular de L\u00edngua Portuguesa?<\/p>","resposta":7604912,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instrumentalizar os estudantes para que sejam capazes de usar a l\u00edngua nas diferentes situa\u00e7\u00f5es de interlocu\u00e7\u00e3o.","id":7604912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumentalizar os estudantes para que sejam capazes de usar a l\u00edngua nas diferentes situa\u00e7\u00f5es de interlocu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacitar os estudantes para conhecer textos eruditos com vistas a compreender a forma\u00e7\u00e3o da l\u00edngua materna.","id":7604913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacitar os estudantes para conhecer textos eruditos com vistas a compreender a forma\u00e7\u00e3o da l\u00edngua materna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capacitar os estudantes para conhecer textos informais com vistas ao di\u00e1logo com diversas culturas lingu\u00edsticas.","id":7604914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacitar os estudantes para conhecer textos informais com vistas ao di\u00e1logo com diversas culturas lingu\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instrumentalizar os estudantes para que sejam capazes compreender todas as regras ortogr\u00e1ficas e gramaticais.","id":7604915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumentalizar os estudantes para que sejam capazes compreender todas as regras ortogr\u00e1ficas e gramaticais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instrumentalizar os estudantes para que sejam capazes compreender toda a estrutura morfossint\u00e1tica das ora\u00e7\u00f5es. ","id":7604916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumentalizar os estudantes para que sejam capazes compreender toda a estrutura morfossint\u00e1tica das ora\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de t\u00e9cnicas e instrumentos que permitem \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es atrair, manter e desenvolver os talentos humanos denomina-se: ","provas":[{"id":63967,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1962767,"hashId":"72f98fbc985c7a4231e54a6abf40f67a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de t\u00e9cnicas e instrumentos que permitem \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es atrair, manter e desenvolver os talentos humanos denomina-se: <\/p>","resposta":7605066,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recrutamento. ","id":7605064,"corpo":"<p>Recrutamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o. ","id":7605065,"corpo":"<p>Sele\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de pessoas.","id":7605066,"corpo":"<p>Gest\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento organizacional.","id":7605067,"corpo":"<p>Desenvolvimento organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O se refere a um objetivo geral em leitura\/escuta:","provas":[{"id":64061,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1962769,"hashId":"5ac94ec7243cf2d710c44dd6b0dc8c3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O se refere a um objetivo geral em leitura\/escuta:<\/p>","resposta":7605073,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreender e respeitar a norma culta como \u00fanica forma de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, garantindo a L\u00edngua Portuguesa Oficial.","id":7605073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender e respeitar a norma culta como \u00fanica forma de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, garantindo a L\u00edngua Portuguesa Oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ler textos de g\u00eaneros e de esferas discursivas diversificados, levantando presupostos, fazendo infer\u00eancias justificadas, isto \u00e9, compreendendo o que se l\u00ea (escrita\/semiose).","id":7605074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ler textos de g\u00eaneros e de esferas discursivas diversificados, levantando presupostos, fazendo infer\u00eancias justificadas, isto \u00e9, compreendendo o que se l\u00ea (escrita\/semiose).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver a capacidade de aten\u00e7\u00e3o, de escuta e de respeito \u00e0 fala do outro.","id":7605075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver a capacidade de aten\u00e7\u00e3o, de escuta e de respeito \u00e0 fala do outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oralizar textos com pron\u00fancia clara e com flu\u00eancia, utilizando os recursos de pontua\u00e7\u00e3o, de entona\u00e7\u00e3o e de \u00eanfase. ","id":7605076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oralizar textos com pron\u00fancia clara e com flu\u00eancia, utilizando os recursos de pontua\u00e7\u00e3o, de entona\u00e7\u00e3o e de \u00eanfase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Selecionar textos de acordo com o objetivo previamente definido.","id":7605077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar textos de acordo com o objetivo previamente definido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato da leitura passa pelo deslocamento dos aspectos puramente formais da significa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica (escrita\/semiose) para aspectos enunciativo-discursivos. Isso significa dizer que a \"leitura passa a ser entendida como atividade produtiva, atrav\u00e9s da qual o leitor \u00e9 promovido a reconstrutor do texto\" (BORTOLOTTO, 1998, p. 11), passando a operar com os sentidos do texto e com os sentidos que constitu\u00edram o seu modo de pensar (sua consci\u00eancia) hist\u00f3rica e culturalmente, em determinado meio (contexto), como sujeito: ","provas":[{"id":64061,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1962791,"hashId":"2a47713f6e7737cdcc79b37786f872ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato da leitura passa pelo deslocamento dos aspectos puramente formais da significa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica (escrita\/semiose) para aspectos enunciativo-discursivos. Isso significa dizer que a \"leitura passa a ser entendida como atividade produtiva, atrav\u00e9s da qual o leitor \u00e9 promovido a reconstrutor do texto\" (BORTOLOTTO, 1998, p. 11), passando a operar com os sentidos do texto e com os sentidos que constitu\u00edram o seu modo de pensar (sua consci\u00eancia) hist\u00f3rica e culturalmente, em determinado meio (contexto), como sujeito: <\/p>","resposta":7605180,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Democr\u00e1tico.","id":7605179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Social.","id":7605180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cultural.","id":7605181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acultural. ","id":7605182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acultural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtico. ","id":7605183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a uma atividade no desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es socioeducativas pelos assistentes sociais:","provas":[{"id":61962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-assistente-social-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1892072,"hashId":"ef3ec943a50c018bfc6988cad69363f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a uma atividade no desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es socioeducativas pelos assistentes sociais:<\/p>","resposta":7289480,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimular a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e familiares para a luta por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, de trabalho e de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":7289472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e familiares para a luta por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, de trabalho e de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar da gest\u00e3o das unidades de sa\u00fade de forma horizontal, procurando garantir a inser\u00e7\u00e3o dos diversos segmentos na gest\u00e3o.","id":7289477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da gest\u00e3o das unidades de sa\u00fade de forma horizontal, procurando garantir a inser\u00e7\u00e3o dos diversos segmentos na gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Democratizar as informa\u00e7\u00f5es da rede de atendimento e direitos sociais por meio de a\u00e7\u00f5es de mobiliza\u00e7\u00e3o na comunidade.","id":7289480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Democratizar as informa\u00e7\u00f5es da rede de atendimento e direitos sociais por meio de a\u00e7\u00f5es de mobiliza\u00e7\u00e3o na comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elaborar o perfil e as demandas da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria por meio de documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e investiga\u00e7\u00e3o.","id":7289481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar o perfil e as demandas da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria por meio de documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em M\u00e1quinas","id":21893}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the only phrasal verb that correctly fills the gap below.The final game had to be ____ due to weather conditions.","provas":[{"id":63507,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em M\u00e1quinas","id":21893},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-concentracao-em-maquinas-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1953575,"hashId":"713dc645e7a2ad3b33babc1f1e99d0c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Choose the only phrasal verb that correctly fills the gap below.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">The final game had to be ____ due to weather conditions.<\/span><\/p>","resposta":7563198,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taken off","id":7563195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(247, 248, 250); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Taken off<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"set off","id":7563196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">set off<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pissed off","id":7563197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(247, 248, 250); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">pissed off<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"called off","id":7563198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">called off<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seen off","id":7563199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(247, 248, 250); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">seen off<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"},{"nome_clean":"Verbos frasais | Phrasal verbs","oab":false,"nome":"Verbos frasais | Phrasal verbs","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403075,"slug":"lingua-inglesa-verbos-frasais-phrasal-verbs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a coluna B pela coluna A, observando os quadros cl\u00ednicos.COLUNA AI. Infectividade.II. Patogenicidade.III. Virul\u00eancia.IV. Imunogenicidade.COLUNA B( ) Propriedade de induzir resposta imune no hospedeiro. ( ) Implica a capacidade de o agente etiol\u00f3gico alojar-se e multiplicar-se no organismo do hospedeiro, incluindo a transmiss\u00e3o para um novo hospedeiro. ( ) Relativa \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de casos graves, manifestos por alta letalidade ou \u00e0 propor\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com incapacidades decorrentes da doen\u00e7a. ( ) Capacidade de produzir sinais e sintomas em hospedeiro suscet\u00edvel.Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":62232,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1900521,"hashId":"e259e1f09f57558b35092a823518ecde","enunciado":"<p>Numere a coluna B pela coluna A, observando os quadros cl\u00ednicos.<\/p><p><br><\/p><p><strong>COLUNA A<\/strong><\/p><p>I. Infectividade.<\/p><p>II. Patogenicidade.<\/p><p>III. Virul\u00eancia.<\/p><p>IV. Imunogenicidade.<\/p><p><br><\/p><p><strong>COLUNA B<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Propriedade de induzir resposta imune no hospedeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Implica a capacidade de o agente etiol\u00f3gico alojar-se e multiplicar-se no organismo do hospedeiro, incluindo a transmiss\u00e3o para um novo hospedeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relativa \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de casos graves, manifestos por alta letalidade ou \u00e0 propor\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com incapacidades decorrentes da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Capacidade de produzir sinais e sintomas em hospedeiro suscet\u00edvel.<\/p><p><strong>Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7328326,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":7328322,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 II \u2013 IV","id":7328323,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 II \u2013 IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.","id":7328324,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 II \u2013 IV.","id":7328325,"corpo":"<p>III \u2013 I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II.","id":7328326,"corpo":"<p>IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal 9.433\/97 em seu Art. 19. relata que a cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos objetiva I. reconhecer a \u00e1gua como bem econ\u00f4mico e dar ao usu\u00e1rio uma indica\u00e7\u00e3o de seu real valor. II. incentivar a racionaliza\u00e7\u00e3o do uso da \u00e1gua. III. obter recursos financeiros para o financiamento dos programas e interven\u00e7\u00f5es contemplados nos planos de recursos h\u00eddricos Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":62232,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1900613,"hashId":"ba49ee47840f87afab23dcf1ed145ba2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Lei Federal 9.433\/97 em seu Art. 19. relata que a cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos objetiva <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. reconhecer a \u00e1gua como bem econ\u00f4mico e dar ao usu\u00e1rio uma indica\u00e7\u00e3o de seu real valor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. incentivar a racionaliza\u00e7\u00e3o do uso da \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. obter recursos financeiros para o financiamento dos programas e interven\u00e7\u00f5es contemplados nos planos de recursos h\u00eddricos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/strong><\/p>","resposta":7328741,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":7328741,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":7328742,"corpo":"<p>II \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":7328743,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":7328744,"corpo":"<p>I \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":7328745,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395226,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-433-1997-institui-a-politica-nacional-de-recursos-hidricos-cria-o-sistema-nacional-de-gerenciamento-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"legislacao-federal\/1900613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terminologia e \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos tipos de re\u00faso, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":62232,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1900618,"hashId":"b9182ba0fb8c3a644655de134d467c46","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terminologia e \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos tipos de re\u00faso, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7328770,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Re\u00faso de \u00e1guas: aproveitamento de \u00e1guas utilizadas, anteriormente, uma ou mais vezes, decorrentes de atividade humana, com o objetivo de suprir outros usos, inclusive o original. Podendo ser direto ou indireto, bem como decorrente de a\u00e7\u00f5es planejadas ou n\u00e3o planejadas.","id":7328766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Re\u00faso de \u00e1guas: aproveitamento de \u00e1guas utilizadas, anteriormente, uma ou mais vezes, decorrentes de atividade humana, com o objetivo de suprir outros usos, inclusive o original. Podendo ser direto ou indireto, bem como decorrente de a\u00e7\u00f5es planejadas ou n\u00e3o planejadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Re\u00faso planejado de \u00e1guas: decorrente de uma a\u00e7\u00e3o humana consciente, a jusante do ponto de descarga do efluente a ser usado de forma direta ou indireta. Esse tipo de re\u00faso pressup\u00f5e a exist\u00eancia de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residu\u00e1rias em conformidade com os padr\u00f5es de qualidade requeridos pelo novo uso a que se destina a \u00e1gua. Pode ser chamado tamb\u00e9m de \u201cre\u00faso intencional da \u00e1gua\u201d.","id":7328767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Re\u00faso planejado de \u00e1guas: decorrente de uma a\u00e7\u00e3o humana consciente, a jusante do ponto de descarga do efluente a ser usado de forma direta ou indireta. Esse tipo de re\u00faso pressup\u00f5e a exist\u00eancia de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residu\u00e1rias em conformidade com os padr\u00f5es de qualidade requeridos pelo novo uso a que se destina a \u00e1gua. Pode ser chamado tamb\u00e9m de \u201cre\u00faso intencional da \u00e1gua\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Re\u00faso direto planejado da \u00e1gua: ocorre quando os efluentes tratados s\u00e3o encaminhados diretamente de seu ponto de descarga at\u00e9 o local do re\u00faso. Durante seu percurso recebem tratamentos adicionais e armazenamentos necess\u00e1rios, mas, em momento algum, s\u00e3o despejados no meio ambiente.","id":7328768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Re\u00faso direto planejado da \u00e1gua: ocorre quando os efluentes tratados s\u00e3o encaminhados diretamente de seu ponto de descarga at\u00e9 o local do re\u00faso. Durante seu percurso recebem tratamentos adicionais e armazenamentos necess\u00e1rios, mas, em momento algum, s\u00e3o despejados no meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Re\u00faso indireto planejado da \u00e1gua: que ocorre, quando o efluente tratado \u00e9 despejado, de forma planejada em corpos h\u00eddricos superficiais ou subterr\u00e2neos, para serem utilizados de forma dilu\u00edda e controlada, \u00e0 jusante, com o objetivo de algum uso ben\u00e9fico.","id":7328769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Re\u00faso indireto planejado da \u00e1gua: que ocorre, quando o efluente tratado \u00e9 despejado, de forma planejada em corpos h\u00eddricos superficiais ou subterr\u00e2neos, para serem utilizados de forma dilu\u00edda e controlada, \u00e0 jusante, com o objetivo de algum uso ben\u00e9fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reciclagem da \u00e1gua: decorrente da \u00e1gua j\u00e1 utilizada de atividade humana, despejada no meio ambiente e novamente utilizada a jusante, em sua forma dilu\u00edda, de forma n\u00e3o intencional e n\u00e3o controlada.","id":7328770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reciclagem da \u00e1gua: decorrente da \u00e1gua j\u00e1 utilizada de atividade humana, despejada no meio ambiente e novamente utilizada a jusante, em sua forma dilu\u00edda, de forma n\u00e3o intencional e n\u00e3o controlada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Fundamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403468,"slug":"meio-ambiente-fundamentos"},{"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre meio ambiente e saneamento b\u00e1sico e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA","provas":[{"id":62232,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1900638,"hashId":"5623869620f826e941edfc92e64021ac","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir sobre meio ambiente e saneamento b\u00e1sico e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA<\/p>","resposta":7328865,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esgotamento sanit\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo pelas atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de coleta, pelo transporte, tratamento e pela disposi\u00e7\u00e3o final adequados dos esgotos sanit\u00e1rios, desde as liga\u00e7\u00f5es prediais at\u00e9 o seu lan\u00e7amento final no meio ambiente.","id":7328861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esgotamento sanit\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo pelas atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de coleta, pelo transporte, tratamento e pela disposi\u00e7\u00e3o final adequados dos esgotos sanit\u00e1rios, desde as liga\u00e7\u00f5es prediais at\u00e9 o seu lan\u00e7amento final no meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comum a todos os Estados e regulamentado pela Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 001\/1986, o Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (RIMA) s\u00e3o exigidos no licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades que possam causar significativos impactos ambientais.","id":7328862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comum a todos os Estados e regulamentado pela Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 001\/1986, o Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (RIMA) s\u00e3o exigidos no licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades que possam causar significativos impactos ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impacto ambiental regional \u00e9 todo e qualquer impacto ambiental que afete diretamente (\u00e1rea de influ\u00eancia direta do projeto), no todo ou em parte, o territ\u00f3rio de dois ou mais Estados.","id":7328863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impacto ambiental regional \u00e9 todo e qualquer impacto ambiental que afete diretamente (\u00e1rea de influ\u00eancia direta do projeto), no todo ou em parte, o territ\u00f3rio de dois ou mais Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento Ambiental \u00e9 considerado um estudo que visa \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do uso, ao controle e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao ambiente, al\u00e9m do atendimento das aspira\u00e7\u00f5es sociais e governamentais expressas ou n\u00e3o em uma pol\u00edtica ambiental.","id":7328864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento Ambiental \u00e9 considerado um estudo que visa \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do uso, ao controle e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao ambiente, al\u00e9m do atendimento das aspira\u00e7\u00f5es sociais e governamentais expressas ou n\u00e3o em uma pol\u00edtica ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A limpeza urbana e o manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos \u00e9 o conjunto de atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de drenagem urbana de \u00e1guas pluviais, de transporte, de deten\u00e7\u00e3o ou de reten\u00e7\u00e3o para o amortecimento de vaz\u00f5es de cheias, de tratamento e disposi\u00e7\u00e3o final das \u00e1guas pluviais drenadas nas \u00e1reas urbanas.","id":7328865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza urbana e o manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos \u00e9 o conjunto de atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de drenagem urbana de \u00e1guas pluviais, de transporte, de deten\u00e7\u00e3o ou de reten\u00e7\u00e3o para o amortecimento de vaz\u00f5es de cheias, de tratamento e disposi\u00e7\u00e3o final das \u00e1guas pluviais drenadas nas \u00e1reas urbanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas semanas, houve a violenta repress\u00e3o (...) durante o Ramad\u00e3, o m\u00eas sagrado dos mu\u00e7ulmanos, culminando com o uso de g\u00e1s lacrimog\u00eanio e de granadas dentro da mesquita de al-Aqsa, o lugar mais sagrado para os mu\u00e7ulmanos depois de Meca e Medina. Os palestinos protestavam em solidariedade \u00e0s fam\u00edlias amea\u00e7adas de despejo. O conflito entre __________________ j\u00e1 existe h\u00e1 muito tempo, mas o gatilho para a nova escalada de viol\u00eancia teve origem nas amea\u00e7as de despejo de fam\u00edlias palestinas de Sheikh Jarrah, um bairro fora dos muros da Cidade Velha de Jerusal\u00e9m.https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-57149552Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna.","provas":[{"id":62158,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-educador-fisico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1898640,"hashId":"b30cb8d25e70288c64e0a58a9b28ff25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas semanas, houve a violenta repress\u00e3o (...) durante o Ramad\u00e3, o m\u00eas sagrado dos mu\u00e7ulmanos, culminando com o uso de g\u00e1s lacrimog\u00eanio e de granadas dentro da mesquita de al-Aqsa, o lugar mais sagrado para os mu\u00e7ulmanos depois de Meca e Medina. Os palestinos protestavam em solidariedade \u00e0s fam\u00edlias amea\u00e7adas de despejo. O conflito entre __________________ j\u00e1 existe h\u00e1 muito tempo, mas o gatilho para a nova escalada de viol\u00eancia teve origem nas amea\u00e7as de despejo de fam\u00edlias palestinas de Sheikh Jarrah, um bairro fora dos muros da Cidade Velha de Jerusal\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-57149552<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna.<\/p>","resposta":7319661,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"israelenses e palestinos","id":7319661,"corpo":"<p>israelenses e palestinos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mexicanos e italianos. ","id":7319662,"corpo":"<p>mexicanos e italianos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brasileiros e japoneses","id":7319663,"corpo":"<p>brasileiros e japoneses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estado-unidenses e canadenses. ","id":7319664,"corpo":"<p>estado-unidenses e canadenses. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1898640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, marque a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":62158,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-educador-fisico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1898643,"hashId":"27ffcecec442eda825bd13f05f1d4b1e","enunciado":"<p>Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, marque a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7319678,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio promover\u00e1 programas de assist\u00eancia \u00e0 crian\u00e7a e ao idoso.","id":7319675,"corpo":"<p>O Munic\u00edpio promover\u00e1 programas de assist\u00eancia \u00e0 crian\u00e7a e ao idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema de transporte coletivo \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico essencial a que todo cidad\u00e3o tem direito. ","id":7319676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de transporte coletivo \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico essencial a que todo cidad\u00e3o tem direito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos tem direito ao meio ambiente ecol\u00f3gico equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial a sadia qualidade de vida, impondo-se ao Poder P\u00fablico e a comunidade o dever de defend\u00ea-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.","id":7319677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos tem direito ao meio ambiente ecol\u00f3gico equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial a sadia qualidade de vida, impondo-se ao Poder P\u00fablico e a comunidade o dever de defend\u00ea-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio desencorajar\u00e1 o lazer como forma de promo\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social. ","id":7319678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio desencorajar\u00e1 o lazer como forma de promo\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395542,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o desportiva de torneios, campeonatos e competi\u00e7\u00f5es, existem diversos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o para que sejam determinados os vencedores. Um desses m\u00e9todos tem como caracter\u00edstica: ser um processo que permite a todos os concorrentes derrotados uma \u00fanica vez, uma segunda chance na competi\u00e7\u00e3o. O objetivo deste processo \u00e9 classificar o campe\u00e3o atrav\u00e9s da chave dos vencedores e a chave dos perdedores. O m\u00e9todo mencionado \u00e9: ","provas":[{"id":62158,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-educador-fisico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1898653,"hashId":"2927bdda50c40b6f0f7cf404dcb8a6a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na organiza\u00e7\u00e3o desportiva de torneios, campeonatos e competi\u00e7\u00f5es, existem diversos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o para que sejam determinados os vencedores. Um desses m\u00e9todos tem como caracter\u00edstica: ser um processo que permite a todos os concorrentes derrotados uma \u00fanica vez, uma segunda chance na competi\u00e7\u00e3o. O objetivo deste processo \u00e9 classificar o campe\u00e3o atrav\u00e9s da chave dos vencedores e a chave dos perdedores. O m\u00e9todo mencionado \u00e9: <\/p>","resposta":7319720,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rod\u00edzio duplo.","id":7319719,"corpo":"<p>Rod\u00edzio duplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eliminat\u00f3ria dupla.","id":7319720,"corpo":"<p>Eliminat\u00f3ria dupla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rod\u00edzio simples. ","id":7319721,"corpo":"<p>Rod\u00edzio simples. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Eliminat\u00f3ria simples.","id":7319722,"corpo":"<p> Eliminat\u00f3ria simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao desempenho das suas fun\u00e7\u00f5es, o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, veda a esse profissional:","provas":[{"id":62158,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-educador-fisico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1898660,"hashId":"59cad62d33a7a84bd7c61692b986ba37","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao desempenho das suas fun\u00e7\u00f5es, o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, veda a esse profissional:<\/p>","resposta":7319752,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interromper a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por justa causa e com notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao benefici\u00e1rio","id":7319751,"corpo":"<p>Interromper a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por justa causa e com notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao benefici\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assinar documento ou relat\u00f3rio elaborado por terceiros, sem sua orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":7319752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinar documento ou relat\u00f3rio elaborado por terceiros, sem sua orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exercer a profiss\u00e3o de Educador F\u00edsico, ou facilitar, o seu exerc\u00edcio por pessoa habilitada","id":7319753,"corpo":"<p>Exercer a profiss\u00e3o de Educador F\u00edsico, ou facilitar, o seu exerc\u00edcio por pessoa habilitada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transferir, para pessoa habilitada sem qualquer impedimento, a responsabilidade por ele assumida pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.","id":7319754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transferir, para pessoa habilitada sem qualquer impedimento, a responsabilidade por ele assumida pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Os pressupostos desta abordagem est\u00e3o atrelados \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas frente \u00e0s injusti\u00e7as decorrentes da divis\u00e3o das classes sociais. O projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico tem a finalidade de ponderar sobre a a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica na realidade atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o. Desta forma, interpreta a realidade social para os conte\u00fados, sua contemporaneidade e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas sociocognitivas dos alunos.\" O fragmento do texto traz caracter\u00edsticas predominantes na abordagem pedag\u00f3gica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar","provas":[{"id":62158,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-educador-fisico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1898662,"hashId":"72dc0ce1ab68d568c7745340704ffa3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Os pressupostos desta abordagem est\u00e3o atrelados \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas frente \u00e0s injusti\u00e7as decorrentes da divis\u00e3o das classes sociais. O projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico tem a finalidade de ponderar sobre a a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica na realidade atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o. Desta forma, interpreta a realidade social para os conte\u00fados, sua contemporaneidade e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas sociocognitivas dos alunos.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento do texto traz caracter\u00edsticas predominantes na abordagem pedag\u00f3gica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar<\/p>","resposta":7319760,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Abordagem cr\u00edtico-superadora","id":7319760,"corpo":"<p> Abordagem cr\u00edtico-superadora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria.","id":7319761,"corpo":"<p>Abordagem cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem desenvolvimentista. ","id":7319762,"corpo":"<p>Abordagem desenvolvimentista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Abordagem interacionista-construtivista.","id":7319763,"corpo":"<p> Abordagem interacionista-construtivista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":62148,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Odont\u00f3logo PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1898689,"hashId":"0c4679c9b15347c7b2f3b73d43de1c19","enunciado":"<p>Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7319892,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As preposi\u00e7\u00f5es: \"em\", \"de\" e \"para\" s\u00e3o invari\u00e1veis em g\u00eanero e em n\u00famero.","id":7319889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As preposi\u00e7\u00f5es: \"em\", \"de\" e \"para\" s\u00e3o invari\u00e1veis em g\u00eanero e em n\u00famero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em: \"Ningu\u00e9m estava disposto a me ouvir\", temos, respectivamente: pronome indefinido com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de n\u00facleo do sujeito simples, adjetivo com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de predicativo do sujeito e pronome obl\u00edquo procl\u00edtico.","id":7319890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"Ningu\u00e9m estava disposto a me ouvir\", temos, respectivamente: pronome indefinido com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de n\u00facleo do sujeito simples, adjetivo com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de predicativo do sujeito e pronome obl\u00edquo procl\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contra\u00e7\u00e3o prepositiva da ora\u00e7\u00e3o: \"Optei pelo sil\u00eancio\" \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal.","id":7319891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contra\u00e7\u00e3o prepositiva da ora\u00e7\u00e3o: \"Optei pelo sil\u00eancio\" \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho: \"Parei de falar quando percebi que\", temos um exemplo de pronome relativo.","id":7319892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"Parei de falar quando percebi que\", temos um exemplo de pronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. SERENIDADE E DISCRI\u00c7\u00c3O NA CALMARIA DA ALMA (1\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Parei de falar quando percebi que ningu\u00e9m estava disposto a me ouvir. Da\u00ed, ent\u00e3o, passei a me sentir mais tranquilo, n\u00e3o somente pelo sil\u00eancio da voz, mas pelo sil\u00eancio interior. Juntei os dois para entender os outros na forma incr\u00edvel de fala\u00e7\u00e3o. (2\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio, pois vejo a import\u00e2ncia de recatar o que eu sou no que sinto e naquilo que fa\u00e7o. O falar \u00e9 a prata das emo\u00e7\u00f5es, enquanto o calar representa o ouro no peso do seu quilate, logo, tem maior valor. (3\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei, pois percebi que milhares de bobagens s\u00e3o desprez\u00edveis para quem se ocupa com o que h\u00e1 de maior valor para os humanos. Parei de dar meu m\u00e1ximo para quem n\u00e3o me dava nem o m\u00ednimo. Parei de verdade! (4\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Simplesmente parei de dar meu melhor para as pessoas que n\u00e3o mereciam nem parte disso. Parei de me importar com aqueles que demonstraram viver bem sem meu carinho. Escolhi parar. Acredite! Saiba que foi a melhor escolha que eu poderia ter feito. (5\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei. N\u00e3o acumulei m\u00e1goas nem rancores vis, porque est\u00e1 longe de mim guardar sentimentos amargos, por isso parei. Pare com a ideia de que n\u00e3o pode parar. (6\u00ba\u00a7) Ao parar de escolher quem na verdade nunca me escolheu, comecei a refletir mais e a ouvir a voz do meu cora\u00e7\u00e3o. Pare e reflita! Busque edificar sua sabedoria! (https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/) - (Acesso 13.05.2021) (Texto adaptado) - https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/","id":475396,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SERENIDADE E DISCRI\u00c7\u00c3O NA CALMARIA DA ALMA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Parei de falar quando percebi que ningu\u00e9m estava disposto a me ouvir. Da\u00ed, ent\u00e3o, passei a me sentir mais tranquilo, n\u00e3o somente pelo sil\u00eancio da voz, mas pelo sil\u00eancio interior. Juntei os dois para entender os outros na forma incr\u00edvel de fala\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio, pois vejo a import\u00e2ncia de recatar o que eu sou no que sinto e naquilo que fa\u00e7o. O falar \u00e9 a prata das emo\u00e7\u00f5es, enquanto o calar representa o ouro no peso do seu quilate, logo, tem maior valor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei, pois percebi que milhares de bobagens s\u00e3o desprez\u00edveis para quem se ocupa com o que h\u00e1 de maior valor para os humanos. Parei de dar meu m\u00e1ximo para quem n\u00e3o me dava nem o m\u00ednimo. Parei de verdade! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Simplesmente parei de dar meu melhor para as pessoas que n\u00e3o mereciam nem parte disso. Parei de me importar com aqueles que demonstraram viver bem sem meu carinho. Escolhi parar. Acredite! Saiba que foi a melhor escolha que eu poderia ter feito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei. N\u00e3o acumulei m\u00e1goas nem rancores vis, porque est\u00e1 longe de mim guardar sentimentos amargos, por isso parei. Pare com a ideia de que n\u00e3o pode parar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) Ao parar de escolher quem na verdade nunca me escolheu, comecei a refletir mais e a ouvir a voz do meu cora\u00e7\u00e3o. Pare e reflita! Busque edificar sua sabedoria! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/) - (Acesso 13.05.2021) (Texto adaptado) - <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1898689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":62148,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Odont\u00f3logo PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1898692,"hashId":"a354f1a3288652f23691a89a53e49203","enunciado":"<p>Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7319902,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frase: \"A voz do texto encontrou o vizinho com sua namorada\", est\u00e1 escrita com exemplo de ambiguidade.","id":7319901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase: \"A voz do texto encontrou o vizinho com sua namorada\", est\u00e1 escrita com exemplo de ambiguidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"Parei de me importar quando silenciei\", est\u00e1 escrito com hom\u00f4nimos perfeitos.","id":7319902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"Parei de me importar quando silenciei\", est\u00e1 escrito com hom\u00f4nimos perfeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na frase exclamativa: \"A voz do texto aprendeu a parar e apreendeu bons resultados!\", temos palavras que s\u00e3o par\u00f4nimas.","id":7319903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase exclamativa: \"A voz do texto aprendeu a parar e apreendeu bons resultados!\", temos palavras que s\u00e3o par\u00f4nimas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"Pare com a ideia de que n\u00e3o pode parar\", est\u00e1 escrito com exemplo de locu\u00e7\u00e3o verbal.","id":7319904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"Pare com a ideia de que n\u00e3o pode parar\", est\u00e1 escrito com exemplo de locu\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. SERENIDADE E DISCRI\u00c7\u00c3O NA CALMARIA DA ALMA (1\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Parei de falar quando percebi que ningu\u00e9m estava disposto a me ouvir. Da\u00ed, ent\u00e3o, passei a me sentir mais tranquilo, n\u00e3o somente pelo sil\u00eancio da voz, mas pelo sil\u00eancio interior. Juntei os dois para entender os outros na forma incr\u00edvel de fala\u00e7\u00e3o. (2\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio, pois vejo a import\u00e2ncia de recatar o que eu sou no que sinto e naquilo que fa\u00e7o. O falar \u00e9 a prata das emo\u00e7\u00f5es, enquanto o calar representa o ouro no peso do seu quilate, logo, tem maior valor. (3\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei, pois percebi que milhares de bobagens s\u00e3o desprez\u00edveis para quem se ocupa com o que h\u00e1 de maior valor para os humanos. Parei de dar meu m\u00e1ximo para quem n\u00e3o me dava nem o m\u00ednimo. Parei de verdade! (4\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Simplesmente parei de dar meu melhor para as pessoas que n\u00e3o mereciam nem parte disso. Parei de me importar com aqueles que demonstraram viver bem sem meu carinho. Escolhi parar. Acredite! Saiba que foi a melhor escolha que eu poderia ter feito. (5\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei. N\u00e3o acumulei m\u00e1goas nem rancores vis, porque est\u00e1 longe de mim guardar sentimentos amargos, por isso parei. Pare com a ideia de que n\u00e3o pode parar. (6\u00ba\u00a7) Ao parar de escolher quem na verdade nunca me escolheu, comecei a refletir mais e a ouvir a voz do meu cora\u00e7\u00e3o. Pare e reflita! Busque edificar sua sabedoria! (https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/) - (Acesso 13.05.2021) (Texto adaptado) - https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/","id":475396,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SERENIDADE E DISCRI\u00c7\u00c3O NA CALMARIA DA ALMA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Parei de falar quando percebi que ningu\u00e9m estava disposto a me ouvir. Da\u00ed, ent\u00e3o, passei a me sentir mais tranquilo, n\u00e3o somente pelo sil\u00eancio da voz, mas pelo sil\u00eancio interior. Juntei os dois para entender os outros na forma incr\u00edvel de fala\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio, pois vejo a import\u00e2ncia de recatar o que eu sou no que sinto e naquilo que fa\u00e7o. O falar \u00e9 a prata das emo\u00e7\u00f5es, enquanto o calar representa o ouro no peso do seu quilate, logo, tem maior valor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei, pois percebi que milhares de bobagens s\u00e3o desprez\u00edveis para quem se ocupa com o que h\u00e1 de maior valor para os humanos. Parei de dar meu m\u00e1ximo para quem n\u00e3o me dava nem o m\u00ednimo. Parei de verdade! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Simplesmente parei de dar meu melhor para as pessoas que n\u00e3o mereciam nem parte disso. Parei de me importar com aqueles que demonstraram viver bem sem meu carinho. Escolhi parar. Acredite! Saiba que foi a melhor escolha que eu poderia ter feito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei. N\u00e3o acumulei m\u00e1goas nem rancores vis, porque est\u00e1 longe de mim guardar sentimentos amargos, por isso parei. Pare com a ideia de que n\u00e3o pode parar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) Ao parar de escolher quem na verdade nunca me escolheu, comecei a refletir mais e a ouvir a voz do meu cora\u00e7\u00e3o. Pare e reflita! Busque edificar sua sabedoria! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/) - (Acesso 13.05.2021) (Texto adaptado) - <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1898692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a figura geom\u00e9trica abaixo \u00e9 um cubo, qual \u00e9 a \u00e1rea da superf\u00edcie desta figura?","provas":[{"id":62148,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Odont\u00f3logo PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1898696,"hashId":"2b7b73e0be8469cca06f7523177e8f96","enunciado":"<p>Se a figura geom\u00e9trica abaixo \u00e9 um cubo, qual \u00e9 a \u00e1rea da superf\u00edcie desta figura?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62148\/questao\/1898696-20210912145535000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7319920,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 1800cm\u00b2.","id":7319917,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 1800cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 900cm\u00b2.","id":7319918,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 900cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 300cm\u00b2.","id":7319919,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 300cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 5400cm\u00b2.","id":7319920,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 5400cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"nome_clean":"\u00c1reas","oab":false,"nome":"\u00c1reas","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425225,"slug":"matematica-areas"}],"slug":"matematica\/1898696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA.Na frente do Pal\u00e1cio do Rio Branco, datado de 1919 com sua \u00faltima reforma, antiga resid\u00eancia do governador, os 40 vaqueiros liderados pelo Frei Brayner apresentam-se mais uma vez rememorando o dia 18 de outubro de 1822, quando foram convocados para guarnecer o Sr\u00ba Pedro de Alc\u00e2ntara, pr\u00edncipe regente e Defensor Perp\u00e9tuo do Brasil, juntando-se as tropas da Corte Interina de Cachoeira, como tamb\u00e9m voluntariamente unidos, formaram uma guerrilha chamada:","provas":[{"id":62148,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Odont\u00f3logo PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1898704,"hashId":"0766fd7ad6e2ab8ce47c3cdfa25f5320","enunciado":"<p>Marque a alternativa CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na frente do Pal\u00e1cio do Rio Branco, datado de 1919 com sua \u00faltima reforma, antiga resid\u00eancia do governador, os 40 vaqueiros liderados pelo Frei Brayner apresentam-se mais uma vez rememorando o dia 18 de outubro de 1822, quando foram convocados para guarnecer o Sr\u00ba Pedro de Alc\u00e2ntara, pr\u00edncipe regente e Defensor Perp\u00e9tuo do Brasil, juntando-se as tropas da Corte Interina de Cachoeira, como tamb\u00e9m voluntariamente unidos, formaram uma guerrilha chamada:<\/p>","resposta":7319951,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vaqueiros da guerrilha.","id":7319949,"corpo":"<p>Vaqueiros da guerrilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encouradores.","id":7319950,"corpo":"<p>Encouradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Volunt\u00e1rios de Pedr\u00e3o.","id":7319951,"corpo":"<p>Volunt\u00e1rios de Pedr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enigma do Vaqueiro.","id":7319952,"corpo":"<p>Enigma do Vaqueiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1898704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos procedimentos endod\u00f4nticos \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":62148,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Odont\u00f3logo PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1898709,"hashId":"33fc644efcea1396ab332f41a313d0ff","enunciado":"<p>A respeito dos procedimentos endod\u00f4nticos \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":7319970,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pulpotomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o apenas da polpa radicular.","id":7319969,"corpo":"<p>Pulpotomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o apenas da polpa radicular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pulpectomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o total da polpa dental.","id":7319970,"corpo":"<p>Pulpectomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o total da polpa dental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pulpotomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o total da polpa dental.","id":7319971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pulpotomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o total da polpa dental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pulpectomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o parcial da polpa dental.","id":7319972,"corpo":"<p>Pulpectomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o parcial da polpa dental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1898709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a figura geom\u00e9trica abaixo \u00e9 um cubo, qual \u00e9 a \u00e1rea da superf\u00edcie desta figura?","provas":[{"id":62147,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1898726,"hashId":"a9b1f959f7c75104b127c067dbcd793f","enunciado":"<p>Se a figura geom\u00e9trica abaixo \u00e9 um cubo, qual \u00e9 a \u00e1rea da superf\u00edcie desta figura?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62148\/questao\/1898696-20210912145535000000-0.png\"><\/p>","resposta":7320038,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 1800cm\u00b2.","id":7320037,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 1800cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 5400cm\u00b2.","id":7320038,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 5400cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 300cm\u00b2.","id":7320039,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 300cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 900cm\u00b2.","id":7320040,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 900cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"nome_clean":"\u00c1reas","oab":false,"nome":"\u00c1reas","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425225,"slug":"matematica-areas"}],"slug":"matematica\/1898726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":62149,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1898748,"hashId":"c9790b5902ebbfa9344cc6e2a0f1f3a2","enunciado":"<p>Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7320126,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na frase exclamativa: \"A voz do texto aprendeu a parar e apreendeu bons resultados!\", temos palavras que s\u00e3o par\u00f4nimas.","id":7320125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase exclamativa: \"A voz do texto aprendeu a parar e apreendeu bons resultados!\", temos palavras que s\u00e3o par\u00f4nimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"Parei de me importar quando silenciei\", est\u00e1 escrito com hom\u00f4nimos perfeitos.","id":7320126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"Parei de me importar quando silenciei\", est\u00e1 escrito com hom\u00f4nimos perfeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo: \"Pare com a ideia de que n\u00e3o pode parar\", est\u00e1 escrito com exemplo de locu\u00e7\u00e3o verbal.","id":7320127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo: \"Pare com a ideia de que n\u00e3o pode parar\", est\u00e1 escrito com exemplo de locu\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase: \"A voz do texto encontrou o vizinho com sua namorada\", est\u00e1 escrita com exemplo de ambiguidade.","id":7320128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase: \"A voz do texto encontrou o vizinho com sua namorada\", est\u00e1 escrita com exemplo de ambiguidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. SERENIDADE E DISCRI\u00c7\u00c3O NA CALMARIA DA ALMA (1\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Parei de falar quando percebi que ningu\u00e9m estava disposto a me ouvir. Da\u00ed, ent\u00e3o, passei a me sentir mais tranquilo, n\u00e3o somente pelo sil\u00eancio da voz, mas pelo sil\u00eancio interior. Juntei os dois para entender os outros na forma incr\u00edvel de fala\u00e7\u00e3o. (2\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio, pois vejo a import\u00e2ncia de recatar o que eu sou no que sinto e naquilo que fa\u00e7o. O falar \u00e9 a prata das emo\u00e7\u00f5es, enquanto o calar representa o ouro no peso do seu quilate, logo, tem maior valor. (3\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei, pois percebi que milhares de bobagens s\u00e3o desprez\u00edveis para quem se ocupa com o que h\u00e1 de maior valor para os humanos. Parei de dar meu m\u00e1ximo para quem n\u00e3o me dava nem o m\u00ednimo. Parei de verdade! (4\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Simplesmente parei de dar meu melhor para as pessoas que n\u00e3o mereciam nem parte disso. Parei de me importar com aqueles que demonstraram viver bem sem meu carinho. Escolhi parar. Acredite! Saiba que foi a melhor escolha que eu poderia ter feito. (5\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei. N\u00e3o acumulei m\u00e1goas nem rancores vis, porque est\u00e1 longe de mim guardar sentimentos amargos, por isso parei. Pare com a ideia de que n\u00e3o pode parar. (6\u00ba\u00a7) Ao parar de escolher quem na verdade nunca me escolheu, comecei a refletir mais e a ouvir a voz do meu cora\u00e7\u00e3o. Pare e reflita! Busque edificar sua sabedoria! (https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/) - (Acesso 13.05.2021) (Texto adaptado) - https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/","id":475404,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SERENIDADE E DISCRI\u00c7\u00c3O NA CALMARIA DA ALMA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Parei de falar quando percebi que ningu\u00e9m estava disposto a me ouvir. Da\u00ed, ent\u00e3o, passei a me sentir mais tranquilo, n\u00e3o somente pelo sil\u00eancio da voz, mas pelo sil\u00eancio interior. Juntei os dois para entender os outros na forma incr\u00edvel de fala\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio, pois vejo a import\u00e2ncia de recatar o que eu sou no que sinto e naquilo que fa\u00e7o. O falar \u00e9 a prata das emo\u00e7\u00f5es, enquanto o calar representa o ouro no peso do seu quilate, logo, tem maior valor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei, pois percebi que milhares de bobagens s\u00e3o desprez\u00edveis para quem se ocupa com o que h\u00e1 de maior valor para os humanos. Parei de dar meu m\u00e1ximo para quem n\u00e3o me dava nem o m\u00ednimo. Parei de verdade! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Optei pelo sil\u00eancio e me mantenho em sil\u00eancio. Simplesmente parei de dar meu melhor para as pessoas que n\u00e3o mereciam nem parte disso. Parei de me importar com aqueles que demonstraram viver bem sem meu carinho. Escolhi parar. Acredite! Saiba que foi a melhor escolha que eu poderia ter feito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Parei de me importar quando silenciei. N\u00e3o acumulei m\u00e1goas nem rancores vis, porque est\u00e1 longe de mim guardar sentimentos amargos, por isso parei. Pare com a ideia de que n\u00e3o pode parar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) Ao parar de escolher quem na verdade nunca me escolheu, comecei a refletir mais e a ouvir a voz do meu cora\u00e7\u00e3o. Pare e reflita! Busque edificar sua sabedoria! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/) - (Acesso 13.05.2021) (Texto adaptado) - <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.pensador.com\/frase\/MTc4NzMzOQ\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1898748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a figura geom\u00e9trica abaixo \u00e9 um cubo, qual \u00e9 a \u00e1rea da superf\u00edcie desta figura?","provas":[{"id":62149,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1898758,"hashId":"fb1074c4c2fa3df72e35492e80c8811b","enunciado":"<p>Se a figura geom\u00e9trica abaixo \u00e9 um cubo, qual \u00e9 a \u00e1rea da superf\u00edcie desta figura?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62148\/questao\/1898696-20210912145535000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7320168,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 1800cm\u00b2.","id":7320165,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 1800cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 900cm\u00b2.","id":7320166,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 900cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 300cm\u00b2.","id":7320167,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 300cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea \u00e9 de 5400cm\u00b2.","id":7320168,"corpo":"<p>A \u00e1rea \u00e9 de 5400cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do alto de um pr\u00e9dio de 16 metros de altura, um pedreiro esticou uma corda que estava presa ao ch\u00e3o por uma colega, a uma dist\u00e2ncia de 12 metros da base do pr\u00e9dio, conforme a imagem abaixo. Qual \u00e9 o comprimento da corda?","provas":[{"id":62149,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1898760,"hashId":"6d2c1e22f1caf009b1ffbf60bfa382b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do alto de um pr\u00e9dio de 16 metros de altura, um pedreiro esticou uma corda que estava presa ao ch\u00e3o por uma colega, a uma dist\u00e2ncia de 12 metros da base do pr\u00e9dio, conforme a imagem abaixo. Qual \u00e9 o comprimento da corda?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62148\/questao\/1898698-20210912145642000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7320176,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A corda mede 5 metros.","id":7320173,"corpo":"<p>A corda mede 5 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A corda mede 10 metros.","id":7320174,"corpo":"<p>A corda mede 10 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corda mede 15 metros.","id":7320175,"corpo":"<p>A corda mede 15 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A corda mede 20 metros.","id":7320176,"corpo":"<p>A corda mede 20 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62149,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1898767,"hashId":"5209718d34efa56ca2eccbecce1b27d0","enunciado":"<p>Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7320204,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Munic\u00edpio instituir e arrecadar os tributos federais.","id":7320202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Munic\u00edpio instituir e arrecadar os tributos federais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Munic\u00edpio desordenar o tr\u00e2nsito nas vias p\u00fablicas e a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio local.","id":7320203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Munic\u00edpio desordenar o tr\u00e2nsito nas vias p\u00fablicas e a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Munic\u00edpio organizar o quadro e estabelecer o regime de seus servidores.","id":7320204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Munic\u00edpio organizar o quadro e estabelecer o regime de seus servidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao Munic\u00edpio legislar sobre assuntos de interesse nacional.","id":7320205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Munic\u00edpio legislar sobre assuntos de interesse nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia do solo \u00e9 algo indiscut\u00edvel, ele atua sendo o alicerce dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o, serve de base para as edifica\u00e7\u00f5es humanas, tamb\u00e9m \u00e9 o habitat de muitos seres vivos e desempenha in\u00fameras fun\u00e7\u00f5es no ecossistema. Dessa forma, um ambiente t\u00e3o importante deve ser protegido e bem manejado evitando, portanto, a eros\u00e3o do solo. Nesse contexto, identifique a quest\u00e3o em que o conceito eros\u00e3o est\u00e1 descrito CORRETAMENTE.","provas":[{"id":62149,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1898789,"hashId":"0c0a1572f9a1a36d7b5bb699a351bfbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia do solo \u00e9 algo indiscut\u00edvel, ele atua sendo o alicerce dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o, serve de base para as edifica\u00e7\u00f5es humanas, tamb\u00e9m \u00e9 o habitat de muitos seres vivos e desempenha in\u00fameras fun\u00e7\u00f5es no ecossistema. Dessa forma, um ambiente t\u00e3o importante deve ser protegido e bem manejado evitando, portanto, a eros\u00e3o do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, identifique a quest\u00e3o em que o conceito eros\u00e3o est\u00e1 descrito CORRETAMENTE.<\/p>","resposta":7320303,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eros\u00e3o \u00e9 um processo f\u00edsico de desagrega\u00e7\u00e3o, transporte e deposi\u00e7\u00e3o do solo por agentes como a \u00e1gua e o vento.","id":7320303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eros\u00e3o \u00e9 um processo f\u00edsico de desagrega\u00e7\u00e3o, transporte e deposi\u00e7\u00e3o do solo por agentes como a \u00e1gua e o vento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eros\u00e3o \u00e9 um processo puramente biol\u00f3gico em que se ocorre a perda da biodiversidade dos solos.","id":7320304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eros\u00e3o \u00e9 um processo puramente biol\u00f3gico em que se ocorre a perda da biodiversidade dos solos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eros\u00e3o \u00e9 um processo exclusivamente qu\u00edmico em que todos os elementos qu\u00edmicos s\u00e3o retirados do solo e o mesmo fica empobrecido.","id":7320305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eros\u00e3o \u00e9 um processo exclusivamente qu\u00edmico em que todos os elementos qu\u00edmicos s\u00e3o retirados do solo e o mesmo fica empobrecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eros\u00e3o \u00e9 um processo f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico onde se h\u00e1 a perda total desse ambiente, sem nenhuma possibilidade de recupera\u00e7\u00e3o.","id":7320306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eros\u00e3o \u00e9 um processo f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico onde se h\u00e1 a perda total desse ambiente, sem nenhuma possibilidade de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12770}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com pr\u00f3tese de aorta abdominal, a profilaxia antibi\u00f3tica est\u00e1 indicada em procedimentos","provas":[{"id":62344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12770},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":229,"descricao":"Radiologia Odontol\u00f3gica E Imaginologia"}],"id":1903581,"hashId":"00820b68f6fa39fb547066c387e44b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com pr\u00f3tese de aorta abdominal, a profilaxia antibi\u00f3tica est\u00e1 indicada em procedimentos<\/p>","resposta":7342179,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do trato respirat\u00f3rio.","id":7342177,"corpo":"<p>do trato respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do trato urin\u00e1rio.","id":7342178,"corpo":"<p>do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de tratamento dent\u00e1rio com manipula\u00e7\u00e3o gengival. ","id":7342179,"corpo":"<p>de tratamento dent\u00e1rio com manipula\u00e7\u00e3o gengival. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dermatol\u00f3gicos.","id":7342180,"corpo":"<p>dermatol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12770}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"asdasd\u00c9(s\u00e3o) fator(es) associado(s) a falha t\u00e9cnica ou baixa durabilidade no tratamento endovascular da doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica perif\u00e9rica I estenose severa em ter\u00e7o distal de art\u00e9ria femoral superficial.II les\u00f5es multissegmentares que requeiram revasculariza\u00e7\u00e3o endovascular. III les\u00e3o ateroscler\u00f3tica envolvendo a art\u00e9ria femoral comum, incluindo a origem da art\u00e9ria femoral profunda. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":62344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12770},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":229,"descricao":"Radiologia Odontol\u00f3gica E Imaginologia"}],"id":1903648,"hashId":"0bf663af9cec326d654f1706755791f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u00c9(s\u00e3o) fator(es) associado(s) a falha t\u00e9cnica ou baixa durabilidade no tratamento endovascular da doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica perif\u00e9rica <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I estenose severa em ter\u00e7o distal de art\u00e9ria femoral superficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II les\u00f5es multissegmentares que requeiram revasculariza\u00e7\u00e3o endovascular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III les\u00e3o ateroscler\u00f3tica envolvendo a art\u00e9ria femoral comum, incluindo a origem da art\u00e9ria femoral profunda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7342482,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. ","id":7342480,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos. ","id":7342481,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. ","id":7342482,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":7342483,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12770}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a trauma contuso de aorta tor\u00e1cica e suas particularidades, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":62344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12770},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":229,"descricao":"Radiologia Odontol\u00f3gica E Imaginologia"}],"id":1903681,"hashId":"4fd004e53b54a3c7e96389c89564a593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a trauma contuso de aorta tor\u00e1cica e suas particularidades, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7342623,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atual padr\u00e3o-ouro para diagn\u00f3stico de trauma a\u00f3rtico \u00e9 a angiotomografia sem inje\u00e7\u00e3o de contraste, para evitar piora das for\u00e7as de cisalhamento na potencial les\u00e3o. ","id":7342621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atual padr\u00e3o-ouro para diagn\u00f3stico de trauma a\u00f3rtico \u00e9 a angiotomografia sem inje\u00e7\u00e3o de contraste, para evitar piora das for\u00e7as de cisalhamento na potencial les\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O local lesado com mais frequ\u00eancia nos traumas de aorta \u00e9 o local de liga\u00e7\u00e3o com o tronco braquicef\u00e1lico.","id":7342622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O local lesado com mais frequ\u00eancia nos traumas de aorta \u00e9 o local de liga\u00e7\u00e3o com o tronco braquicef\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A taxa de acidente vascular encef\u00e1lico (AVE) como complica\u00e7\u00e3o do tratamento de les\u00e3o a\u00f3rtica \u00e9 maior no tratamento endovascular do que no reparo cir\u00fargico aberto. ","id":7342623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de acidente vascular encef\u00e1lico (AVE) como complica\u00e7\u00e3o do tratamento de les\u00e3o a\u00f3rtica \u00e9 maior no tratamento endovascular do que no reparo cir\u00fargico aberto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A radiografia de t\u00f3rax pode demonstrar depress\u00e3o do br\u00f4nquio principal direito como sinal de trauma e les\u00e3o da aorta.","id":7342624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia de t\u00f3rax pode demonstrar depress\u00e3o do br\u00f4nquio principal direito como sinal de trauma e les\u00e3o da aorta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico 6A3-I asdasdPaciente de 60 anos sexo feminino, apresenta trombose venosa iliofemoral esquerda espont\u00e2nea com dor e edema importantes.","id":475890,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso cl\u00ednico 6A3-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Paciente de 60 anos sexo feminino, apresenta trombose venosa iliofemoral esquerda espont\u00e2nea com dor e edema importantes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12770}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange a doen\u00e7a carot\u00eddea e suas implica\u00e7\u00f5es, terap\u00eauticas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":62344,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":12770},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":229,"descricao":"Radiologia Odontol\u00f3gica E Imaginologia"}],"id":1903708,"hashId":"84f5b2649e0b0bb87c6518f0a9c57dee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange a doen\u00e7a carot\u00eddea e suas implica\u00e7\u00f5es, terap\u00eauticas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7342735,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trombose de car\u00f3tida aguda sintom\u00e1tica \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o incerta de endarterectomia carot\u00eddea. ","id":7342735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombose de car\u00f3tida aguda sintom\u00e1tica \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o incerta de endarterectomia carot\u00eddea. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 indica\u00e7\u00e3o comprovadamente inadequada a endarterectomia em casos em que tenha ocorrido acidente isqu\u00eamico transit\u00f3rio (AIT) nos \u00faltimos 6 meses e seja detectada estenose carot\u00eddea de 50% a 69%.","id":7342736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indica\u00e7\u00e3o comprovadamente inadequada a endarterectomia em casos em que tenha ocorrido acidente isqu\u00eamico transit\u00f3rio (AIT) nos \u00faltimos 6 meses e seja detectada estenose carot\u00eddea de 50% a 69%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para pacientes assintom\u00e1ticos (sem eventos) e com estenose acima de 60%, a endarterectomia carot\u00eddea tem indica\u00e7\u00e3o aceit\u00e1vel, por\u00e9m n\u00e3o comprovada.","id":7342737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes assintom\u00e1ticos (sem eventos) e com estenose acima de 60%, a endarterectomia carot\u00eddea tem indica\u00e7\u00e3o aceit\u00e1vel, por\u00e9m n\u00e3o comprovada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o do nervo lar\u00edngeo interno \u00e9 a les\u00e3o do nervo craniano mais frequentemente observada como complica\u00e7\u00e3o da endarterectomia carot\u00eddea","id":7342738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o do nervo lar\u00edngeo interno \u00e9 a les\u00e3o do nervo craniano mais frequentemente observada como complica\u00e7\u00e3o da endarterectomia carot\u00eddea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico 6A3-I asdasdPaciente de 60 anos sexo feminino, apresenta trombose venosa iliofemoral esquerda espont\u00e2nea com dor e edema importantes.","id":475890,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso cl\u00ednico 6A3-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Paciente de 60 anos sexo feminino, apresenta trombose venosa iliofemoral esquerda espont\u00e2nea com dor e edema importantes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a necessidade de prote\u00edna para idosos longevos saud\u00e1veis?","provas":[{"id":53171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1616257,"hashId":"6ccb25753435ee775ef26e55aee2f8d9","enunciado":"<p>Qual \u00e9 a necessidade de prote\u00edna para idosos longevos saud\u00e1veis?<\/p>","resposta":6072896,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,8 g\/kg\/dia a 1,0 g\/kg\/dia","id":6072895,"corpo":"<p>0,8 g\/kg\/dia a 1,0 g\/kg\/dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0 g\/kg\/dia a 1,2 g\/kg\/dia","id":6072896,"corpo":"<p>1,0 g\/kg\/dia a 1,2 g\/kg\/dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2 g\/kg\/dia a 1,5 g\/kg\/dia","id":6072897,"corpo":"<p>1,2 g\/kg\/dia a 1,5 g\/kg\/dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt; 2,0 g\/kg\/dia","id":6072898,"corpo":"<p>&gt; 2,0 g\/kg\/dia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt; 0,8 g\/kg\/dia","id":6072899,"corpo":"<p>&lt; 0,8 g\/kg\/dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 49. O Brasil j\u00e1 passa por um crescente e exponencial aumento da expectativa de vida, que ser\u00e1\u0301 ainda maior nos pr\u00f3ximos anos, demandando servi\u00e7os de sa\u00fade especializados, que dever\u00e3o ser um reflexo do planejamento e das prioridades atuais das pol\u00edticas p\u00fablicas sociais. E\u0301 primordial que tenham interven\u00e7\u00f5es integradas e que assegurem o cuidado \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nicas, mas que tamb\u00e9m fortale\u00e7am a promo\u00e7\u00e3o de uma longevidade saud\u00e1vel. Portanto, a interven\u00e7\u00e3o da terapia nutricional nesse processo se torna essencial e deve ser orientada de forma individual, em fun\u00e7\u00e3o da multicomplexidade cl\u00ednica e das mudan\u00e7as biol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas associadas \u00e0 necessidade de manuten\u00e7\u00e3o da capacidade funcional do idoso para um envelhecimento saud\u00e1vel e ativo. BRASPEN J. Diretriz BRASPEN de terapia nutricional no envelhecimento. 2019; 34 (Supl 3):2-58, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":445032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 49.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Brasil j\u00e1 passa por um crescente e exponencial aumento da expectativa de vida, que ser\u00e1\u0301 ainda maior nos pr\u00f3ximos anos, demandando servi\u00e7os de sa\u00fade especializados, que dever\u00e3o ser um reflexo do planejamento e das prioridades atuais das pol\u00edticas p\u00fablicas sociais. E\u0301 primordial que tenham interven\u00e7\u00f5es integradas e que assegurem o cuidado \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nicas, mas que tamb\u00e9m fortale\u00e7am a promo\u00e7\u00e3o de uma longevidade saud\u00e1vel. Portanto, a interven\u00e7\u00e3o da terapia nutricional nesse processo se torna essencial e deve ser orientada de forma individual, em fun\u00e7\u00e3o da multicomplexidade cl\u00ednica e das mudan\u00e7as biol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas associadas \u00e0 necessidade de manuten\u00e7\u00e3o da capacidade funcional do idoso para um envelhecimento saud\u00e1vel e ativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BRASPEN J. <em>Diretriz BRASPEN de terapia nutricional no envelhecimento<\/em>. 2019; 34 (Supl 3):2-58, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":"nutricao\/1616257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o para consumo de carne vermelha, segundo o Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica?","provas":[{"id":53171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1616267,"hashId":"c0dbb4b29c9dd055139dd84f39607151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o para consumo de carne vermelha, segundo o Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica?<\/p>","resposta":6072941,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limitar a ingest\u00e3o de carnes processadas a at\u00e9 500 g por dia.","id":6072938,"corpo":"<p>Limitar a ingest\u00e3o de carnes processadas a at\u00e9 500 g por dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar apenas as carnes processadas.","id":6072939,"corpo":"<p>Evitar apenas as carnes processadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consumir carnes processadas magras.","id":6072940,"corpo":"<p>Consumir carnes processadas magras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limitar a ingest\u00e3o a at\u00e9 500 g por semana e n\u00e3o consumir carnes processadas.","id":6072941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limitar a ingest\u00e3o a at\u00e9 500 g por semana e n\u00e3o consumir carnes processadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Limitar a ingest\u00e3o a at\u00e9 1 kg por semana e evitar carnes processadas.","id":6072942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limitar a ingest\u00e3o a at\u00e9 1 kg por semana e evitar carnes processadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 50 e 51. A s\u00edndrome anorexia-caquexia \u00e9 respons\u00e1vel pela perda involunt\u00e1ria e progressiva de peso de massa magra, al\u00e9m de astenia. Essa s\u00edndrome aparece na fase mais tardia da doen\u00e7a oncol\u00f3gica. O componente inflamat\u00f3rio da caquexia do c\u00e2ncer contribui para essa perda ponderal e para as complica\u00e7\u00f5es que se seguem ao trauma oncol\u00f3gico cl\u00ednico ou cir\u00fargico e \u00e0 resposta inflamat\u00f3ria com ou sem a presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o ou sepse. Ao longo do tratamento da doen\u00e7a oncol\u00f3gica, v\u00e1rios pacientes apresentam, al\u00e9m da perda de peso, anorexia e car\u00eancias espec\u00edficas de nutrientes que agravam a respectiva condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e nutricional.","id":445033,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 50 e 51.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome anorexia-caquexia \u00e9 respons\u00e1vel pela perda involunt\u00e1ria e progressiva de peso de massa magra, al\u00e9m de astenia. Essa s\u00edndrome aparece na fase mais tardia da doen\u00e7a oncol\u00f3gica. O componente inflamat\u00f3rio da caquexia do c\u00e2ncer contribui para essa perda ponderal e para as complica\u00e7\u00f5es que se seguem ao trauma oncol\u00f3gico cl\u00ednico ou cir\u00fargico e \u00e0 resposta inflamat\u00f3ria com ou sem a presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o ou sepse. Ao longo do tratamento da doen\u00e7a oncol\u00f3gica, v\u00e1rios pacientes apresentam, al\u00e9m da perda de peso, anorexia e car\u00eancias espec\u00edficas de nutrientes que agravam a respectiva condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e nutricional.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 50 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1616267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento cir\u00fargico eletivo, de urg\u00eancia ou de emerg\u00eancia, desencadeia respostas fisiol\u00f3gicas nos pacientes de acordo com a magnitude do traumatismo. Ainda que n\u00e3o se possa evitar completamente a ocorr\u00eancia dessas respostas ao estresse cir\u00fargico, alguns nutrientes podem minimizar os efeitos delet\u00e9rios inerentes ao procedimento. Para melhorar a cicatriza\u00e7\u00e3o, com redu\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas suplementadas com","provas":[{"id":53171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1616277,"hashId":"b9bd066eaf11b6e05397f2e21a57de25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento cir\u00fargico eletivo, de urg\u00eancia ou de emerg\u00eancia, desencadeia respostas fisiol\u00f3gicas nos pacientes de acordo com a magnitude do traumatismo. Ainda que n\u00e3o se possa evitar completamente a ocorr\u00eancia dessas respostas ao estresse cir\u00fargico, alguns nutrientes podem minimizar os efeitos delet\u00e9rios inerentes ao procedimento. Para melhorar a cicatriza\u00e7\u00e3o, com redu\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas suplementadas com<\/p>","resposta":6072983,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f4mega 3.","id":6072980,"corpo":"<p>\u00f4mega 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"probi\u00f3ticos.","id":6072981,"corpo":"<p>probi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prebi\u00f3ticos (inulina e frutooligossacar\u00eddeos).","id":6072982,"corpo":"<p>prebi\u00f3ticos (inulina e frutooligossacar\u00eddeos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arginina.","id":6072983,"corpo":"<p>arginina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"citrulina.","id":6072984,"corpo":"<p>citrulina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 52 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418102,"slug":"nutricao-nutricao-e-cirurgia"}],"slug":"nutricao\/1616277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},{"descricao":"Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23667}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o professor escoc\u00eas Alexander Fleming voltou de suas f\u00e9rias de ver\u00e3o em 1928, ele notou um fungo crescendo em uma de suas placas de cultura de bact\u00e9rias do g\u00eanero Staphilococcus, no Laborat\u00f3rio do Hospital St. Mary, em Londres. Ao redor do bolor, ele notou que havia uma \u00e1rea sem bact\u00e9rias, como se o l\u00edquido produzido pelo fungo fosse t\u00f3xico para aquela bact\u00e9ria. Fleming percebeu o potencial do agente como bactericida. Sobre este importante fato cient\u00edfico, assinale abaixo a alternativa correta:","provas":[{"id":60319,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-3","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - 2021"},{"id":60320,"cargo":{"descricao":"Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23667},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-professor-de-apoio-area-educacao-basica-3","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1825244,"hashId":"e6e7ff4f55a68089a345fdfb8dd66327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o professor escoc\u00eas Alexander Fleming voltou de suas f\u00e9rias de ver\u00e3o em 1928, ele notou um fungo crescendo em uma de suas placas de cultura de bact\u00e9rias do g\u00eanero <em>Staphilococcus<\/em>, no Laborat\u00f3rio do Hospital St. Mary, em Londres. Ao redor do bolor, ele notou que havia uma \u00e1rea sem bact\u00e9rias, como se o l\u00edquido produzido pelo fungo fosse t\u00f3xico para aquela bact\u00e9ria. Fleming percebeu o potencial do agente como bactericida. Sobre este importante fato cient\u00edfico, assinale abaixo a alternativa correta:<\/p>","resposta":7001255,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fleming testou posteriormente o agente contra uma s\u00e9rie de organismos causadores de doen\u00e7as, obtendo resultados promissores, visto que era f\u00e1cil cultivar o bolor e isolar o princ\u00edpio ativo.","id":7001253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fleming testou posteriormente o agente contra uma s\u00e9rie de organismos causadores de doen\u00e7as, obtendo resultados promissores, visto que era f\u00e1cil cultivar o bolor e isolar o princ\u00edpio ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fleming, apesar da importante descoberta, morreu triste, pois n\u00e3o ganhou o Pr\u00eamio Nobel de Medicina.","id":7001254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fleming, apesar da importante descoberta, morreu triste, pois n\u00e3o ganhou o Pr\u00eamio Nobel de Medicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fleming batizou a subst\u00e2ncia antibi\u00f3tica de penicilina. ","id":7001255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fleming batizou a subst\u00e2ncia antibi\u00f3tica de penicilina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o antibi\u00f3tica da subst\u00e2ncia descoberta d\u00e1-se pela facilita\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das paredes celulares das bact\u00e9rias. ","id":7001256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o antibi\u00f3tica da subst\u00e2ncia descoberta d\u00e1-se pela facilita\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das paredes celulares das bact\u00e9rias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},{"descricao":"Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23667}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Escola Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP) da FioCruz considera prematura a retomada de aulas presenciais na cidade do Rio de Janeiro\u201d(Carta Capital, 22\/07\/2020 Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cartacapital.com.br\/)Assinale a alternativa que apresenta uma reescrita da senten\u00e7a acima de acordo com a norma culta da l\u00edngua portuguesa e sem alterar seu sentido original. ","provas":[{"id":60319,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-3","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - 2021"},{"id":60320,"cargo":{"descricao":"Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23667},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-professor-de-apoio-area-educacao-basica-3","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1825251,"hashId":"195f9988b775153bbe9b20ea7c9d10f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Escola Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP) da FioCruz considera prematura a retomada de aulas presenciais na cidade do Rio de Janeiro\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Carta Capital, 22\/07\/2020 Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cartacapital.com.br\/)<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma reescrita da senten\u00e7a acima de acordo com a norma culta da l\u00edngua portuguesa e sem alterar seu sentido original. <\/p>","resposta":7001284,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A retomada de aulas presenciais na cidade do Rio de Janeiro foi considerada prematura pela Escola Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP) da FioCruz.","id":7001281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retomada de aulas presenciais na cidade do Rio de Janeiro foi considerada prematura pela Escola Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP) da FioCruz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A retomada das aulas presenciais na cidade do Rio de Janeiro s\u00e3o consideradas prematuras pela Escola Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP) da FioCruz.","id":7001282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retomada das aulas presenciais na cidade do Rio de Janeiro s\u00e3o consideradas prematuras pela Escola Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP) da FioCruz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A retomada de aulas presenciais na cidade do Rio de Janeiro seria considerada prematura pela Escola Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP) da FioCruz.","id":7001283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retomada de aulas presenciais na cidade do Rio de Janeiro seria considerada prematura pela Escola Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP) da FioCruz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A retomada de aulas presenciais na cidade do Rio de Janeiro \u00e9 considerada prematura pela Escola Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP) da FioCruz.","id":7001284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retomada de aulas presenciais na cidade do Rio de Janeiro \u00e9 considerada prematura pela Escola Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica (ENSP) da FioCruz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23667}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto: \u201cO professor organiza e pratica o curr\u00edculo enquanto constr\u00f3i e reconstr\u00f3i suas concep\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e escolhas e, assim tamb\u00e9m o faz o aluno enquanto aprende.\u201d Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 La\u00edno Alberto Considerando o enunciado, podemos perceber que o curr\u00edculo: ","provas":[{"id":60320,"cargo":{"descricao":"Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23667},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-professor-de-apoio-area-educacao-basica-3","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1825257,"hashId":"d8065128fb2d23b30d5130be24d9dec9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO professor organiza e pratica o curr\u00edculo enquanto constr\u00f3i e reconstr\u00f3i suas concep\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e escolhas e, assim tamb\u00e9m o faz o aluno enquanto aprende.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 La\u00edno Alberto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o enunciado, podemos perceber que o curr\u00edculo: <\/p>","resposta":7001306,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser organizado dentro de uma vis\u00e3o linear","id":7001305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser organizado dentro de uma vis\u00e3o linear<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possui uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica entre professor e aluno.","id":7001306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica entre professor e aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem que promover a manuten\u00e7\u00e3o do status quo da sociedade","id":7001307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem que promover a manuten\u00e7\u00e3o do status quo da sociedade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclui as mesmas bases ideol\u00f3gicas, filos\u00f3ficas e culturais.","id":7001308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclui as mesmas bases ideol\u00f3gicas, filos\u00f3ficas e culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23667}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais auxiliam o professor na tarefa de reflex\u00e3o e discuss\u00e3o de aspectos do cotidiano da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, a serem transformados continuamente pelo professor. S\u00e3o possibilidades para a utiliza\u00e7\u00e3o dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, exceto:","provas":[{"id":60320,"cargo":{"descricao":"Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23667},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-professor-de-apoio-area-educacao-basica-3","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Apoio - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1825272,"hashId":"8b15b3b5f413f7e741d73cf94402fda2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais auxiliam o professor na tarefa de reflex\u00e3o e discuss\u00e3o de aspectos do cotidiano da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, a serem transformados continuamente pelo professor. S\u00e3o possibilidades para a utiliza\u00e7\u00e3o dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, exceto:<\/p>","resposta":7001368,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rever objetivos, conte\u00fados, formas de encaminhamento das atividades, expectativas de aprendizagem e maneiras de avaliar;","id":7001365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rever objetivos, conte\u00fados, formas de encaminhamento das atividades, expectativas de aprendizagem e maneiras de avaliar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refletir sobre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, tendo em vista uma coer\u00eancia com os objetivos propostos e preparar um planejamento que possa de fato orientar o trabalho em sala de aula.","id":7001366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refletir sobre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, tendo em vista uma coer\u00eancia com os objetivos propostos e preparar um planejamento que possa de fato orientar o trabalho em sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Discutir com a equipe de trabalho as raz\u00f5es que levam os alunos a terem maior ou menor participa\u00e7\u00e3o nas atividades escolares.","id":7001367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discutir com a equipe de trabalho as raz\u00f5es que levam os alunos a terem maior ou menor participa\u00e7\u00e3o nas atividades escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar, produzir ou solicitar novos materiais que possibilitem contextos mais significativos de aprendizagem e evitar as discuss\u00f5es de temas educacionais com os pais e respons\u00e1veis.","id":7001368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar, produzir ou solicitar novos materiais que possibilitem contextos mais significativos de aprendizagem e evitar as discuss\u00f5es de temas educacionais com os pais e respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento integral na primeira inf\u00e2ncia \u00e9 crucial. As experi\u00eancias ocorridas nessa fase ter\u00e3o influ\u00eancia ao longo de toda a vida do indiv\u00edduo, seja na \u00e1rea da sa\u00fade, seja no seu bem estar social, emocional e cognitivo. Quanto ao desenvolvimento e a aprendizagem da crian\u00e7a, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e em seguida assinale a alternativa correta: I- O desenvolvimento cerebral que permitir\u00e1 a aprendizagem ao longo da vida se inicia com o t\u00e9rmino da gesta\u00e7\u00e3o e tem especial relev\u00e2ncia durante a primeira inf\u00e2ncia. II- Fun\u00e7\u00f5es cognitivas mais especializadas como aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, planejamento, racioc\u00ednio e ju\u00edzo cr\u00edtico come\u00e7am a se desenvolver na primeira inf\u00e2ncia por meio de habilidades como controle de impulsos, a capacidade de redirecionar aten\u00e7\u00e3o e de lembrar de regras. III- a constru\u00e7\u00e3o dos circuitos cerebrais \u00e9 altamente influenciada pelas experi\u00eancias no in\u00edcio da vida, diretamente mediadas pela qualidade das rela\u00e7\u00f5es socioafetivas, principalmente pelas intera\u00e7\u00f5es da crian\u00e7a com seus cuidadores.","provas":[{"id":60319,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-3","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1825279,"hashId":"85854ca5bd6bb7e735fce98e4a461530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento integral na primeira inf\u00e2ncia \u00e9 crucial. As experi\u00eancias ocorridas nessa fase ter\u00e3o influ\u00eancia ao longo de toda a vida do indiv\u00edduo, seja na \u00e1rea da sa\u00fade, seja no seu bem estar social, emocional e cognitivo. Quanto ao desenvolvimento e a aprendizagem da crian\u00e7a, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e em seguida assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O desenvolvimento cerebral que permitir\u00e1 a aprendizagem ao longo da vida se inicia com o t\u00e9rmino da gesta\u00e7\u00e3o e tem especial relev\u00e2ncia durante a primeira inf\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Fun\u00e7\u00f5es cognitivas mais especializadas como aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, planejamento, racioc\u00ednio e ju\u00edzo cr\u00edtico come\u00e7am a se desenvolver na primeira inf\u00e2ncia por meio de habilidades como controle de impulsos, a capacidade de redirecionar aten\u00e7\u00e3o e de lembrar de regras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- a constru\u00e7\u00e3o dos circuitos cerebrais \u00e9 altamente influenciada pelas experi\u00eancias no in\u00edcio da vida, diretamente mediadas pela qualidade das rela\u00e7\u00f5es socioafetivas, principalmente pelas intera\u00e7\u00f5es da crian\u00e7a com seus cuidadores.<\/p>","resposta":7001395,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":7001393,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":7001394,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":7001395,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":7001396,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado componente eletr\u00f4nico \u00e9 um comutador de onda completa ou bidirecional que dispara nos dois sentidos e ambas as polaridades. A corrente el\u00e9trica circular\u00e1 por ele apenas quando a tens\u00e3o entre seus terminais atingir o valor de disparo; e n\u00e3o conduz quando a corrente el\u00e9trica \u00e9 menor que o valor caracter\u00edstico.A descri\u00e7\u00e3o acima se refere ao","provas":[{"id":62228,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletronica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1900680,"hashId":"8e8fabc8dc23e70e858ef965ff37a259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado componente eletr\u00f4nico \u00e9 um comutador de onda completa ou bidirecional que dispara nos dois sentidos e ambas as polaridades. A corrente el\u00e9trica circular\u00e1 por ele apenas quando a tens\u00e3o entre seus terminais atingir o valor de disparo; e n\u00e3o conduz quando a corrente el\u00e9trica \u00e9 menor que o valor caracter\u00edstico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o acima se refere ao<\/p>","resposta":7329054,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SCR.","id":7329053,"corpo":"<p>SCR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DIAC.","id":7329054,"corpo":"<p>DIAC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diodo Zenner.","id":7329055,"corpo":"<p>Diodo Zenner.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transistor-bipolar.","id":7329056,"corpo":"<p>Transistor-bipolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399042,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-retificadores-e-inversores-estaticos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1900680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro de um sistema digital existem condi\u00e7\u00f5es em que a utiliza\u00e7\u00e3o de um determinado c\u00f3digo \u00e9 mais vantajosa em rela\u00e7\u00e3o a outros.Portanto existe a necessidade pr\u00e1tica de elabora\u00e7\u00e3o de circuitos que fa\u00e7am a convers\u00e3o entre esses c\u00f3digos.Fonte: Arquivo da Banca Elaboradora. A \u00fanica alternativa que representa as express\u00f5es de convers\u00e3o do c\u00f3digo BCD8421 para o c\u00f3digo XS3 \u00e9","provas":[{"id":62228,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletronica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1900763,"hashId":"a451200244fa74b29f971d4ab7ba1023","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de um sistema digital existem condi\u00e7\u00f5es em que a utiliza\u00e7\u00e3o de um determinado c\u00f3digo \u00e9 mais vantajosa em rela\u00e7\u00e3o a outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto existe a necessidade pr\u00e1tica de elabora\u00e7\u00e3o de circuitos que fa\u00e7am a convers\u00e3o entre esses c\u00f3digos.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62228\/questao\/1900763-20210913163229000000-0.png\"><\/p><h4 style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: Arquivo da Banca Elaboradora. <\/span><\/h4><p>A \u00fanica alternativa que representa as express\u00f5es de convers\u00e3o do c\u00f3digo BCD8421 para o c\u00f3digo XS3 \u00e9<\/p>","resposta":7329418,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S3 = \u0100 + E(\u04ee + U), S2 = \u0112(y + U) + (E . \u04ee . \u016a), S1 = (\u04ee . \u016a) + ( y . \u016a), S0 = \u016a","id":7329417,"corpo":"<p><strong>S3<\/strong> = \u0100 + E(\u04ee + U), <strong>S2<\/strong> = \u0112(y + U) + (E . \u04ee . \u016a), <strong>S1<\/strong> = (\u04ee . \u016a) + ( y . \u016a), <strong>S0<\/strong> = \u016a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S3 = A + E(y + U), S2 = \u0112(y + U) + (E . \u04ee . \u016a), S1 = (\u04ee . \u016a) + ( y . U), S0 = \u016a","id":7329418,"corpo":"<p><strong>S3<\/strong> = A + E(y + U), <strong>S2<\/strong> = \u0112(y + U) + (E . \u04ee . \u016a), <strong>S1<\/strong> = (\u04ee . \u016a) + ( y . U), <strong>S0<\/strong> = \u016a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S3 = \u0100 + E(y + U), S2 = \u0112(y + U) + (\u0112 . \u04ee . \u016a), S1 = (\u04ee . \u016a) + ( y . U), S0 = \u016a","id":7329419,"corpo":"<p><strong>S3<\/strong> = \u0100 + E(y + U), <strong>S2<\/strong> = \u0112(y + U) + (\u0112 . \u04ee . \u016a), <strong>S1<\/strong> = (\u04ee . \u016a) + ( y . U), <strong>S0<\/strong> = \u016a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S3 = A + E(\u04ee + U), S2 = \u0112(y + U) + (\u0112 . \u04ee . \u016a), S1 = (\u04ee . \u016a) + ( y . \u016a), S0 = \u016a","id":7329420,"corpo":"<p><strong>S3<\/strong> = A + E(\u04ee + U), <strong>S2<\/strong> = \u0112(y + U) + (\u0112 . \u04ee . \u016a), <strong>S1<\/strong> = (\u04ee . \u016a) + ( y . \u016a), <strong>S0<\/strong> = \u016a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"},{"nome_clean":"Circuitos Integrados","oab":false,"nome":"Circuitos Integrados","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399047,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-integrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1900763","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede com topologia em malha foram utilizados 66 links f\u00edsicos para interligar equipamentos com dispositivos de rede transmitindo em full duplex. \u00c9 correto afirmar que o n\u00famero de equipamentos conectados nessa configura\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":62226,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1900777,"hashId":"32ffe5d07adc1d8f50129f52f199d46a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma rede com topologia em malha foram utilizados 66 links f\u00edsicos para interligar equipamentos com dispositivos de rede transmitindo em <em>full duplex<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o n\u00famero de equipamentos conectados nessa configura\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7329477,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":7329475,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9.","id":7329476,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":7329477,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.","id":7329478,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399139,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-arquitetura-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie o que se afirma sobre o roteamento em redes IP. I. O roteamento din\u00e2mico da modalidade distance vector sempre escolhe como melhor caminho aquele que for mais r\u00e1pido. II. O roteamento din\u00e2mico da modalidade link state \u00e9 mais indicado para redes pequenas uma vez que a transmiss\u00e3o de toda a tabela de roteamento para cada vizinho pode causar perdas ou loops. III. Em cada segmento de rede devemos ter, obrigatoriamente, um endere\u00e7amento de rede diferente. IV. O Gateway \u00e9 um endere\u00e7o IP existente em outra m\u00e1quina, utilizado para se acessar diferentes segmentos de rede. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":62226,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1900782,"hashId":"983430b2b41752cf1c64ddb918302fe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie o que se afirma sobre o roteamento em redes IP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O roteamento din\u00e2mico da modalidade <em>distance vector<\/em> sempre escolhe como melhor caminho aquele que for mais r\u00e1pido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O roteamento din\u00e2mico da modalidade <em>link state<\/em> \u00e9 mais indicado para redes pequenas uma vez que a transmiss\u00e3o de toda a tabela de roteamento para cada vizinho pode causar perdas ou <em>loops<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em cada segmento de rede devemos ter, obrigatoriamente, um endere\u00e7amento de rede diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O <em>Gateway <\/em>\u00e9 um endere\u00e7o IP existente em outra m\u00e1quina, utilizado para se acessar diferentes segmentos de rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":7329500,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7329497,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7329498,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7329499,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7329500,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"},{"nome_clean":"Protocolo de Roteamento","oab":false,"nome":"Protocolo de Roteamento","pai":399181,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399183,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-protocolo-de-roteamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ITU-T, atrav\u00e9s da recomenda\u00e7\u00e3o I.412, especifica dois acessos de assinantes \u00e0 RDSI: o acesso b\u00e1sico e o acesso prim\u00e1rio. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que a estrutura de acesso b\u00e1sico RDSI possui um canal D de 16kbps e mais","provas":[{"id":62226,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1900803,"hashId":"da04f3c5d8622cceb2957d8e38ac8415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ITU-T, atrav\u00e9s da recomenda\u00e7\u00e3o I.412, especifica dois acessos de assinantes \u00e0 RDSI: o acesso b\u00e1sico e o acesso prim\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que a estrutura de acesso b\u00e1sico RDSI possui um canal D de 16kbps e mais<\/p>","resposta":7329585,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 canal B de 64kbps.","id":7329584,"corpo":"<p>1 canal B de 64kbps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 canais B de 64kbps cada.","id":7329585,"corpo":"<p>2 canais B de 64kbps cada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23 canais B de 64kbps cada.","id":7329586,"corpo":"<p>23 canais B de 64kbps cada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 canais B de 64kbps cada.","id":7329587,"corpo":"<p>30 canais B de 64kbps cada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Conceitos de banda passante e canal","oab":false,"nome":"Conceitos de banda passante e canal","pai":399100,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399106,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-de-banda-passante-e-canal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um guia de onda retangular com dimens\u00f5es transversais \u201ca\u201d (maior) e \u201cb\u201d (menor) pode suportar a propaga\u00e7\u00e3o dos modos TE m,m e TM n,m, em que cada modo \u201cn,m\u201d tem sua frequ\u00eancia de corte. Para operar adequadamente, o guia de onda retangular deve ser utilizado somente no modo dominante (ou fundamental). O guia de onda adequado para operar na frequ\u00eancia de 4 GHz est\u00e1 corretamente indicado em","provas":[{"id":62226,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1900807,"hashId":"4c6c70930668f15301ad96da0f139e0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um guia de onda retangular com dimens\u00f5es transversais \u201ca\u201d (maior) e \u201cb\u201d (menor) pode suportar a propaga\u00e7\u00e3o dos modos TE m,m e TM n,m, em que cada modo \u201cn,m\u201d tem sua frequ\u00eancia de corte. Para operar adequadamente, o guia de onda retangular deve ser utilizado somente no modo dominante (ou fundamental). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O guia de onda adequado para operar na frequ\u00eancia de 4 GHz est\u00e1 corretamente indicado em<\/p>","resposta":7329604,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WR - 62, com a = 15,80mm b = 7,90mm.","id":7329601,"corpo":"<p>WR - 62, com a = 15,80mm b = 7,90mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WR - 90, com a = 22,86mm b = 10,16mm.","id":7329602,"corpo":"<p>WR - 90, com a = 22,86mm b = 10,16mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WR - 137, com a = 34,85mm b = 15,80mm.","id":7329603,"corpo":"<p>WR - 137, com a = 34,85mm b = 15,80mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WR - 187, com a = 47,55mm b = 22,15mm.","id":7329604,"corpo":"<p>WR - 187, com a = 47,55mm b = 22,15mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sistemas digitais ocorre frequentemente a necessidade de se converter uma informa\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica para digital ou de digital para anal\u00f3gica. A convers\u00e3o de sinais digitais para anal\u00f3gicos pode ser feita atrav\u00e9s de circuitos relativamente simples. A sa\u00edda anal\u00f3gica apresentar\u00e1 uma informa\u00e7\u00e3o em n\u00edveis de tens\u00e3o correspondentes aos valores bin\u00e1rios de entrada, mas, para isso, algumas especifica\u00e7\u00f5es para conversores D\/A dever\u00e3o ser observadas. Os par\u00e2metros espec\u00edficos que necessitam ser considerados em um projeto de sistemas digitais s\u00e3o","provas":[{"id":62228,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletronica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1900814,"hashId":"bf893ebe02f93d017f722515aaa55831","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sistemas digitais ocorre frequentemente a necessidade de se converter uma informa\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica para digital ou de digital para anal\u00f3gica. A convers\u00e3o de sinais digitais para anal\u00f3gicos pode ser feita atrav\u00e9s de circuitos relativamente simples. A sa\u00edda anal\u00f3gica apresentar\u00e1 uma informa\u00e7\u00e3o em n\u00edveis de tens\u00e3o correspondentes aos valores bin\u00e1rios de entrada, mas, para isso, algumas especifica\u00e7\u00f5es para conversores D\/A dever\u00e3o ser observadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00e2metros espec\u00edficos que necessitam ser considerados em um projeto de sistemas digitais s\u00e3o<\/p>","resposta":7329634,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o, pinagem, fan-out, erro de quantiza\u00e7\u00e3o.","id":7329631,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00e3o, pinagem, fan-out, erro de quantiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fan-in, pinagem, linearidade, erro de amostragem.","id":7329632,"corpo":"<p>fan-in, pinagem, linearidade, erro de amostragem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fan-in, monotonicidade, pinagem, erro de amostragem.","id":7329633,"corpo":"<p>fan-in, monotonicidade, pinagem, erro de amostragem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o, monotonicidade, linearidade, erro de quantiza\u00e7\u00e3o.","id":7329634,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00e3o, monotonicidade, linearidade, erro de quantiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","oab":false,"nome":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399050,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-analogico-digital-e-digital-analogico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polariza\u00e7\u00e3o CC com realimenta\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica que melhora a estabilidade de um circuito pr\u00e9-amplificador, realimentando de coletor para a base.Fonte: Arquivo da Banca Elaboradora.Qual \u00e9 o valor correto de IB, ICQ VCEQ para o circuito apresentado?","provas":[{"id":62228,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletronica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1900839,"hashId":"f31a6bef6fc6428cf5ad9ae66fcec4ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A polariza\u00e7\u00e3o CC com realimenta\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica que melhora a estabilidade de um circuito pr\u00e9-amplificador, realimentando de coletor para a base.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62228\/questao\/1900839-20210913165246000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Arquivo da Banca Elaboradora.<\/p><p>Qual \u00e9 o valor correto de IB, ICQ VCEQ para o circuito apresentado?<\/p>","resposta":7329739,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IB = 11,1 \u00b5A, ICQ = 1,11 mA, VCEQ = 4v","id":7329739,"corpo":"<p>I<sub>B<\/sub> = 11,1 \u00b5A, I<sub>CQ<\/sub> = 1,11 mA, V<sub>CEQ<\/sub> = 4v<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IB = 11,8 \u00b5A, ICQ = 1,18 mA, VCEQ = 3,5v","id":7329740,"corpo":"<p>I<sub>B<\/sub> = 11,8 \u00b5A, I<sub>CQ<\/sub> = 1,18 mA, V<sub>CEQ<\/sub> = 3,5v<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IB = 13,8 \u00b5A, ICQ = 1,38 mA, VCEQ = 4,8v","id":7329741,"corpo":"<p>I<sub>B<\/sub> = 13,8 \u00b5A, I<sub>CQ<\/sub> = 1,38 mA, V<sub>CEQ<\/sub> = 4,8v<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IB = 14,6 \u00b5A, ICQ = 1,46 mA, VCEQ = 1,5v","id":7329742,"corpo":"<p>I<sub>B<\/sub> = 14,6 \u00b5A, I<sub>CQ<\/sub> = 1,46 mA, V<sub>CEQ<\/sub> = 1,5v<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1900839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um pr\u00e9-amplificador na polariza\u00e7\u00e3o est\u00e1vel o emissor cont\u00e9m um resistor de emissor para melhorar o n\u00edvel de estabilidade da configura\u00e7\u00e3o com polariza\u00e7\u00e3o fixa. Fonte: Arquivo da Banca Elaboradora. Nessa configura\u00e7\u00e3o, o valor da corrente de base IB est\u00e1 corretamente indicado em","provas":[{"id":62228,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":13813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletronica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1900847,"hashId":"f43a1d09381148d1631a73a89c7b3ff0","enunciado":"<p>Em um pr\u00e9-amplificador na polariza\u00e7\u00e3o est\u00e1vel o emissor cont\u00e9m um resistor de emissor para melhorar o n\u00edvel de estabilidade da configura\u00e7\u00e3o com polariza\u00e7\u00e3o fixa. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62228\/questao\/1900847-20210913165415000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Arquivo da Banca Elaboradora. <\/p><p>Nessa configura\u00e7\u00e3o, o valor da corrente de base IB est\u00e1 corretamente indicado em<\/p>","resposta":7329778,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IB = 40\u00b5A","id":7329776,"corpo":"<p>I<sub>B<\/sub> = 40\u00b5A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IB = 37,7\u00b5A","id":7329777,"corpo":"<p>I<sub>B<\/sub> = 37,7\u00b5A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IB = 22,5\u00b5A","id":7329778,"corpo":"<p>I<sub>B<\/sub> = 22,5\u00b5A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IB = 23,9\u00b5A","id":7329779,"corpo":"<p>I<sub>B<\/sub> = 23,9\u00b5A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As antenas filamentares dos tipos Yagi-Uda e Log-peri\u00f3dica s\u00e3o constru\u00eddas por conjuntos de dipolos montados em um conjunto coplanar. Apesar disso, s\u00e3o antenas com caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas e el\u00e9tricas bem distintas. Sobre esse tema, avalie o que se afirma. I. As antenas Log-peri\u00f3dicas podem oferecer larguras de banda muito superiores \u00e0s das antenas Yagi- Uda. II. As antenas Log-peri\u00f3dicas podem oferecer valores de diretividade m\u00e1xima bem superiores \u00e0s antenas Yagi-Uda. III. Nas antenas Log-peri\u00f3dicas todos os dipolos recebem alimenta\u00e7\u00e3o da fonte e na antena Yagi-Uda somente um dos dipolos \u00e9 alimentado pela fonte. IV. A antena Log-peri\u00f3dica segue um padr\u00e3o para os comprimentos dos elementos, espa\u00e7amento entre eles e di\u00e2metro dos elementos, que aumentam logaritmamente. \u00c9 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":62226,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-telecomunicacoes-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1900861,"hashId":"3cc45c26c6146158962a0c1ac7cd2447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As antenas filamentares dos tipos Yagi-Uda e Log-peri\u00f3dica s\u00e3o constru\u00eddas por conjuntos de dipolos montados em um conjunto coplanar. Apesar disso, s\u00e3o antenas com caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas e el\u00e9tricas bem distintas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse tema, avalie o que se afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As antenas Log-peri\u00f3dicas podem oferecer larguras de banda muito superiores \u00e0s das antenas Yagi- Uda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As antenas Log-peri\u00f3dicas podem oferecer valores de diretividade m\u00e1xima bem superiores \u00e0s antenas Yagi-Uda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nas antenas Log-peri\u00f3dicas todos os dipolos recebem alimenta\u00e7\u00e3o da fonte e na antena Yagi-Uda somente um dos dipolos \u00e9 alimentado pela fonte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A antena Log-peri\u00f3dica segue um padr\u00e3o para os comprimentos dos elementos, espa\u00e7amento entre eles e di\u00e2metro dos elementos, que aumentam logaritmamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":7329832,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":7329830,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7329831,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7329832,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7329833,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"},{"nome_clean":"Antenas","oab":false,"nome":"Antenas","pai":399115,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399117,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-antenas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O edentulismo \u00e9 resultante de diversos e complexos determinantes, tais como: prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de vida, baixa oferta e cobertura dos servi\u00e7os. Sobre o edentulismo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62651,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1911522,"hashId":"0133d4c35e0d7a78c040da1e90f25d48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O edentulismo \u00e9 resultante de diversos e complexos determinantes, tais como: prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de vida, baixa oferta e cobertura dos servi\u00e7os. Sobre o edentulismo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7376457,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resultados de \u00faltimos levantamentos epidemiol\u00f3gicos nacionais indicam que a perda precoce de elementos dentais \u00e9 grave, mas o edentulismo n\u00e3o \u00e9, no Brasil, um persistente problema de sa\u00fade p\u00fablica.","id":7376455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultados de \u00faltimos levantamentos epidemiol\u00f3gicos nacionais indicam que a perda precoce de elementos dentais \u00e9 grave, mas o edentulismo n\u00e3o \u00e9, no Brasil, um persistente problema de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 2010, entre os adolescentes (de 15 a 19 anos), 20,3% necessitaram de pr\u00f3teses parciais em um maxilar e 3,4% nos dois maxilares.","id":7376456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2010, entre os adolescentes (de 15 a 19 anos), 20,3% necessitaram de pr\u00f3teses parciais em um maxilar e 3,4% nos dois maxilares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em idosos de 65 a 74 anos, 22,9% necessitaram de pr\u00f3tese total em pelo menos um maxilar e 15,4% de pr\u00f3tese total dupla (nos dois maxilares).","id":7376457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em idosos de 65 a 74 anos, 22,9% necessitaram de pr\u00f3tese total em pelo menos um maxilar e 15,4% de pr\u00f3tese total dupla (nos dois maxilares).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os adultos, a necessidade de algum tipo de pr\u00f3tese ocorreu em 68,8% dos casos, sendo que a minoria foi relativa \u00e0 pr\u00f3tese parcial em um maxilar.","id":7376458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os adultos, a necessidade de algum tipo de pr\u00f3tese ocorreu em 68,8% dos casos, sendo que a minoria foi relativa \u00e0 pr\u00f3tese parcial em um maxilar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os principais fatores de risco para edentulismo s\u00e3o baixa renda, alta escolaridade e falta de acesso a tratamentos odontol\u00f3gicos b\u00e1sicos e especializados.","id":7376459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais fatores de risco para edentulismo s\u00e3o baixa renda, alta escolaridade e falta de acesso a tratamentos odontol\u00f3gicos b\u00e1sicos e especializados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tr\u00e2nsito, os dois grandes motivos para que as pessoas se vejam empenhadas em aprender sobre primeiros socorros s\u00e3o os de ordem legal e o de ordem moral. Portanto, \u00e9 dever de qualquer cidad\u00e3o fazer a sua parte para salvar vidas. A esse respeito, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) A legisla\u00e7\u00e3o determina que, se o condutor envolvido em acidente com v\u00edtima deixar de prestar ou providenciar socorro a ela, podendo faz\u00ea-lo, configura infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, com penalidade de multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir, al\u00e9m de a\u00e7\u00e3o administrativa para recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o. ( ) No caso de acidentes sem v\u00edtima, os primeiros socorros podem ser necess\u00e1rios, devendo, aquele que presta o socorro, manter a calma, retirar imediatamente o seu ve\u00edculo da via para n\u00e3o atrapalhar o tr\u00e2nsito, se posicionar em um local seguro e chamar o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo controle de tr\u00e2nsito. ( ) No tr\u00e2nsito, os primeiros socorros compreendem uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es com o objetivo de impedir, de qualquer forma, o agravamento das consequ\u00eancias dos sinistros, motivo pelo qual o socorrista se torna respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da vida do acidentado, at\u00e9 a chegada do suporte \u00e0 vida especializado oferecido por equipes m\u00e9dicas. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":62585,"cargo":{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-access-orientador-de-transito-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - Orientador de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1910378,"hashId":"6124c0bfaa8afbfbc5a07cf2fd3d3e2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tr\u00e2nsito, os dois grandes motivos para que as pessoas se vejam empenhadas em aprender sobre primeiros socorros s\u00e3o os de ordem legal e o de ordem moral. Portanto, \u00e9 dever de qualquer cidad\u00e3o fazer a sua parte para salvar vidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A legisla\u00e7\u00e3o determina que, se o condutor envolvido em acidente com v\u00edtima deixar de prestar ou providenciar socorro a ela, podendo faz\u00ea-lo, configura infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, com penalidade de multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir, al\u00e9m de a\u00e7\u00e3o administrativa para recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No caso de acidentes sem v\u00edtima, os primeiros socorros podem ser necess\u00e1rios, devendo, aquele que presta o socorro, manter a calma, retirar imediatamente o seu ve\u00edculo da via para n\u00e3o atrapalhar o tr\u00e2nsito, se posicionar em um local seguro e chamar o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo controle de tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No tr\u00e2nsito, os primeiros socorros compreendem uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es com o objetivo de impedir, de qualquer forma, o agravamento das consequ\u00eancias dos sinistros, motivo pelo qual o socorrista se torna respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da vida do acidentado, at\u00e9 a chegada do suporte \u00e0 vida especializado oferecido por equipes m\u00e9dicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7371615,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7371614,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7371615,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7371616,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7371617,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7371618,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tema \u201cNo\u00e7\u00f5es de Primeiros Socorros\u201d, analise as afirmativas a seguir. I. Em caso de v\u00edtimas com queimaduras, o primeiro passo \u00e9 retirar a v\u00edtima do local de calor e, em seguida, aplicar compressas com soro fisiol\u00f3gico para diminuir a temperatura local, fando as bolhas que, por ventura, podem aparecer. Il. Em casos de desmaio, um dos erros mais comuns de quem est\u00e1 socorrendo a v\u00edtima \u00e9 tentar descobrir o que causou o desmaio, buscando formas de reverter a situa\u00e7\u00e3o a partir da sua origem. III. Em casos de v\u00edtimas engasgadas, uma das melhores formas para prestar os primeiros socorros \u00e9 realizar a manobra de Heimlich. Assinale:","provas":[{"id":62585,"cargo":{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-access-orientador-de-transito-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - Orientador de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1910379,"hashId":"7ec64aea05b0f983f7ae1b960548ada1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tema \u201cNo\u00e7\u00f5es de Primeiros Socorros\u201d, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em caso de v\u00edtimas com queimaduras, o primeiro passo \u00e9 retirar a v\u00edtima do local de calor e, em seguida, aplicar compressas com soro fisiol\u00f3gico para diminuir a temperatura local, fando as bolhas que, por ventura, podem aparecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. Em casos de desmaio, um dos erros mais comuns de quem est\u00e1 socorrendo a v\u00edtima \u00e9 tentar descobrir o que causou o desmaio, buscando formas de reverter a situa\u00e7\u00e3o a partir da sua origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em casos de v\u00edtimas engasgadas, uma das melhores formas para prestar os primeiros socorros \u00e9 realizar a manobra de Heimlich. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7371622,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7371619,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa Il estiver correta.","id":7371620,"corpo":"<p>se somente a afirmativa Il estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e Il estiverem corretas.","id":7371621,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e Il estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas Il e III estiverem corretas.","id":7371622,"corpo":"<p>se somente as afirmativas Il e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7371623,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam procedimentos de pr\u00e1tica da dire\u00e7\u00e3o defensiva, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":62585,"cargo":{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-access-orientador-de-transito-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - Orientador de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1910385,"hashId":"2872496ae8a5373769034ebd59e5124e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam procedimentos de pr\u00e1tica da dire\u00e7\u00e3o defensiva, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7371650,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os far\u00f3is dever\u00e3o ser acionados sempre que houver escurid\u00e3o, muita chuva ou neblina.","id":7371646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os far\u00f3is dever\u00e3o ser acionados sempre que houver escurid\u00e3o, muita chuva ou neblina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao perceber que o ve\u00edculo de tr\u00e1s est\u00e1 muito pr\u00f3ximo, o condutor deve manter uma dist\u00e2ncia al\u00e9m do indicado do carro da frente.","id":7371647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao perceber que o ve\u00edculo de tr\u00e1s est\u00e1 muito pr\u00f3ximo, o condutor deve manter uma dist\u00e2ncia al\u00e9m do indicado do carro da frente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O condutor deve verificar sempre os espelhos e acompanhar as a\u00e7\u00f5es dos ve\u00edculos ao redor.","id":7371648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor deve verificar sempre os espelhos e acompanhar as a\u00e7\u00f5es dos ve\u00edculos ao redor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre que houver paradas repentinas, o condutor deve ligar o pisca-alerta.","id":7371649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que houver paradas repentinas, o condutor deve ligar o pisca-alerta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso a visibilidade esteja baixa, o condutor deve guiar-se pela faixa central da via.","id":7371650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a visibilidade esteja baixa, o condutor deve guiar-se pela faixa central da via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam exemplos de imper\u00edcia praticada por condutores, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":62585,"cargo":{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-access-orientador-de-transito-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - Orientador de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1910386,"hashId":"eca6aa7d9a65e902be21bfa13ef37363","enunciado":"<p>As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam exemplos de imper\u00edcia praticada por condutores, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7371653,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocupar duas vagas em vez de uma.","id":7371651,"corpo":"<p>Ocupar duas vagas em vez de uma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Andar devagar demais na pista da esquerda.","id":7371652,"corpo":"<p>Andar devagar demais na pista da esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Andar com dist\u00e2ncia segura e sinalizar as inten\u00e7\u00f5es de manobra ou convers\u00e3o com anteced\u00eancia.","id":7371653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andar com dist\u00e2ncia segura e sinalizar as inten\u00e7\u00f5es de manobra ou convers\u00e3o com anteced\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter o p\u00e9 na embreagem mesmo depois de passar a marcha.","id":7371654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o p\u00e9 na embreagem mesmo depois de passar a marcha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segurar o volante com as duas m\u00e3os na posi\u00e7\u00e3o de onze horas e cinco minutos.","id":7371655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segurar o volante com as duas m\u00e3os na posi\u00e7\u00e3o de onze horas e cinco minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem dois tipos de dire\u00e7\u00e3o defensiva: a preventiva e a corretiva. A esse respeito, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62585,"cargo":{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-access-orientador-de-transito-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - Orientador de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1910398,"hashId":"8cb31daf3c577c0cd0f1c599d1b911e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem dois tipos de dire\u00e7\u00e3o defensiva: a preventiva e a corretiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7371706,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preventiva \u00e9 exigida quando o condutor precisa agir com rapidez para corrigir uma situa\u00e7\u00e3o de perigo que n\u00e3o p\u00f4de ser antecipada.","id":7371705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preventiva \u00e9 exigida quando o condutor precisa agir com rapidez para corrigir uma situa\u00e7\u00e3o de perigo que n\u00e3o p\u00f4de ser antecipada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preventiva permite reconhecer, antecipadamente, as situa\u00e7\u00f5es de perigo e preven\u00e7\u00e3o do que pode acontecer com o condutor, passageiros, ve\u00edculo e demais usu\u00e1rios da via.","id":7371706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preventiva permite reconhecer, antecipadamente, as situa\u00e7\u00f5es de perigo e preven\u00e7\u00e3o do que pode acontecer com o condutor, passageiros, ve\u00edculo e demais usu\u00e1rios da via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os condutores precisam ter conhecimento das regras de tr\u00e2nsito e de todas as suas implica\u00e7\u00f5es, a fim de cumprirem os limites de velocidade e demais sinaliza\u00e7\u00f5es.","id":7371707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os condutores precisam ter conhecimento das regras de tr\u00e2nsito e de todas as suas implica\u00e7\u00f5es, a fim de cumprirem os limites de velocidade e demais sinaliza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O condutor deve dirigir com aten\u00e7\u00e3o, consciente e trafegar de acordo com a sinaliza\u00e7\u00e3o das vias e realidade apresentada.","id":7371708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor deve dirigir com aten\u00e7\u00e3o, consciente e trafegar de acordo com a sinaliza\u00e7\u00e3o das vias e realidade apresentada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o corretiva permite ao condutor antever situa\u00e7\u00f5es que podem ocasionar acidentes, fazendo com que sejam adotadas a\u00e7\u00f5es corretivas para impedi-los.","id":7371709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dire\u00e7\u00e3o corretiva permite ao condutor antever situa\u00e7\u00f5es que podem ocasionar acidentes, fazendo com que sejam adotadas a\u00e7\u00f5es corretivas para impedi-los.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fratura diafis\u00e1ria da t\u00edbia \u00e9 considerada","provas":[{"id":64048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1959217,"hashId":"65c32015a6f700009679d06679ce1235","enunciado":"<p>A fratura diafis\u00e1ria da t\u00edbia \u00e9 considerada<\/p>","resposta":7588712,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma fratura na parte proximal da t\u00edbia.","id":7588710,"corpo":"<p>uma fratura na parte proximal da t\u00edbia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma fratura na parte distal da t\u00edbia.","id":7588711,"corpo":"<p>uma fratura na parte distal da t\u00edbia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma fratura na parte do meio do osso da t\u00edbia.","id":7588712,"corpo":"<p>uma fratura na parte do meio do osso da t\u00edbia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma fratura na regi\u00e3o epifis\u00e1ria da t\u00edbia.","id":7588713,"corpo":"<p>uma fratura na regi\u00e3o epifis\u00e1ria da t\u00edbia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma fratura no osso de crescimento da t\u00edbia.","id":7588714,"corpo":"<p>uma fratura no osso de crescimento da t\u00edbia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cuidador","id":22008}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"192 \u00e9 o n\u00famero para: ","provas":[{"id":64040,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador","id":22008},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2021-amauc-auxiliar-de-cuidador","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Auxiliar de Cuidador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1959083,"hashId":"c77b747f99bb883585b5310d8fee1922","enunciado":"<p>192 \u00e9 o n\u00famero para: <\/p>","resposta":7588056,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corpo de Bombeiros.","id":7588054,"corpo":"<p>Corpo de Bombeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disque Direitos Humanos.","id":7588055,"corpo":"<p>Disque Direitos Humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambul\u00e2ncia P\u00fablica (ou SAMU).","id":7588056,"corpo":"<p>Ambul\u00e2ncia P\u00fablica (ou SAMU).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Central de Atendimento para a Mulher.","id":7588057,"corpo":"<p>Central de Atendimento para a Mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disque Den\u00fancia. ","id":7588058,"corpo":"<p>Disque Den\u00fancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","oab":false,"nome":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398941,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-monitor-cuidador-bercarista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crase foi empregada no t\u00edtulo da reportagem pela mesma regra que na seguinte alternativa:","provas":[{"id":64039,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2021-amauc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:02","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1959094,"hashId":"c47fde6fc88dc308ab3321815609e398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crase foi empregada no t\u00edtulo da reportagem pela mesma regra que na seguinte alternativa:<\/p>","resposta":7588109,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles foram \u00e0 praia.","id":7588107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles foram \u00e0 praia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vou \u00e0 Campinas das andorinhas.","id":7588108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vou \u00e0 Campinas das andorinhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela se vestiu \u00e0 cigana.","id":7588109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela se vestiu \u00e0 cigana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eles partiram \u00e0s pressas sem se despedir.","id":7588110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles partiram \u00e0s pressas sem se despedir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sentimos medo \u00e0 medida que crescia o movimento de soldados na pra\u00e7a.","id":7588111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentimos medo \u00e0 medida que crescia o movimento de soldados na pra\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 01 e 02 dizem respeito \u00e0 reportagem abaixo. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las. (Reportagem) CULTURAAnima\u00e7\u00e3o \u00e0 brasileira Cresce a presen\u00e7a de desenhistas do Pa\u00eds em grande produ\u00e7\u00f5es internacionais, um vasto mercado que valoriza mais o talento e a criatividade que a origem que a origem.(Fonte adaptada: https:\/\/istoe.com.br&gt;Acesso em 02 de julho de 2021)","id":482518,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 01 e 02 dizem respeito \u00e0 reportagem abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Reportagem) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 492px;\"><colgroup><col width=\"492\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0eyd\"><td data-row=\"row-0eyd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0eyd\" data-cell=\"cell-kknu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><u>CULTURA<\/u><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0eyd\" data-cell=\"cell-kknu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0eyd\" data-cell=\"cell-kknu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 26px;\">Anima\u00e7\u00e3o \u00e0 brasileira <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0eyd\" data-cell=\"cell-kknu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0eyd\" data-cell=\"cell-kknu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cresce a presen\u00e7a de desenhistas do Pa\u00eds em grande produ\u00e7\u00f5es internacionais, um vasto mercado que valoriza mais o talento e a criatividade que a origem que a origem.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0eyd\" data-cell=\"cell-kknu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0eyd\" data-cell=\"cell-kknu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>(Fonte adaptada: https:\/\/istoe.com.br&gt;Acesso em 02 de julho de 2021)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"Mas an\u00e1lises posteriores determinaram QUE SE TRATAVA DE UM PTEROSSAURO PERTO DA IDADE ADULTA... \", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":64017,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1959097,"hashId":"1e597250de9225a882d40bd1f35621d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo \"<em>Mas an\u00e1lises posteriores determinaram<\/em><strong><em> <u>QUE SE TRATAVA DE UM PTEROSSAURO PERTO DA IDADE ADULTA<\/u>...<\/em><\/strong> \", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":7588123,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.","id":7588122,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.","id":7588123,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta.","id":7588124,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa.","id":7588125,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.","id":7588126,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CIENTISTAS CHILENOS ENCONTRAM F\u00d3SSIL DE UM PTEROSSAURO NO ATACAMAR\u00e9ptil voador habitou o planeta Terra no per\u00edodo jur\u00e1ssico h\u00e1 cerca de 160 milh\u00f5es de anos atr\u00e1sUma equipe de cientistas chilenos identificou pela primeira vez, no deserto do Atacama, restos f\u00f3sseis de um pterossauro, um drag\u00e3o voador que habitou esta regi\u00e3o do norte do pa\u00eds durante o per\u00edodo Jur\u00e1ssico, h\u00e1 cerca de 160 milh\u00f5es de anos, informou, nesta sexta-feira (10), a Universidade do Chile.O grupo de pesquisadores da Universidade do Chile descobriu, durante uma expedi\u00e7\u00e3o realizada em 2009, alguns restos f\u00f3sseis muito bem preservados de uma esp\u00e9cie desconhecida, que podia ser um animal pr\u00e9-hist\u00f3rico marinho do per\u00edodo Jur\u00e1ssico.O f\u00f3ssil foi encontrado na localidade de Cerritos Bayos, a 30 km da cidade de Calama, em pleno deserto do Atacama. O local tem sido uma regi\u00e3o de importantes descobertas paleontol\u00f3gicas.Mas an\u00e1lises posteriores determinaram que se tratava de um pterossauro perto da idade adulta, pertencente \u00e0 subfam\u00edlia Ramphorhynchinae, do qual foi encontrado o \u00famero esquerdo, uma poss\u00edvel v\u00e9rtebra dorsal e dois fragmentos de uma falange de asa, todos preservados em tr\u00eas dimens\u00f5es.Cerritos Bayos tem sido uma regi\u00e3o de importantes descobertas paleontol\u00f3gicas. A mesma equipe descobriu em 2020 plesiossauros dos g\u00eaneros Muraenosaurus e Vinialesaurus e tamb\u00e9m os primeiros restos de pliossauros (parentes dos plesiossauros, mas com cr\u00e2nios grandes e pesco\u00e7o curto), lembrou a Universidade do Chile.Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.r7.com\/tecnologiae-ciencia\/cientistas-chilenos-encontram- ossil-de-umpterossauro-no-atacama-10092021 (adaptado)","id":482519,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">CIENTISTAS CHILENOS ENCONTRAM F\u00d3SSIL DE UM PTEROSSAURO NO ATACAMA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>R\u00e9ptil voador habitou o planeta Terra no per\u00edodo jur\u00e1ssico h\u00e1 cerca de 160 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe de cientistas chilenos identificou pela primeira vez, no deserto do Atacama, restos f\u00f3sseis de um pterossauro, um drag\u00e3o voador que habitou esta regi\u00e3o do norte do pa\u00eds durante o per\u00edodo Jur\u00e1ssico, h\u00e1 cerca de 160 milh\u00f5es de anos, informou, nesta sexta-feira (10), a Universidade do Chile.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grupo de pesquisadores da Universidade do Chile descobriu, durante uma expedi\u00e7\u00e3o realizada em 2009, alguns restos f\u00f3sseis muito bem preservados de uma esp\u00e9cie desconhecida, que podia ser um animal pr\u00e9-hist\u00f3rico marinho do per\u00edodo Jur\u00e1ssico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O f\u00f3ssil foi encontrado na localidade de Cerritos Bayos, a 30 km da cidade de Calama, em pleno deserto do Atacama. O local tem sido uma regi\u00e3o de importantes descobertas paleontol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas an\u00e1lises posteriores determinaram que se tratava de um pterossauro perto da idade adulta, pertencente \u00e0 subfam\u00edlia Ramphorhynchinae, do qual foi encontrado o \u00famero esquerdo, uma poss\u00edvel v\u00e9rtebra dorsal e dois fragmentos de uma falange de asa, todos preservados em tr\u00eas dimens\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cerritos Bayos tem sido uma regi\u00e3o de importantes descobertas paleontol\u00f3gicas. A mesma equipe descobriu em 2020 plesiossauros dos g\u00eaneros Muraenosaurus e Vinialesaurus e tamb\u00e9m os primeiros restos de pliossauros (parentes dos plesiossauros, mas com cr\u00e2nios grandes e pesco\u00e7o curto), lembrou a Universidade do Chile.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.r7.com\/tecnologiae-ciencia\/cientistas-chilenos-encontram- ossil-de-umpterossauro-no-atacama-10092021 (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cuidador","id":22008}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A limpeza da f\u00f3rmica \u00e9 bem simples, atentar apenas para: I - Nunca utilizar material abrasivo. II - Preferir usar sapon\u00e1ceo, esponja de a\u00e7o ou esponja abrasiva, pois esses produtos n\u00e3o riscam a superf\u00edcie do laminado decorativo. III - N\u00e3o utilizar ceras, pois promovem a forma\u00e7\u00e3o de um filme gorduroso na superf\u00edcie decorativa, dificultando a limpeza e prejudicando sua apresenta\u00e7\u00e3o. Dos itens acima: ","provas":[{"id":64040,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador","id":22008},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2021-amauc-auxiliar-de-cuidador","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Auxiliar de Cuidador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1959105,"hashId":"73c7051896abcf3244ff785029a3151d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza da f\u00f3rmica \u00e9 bem simples, atentar apenas para: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Nunca utilizar material abrasivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Preferir usar sapon\u00e1ceo, esponja de a\u00e7o ou esponja abrasiva, pois esses produtos n\u00e3o riscam a superf\u00edcie do laminado decorativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - N\u00e3o utilizar ceras, pois promovem a forma\u00e7\u00e3o de um filme gorduroso na superf\u00edcie decorativa, dificultando a limpeza e prejudicando sua apresenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":7588164,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":7588160,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":7588161,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o incorretos.","id":7588162,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":7588163,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 incorreto.","id":7588164,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","oab":false,"nome":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398941,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-monitor-cuidador-bercarista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}