{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3462,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cainda n\u00e3o compensam as perdas\u201d (linhas 42 e 43) por tamb\u00e9m s\u00e3o menores que \u00e0s perdas","provas":[{"id":55180,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1650053,"hashId":"d65dfec1d365d2efcb596c8b5c36a74c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cainda n\u00e3o compensam as perdas\u201d (linhas 42 e 43) por <strong>tamb\u00e9m s\u00e3o menores que \u00e0s perdas<\/strong><\/p>","resposta":6217378,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6217377,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6217378,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 13.1____A venda de im\u00f3veis novos no Brasil cresceu 8,4%\tde janeiro a setembro de 2020, em compara\u00e7\u00e3o ao\tmesmo per\u00edodo de 2019, segundo a pesquisa Indicadores4 Imobili\u00e1rios Nacionais, divulgada em novembro de 2020\tpela C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o (CBIC).\tO presidente da CBIC, Jos\u00e9 Carlos Martins, afirma7 que o setor imobili\u00e1rio est\u00e1 em um momento\tinteressante, principalmente devido \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do\tespa\u00e7o dom\u00e9stico em raz\u00e3o do isolamento social10 decorrente da pandemia de covid-19. Segundo ele, esse\tmotivo e a redu\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros, em 2% ao ano,\ts\u00e3o fatores importantes para o aquecimento do setor.13___Martins prev\u00ea que, em 2021, a influ\u00eancia da\tatividade do setor sobre o PIB e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e\trenda se mantenha em fun\u00e7\u00e3o do que foi vendido. Por16 outro lado, o presidente da CBIC pondera que a grande\tpreocupa\u00e7\u00e3o do setor \u00e9 o desabastecimento de produtos,\tque gerou, durante o ano de 2020, o aumento de pre\u00e7os19 e atrasos na entrega de obras.\tNo terceiro trimestre de 2020, as vendas\tcresceram 57,5% em compara\u00e7\u00e3o ao segundo trimestre22 do ano, com a venda de 54.307 im\u00f3veis novos.\tDe acordo com a referida pesquisa, o resultado\tfoi positivo em todas as regi\u00f5es. O melhor resultado foi25 observado no Sudeste, onde as vendas de im\u00f3veis\tsubiram 93,3% no 3.o trimestre. No Centro-Oeste, o\taumento foi de 70% no per\u00edodo, seguido da regi\u00e3o Norte,28 onde as vendas subiram 64,5%.\tJ\u00e1 em compara\u00e7\u00e3o com o terceiro trimestre de\t2019, o crescimento foi de 23,7%, tamb\u00e9m com31 resultados positivos em todas as regi\u00f5es. A maior varia\u00e7\u00e3o\tfoi observada no Centro-Oeste, com um aumento de\t69,3% nas vendas.34___Os lan\u00e7amentos de im\u00f3veis registraram queda\tem 2020, principalmente por causa da pandemia. Nos\tprimeiros nove meses do ano, houve uma redu\u00e7\u00e3o de37 27,9% nos lan\u00e7amentos de im\u00f3veis e uma redu\u00e7\u00e3o de 13%\tna oferta, na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano\tanterior.40___Em rela\u00e7\u00e3o ao 2.\u00b0 trimestre de 2020, os\tlan\u00e7amentos no 3.\u00b0 trimestre subiram 114,1%. Apesar do\tgrande aumento, os n\u00fameros ainda n\u00e3o compensam as43 perdas verificadas no 1.\u00b0 semestre.\tOs melhores resultados foram verificados na\tregi\u00e3o Sudeste, com crescimento de 197,5%, e na regi\u00e3o46 Norte, onde o n\u00famero de unidades lan\u00e7adas cresceu\t140%.Internet: &lt;www.noticias.r7.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 8 a 10.","id":448886,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 13.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A venda de im\u00f3veis novos no Brasil cresceu 8,4%<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde janeiro a setembro de 2020, em compara\u00e7\u00e3o ao<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmesmo per\u00edodo de 2019, segundo a pesquisa Indicadores<\/p><p>4 Imobili\u00e1rios Nacionais, divulgada em novembro de 2020<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpela C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o (CBIC).<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO presidente da CBIC, Jos\u00e9 Carlos Martins, afirma<\/p><p>7 que o setor imobili\u00e1rio est\u00e1 em um momento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteressante, principalmente devido \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tespa\u00e7o dom\u00e9stico em raz\u00e3o do isolamento social<\/p><p>10 decorrente da pandemia de covid-19. Segundo ele, esse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmotivo e a redu\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros, em 2% ao ano,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ts\u00e3o fatores importantes para o aquecimento do setor.<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Martins prev\u00ea que, em 2021, a influ\u00eancia da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tatividade do setor sobre o PIB e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trenda se mantenha em fun\u00e7\u00e3o do que foi vendido. Por<\/p><p>16 outro lado, o presidente da CBIC pondera que a grande<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpreocupa\u00e7\u00e3o do setor \u00e9 o desabastecimento de produtos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque gerou, durante o ano de 2020, o aumento de pre\u00e7os<\/p><p>19 e atrasos na entrega de obras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo terceiro trimestre de 2020, as vendas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcresceram 57,5% em compara\u00e7\u00e3o ao segundo trimestre<\/p><p>22 do ano, com a venda de 54.307 im\u00f3veis novos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDe acordo com a referida pesquisa, o resultado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfoi positivo em todas as regi\u00f5es. O melhor resultado foi<\/p><p>25 observado no Sudeste, onde as vendas de im\u00f3veis<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsubiram 93,3% no 3.o trimestre. No Centro-Oeste, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taumento foi de 70% no per\u00edodo, seguido da regi\u00e3o Norte,<\/p><p>28 onde as vendas subiram 64,5%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tJ\u00e1 em compara\u00e7\u00e3o com o terceiro trimestre de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t2019, o crescimento foi de 23,7%, tamb\u00e9m com<\/p><p>31 resultados positivos em todas as regi\u00f5es. A maior varia\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfoi observada no Centro-Oeste, com um aumento de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t69,3% nas vendas.<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Os lan\u00e7amentos de im\u00f3veis registraram queda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem 2020, principalmente por causa da pandemia. Nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprimeiros nove meses do ano, houve uma redu\u00e7\u00e3o de<\/p><p>37 27,9% nos lan\u00e7amentos de im\u00f3veis e uma redu\u00e7\u00e3o de 13%<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tna oferta, na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanterior.<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em rela\u00e7\u00e3o ao 2.\u00b0 trimestre de 2020, os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlan\u00e7amentos no 3.\u00b0 trimestre subiram 114,1%. Apesar do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgrande aumento, os n\u00fameros ainda n\u00e3o compensam as<\/p><p>43 perdas verificadas no 1.\u00b0 semestre.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tOs melhores resultados foram verificados na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tregi\u00e3o Sudeste, com crescimento de 197,5%, e na regi\u00e3o<\/p><p>46 Norte, onde o n\u00famero de unidades lan\u00e7adas cresceu<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t140%.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.noticias.r7.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>8<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1650053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 13.1____A venda de im\u00f3veis novos no Brasil cresceu 8,4%\tde janeiro a setembro de 2020, em compara\u00e7\u00e3o ao\tmesmo per\u00edodo de 2019, segundo a pesquisa Indicadores4 Imobili\u00e1rios Nacionais, divulgada em novembro de 2020\tpela C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o (CBIC).\tO presidente da CBIC, Jos\u00e9 Carlos Martins, afirma7 que o setor imobili\u00e1rio est\u00e1 em um momento\tinteressante, principalmente devido \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do\tespa\u00e7o dom\u00e9stico em raz\u00e3o do isolamento social10 decorrente da pandemia de covid-19. Segundo ele, esse\tmotivo e a redu\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros, em 2% ao ano,\ts\u00e3o fatores importantes para o aquecimento do setor.13___Martins prev\u00ea que, em 2021, a influ\u00eancia da\tatividade do setor sobre o PIB e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e\trenda se mantenha em fun\u00e7\u00e3o do que foi vendido. Por16 outro lado, o presidente da CBIC pondera que a grande\tpreocupa\u00e7\u00e3o do setor \u00e9 o desabastecimento de produtos,\tque gerou, durante o ano de 2020, o aumento de pre\u00e7os19 e atrasos na entrega de obras.\tNo terceiro trimestre de 2020, as vendas\tcresceram 57,5% em compara\u00e7\u00e3o ao segundo trimestre22 do ano, com a venda de 54.307 im\u00f3veis novos.\tDe acordo com a referida pesquisa, o resultado\tfoi positivo em todas as regi\u00f5es. O melhor resultado foi25 observado no Sudeste, onde as vendas de im\u00f3veis\tsubiram 93,3% no 3.o trimestre. No Centro-Oeste, o\taumento foi de 70% no per\u00edodo, seguido da regi\u00e3o Norte,28 onde as vendas subiram 64,5%.\tJ\u00e1 em compara\u00e7\u00e3o com o terceiro trimestre de\t2019, o crescimento foi de 23,7%, tamb\u00e9m com31 resultados positivos em todas as regi\u00f5es. A maior varia\u00e7\u00e3o\tfoi observada no Centro-Oeste, com um aumento de\t69,3% nas vendas.34___Os lan\u00e7amentos de im\u00f3veis registraram queda\tem 2020, principalmente por causa da pandemia. Nos\tprimeiros nove meses do ano, houve uma redu\u00e7\u00e3o de37 27,9% nos lan\u00e7amentos de im\u00f3veis e uma redu\u00e7\u00e3o de 13%\tna oferta, na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano\tanterior.40___Em rela\u00e7\u00e3o ao 2.\u00b0 trimestre de 2020, os\tlan\u00e7amentos no 3.\u00b0 trimestre subiram 114,1%. Apesar do\tgrande aumento, os n\u00fameros ainda n\u00e3o compensam as43 perdas verificadas no 1.\u00b0 semestre.\tOs melhores resultados foram verificados na\tregi\u00e3o Sudeste, com crescimento de 197,5%, e na regi\u00e3o46 Norte, onde o n\u00famero de unidades lan\u00e7adas cresceu\t140%.Internet: &lt;www.noticias.r7.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A inser\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo entretanto, isolado entre v\u00edrgulas, ap\u00f3s o termo \u201cim\u00f3veis\u201d (linha 34) evidenciaria a rela\u00e7\u00e3o de sentido existente entre o s\u00e9timo par\u00e1grafo e os anteriores.","provas":[{"id":55180,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1650057,"hashId":"08dd22f4d999a3b738b730a384deff7a","enunciado":"<p><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Texto para os itens de 1 a 13.<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">1<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A venda de im\u00f3veis novos no Brasil cresceu 8,4%<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">de janeiro a setembro de 2020, em compara\u00e7\u00e3o ao<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">mesmo per\u00edodo de 2019, segundo a pesquisa Indicadores<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">4 Imobili\u00e1rios Nacionais, divulgada em novembro de 2020<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">pela C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o (CBIC).<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O presidente da CBIC, Jos\u00e9 Carlos Martins, afirma<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">7 que o setor imobili\u00e1rio est\u00e1 em um momento<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">interessante, principalmente devido \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">espa\u00e7o dom\u00e9stico em raz\u00e3o do isolamento social<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">10 decorrente da pandemia de covid-19. Segundo ele, esse<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">motivo e a redu\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros, em 2% ao ano,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">s\u00e3o fatores importantes para o aquecimento do setor.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">13<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Martins prev\u00ea que, em 2021, a influ\u00eancia da<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">atividade do setor sobre o PIB e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">renda se mantenha em fun\u00e7\u00e3o do que foi vendido. Por<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">16 outro lado, o presidente da CBIC pondera que a grande<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">preocupa\u00e7\u00e3o do setor \u00e9 o desabastecimento de produtos,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">que gerou, durante o ano de 2020, o aumento de pre\u00e7os<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">19 e atrasos na entrega de obras.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No terceiro trimestre de 2020, as vendas<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">cresceram 57,5% em compara\u00e7\u00e3o ao segundo trimestre<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">22 do ano, com a venda de 54.307 im\u00f3veis novos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De acordo com a referida pesquisa, o resultado<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">foi positivo em todas as regi\u00f5es. O melhor resultado foi<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">25 observado no Sudeste, onde as vendas de im\u00f3veis<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">subiram 93,3% no 3.o trimestre. No Centro-Oeste, o<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">aumento foi de 70% no per\u00edodo, seguido da regi\u00e3o Norte,<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">28 onde as vendas subiram 64,5%.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">J\u00e1 em compara\u00e7\u00e3o com o terceiro trimestre de<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2019, o crescimento foi de 23,7%, tamb\u00e9m com<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">31 resultados positivos em todas as regi\u00f5es. A maior varia\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">foi observada no Centro-Oeste, com um aumento de<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">69,3% nas vendas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">34<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Os lan\u00e7amentos de im\u00f3veis registraram queda<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">em 2020, principalmente por causa da pandemia. Nos<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">primeiros nove meses do ano, houve uma redu\u00e7\u00e3o de<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">37 27,9% nos lan\u00e7amentos de im\u00f3veis e uma redu\u00e7\u00e3o de 13%<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">na oferta, na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">anterior.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">40<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em rela\u00e7\u00e3o ao 2.\u00b0 trimestre de 2020, os<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">lan\u00e7amentos no 3.\u00b0 trimestre subiram 114,1%. Apesar do<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">grande aumento, os n\u00fameros ainda n\u00e3o compensam as<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">43 perdas verificadas no 1.\u00b0 semestre.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Os melhores resultados foram verificados na<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">regi\u00e3o Sudeste, com crescimento de 197,5%, e na regi\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">46 Norte, onde o n\u00famero de unidades lan\u00e7adas cresceu<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">140%.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub style=\"font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Internet: &lt;www.noticias.r7.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A inser\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo <strong>entretanto<\/strong>, isolado entre v\u00edrgulas, ap\u00f3s o termo \u201cim\u00f3veis\u201d (linha 34) evidenciaria a rela\u00e7\u00e3o de sentido existente entre o s\u00e9timo par\u00e1grafo e os anteriores.<\/p>","resposta":6217387,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6217387,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6217388,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es e dos mecanismos de coes\u00e3o no texto, julgue os itens de 11 a 13.","id":448887,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das rela\u00e7\u00f5es e dos mecanismos de coes\u00e3o no texto, julgue os itens de <strong>11<\/strong> a <strong>13<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1650057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Faixa de Op\u00e7\u00f5es, do Word 2013, pode ser ocultada temporariamente.","provas":[{"id":55180,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1650063,"hashId":"7db5dcc674e8ae91555cc3a5eb839ae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Faixa de Op\u00e7\u00f5es, do Word 2013, pode ser ocultada temporariamente.<\/p>","resposta":6217399,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6217399,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6217400,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. Julgue os itens de 17 a 22, relativos aos aplicativos e aos procedimentos de inform\u00e1tica, ao Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 8.1.","id":448889,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>17<\/strong> a <strong>22<\/strong>, relativos aos aplicativos e aos procedimentos de inform\u00e1tica, ao Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 8.1.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Interface Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interface Gr\u00e1fica","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420357,"slug":"informatica-interface-grafica"},{"nome_clean":"Faixa de Op\u00e7\u00f5es (Ribbon)","oab":false,"nome":"Faixa de Op\u00e7\u00f5es (Ribbon)","pai":420357,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420361,"slug":"informatica-faixa-de-opcoes-ribbon"}],"slug":"informatica\/1650063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As redes sem fio (wireless) baseadas no uso de infravermelho s\u00e3o empregadas em dist\u00e2ncias acima de dez quil\u00f4metros.","provas":[{"id":55180,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1650067,"hashId":"a10357ab9af920d7f179df71317218c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes sem fio (wireless) baseadas no uso de infravermelho s\u00e3o empregadas em dist\u00e2ncias acima de dez quil\u00f4metros.<\/p>","resposta":6217408,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6217407,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6217408,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 23 a 28 quanto aos conceitos b\u00e1sicos de redes de computadores, ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, e aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas.","id":448891,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>23 <\/strong>a <strong>28<\/strong> quanto aos conceitos b\u00e1sicos de redes de computadores, ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, e aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques a Redes sem Fio","oab":false,"nome":"Ataques a Redes sem Fio","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8166,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-a-redes-sem-fio"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1650067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja negado o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo Federal, o requerente s\u00f3 poder\u00e1 recorrer \u00e0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o ap\u00f3s ter submetido o recurso \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de pelo menos uma autoridade hierarquicamente superior \u00e0quela que exarou a decis\u00e3o impugnada.","provas":[{"id":55180,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1650106,"hashId":"36960b47f455395170fb54a08ec9a38c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso seja negado o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo Federal, o requerente s\u00f3 poder\u00e1 recorrer \u00e0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o ap\u00f3s ter submetido o recurso \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de pelo menos uma autoridade hierarquicamente superior \u00e0quela que exarou a decis\u00e3o impugnada.<\/p>","resposta":6217513,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6217513,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6217514,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas sobre os procedimentos a serem observados pela Uni\u00e3o, pelos estados, pelo Distrito Federal e pelos munic\u00edpios, com o fim de garantir o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e nas demais normas do ordenamento jur\u00eddico, julgue os itens de 46 a 50.","id":448899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas sobre os procedimentos a serem observados pela Uni\u00e3o, pelos estados, pelo Distrito Federal e pelos munic\u00edpios, com o fim de garantir o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e nas demais normas do ordenamento jur\u00eddico, julgue os itens de <strong>46 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1650106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meniscos do joelho t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de amortecer o impacto durante a marcha e dar uma maior estabiliza\u00e7\u00e3o para a articula\u00e7\u00e3o.A musculatura que da sustenta\u00e7\u00e3o a esta articula\u00e7\u00e3o e auxilia na realiza\u00e7\u00e3o dos movimentos do joelho dentre elas temos o quadr\u00edceps que tem a fun\u00e7\u00e3o de realizar a flex\u00e3o do quadril e a extens\u00e3o do joelho e os \u00edsquios tibiais que realizam a extens\u00e3o do quadril e a flex\u00e3o do joelho.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54676,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1642462,"hashId":"d8efa489d0cc40fbba85a91317a42424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meniscos do joelho t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de amortecer o impacto durante a marcha e dar uma maior estabiliza\u00e7\u00e3o para a articula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A musculatura que da sustenta\u00e7\u00e3o a esta articula\u00e7\u00e3o e auxilia na realiza\u00e7\u00e3o dos movimentos do joelho dentre elas temos o quadr\u00edceps que tem a fun\u00e7\u00e3o de realizar a flex\u00e3o do quadril e a extens\u00e3o do joelho e os \u00edsquios tibiais que realizam a extens\u00e3o do quadril e a flex\u00e3o do joelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6183682,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":6183682,"corpo":"<p>As duas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As duas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":6183683,"corpo":"<p>As duas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 incorreta e a segunda afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta","id":6183684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 incorreta e a segunda afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta e a segunda afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 incorreta.","id":6183685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta e a segunda afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1642462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais fun\u00e7\u00f5es dos pulm\u00f5es s\u00e3o o fornecimento de oxig\u00eanio e a remo\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico do organismo. Sobre a Mec\u00e2nica de Respira\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54676,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1642467,"hashId":"d7e629957dba75ab2deec2ba6f3267c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais fun\u00e7\u00f5es dos pulm\u00f5es s\u00e3o o fornecimento de oxig\u00eanio e a remo\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico do organismo. Sobre a <strong>Mec\u00e2nica de Respira\u00e7\u00e3o<\/strong>, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6183706,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As costelas superiores e inferiores apresentam a cabe\u00e7a paralela ao plano transversal e rodam sobre o eixo do seu colo, a sua extremidade esternal faz um movimento para cima e para baixo, diminuindo o di\u00e2metro tor\u00e1cico antero-posterior, descrito movimento da caixa tor\u00e1cica.","id":6183703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As costelas superiores e inferiores apresentam a cabe\u00e7a paralela ao plano transversal e rodam sobre o eixo do seu colo, a sua extremidade esternal faz um movimento para cima e para baixo, diminuindo o di\u00e2metro tor\u00e1cico antero-posterior, descrito movimento da caixa tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As costelas inferiores apresentam a cabe\u00e7a paralela ao plano frontal e rodam sobre o eixo do seu colo, a sua extremidade esternal faz um movimento para cima e para baixo, diminuindo o di\u00e2metro tor\u00e1cico antero-posterior, descrito bra\u00e7o de bomba.","id":6183704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As costelas inferiores apresentam a cabe\u00e7a paralela ao plano frontal e rodam sobre o eixo do seu colo, a sua extremidade esternal faz um movimento para cima e para baixo, diminuindo o di\u00e2metro tor\u00e1cico antero-posterior, descrito bra\u00e7o de bomba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As costelas superiores tornam-se mais obl\u00edquas progressivamente e suas cartilagens costais se tornam mais superiores e finas e se movem sobre o seu eixo longo a partir do seu \u00e2ngulo no esterno, descrito como al\u00e7a de balde.","id":6183705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As costelas superiores tornam-se mais obl\u00edquas progressivamente e suas cartilagens costais se tornam mais superiores e finas e se movem sobre o seu eixo longo a partir do seu \u00e2ngulo no esterno, descrito como al\u00e7a de balde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As costelas inferiores tornam-se mais obl\u00edquas progressivamente e suas cartilagens costais se tornam mais superiores se movendo sobre o seu eixo longo a partir do seu \u00e2ngulo no esterno, descrito como movimento de al\u00e7a de balde.","id":6183706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As costelas inferiores tornam-se mais obl\u00edquas progressivamente e suas cartilagens costais se tornam mais superiores se movendo sobre o seu eixo longo a partir do seu \u00e2ngulo no esterno, descrito como movimento de al\u00e7a de balde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1642467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do paciente \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para se ter um bom tratamento, durante uma avalia\u00e7\u00e3o o Fisioterapeuta observa-se que o paciente apresenta diminui\u00e7\u00e3o do fluxo expirat\u00f3rio. O que o Fisioterapeuta usou para avaliar e chegar a este diagn\u00f3stico. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54676,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1642468,"hashId":"404732e881bca401e3b35164ac78c35f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do paciente \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para se ter um bom tratamento, durante uma avalia\u00e7\u00e3o o Fisioterapeuta observa-se que o paciente apresenta diminui\u00e7\u00e3o do fluxo expirat\u00f3rio. O que o Fisioterapeuta usou para avaliar e chegar a este diagn\u00f3stico. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6183707,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peak Flow.","id":6183707,"corpo":"<p>Peak Flow.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirtometria.","id":6183708,"corpo":"<p>Cirtometria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flutter.","id":6183709,"corpo":"<p>Flutter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manovacu\u00f4metria.","id":6183710,"corpo":"<p>Manovacu\u00f4metria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":"fisioterapia\/1642468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a respira\u00e7\u00e3o observa-se a movimenta\u00e7\u00e3o do t\u00f3rax e do abdome, para reconhecer a regi\u00e3o onde o movimento \u00e9 mais amplo. Quando observamos predom\u00ednio dos m\u00fasculos esternocleidomastoideo e escalenos e predom\u00ednio da expans\u00e3o tor\u00e1cica em \u00e1pice pulmonar na fase inspirat\u00f3ria, podemos dizer que esta respira\u00e7\u00e3o \u00e9 de qual tipo. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54676,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1642470,"hashId":"e5697c44d2a3c13dd0c35fad5dca493e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a respira\u00e7\u00e3o observa-se a movimenta\u00e7\u00e3o do t\u00f3rax e do abdome, para reconhecer a regi\u00e3o onde o movimento \u00e9 mais amplo. Quando observamos predom\u00ednio dos m\u00fasculos esternocleidomastoideo e escalenos e predom\u00ednio da expans\u00e3o tor\u00e1cica em \u00e1pice pulmonar na fase inspirat\u00f3ria, podemos dizer que esta respira\u00e7\u00e3o \u00e9 de qual tipo. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6183718,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspirosa.","id":6183716,"corpo":"<p>Suspirosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diafragm\u00e1tica.","id":6183717,"corpo":"<p>Diafragm\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intercostal.","id":6183718,"corpo":"<p>Intercostal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paradoxal.","id":6183719,"corpo":"<p>Paradoxal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1642470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao assunto Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia:","provas":[{"id":54690,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1642526,"hashId":"c467213adbff127d73fdd94c72316a0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao assunto Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia:<\/p>","resposta":6183962,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao assunto Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia:","id":6183961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao assunto Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) teve in\u00edcio no fim de d\u00e9cada de 80 como uma iniciativa de algumas \u00e1reas do Norte do pa\u00eds em buscar alternativas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de suas comunidades.","id":6183962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) teve in\u00edcio no fim de d\u00e9cada de 80 como uma iniciativa de algumas \u00e1reas do Norte do pa\u00eds em buscar alternativas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de suas comunidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia possui a\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, como tamb\u00e9m para a preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, incluindo o diagn\u00f3stico e o tratamento.","id":6183963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia possui a\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, como tamb\u00e9m para a preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, incluindo o diagn\u00f3stico e o tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 uma estrat\u00e9gia desenvolvida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com o objetivo de oferecer aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de forma mais resolutiva e humanizada.","id":6183964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 uma estrat\u00e9gia desenvolvida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com o objetivo de oferecer aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de forma mais resolutiva e humanizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1642526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A audi\u00e7\u00e3o desempenha papel fundamental no desenvolvimento da linguagem e no desenvolvimento cognitivo da crian\u00e7a. Desde o nascimento, as crian\u00e7as est\u00e3o aprendendo com os sons significativos (fala) e com os sons do ambiente. Conforme elas crescem, aprendem a expandir seu vocabul\u00e1rio e aprendem novos conceitos. Dessa forma, a crian\u00e7a que adquirir uma perda auditiva poder\u00e1 apresentar atraso do desenvolvimento da fala e nas habilidades cognitivas, principalmente quando esta perda ocorrer na idade mais cr\u00edtica: nos tr\u00eas primeiros anos de vida. Portanto, quanto mais precocemente a perda auditiva for diagnosticada e tratada, maiores ser\u00e3o as chances de sucesso no processo da habilita\u00e7\u00e3o\/reabilita\u00e7\u00e3o auditiva e de linguagem da crian\u00e7a. Com rela\u00e7\u00e3o aos aparelhos auditivos \u00e9 correto afirmar: I. Retroauricular (BTE): Esse aparelho auditivo \u00e9 um dos mais utilizados, pois conseguimos com ele todos os tipos de recursos e pot\u00eancia. Portanto, pode ser adaptado para a maioria das perdas auditivas. Ele fica posicionado atr\u00e1s da orelha e transmite um som at\u00e9 pr\u00f3ximo ao t\u00edmpano. Pode ser indicado para pessoas com perda auditiva leve a profunda. II. Microcanal (CIC): Esse modelo \u00e9 indicado para as pessoas com perda auditiva de leve a moderada e que t\u00eam um canal auditivo mais largo. \u00c9 um aparelho pequeno, elaborado em uma pe\u00e7a \u00fanica, que se encaixa no canal auditivo, deixando uma pequena parte aparente. III. Receptor no canal (RIC): Indicado para perdas auditivas leves a severas, o receptor no canal \u00e9 uma vers\u00e3o evolu\u00edda do modelo retroauricular \u2014 al\u00e9m de ser menor, tamb\u00e9m apresenta diferentes pot\u00eancias. IV. Intra-auricular (ITE): O modelo intra-auricular apresenta uma grande pot\u00eancia, sendo indicado para perdas auditivas de leves a severas. Esse dispositivo \u00e9 um pouco maior, confeccionado sob medida e formado por uma \u00fanica c\u00e1psula que preenche toda a concha da orelha. Ele \u00e9 considerado, entre os modelos \u201cintra\u201d, o de maior pot\u00eancia de amplifica\u00e7\u00e3o do som. O dispositivo pode incluir um bot\u00e3o para controle manual de volume e programa\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":54690,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1642539,"hashId":"63e6d7fd59d794d2d1669b65a4c4d017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A audi\u00e7\u00e3o desempenha papel fundamental no desenvolvimento da linguagem e no desenvolvimento cognitivo da crian\u00e7a. Desde o nascimento, as crian\u00e7as est\u00e3o aprendendo com os sons significativos (fala) e com os sons do ambiente. Conforme elas crescem, aprendem a expandir seu vocabul\u00e1rio e aprendem novos conceitos. Dessa forma, a crian\u00e7a que adquirir uma perda auditiva poder\u00e1 apresentar atraso do desenvolvimento da fala e nas habilidades cognitivas, principalmente quando esta perda ocorrer na idade mais cr\u00edtica: nos tr\u00eas primeiros anos de vida. Portanto, quanto mais precocemente a perda auditiva for diagnosticada e tratada, maiores ser\u00e3o as chances de sucesso no processo da habilita\u00e7\u00e3o\/reabilita\u00e7\u00e3o auditiva e de linguagem da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aparelhos auditivos \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Retroauricular (BTE): Esse aparelho auditivo \u00e9 um dos mais utilizados, pois conseguimos com ele todos os tipos de recursos e pot\u00eancia. Portanto, pode ser adaptado para a maioria das perdas auditivas. Ele fica posicionado atr\u00e1s da orelha e transmite um som at\u00e9 pr\u00f3ximo ao t\u00edmpano. Pode ser indicado para pessoas com perda auditiva leve a profunda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Microcanal (CIC): Esse modelo \u00e9 indicado para as pessoas com perda auditiva de leve a moderada e que t\u00eam um canal auditivo mais largo. \u00c9 um aparelho pequeno, elaborado em uma pe\u00e7a \u00fanica, que se encaixa no canal auditivo, deixando uma pequena parte aparente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Receptor no canal (RIC): Indicado para perdas auditivas leves a severas, o receptor no canal \u00e9 uma vers\u00e3o evolu\u00edda do modelo retroauricular \u2014 al\u00e9m de ser menor, tamb\u00e9m apresenta diferentes pot\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Intra-auricular (ITE): O modelo intra-auricular apresenta uma grande pot\u00eancia, sendo indicado para perdas auditivas de leves a severas. Esse dispositivo \u00e9 um pouco maior, confeccionado sob medida e formado por uma \u00fanica c\u00e1psula que preenche toda a concha da orelha. Ele \u00e9 considerado, entre os modelos \u201cintra\u201d, o de maior pot\u00eancia de amplifica\u00e7\u00e3o do som. O dispositivo pode incluir um bot\u00e3o para controle manual de volume e programa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6184017,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6184017,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":6184018,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":6184019,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III e IV est\u00e3o corretas.","id":6184020,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1642539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos prestados no SUS, analise a assertiva a seguir. A Aten\u00e7\u00e3o _________, caracterizada pela implanta\u00e7\u00e3o dos _________ facilita a integralidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, como servi\u00e7os especializados, por meio do desenvolvimento do fluxo de _________ e __________.Assinale a alternativa que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":54358,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-auxiliar-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647734,"hashId":"13e4f58e43069fdc218e53e0fdc151d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos prestados no SUS, analise a assertiva a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A Aten\u00e7\u00e3o _________, caracterizada pela implanta\u00e7\u00e3o dos _________ facilita a integralidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, como servi\u00e7os especializados, por meio do desenvolvimento do fluxo de _________ e __________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":6206984,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prim\u00e1ria \/ Postos de Sa\u00fade \/ encaminhamento \/ retorno","id":6206983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prim\u00e1ria \/ Postos de Sa\u00fade \/ encaminhamento \/ retorno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secund\u00e1ria \/ Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas \/ refer\u00eancia \/ contrarrefer\u00eancia","id":6206984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secund\u00e1ria \/ Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas \/ refer\u00eancia \/ contrarrefer\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terci\u00e1ria \/ Hospitais \/ prim\u00e1rio \/ secund\u00e1rio","id":6206985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terci\u00e1ria \/ Hospitais \/ prim\u00e1rio \/ secund\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secund\u00e1rio \/ Postos de Sa\u00fade \/ refer\u00eancia \/ encaminhamento","id":6206986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secund\u00e1rio \/ Postos de Sa\u00fade \/ refer\u00eancia \/ encaminhamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prim\u00e1ria \/ Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas \/ refer\u00eancia \/ contrarrefer\u00eancia","id":6206987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prim\u00e1ria \/ Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas \/ refer\u00eancia \/ contrarrefer\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1647734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas:I. Discursaram presidente e vice-presidente.II. Haviam muitos casos da doen\u00e7a na cidade.III. Fazem anos que n\u00e3o o vejo.IV. Vendem-se m\u00e1scaras.Considerando os aspectos de concord\u00e2ncia verbal e nominal, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":55020,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-motorista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647737,"hashId":"4f708161ce5d1b9b6ee9b16fc19493bd","enunciado":"<p>Leia as assertivas:<\/p><p><br><\/p><p>I. Discursaram presidente e vice-presidente.<\/p><p>II. Haviam muitos casos da doen\u00e7a na cidade.<\/p><p>III. Fazem anos que n\u00e3o o vejo.<\/p><p>IV. Vendem-se m\u00e1scaras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos de concord\u00e2ncia verbal e nominal, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6206998,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":6206997,"corpo":"<p>Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.","id":6206998,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":6206999,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas III e IV est\u00e3o incorretas.","id":6207000,"corpo":"<p>As assertivas III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1647737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os e entidades da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios que tem por finalidade o exerc\u00edcio das atividades de planejamento, administra\u00e7\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o, pesquisa, registro e licenciamento de ve\u00edculos, forma\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o e reciclagem de condutores, educa\u00e7\u00e3o, engenharia, opera\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio, policiamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o, julgamento de infra\u00e7\u00f5es e de recursos e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades. Assinale a alternativa que indica um dos objetivos b\u00e1sicos do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito:","provas":[{"id":55020,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-motorista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647807,"hashId":"d721a967b09d0b9d060fc7a09a48ed76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os e entidades da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios que tem por finalidade o exerc\u00edcio das atividades de planejamento, administra\u00e7\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o, pesquisa, registro e licenciamento de ve\u00edculos, forma\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o e reciclagem de condutores, educa\u00e7\u00e3o, engenharia, opera\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio, policiamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o, julgamento de infra\u00e7\u00f5es e de recursos e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades. Assinale a alternativa que indica um dos objetivos b\u00e1sicos do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito:<\/p>","resposta":6207300,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zelar pela uniformidade e cumprimento das normas contidas neste C\u00f3digo e nas resolu\u00e7\u00f5es complementares.","id":6207297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar pela uniformidade e cumprimento das normas contidas neste C\u00f3digo e nas resolu\u00e7\u00f5es complementares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fixar, mediante normas e procedimentos, a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios jur\u00eddicos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito.","id":6207298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixar, mediante normas e procedimentos, a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios jur\u00eddicos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer as normas regulamentares referidas neste C\u00f3digo e as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":6207299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer as normas regulamentares referidas neste C\u00f3digo e as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento.","id":6207300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421864,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1647807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. Considera-se tr\u00e2nsito, a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais, isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para fins de ( ) circula\u00e7\u00e3o. ( ) parada. ( ) passagens.( ) estacionamento. ( ) opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga. Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":54360,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-motorista-equot-dequot-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Motorista D - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647822,"hashId":"7265c184462aefb9a749e7be2cf1cd2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. Considera-se tr\u00e2nsito, a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais, isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para fins de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) circula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) parada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) passagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) estacionamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6207359,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6207359,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6207360,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6207361,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6207362,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6207363,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421858,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-i-disposicoes-preliminares"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1647822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemorragia \u00e9 a perda de sangue que acontece ap\u00f3s um ferimento, pancada ou alguma doen\u00e7a, devido ao rompimento de vasos da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemorragia:","provas":[{"id":55020,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-motorista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647826,"hashId":"4ec08c4fddc77fc95ee7637e59aa1a6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia \u00e9 a perda de sangue que acontece ap\u00f3s um ferimento, pancada ou alguma doen\u00e7a, devido ao rompimento de vasos da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemorragia:<\/p>","resposta":6207376,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hemorragia acontece devido a uma les\u00e3o de diferentes vasos da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, podendo ser classificada como: Capilar, Venosa e Arterial.","id":6207376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia acontece devido a uma les\u00e3o de diferentes vasos da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, podendo ser classificada como: Capilar, Venosa e Arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe ainda a hemorragia do tipo interna, que \u00e9 quando mais de um tipo de vaso \u00e9 atingido, geralmente devido a algum acidente ou pancada forte, e podendo ser mais dif\u00edcil de identificar.","id":6207377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe ainda a hemorragia do tipo interna, que \u00e9 quando mais de um tipo de vaso \u00e9 atingido, geralmente devido a algum acidente ou pancada forte, e podendo ser mais dif\u00edcil de identificar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das formas de hemorragia interna mais frequente \u00e9 a cerebral, que leva ao surgimento de um AVC encef\u00e1lico.","id":6207378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas de hemorragia interna mais frequente \u00e9 a cerebral, que leva ao surgimento de um AVC encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sintomas provocados por um sangramento dependem s\u00f3 da origem, podendo ser classificada em: Hemorragia externa, Hemorragia mista.","id":6207379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas provocados por um sangramento dependem s\u00f3 da origem, podendo ser classificada em: Hemorragia externa, Hemorragia mista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1647826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es preliminares do CTB, os \u00f3rg\u00e3os e as entidades de tr\u00e2nsito pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito dar\u00e3o prioridade, em suas a\u00e7\u00f5es, _______, nela inclu\u00eddo(a) _______e do ________. Marque a alternativa que preenche CORRETA e respetivamente as lacunas.","provas":[{"id":54360,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-motorista-equot-dequot-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Motorista D - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647835,"hashId":"17b263ef5584d248fb88734166c95162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das disposi\u00e7\u00f5es preliminares do CTB, os \u00f3rg\u00e3os e as entidades de tr\u00e2nsito pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito dar\u00e3o prioridade, em suas a\u00e7\u00f5es, _______, nela inclu\u00eddo(a) _______e do ________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que preenche CORRETA e respetivamente as lacunas.<\/p>","resposta":6207413,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \/ o meio-ambiente \/ a defesa da vida","id":6207412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \/ o meio-ambiente \/ a defesa da vida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 defesa da vida \/ a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \/ meio-ambiente","id":6207413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 defesa da vida \/ a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \/ meio-ambiente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao meio-ambiente \/ \u00e0 defesa da vida \/ a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade","id":6207414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao meio-ambiente \/ \u00e0 defesa da vida \/ a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s estradas \/ a defesa da vida \/ ao meio-ambiente","id":6207415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s estradas \/ a defesa da vida \/ ao meio-ambiente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 defesa da vida \/ as rodovias \/ logradouro","id":6207416,"corpo":"<p>\u00e0 defesa da vida \/ as rodovias \/ logradouro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421858,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-i-disposicoes-preliminares"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1647835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s placas de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, \u00e9 CORRETO afirmar que a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical de regulamenta\u00e7\u00e3o tem por finalidade","provas":[{"id":54360,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-motorista-equot-dequot-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Motorista D - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647847,"hashId":"801c5aea6b6e4d0e70857085a3f47b42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s placas de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, \u00e9 CORRETO afirmar que a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical de regulamenta\u00e7\u00e3o tem por finalidade<\/p>","resposta":6207468,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proteger os trabalhadores e os usu\u00e1rios da via em geral.","id":6207464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proteger os trabalhadores e os usu\u00e1rios da via em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alertar aos usu\u00e1rios sobre as condi\u00e7\u00f5es potencialmente perigosas, os obst\u00e1culos ou as restri\u00e7\u00f5es existentes na via ou adjacentes a ela, indicando a natureza dessas situa\u00e7\u00f5es \u00e0 frente, quer sejam permanentes ou eventuais.","id":6207465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alertar aos usu\u00e1rios sobre as condi\u00e7\u00f5es potencialmente perigosas, os obst\u00e1culos ou as restri\u00e7\u00f5es existentes na via ou adjacentes a ela, indicando a natureza dessas situa\u00e7\u00f5es \u00e0 frente, quer sejam permanentes ou eventuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer informa\u00e7\u00f5es que permitam aos usu\u00e1rios das vias adotarem comportamentos adequados, de modo a aumentar a seguran\u00e7a e fluidez do tr\u00e2nsito, ordenar o fluxo de tr\u00e1fego, canalizar e orientar os usu\u00e1rios da via.","id":6207466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer informa\u00e7\u00f5es que permitam aos usu\u00e1rios das vias adotarem comportamentos adequados, de modo a aumentar a seguran\u00e7a e fluidez do tr\u00e2nsito, ordenar o fluxo de tr\u00e1fego, canalizar e orientar os usu\u00e1rios da via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporcionar maior seguran\u00e7a ao usu\u00e1rio da via, alertando-o sobre situa\u00e7\u00f5es de perigo, obras, servi\u00e7os e eventos que possam comprometer a seguran\u00e7a vi\u00e1ria.","id":6207467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar maior seguran\u00e7a ao usu\u00e1rio da via, alertando-o sobre situa\u00e7\u00f5es de perigo, obras, servi\u00e7os e eventos que possam comprometer a seguran\u00e7a vi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transmitir aos usu\u00e1rios as condi\u00e7\u00f5es, as proibi\u00e7\u00f5es, as obriga\u00e7\u00f5es ou as restri\u00e7\u00f5es no uso das vias urbanas e rurais.","id":6207468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmitir aos usu\u00e1rios as condi\u00e7\u00f5es, as proibi\u00e7\u00f5es, as obriga\u00e7\u00f5es ou as restri\u00e7\u00f5es no uso das vias urbanas e rurais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1647847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mandato dos membros do CETRAN e do CONTRANDIFE \u00e9 de ______ ano(s), admitida a recondu\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":54360,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-motorista-equot-dequot-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Motorista D - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647850,"hashId":"a7627d1d8f57742700e275b633713d79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato dos membros do CETRAN e do CONTRANDIFE \u00e9 de ______ ano(s), admitida a recondu\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":6207478,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um","id":6207477,"corpo":"<p>um<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois","id":6207478,"corpo":"<p>dois<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas","id":6207479,"corpo":"<p>tr\u00eas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro","id":6207480,"corpo":"<p>quatro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinco","id":6207481,"corpo":"<p>cinco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1647850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as, a CID, em sua 10\u00aa. Revis\u00e3o, estabelece um grupo de transtornos designados de Transtornos de Personalidade e de Comportamento em adultos. Sobre um de seus subgrupos, os chamados Transtornos Espec\u00edficos de personalidade, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":54898,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-psicologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1645547,"hashId":"ef9a1431e245fe42b1bec9619aa42426","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as, a CID, em sua 10\u00aa. Revis\u00e3o, estabelece um grupo de transtornos designados de Transtornos de Personalidade e de Comportamento em adultos. Sobre um de seus subgrupos, os chamados Transtornos Espec\u00edficos de personalidade, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6197402,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse grupo de transtornos inclui os Transtornos de Personalidade e de comportamento decorrentes de doen\u00e7a, les\u00e3o e disfun\u00e7\u00e3o cerebrais e de doen\u00e7a f\u00edsica; o que deve ser alvo de aten\u00e7\u00e3o na cl\u00ednica psicol\u00f3gica com pessoas que t\u00eam mudan\u00e7a de personalidade ap\u00f3s tais eventos.","id":6197402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse grupo de transtornos inclui os Transtornos de Personalidade e de comportamento decorrentes de doen\u00e7a, les\u00e3o e disfun\u00e7\u00e3o cerebrais e de doen\u00e7a f\u00edsica; o que deve ser alvo de aten\u00e7\u00e3o na cl\u00ednica psicol\u00f3gica com pessoas que t\u00eam mudan\u00e7a de personalidade ap\u00f3s tais eventos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A segunda inf\u00e2ncia \u00e9 uma idade de aparecimento de algumas das caracter\u00edsticas desses tipos de transtornos, mas o diagn\u00f3stico somente \u00e9 poss\u00edvel apenas no fim da adolesc\u00eancia e idade adulta.","id":6197403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A segunda inf\u00e2ncia \u00e9 uma idade de aparecimento de algumas das caracter\u00edsticas desses tipos de transtornos, mas o diagn\u00f3stico somente \u00e9 poss\u00edvel apenas no fim da adolesc\u00eancia e idade adulta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das possibilidades de apresenta\u00e7\u00e3o desse grupo de transtornos \u00e9 a de Transtorno de personalidade emocionalmente inst\u00e1vel, na qual se inclu\u00ed o tipo \u201cborderline\u201d.","id":6197404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das possibilidades de apresenta\u00e7\u00e3o desse grupo de transtornos \u00e9 a de Transtorno de personalidade emocionalmente inst\u00e1vel, na qual se inclu\u00ed o tipo \u201cborderline\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tais transtornos s\u00e3o caracterizados por perturba\u00e7\u00e3o grave da constitui\u00e7\u00e3o caracterol\u00f3gica e comportamental do indiv\u00edduo, envolvendo v\u00e1rias \u00e1reas da personalidade, e quase sempre associado a importante ruptura relacional e social.","id":6197405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tais transtornos s\u00e3o caracterizados por perturba\u00e7\u00e3o grave da constitui\u00e7\u00e3o caracterol\u00f3gica e comportamental do indiv\u00edduo, envolvendo v\u00e1rias \u00e1reas da personalidade, e quase sempre associado a importante ruptura relacional e social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1645547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Assit\u00eancia social (PNAS), \u00e9 correto afirmar: I. A PNAS tem levou \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o de Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), que interv\u00e9m com duas estruturas articuladas: a Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica, organizada no Centro de Refer\u00eancia em Assist\u00eancia Social (CRAS) e a Prote\u00e7\u00e3o Social Especial, com a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia e alta complexidades, por meio do Centro de Refer\u00eancia Especializada em Assist\u00eancia Social (CREAS). II. A Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica funciona, territorializada, por meio dos CRAS. Tem como objetivo prevenir situa\u00e7\u00f5es de risco, por meio do desenvolvimento de potencialidades e do fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios. J\u00e1 a Prote\u00e7\u00e3o Social Especial, de m\u00e9dia complexidade, destina-se a fam\u00edlias e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal ou social, cujos direitos tenham sido violados ou amea\u00e7ados, mas cujos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios n\u00e3o foram rompidos. Por fim, a Prote\u00e7\u00e3o Social de Alta Complexidade \u00e9 a oferta atendimento \u00e0s fam\u00edlias e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de abandono, amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o de direitos, necessitando de acolhimento provis\u00f3rio, fora de seu n\u00facleo familiar de origem. III. No SUAS, a psicoterapia pode ser organizadora da tarefa do psic\u00f3logo, buscando-se, nas suas estruturas, um trabalho interdisciplinar visando a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida dos sujeitos que acessem o servi\u00e7o. Tamb\u00e9m fazem parte do trabalho do psic\u00f3logo a\u00e7\u00f5es nos Servi\u00e7os de Acolhimento para Crian\u00e7as e Adolescentes e Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00f5es de Calamidades P\u00fablicas e de Emerg\u00eancias. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":54898,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-psicologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1645549,"hashId":"5670eaef705a0235ead83a5bcb8824f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Assit\u00eancia social (PNAS), \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A PNAS tem levou \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o de Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), que interv\u00e9m com duas estruturas articuladas: a Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica, organizada no Centro de Refer\u00eancia em Assist\u00eancia Social (CRAS) e a Prote\u00e7\u00e3o Social Especial, com a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia e alta complexidades, por meio do Centro de Refer\u00eancia Especializada em Assist\u00eancia Social (CREAS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica funciona, territorializada, por meio dos CRAS. Tem como objetivo prevenir situa\u00e7\u00f5es de risco, por meio do desenvolvimento de potencialidades e do fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios. J\u00e1 a Prote\u00e7\u00e3o Social Especial, de m\u00e9dia complexidade, destina-se a fam\u00edlias e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal ou social, cujos direitos tenham sido violados ou amea\u00e7ados, mas cujos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios n\u00e3o foram rompidos. Por fim, a Prote\u00e7\u00e3o Social de Alta Complexidade \u00e9 a oferta atendimento \u00e0s fam\u00edlias e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de abandono, amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o de direitos, necessitando de acolhimento provis\u00f3rio, fora de seu n\u00facleo familiar de origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No SUAS, a psicoterapia pode ser organizadora da tarefa do psic\u00f3logo, buscando-se, nas suas estruturas, um trabalho interdisciplinar visando a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida dos sujeitos que acessem o servi\u00e7o. Tamb\u00e9m fazem parte do trabalho do psic\u00f3logo a\u00e7\u00f5es nos Servi\u00e7os de Acolhimento para Crian\u00e7as e Adolescentes e Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00f5es de Calamidades P\u00fablicas e de Emerg\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6197412,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as assertivas I, II e III.","id":6197411,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":6197412,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.","id":6197413,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":6197414,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS)","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395001,"slug":"legislacao-dos-orgaos-politica-nacional-de-assistencia-social-pnas"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome\/ Minist\u00e9rio da Cidadania","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome\/ Minist\u00e9rio da Cidadania","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395712,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-desenvolvimento-social-e-combate-a-fome-ministerio-da-cidadania"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - MDS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - MDS","pai":395712,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399636,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mds"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1645549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trabalho com fam\u00edlias, de acordo com as contribui\u00e7\u00f5es da Antropologia, h\u00e1 de se levar em considera\u00e7\u00e3o que este grupo social n\u00e3o pode ser pensado da mesma forma em todo lugar e ao longo dos tempos. Relacionado a isto est\u00e1 que o conceito e os modos de rela\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias variam conforme a categoria social. Complete as senten\u00e7as com: (1) FAM\u00cdLIAS POBRES, (2) FAM\u00cdLIAS DE CAMADAS M\u00c9DIAS e (3) FAM\u00cdLIAS ABASTADAS ECONOMICAMENTE.Entre ________ prevalece a fam\u00edlia como linhagem, pois estas fam\u00edlias s\u00e3o orgulhosas de seu patrim\u00f4nio, prevalecendo entre elas um esp\u00edrito corporativista.As _______ abra\u00e7am em esp\u00edrito e em pr\u00e1tica a fam\u00edlia nuclear. S\u00e3o identificadas com a modernidade e pensando no bem do n\u00facleo pai e filhos, tenderiam a cortar os elementos estranhos e potencialmente perturbadores.Para _______ o conceito de fam\u00edlia est\u00e1 ancorado nas atividades dom\u00e9sticas do dia-a-dia e nas redes de ajuda m\u00fatua.Nas ______ pessoas acabam sacrificando seus projetos individuais ou os de seu n\u00facleo familiar para salvar indiv\u00edduos problem\u00e1ticos da rede extensa de parentes.","provas":[{"id":54898,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-psicologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1645572,"hashId":"7076d6cb81a473c8041e7c05a41f7820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trabalho com fam\u00edlias, de acordo com as contribui\u00e7\u00f5es da Antropologia, h\u00e1 de se levar em considera\u00e7\u00e3o que este grupo social n\u00e3o pode ser pensado da mesma forma em todo lugar e ao longo dos tempos. Relacionado a isto est\u00e1 que o conceito e os modos de rela\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias variam conforme a categoria social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Complete as senten\u00e7as com: (1) FAM\u00cdLIAS POBRES, (2) FAM\u00cdLIAS DE CAMADAS M\u00c9DIAS e (3) FAM\u00cdLIAS ABASTADAS ECONOMICAMENTE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 338px;\"><colgroup><col width=\"338\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">Entre ________ prevalece a fam\u00edlia como linhagem, pois estas fam\u00edlias s\u00e3o orgulhosas de seu patrim\u00f4nio, prevalecendo entre elas um esp\u00edrito corporativista.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">As _______ abra\u00e7am em esp\u00edrito e em pr\u00e1tica a fam\u00edlia nuclear. S\u00e3o identificadas com a modernidade e pensando no bem do n\u00facleo pai e filhos, tenderiam a cortar os elementos estranhos e potencialmente perturbadores.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">Para _______ o conceito de fam\u00edlia est\u00e1 ancorado nas atividades dom\u00e9sticas do dia-a-dia e nas redes de ajuda m\u00fatua.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">Nas ______ pessoas acabam sacrificando seus projetos individuais ou os de seu n\u00facleo familiar para salvar indiv\u00edduos problem\u00e1ticos da rede extensa de parentes.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6197509,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":6197506,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 -- 2 \u2013 1.","id":6197507,"corpo":"<p>3 \u2013 1 -- 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1.","id":6197508,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1.","id":6197509,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1645572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 importante a observa\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade voltadas a crian\u00e7as menores de 6 anos de idade. No que se refere a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para esse p\u00fablico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1615747,"hashId":"7135f87dbebe64dbc8521d0aea090384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 importante a observa\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade voltadas a crian\u00e7as menores de 6 anos de idade. No que se refere a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para esse p\u00fablico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6070790,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificar o registro das triagens neonatais como teste da linguinha, do olhinho, do cora\u00e7\u00e3ozinho e da orelhinha na carteira da crian\u00e7a.","id":6070790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar o registro das triagens neonatais como teste da linguinha, do olhinho, do cora\u00e7\u00e3ozinho e da orelhinha na carteira da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar avalia\u00e7\u00e3o do processamento auditivo.","id":6070791,"corpo":"<p>Realizar avalia\u00e7\u00e3o do processamento auditivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar clinicamente as poss\u00edveis dificuldades de fala para que se estabele\u00e7a o planejamento do atendimento domiciliar.","id":6070792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar clinicamente as poss\u00edveis dificuldades de fala para que se estabele\u00e7a o planejamento do atendimento domiciliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso n\u00e3o haja registro de nenhum dos testes realizados na triagem neonatal, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de orientar sua realiza\u00e7\u00e3o aos 6 anos de idade.","id":6070793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso n\u00e3o haja registro de nenhum dos testes realizados na triagem neonatal, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de orientar sua realiza\u00e7\u00e3o aos 6 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verificar se h\u00e1 sinais de altera\u00e7\u00e3o na linguagem oral para referenciar a rede hospitalar mais pr\u00f3xima do territ\u00f3rio da crian\u00e7a.","id":6070794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar se h\u00e1 sinais de altera\u00e7\u00e3o na linguagem oral para referenciar a rede hospitalar mais pr\u00f3xima do territ\u00f3rio da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1615747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disfonia persistente, por mais de 15 dias, associada ao tabagismo e etilismo s\u00e3o sinais frequentes na identifica\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de laringe. Acerca das altera\u00e7\u00f5es vocais, no c\u00e2ncer de laringe, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1615816,"hashId":"0f42ae941f1e409ea80bca07ebbc7115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disfonia persistente, por mais de 15 dias, associada ao tabagismo e etilismo s\u00e3o sinais frequentes na identifica\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de laringe. Acerca das altera\u00e7\u00f5es vocais, no c\u00e2ncer de laringe, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6071100,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acomete mais pessoas do sexo feminino.","id":6071099,"corpo":"<p>acomete mais pessoas do sexo feminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estrutura mais frequentemente afetada \u00e9 a prega vocal.","id":6071100,"corpo":"<p>a estrutura mais frequentemente afetada \u00e9 a prega vocal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rouquid\u00e3o ameniza com repouso vocal e hidrata\u00e7\u00e3o.","id":6071101,"corpo":"<p>a rouquid\u00e3o ameniza com repouso vocal e hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00f5es de higiene vocal s\u00e3o \u00fateis para reduzir os sintomas.","id":6071102,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00f5es de higiene vocal s\u00e3o \u00fateis para reduzir os sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abuso vocal ou uso frequente s\u00e3o sintomas associados.","id":6071103,"corpo":"<p>abuso vocal ou uso frequente s\u00e3o sintomas associados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/1615816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mascaramento auditivo \u00e9 energia sonora","provas":[{"id":53170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1615855,"hashId":"9d4bf75409fc4beeabec9bd536483afe","enunciado":"<p>Mascaramento auditivo \u00e9 energia sonora<\/p>","resposta":6071266,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conduzida atrav\u00e9s do cr\u00e2nio de uma orelha para a outra.","id":6071262,"corpo":"<p>conduzida atrav\u00e9s do cr\u00e2nio de uma orelha para a outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicada na pior orelha para testar a melhor orelha.","id":6071263,"corpo":"<p>aplicada na pior orelha para testar a melhor orelha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perdida durante o cruzamento auditivo.","id":6071264,"corpo":"<p>perdida durante o cruzamento auditivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"absorvida pelo cr\u00e2nio quando passa de uma orelha para a outra.","id":6071265,"corpo":"<p>absorvida pelo cr\u00e2nio quando passa de uma orelha para a outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentada \u00e0 orelha com audi\u00e7\u00e3o normal para que essa n\u00e3o responda pela outra orelha.","id":6071266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentada \u00e0 orelha com audi\u00e7\u00e3o normal para que essa n\u00e3o responda pela outra orelha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1615855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuba auditiva \u00e9 uma estrutura da orelha m\u00e9dia, respons\u00e1vel por","provas":[{"id":53170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1615877,"hashId":"159784942cee9f94cb9cbc520f79b865","enunciado":"<p>A tuba auditiva \u00e9 uma estrutura da orelha m\u00e9dia, respons\u00e1vel por<\/p>","resposta":6071353,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o, aera\u00e7\u00e3o da orelha m\u00e9dia e equaliza\u00e7\u00e3o das press\u00f5es dos dois lados da membrana timp\u00e2nica.","id":6071353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o, aera\u00e7\u00e3o da orelha m\u00e9dia e equaliza\u00e7\u00e3o das press\u00f5es dos dois lados da membrana timp\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o e vibra\u00e7\u00e3o da por\u00e7\u00e3o fl\u00e1cida da membrana timp\u00e2nica.","id":6071354,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o e vibra\u00e7\u00e3o da por\u00e7\u00e3o fl\u00e1cida da membrana timp\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aera\u00e7\u00e3o da cavidade timp\u00e2nica e amplifica\u00e7\u00e3o da vibra\u00e7\u00e3o sonora.","id":6071355,"corpo":"<p>aera\u00e7\u00e3o da cavidade timp\u00e2nica e amplifica\u00e7\u00e3o da vibra\u00e7\u00e3o sonora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"drenagem de secre\u00e7\u00f5es da orelha m\u00e9dia para rinofaringe e amplifica\u00e7\u00e3o sonora.","id":6071356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">drenagem de secre\u00e7\u00f5es da orelha m\u00e9dia para rinofaringe e amplifica\u00e7\u00e3o sonora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impedimento de entrada de micro-organismos da nasofaringe na orelha m\u00e9dia e vibra\u00e7\u00e3o sonora.","id":6071357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedimento de entrada de micro-organismos da nasofaringe na orelha m\u00e9dia e vibra\u00e7\u00e3o sonora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401430,"slug":"fonoaudiologia-fisiolofia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1615877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento de Or\u00e7amentos Familiares 2002-2003\/2008-2009, Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2013 e Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2019. Nota: Preval\u00eancia padronizada segundo a distribui\u00e7\u00e3o et\u00e1ria, em cada sexo, da popula\u00e7\u00e3o adulta brasileira em 2019.A evolu\u00e7\u00e3o do perfil antropom\u00e9trico da popula\u00e7\u00e3o brasileira das \u00faltimas duas d\u00e9cadas est\u00e1 ilustrada no gr\u00e1fico apresentado, considerando dados da Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares (POF), nas edi\u00e7\u00f5es de 2002-2003 e 2008-2009, e da Pesquisa Nacional de sa\u00fade (PNS), nas edi\u00e7\u00f5es de 2013 e 2019. Com base na an\u00e1lise do gr\u00e1fico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1615911,"hashId":"7355b3de5d9e68838396d20f598cd112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53171\/questao\/1615911-20210325125930000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"470\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento de Or\u00e7amentos Familiares 2002-2003\/2008-2009, Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2013 e Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2019. Nota: Preval\u00eancia padronizada segundo a distribui\u00e7\u00e3o et\u00e1ria, em cada sexo, da popula\u00e7\u00e3o adulta brasileira em 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o do perfil antropom\u00e9trico da popula\u00e7\u00e3o brasileira das \u00faltimas duas d\u00e9cadas est\u00e1 ilustrada no gr\u00e1fico apresentado, considerando dados da Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares (POF), nas edi\u00e7\u00f5es de 2002-2003 e 2008-2009, e da Pesquisa Nacional de sa\u00fade (PNS), nas edi\u00e7\u00f5es de 2013 e 2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na an\u00e1lise do gr\u00e1fico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6071526,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preval\u00eancia de excesso de peso estimada entre adultos brasileiros aumentou continuamente ao longo dos \u00faltimos 17 anos apenas entre as mulheres, como mostra o gr\u00e1fico.","id":6071523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia de excesso de peso estimada entre adultos brasileiros aumentou continuamente ao longo dos \u00faltimos 17 anos apenas entre as mulheres, como mostra o gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em todas as quatro pesquisas consideradas, a preval\u00eancia de excesso de peso entre as mulheres foi mais elevada que a observada entre os homens.","id":6071524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as quatro pesquisas consideradas, a preval\u00eancia de excesso de peso entre as mulheres foi mais elevada que a observada entre os homens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comportamento da preval\u00eancia de obesidade e de excesso de peso foi similar ao longo do per\u00edodo observado, pois ambos mais que dobraram ao longo do tempo.","id":6071525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento da preval\u00eancia de obesidade e de excesso de peso foi similar ao longo do per\u00edodo observado, pois ambos mais que dobraram ao longo do tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em todas as quatro pesquisas consideradas, a preval\u00eancia de obesidade entre as mulheres foi mais elevada que a observada entre os homens.","id":6071526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as quatro pesquisas consideradas, a preval\u00eancia de obesidade entre as mulheres foi mais elevada que a observada entre os homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os gr\u00e1ficos mostram tend\u00eancia de estabiliza\u00e7\u00e3o na preval\u00eancia de excesso de peso e obesidade no Brasil para os pr\u00f3ximos 10 anos.","id":6071527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gr\u00e1ficos mostram tend\u00eancia de estabiliza\u00e7\u00e3o na preval\u00eancia de excesso de peso e obesidade no Brasil para os pr\u00f3ximos 10 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","oab":false,"nome":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398533,"slug":"nutricao-epidemiologia-dos-problemas-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/1615911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com FERRAZ e FUSARI, nas aulas de Arte das escolas brasileiras, a tend\u00eancia tradicional:","provas":[{"id":54672,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1642265,"hashId":"01fb259cbf06572c60afd5612b55ac67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com FERRAZ e FUSARI, nas aulas de Arte das escolas brasileiras, a tend\u00eancia tradicional:<\/p>","resposta":6182828,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Era atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas e desenhos livres em grupos de alunos.","id":6182824,"corpo":"<p>Era atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas e desenhos livres em grupos de alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o usava c\u00f3pia de desenhos.","id":6182825,"corpo":"<p>N\u00e3o usava c\u00f3pia de desenhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Era atrav\u00e9s de temas geradores.","id":6182826,"corpo":"<p>Era atrav\u00e9s de temas geradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dava-se por meio de temas transversais, com participa\u00e7\u00e3o de todas as \u00e1reas do conhecimento.","id":6182827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dava-se por meio de temas transversais, com participa\u00e7\u00e3o de todas as \u00e1reas do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 presente desde o s\u00e9culo XIX, quando predominava uma teoria est\u00e9tica mim\u00e9tica.","id":6182828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 presente desde o s\u00e9culo XIX, quando predominava uma teoria est\u00e9tica mim\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1642265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obra abaixo, chamada \u201cA Sagrada Fam\u00edlia\u201d, foi feita em 1504 por um pintor renascentista, cujo nome \u00e9:","provas":[{"id":54672,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1642267,"hashId":"7d29940b9ea34825c3fbd0157e8d9eee","enunciado":"<p>A obra abaixo, chamada \u201cA Sagrada Fam\u00edlia\u201d, foi feita em 1504 por um pintor renascentista, cujo nome \u00e9:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54672\/questao\/1642267-20210412105927000000-0.png\"><\/p>","resposta":6182834,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aldemir Martins.","id":6182833,"corpo":"<p>Aldemir Martins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Michelangelo.","id":6182834,"corpo":"<p>Michelangelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tarsila do Amaral.","id":6182835,"corpo":"<p>Tarsila do Amaral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portinari.","id":6182836,"corpo":"<p>Portinari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jan Van Eyck.","id":6182837,"corpo":"<p>Jan Van Eyck.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Medieval","oab":false,"nome":"Arte Medieval","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398950,"slug":"artes-arte-medieval"}],"slug":"artes\/1642267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino dos fundamentos da gin\u00e1stica na escola contribui para a forma\u00e7\u00e3o de um vasto repert\u00f3rio de movimentos, tanto para a pr\u00f3pria gin\u00e1stica quanto para as demais modalidades esportivas e pr\u00e1ticas corporais. Sobre os fundamentos da gin\u00e1stica, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:O ato de ____________ consiste em permanecer ou deslocar-se em uma superf\u00edcie limitada, vencendo a a\u00e7\u00e3o da gravidade. J\u00e1 o fundamento de ___________, que tamb\u00e9m \u00e9 uma habilidade motora fundamental, \u00e9 o ato de desprender-se da a\u00e7\u00e3o da gravidade, manter-se no ar e cair sem se machucar.","provas":[{"id":54679,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1642399,"hashId":"24ca329959ddf116d6ab86d265307f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino dos fundamentos da gin\u00e1stica na escola contribui para a forma\u00e7\u00e3o de um vasto repert\u00f3rio de movimentos, tanto para a pr\u00f3pria gin\u00e1stica quanto para as demais modalidades esportivas e pr\u00e1ticas corporais. Sobre os fundamentos da gin\u00e1stica, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O ato de ____________ consiste em permanecer ou deslocar-se em uma superf\u00edcie limitada, vencendo a a\u00e7\u00e3o da gravidade. J\u00e1 o fundamento de ___________, que tamb\u00e9m \u00e9 uma habilidade motora fundamental, \u00e9 o ato de desprender-se da a\u00e7\u00e3o da gravidade, manter-se no ar e cair sem se machucar.<\/em><\/p>","resposta":6183414,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equilibrar-se | saltar","id":6183414,"corpo":"<p>equilibrar-se | saltar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trepar | saltar","id":6183415,"corpo":"<p>trepar | saltar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equilibrar-se | balan\u00e7ar-se","id":6183416,"corpo":"<p>equilibrar-se | balan\u00e7ar-se<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trepar | balan\u00e7ar-se","id":6183417,"corpo":"<p>trepar | balan\u00e7ar-se<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rolar | trepar","id":6183418,"corpo":"<p>rolar | trepar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":"educacao-fisica\/1642399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as caracter\u00edsticas de desenvolvimento geral da crian\u00e7a de 6 at\u00e9 cerca de 10 anos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) No in\u00edcio desse per\u00edodo, o tempo de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente r\u00e1pido, e tende a diminuir durante o per\u00edodo.( ) Esse per\u00edodo marca a transi\u00e7\u00e3o do refinamento das capacidades de movimento fundamental para o estabelecimento das habilidades esportivas e de jogos programados.( ) Os meninos geralmente ficam um ano \u00e0 frente das meninas em termos de desenvolvimento fisiol\u00f3gico.( ) Os interesses de ambos os g\u00eaneros s\u00e3o similares no in\u00edcio desse per\u00edodo, mas logo divergem.","provas":[{"id":54679,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1642404,"hashId":"ab4e2f313924e351b2db451803c00be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as caracter\u00edsticas de desenvolvimento geral da crian\u00e7a de 6 at\u00e9 cerca de 10 anos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No in\u00edcio desse per\u00edodo, o tempo de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente r\u00e1pido, e tende a diminuir durante o per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esse per\u00edodo marca a transi\u00e7\u00e3o do refinamento das capacidades de movimento fundamental para o estabelecimento das habilidades esportivas e de jogos programados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os meninos geralmente ficam um ano \u00e0 frente das meninas em termos de desenvolvimento fisiol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os interesses de ambos os g\u00eaneros s\u00e3o similares no in\u00edcio desse per\u00edodo, mas logo divergem.<\/p>","resposta":6183441,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - C - C.","id":6183437,"corpo":"<p>E - C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - E - C - C.","id":6183438,"corpo":"<p>C - E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - C - E.","id":6183439,"corpo":"<p>C - E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E - E - C.","id":6183440,"corpo":"<p>E - E - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E - C - E - C.","id":6183441,"corpo":"<p>E - C - E - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1642404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Pedagogo - Atendimento Escolar Especializado - N\u00e3o Habilitado","id":21704}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Defici\u00eancia visual (DV) como perda parcial ou total da vis\u00e3o. O sistema braille \u00e9 um sistema de leitura e escrita t\u00e1til criado para auxiliar pessoas com defici\u00eancia visual (DV), para a produ\u00e7\u00e3o do braille s\u00e3o utilizados alguns recursos tecnol\u00f3gicos,sendo um deles o reglete. Assinale alternativa CORRETA sobre reglete:","provas":[{"id":54295,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Pedagogo - Atendimento Escolar Especializado - N\u00e3o Habilitado","id":21704},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-professor-de-ensino-fundamental-area-pedagogo-atendimento-escolar-especializado-nao-habilitado","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Pedagogo - Atendimento Escolar Especializado - N\u00e3o Habilitado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1635641,"hashId":"0522caf18e6c7afc8156b6e70c351e64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia visual (DV) como perda parcial ou total da vis\u00e3o. O sistema braille \u00e9 um sistema de leitura e escrita t\u00e1til criado para auxiliar pessoas com defici\u00eancia visual (DV), para a produ\u00e7\u00e3o do braille s\u00e3o utilizados alguns recursos tecnol\u00f3gicos,sendo um deles o reglete. Assinale alternativa CORRETA sobre reglete:<\/p>","resposta":6153298,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 composto de uma ponta c\u00f4ncava de metal apoiada em uma haste de madeira ou pl\u00e1stico e serve para dar o relevo aos pontos.","id":6153297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composto de uma ponta c\u00f4ncava de metal apoiada em uma haste de madeira ou pl\u00e1stico e serve para dar o relevo aos pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 composto por duas placas de metal ou pl\u00e1stico, do tamanho de pequenas r\u00e9guas escolares, fixas uma na outra por meio de uma dobradi\u00e7a na lateral esquerda e com um espa\u00e7o entre elas para permitir a introdu\u00e7\u00e3o de uma folha de papel.","id":6153298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composto por duas placas de metal ou pl\u00e1stico, do tamanho de pequenas r\u00e9guas escolares, fixas uma na outra por meio de uma dobradi\u00e7a na lateral esquerda e com um espa\u00e7o entre elas para permitir a introdu\u00e7\u00e3o de uma folha de papel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00edda de nove teclas, sendo uma tecla de espa\u00e7o, uma tecla de retrocesso, uma de avan\u00e7o de linha e seis teclas equivalentes aos pontos.","id":6153299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00edda de nove teclas, sendo uma tecla de espa\u00e7o, uma tecla de retrocesso, uma de avan\u00e7o de linha e seis teclas equivalentes aos pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Serve para a reprodu\u00e7\u00e3o dos documentos em braille.","id":6153300,"corpo":"<p>Serve para a reprodu\u00e7\u00e3o dos documentos em braille.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1635641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 1\/2017 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 direito da pessoa ter atendimento adequado, com qualidade, no tempo certo e com garantia de continuidade do tratamento. Para isso, deve ser assegurado o recebimento das receitas e prescri\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas. As receitas e prescri\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas devem conter:I. Nome gen\u00e9rico das subst\u00e2ncias prescritas. II. Clara indica\u00e7\u00e3o da dose e do modo de usar. III. Textos com abreviaturas e com c\u00f3digos leg\u00edveis. IV. Escrita impressa, datilografada ou digitada, ou em caligrafia leg\u00edvel. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709008,"hashId":"0b29f4be01231f83f7cd56a38d1b7de5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 1\/2017 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 direito da pessoa ter atendimento adequado, com qualidade, no tempo certo e com garantia de continuidade do tratamento. Para isso, deve ser assegurado o recebimento das receitas e prescri\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas. As receitas e prescri\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas devem conter:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nome gen\u00e9rico das subst\u00e2ncias prescritas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Clara indica\u00e7\u00e3o da dose e do modo de usar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Textos com abreviaturas e com c\u00f3digos leg\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Escrita impressa, datilografada ou digitada, ou em caligrafia leg\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6473564,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6473561,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6473562,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":6473563,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":6473564,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6473565,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1709008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre diagn\u00f3stico e manejo das epistaxes.","provas":[{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709016,"hashId":"dd4a53e3556637021032a30e7a3db886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA sobre diagn\u00f3stico e manejo das epistaxes.<\/p>","resposta":6473605,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As epistaxes anteriores ocorrem no Plexo de Kiesselbach, que \u00e9 formado pelo ramo septal da art\u00e9ria labial superior, art\u00e9ria palatina maior, ramos terminais da art\u00e9ria esfenopalatina e da art\u00e9ria etmoidal anterior.","id":6473601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As epistaxes anteriores ocorrem no Plexo de Kiesselbach, que \u00e9 formado pelo ramo septal da art\u00e9ria labial superior, art\u00e9ria palatina maior, ramos terminais da art\u00e9ria esfenopalatina e da art\u00e9ria etmoidal anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No atendimento de um paciente com epistaxe, deve ser aplicado o algoritmo do Advanced Trauma Life Support (ATLS).","id":6473602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento de um paciente com epistaxe, deve ser aplicado o algoritmo do Advanced Trauma Life Support (ATLS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cauteriza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica com \u00c1cido Tricloroac\u00e9tico (ATA) \u00e9 utilizada para epistaxes anteriores de pequeno volume e n\u00e3o deve ser realizada bilateralmente no mesmo momento.","id":6473603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cauteriza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica com \u00c1cido Tricloroac\u00e9tico (ATA) \u00e9 utilizada para epistaxes anteriores de pequeno volume e n\u00e3o deve ser realizada bilateralmente no mesmo momento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tamponamento nasal \u00e9 indicado em casos de sangramento difuso ou n\u00e3o localizado, ou ap\u00f3s falha na tentativa de cauteriza\u00e7\u00e3o.","id":6473604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamponamento nasal \u00e9 indicado em casos de sangramento difuso ou n\u00e3o localizado, ou ap\u00f3s falha na tentativa de cauteriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A emboliza\u00e7\u00e3o arterial seletiva \u00e9 preconizada nos casos de pacientes com contraindica\u00e7\u00e3o ao tamponamento anteroposterior ou ao tratamento cir\u00fargico que apresentem sangramentos de art\u00e9rias etmoidais.","id":6473605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emboliza\u00e7\u00e3o arterial seletiva \u00e9 preconizada nos casos de pacientes com contraindica\u00e7\u00e3o ao tamponamento anteroposterior ou ao tratamento cir\u00fargico que apresentem sangramentos de art\u00e9rias etmoidais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1709016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es das otites m\u00e9dias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709021,"hashId":"d75f2fd28c6a7395a159384b69c1e2dd","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es das otites m\u00e9dias, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6473627,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O abscesso retroauricular decorrente de uma Otite M\u00e9dia Cr\u00f4nica exige antibioticoterapia venosa de amplo espectro, drenagem do abscesso e miringotomia. A abordagem da mastoide n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria.","id":6473626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abscesso retroauricular decorrente de uma Otite M\u00e9dia Cr\u00f4nica exige antibioticoterapia venosa de amplo espectro, drenagem do abscesso e miringotomia. A abordagem da mastoide n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O abscesso de Bezold pode ocorrer meses ap\u00f3s o quadro infeccioso, o que dificulta o diagn\u00f3stico.","id":6473627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abscesso de Bezold pode ocorrer meses ap\u00f3s o quadro infeccioso, o que dificulta o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paralisia facial associada \u00e0 Otite M\u00e9dia Aguda costuma ocorrer ap\u00f3s uma semana de evolu\u00e7\u00e3o e tem baixo \u00edndice de resolu\u00e7\u00e3o.","id":6473628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paralisia facial associada \u00e0 Otite M\u00e9dia Aguda costuma ocorrer ap\u00f3s uma semana de evolu\u00e7\u00e3o e tem baixo \u00edndice de resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O canal semicircular posterior \u00e9 a por\u00e7\u00e3o labir\u00edntica mais atingida nas f\u00edstulas perilinf\u00e1ticas decorrentes de colesteatoma.","id":6473629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O canal semicircular posterior \u00e9 a por\u00e7\u00e3o labir\u00edntica mais atingida nas f\u00edstulas perilinf\u00e1ticas decorrentes de colesteatoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A meningite \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o intracraniana mais frequente das otites m\u00e9dias, em sua maioria \u00e9 decorrente da Otite M\u00e9dia Cr\u00f4nica e possui transmiss\u00e3o por contiguidade.","id":6473630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A meningite \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o intracraniana mais frequente das otites m\u00e9dias, em sua maioria \u00e9 decorrente da Otite M\u00e9dia Cr\u00f4nica e possui transmiss\u00e3o por contiguidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1709021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Rinites, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709023,"hashId":"5d7d3baf196690e24df0f28e9a5f0827","enunciado":"<p>Sobre as Rinites, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6473638,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento de IgE s\u00e9rica total \u00e9 um m\u00e9todo com alta especificidade para o diagn\u00f3stico de Rinite Al\u00e9rgica.","id":6473636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento de IgE s\u00e9rica total \u00e9 um m\u00e9todo com alta especificidade para o diagn\u00f3stico de Rinite Al\u00e9rgica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Rinite Gestacional \u00e9 caracterizada por obstru\u00e7\u00e3o nasal principalmente no primeiro trimestre.","id":6473637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rinite Gestacional \u00e9 caracterizada por obstru\u00e7\u00e3o nasal principalmente no primeiro trimestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imunoterapia \u00e9 uma alternativa no tratamento da Rinite Al\u00e9rgica Local.","id":6473638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunoterapia \u00e9 uma alternativa no tratamento da Rinite Al\u00e9rgica Local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Rinite Eosinof\u00edlica N\u00e3o Al\u00e9rgica (RENA) \u00e9 mais frequente em crian\u00e7as.","id":6473639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rinite Eosinof\u00edlica N\u00e3o Al\u00e9rgica (RENA) \u00e9 mais frequente em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso de anti-histam\u00ednico t\u00f3pico nasal \u00e9 contraindicado na Rinite do Idoso.","id":6473640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de anti-histam\u00ednico t\u00f3pico nasal \u00e9 contraindicado na Rinite do Idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1709023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre Perda Auditiva Neurossensorial S\u00fabita Idiop\u00e1tica:I. A perda auditiva neurossensorial deve ser de, pelo menos, 30 dB, em tr\u00eas frequ\u00eancias cont\u00edguas e ocorrer em um per\u00edodo de at\u00e9 tr\u00eas dias.II. A Tomografia Computadorizada de Ouvidos \u00e9 fundamental na avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.III. O in\u00edcio do tratamento deve ocorrer concomitante \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.IV. Perdas auditivas com configura\u00e7\u00e3o ascendente (predominante em graves) indicam pior progn\u00f3stico.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709026,"hashId":"d9f225af5c8d07485773bfcd88936fc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre Perda Auditiva Neurossensorial S\u00fabita Idiop\u00e1tica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A perda auditiva neurossensorial deve ser de, pelo menos, 30 dB, em tr\u00eas frequ\u00eancias cont\u00edguas e ocorrer em um per\u00edodo de at\u00e9 tr\u00eas dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Tomografia Computadorizada de Ouvidos \u00e9 fundamental na avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O in\u00edcio do tratamento deve ocorrer concomitante \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Perdas auditivas com configura\u00e7\u00e3o ascendente (predominante em graves) indicam pior progn\u00f3stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6473652,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6473651,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6473652,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6473653,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":6473654,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6473655,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1709026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de Rinossinusite Aguda de etiologia bacteriana \u00e9 sugerido pela presen\u00e7a de, pelo menos, tr\u00eas dos seguintes crit\u00e9rios, EXCETO por:","provas":[{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709028,"hashId":"ab5e541cc02e996d87369880dfcf49fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de Rinossinusite Aguda de etiologia bacteriana \u00e9 sugerido pela presen\u00e7a de, pelo menos, tr\u00eas dos seguintes crit\u00e9rios, EXCETO por:<\/p>","resposta":6473663,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secre\u00e7\u00e3o com predomin\u00e2ncia unilateral.","id":6473661,"corpo":"<p>Secre\u00e7\u00e3o com predomin\u00e2ncia unilateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor intensa localizada.","id":6473662,"corpo":"<p>Dor intensa localizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anosmia.","id":6473663,"corpo":"<p>Anosmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre maior que 38\u00baC.","id":6473664,"corpo":"<p>Febre maior que 38\u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o de VHS ou PCR.","id":6473665,"corpo":"<p>Eleva\u00e7\u00e3o de VHS ou PCR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1709028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Transtorno de Ansiedade de Separa\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":57419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709070,"hashId":"805b090397fd22171ad5e8b291bcd960","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Transtorno de Ansiedade de Separa\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6473865,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o diagn\u00f3stico, \u00e9 preciso que os sintomas tenham dura\u00e7\u00e3o maior do que quatro semanas.","id":6473862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico, \u00e9 preciso que os sintomas tenham dura\u00e7\u00e3o maior do que quatro semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio dos sintomas deve ocorrer antes dos 18 anos.","id":6473863,"corpo":"<p>O in\u00edcio dos sintomas deve ocorrer antes dos 18 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o transtorno de ansiedade mais comum da inf\u00e2ncia.","id":6473864,"corpo":"<p>\u00c9 o transtorno de ansiedade mais comum da inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia s\u00e3o os mesmos crit\u00e9rios para realizar o diagn\u00f3stico nos adultos.","id":6473865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia s\u00e3o os mesmos crit\u00e9rios para realizar o diagn\u00f3stico nos adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico n\u00e3o pode ser realizado antes dos cinco anos de idade da crian\u00e7a.","id":6473866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico n\u00e3o pode ser realizado antes dos cinco anos de idade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1709070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Transtornos Alimentares, analise as assertivas abaixo: I. Irregularidades menstruais, problemas de fertilidade, convuls\u00f5es inexplic\u00e1veis e fadiga cr\u00f4nica devem nos alertar para um poss\u00edvel diagn\u00f3stico de transtorno alimentar. II. Enquanto mais de 90% dos portadores de anorexia s\u00e3o do sexo feminino quando a preval\u00eancia \u00e9 medida ao longo da vida, em crian\u00e7as pequenas, a diferen\u00e7a na preval\u00eancia entre os sexos \u00e9 menor. III. A puberdade e a adolesc\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o um gatilho para o in\u00edcio e\/ou incremento dos sintomas. IV. Classifica\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas como CID-10 e DSM-5 definem anorexia nervosa como alimenta\u00e7\u00e3o restrita, levando \u00e0 perda deliberada de peso; medo de ganho de peso e\/ou falha persistente em manter uma normalidade de peso para idade e altura e perturba\u00e7\u00e3o da imagem corporal. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709082,"hashId":"0456f117e0c0df6f2c4daf0ef9a9d4bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Transtornos Alimentares, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Irregularidades menstruais, problemas de fertilidade, convuls\u00f5es inexplic\u00e1veis e fadiga cr\u00f4nica devem nos alertar para um poss\u00edvel diagn\u00f3stico de transtorno alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Enquanto mais de 90% dos portadores de anorexia s\u00e3o do sexo feminino quando a preval\u00eancia \u00e9 medida ao longo da vida, em crian\u00e7as pequenas, a diferen\u00e7a na preval\u00eancia entre os sexos \u00e9 menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A puberdade e a adolesc\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o um gatilho para o in\u00edcio e\/ou incremento dos sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Classifica\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas como CID-10 e DSM-5 definem anorexia nervosa como alimenta\u00e7\u00e3o restrita, levando \u00e0 perda deliberada de peso; medo de ganho de peso e\/ou falha persistente em manter uma normalidade de peso para idade e altura e perturba\u00e7\u00e3o da imagem corporal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6473922,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6473920,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6473921,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":6473922,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":6473923,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6473924,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1709082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Esquizofrenia de In\u00edcio Precoce, analise as seguintes assertivas: I. A esquizofrenia de in\u00edcio na inf\u00e2ncia, em que os sintomas das crian\u00e7as atendem aos crit\u00e9rios para esquizofrenia e em que os sintomas come\u00e7am antes dos seis anos de idade, \u00e9 um dist\u00farbio muito raro, com preval\u00eancia inferior a 1\/10.000. II. Crian\u00e7as diagnosticadas com transtornos globais do neurodesenvolvimento t\u00eam um risco aumentado de psicose, mas tamb\u00e9m t\u00eam maior probabilidade de serem erroneamente diagnosticados com transtornos psic\u00f3ticos.III. Drogas il\u00edcitas muitas vezes s\u00e3o utilizadas pelos pacientes para aliviar a ang\u00fastia no est\u00e1gio prodr\u00f4mico da esquizofrenia; nesses casos, a doen\u00e7a psic\u00f3tica \u00e9 anterior ao abuso de subst\u00e2ncias, mas o uso de drogas il\u00edcitas torna menos prov\u00e1vel que as alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios respondam ao tratamento. IV. O uso de medicamentos antipsic\u00f3ticos \u00e9 recomendado por, pelo menos, quatro meses ap\u00f3s a remiss\u00e3o dos sintomas para reduzir a reca\u00edda. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709091,"hashId":"edc91bf01b9153d49ebba84432578bb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Esquizofrenia de In\u00edcio Precoce, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A esquizofrenia de in\u00edcio na inf\u00e2ncia, em que os sintomas das crian\u00e7as atendem aos crit\u00e9rios para esquizofrenia e em que os sintomas come\u00e7am antes dos seis anos de idade, \u00e9 um dist\u00farbio muito raro, com preval\u00eancia inferior a 1\/10.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Crian\u00e7as diagnosticadas com transtornos globais do neurodesenvolvimento t\u00eam um risco aumentado de psicose, mas tamb\u00e9m t\u00eam maior probabilidade de serem erroneamente diagnosticados com transtornos psic\u00f3ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Drogas il\u00edcitas muitas vezes s\u00e3o utilizadas pelos pacientes para aliviar a ang\u00fastia no est\u00e1gio prodr\u00f4mico da esquizofrenia; nesses casos, a doen\u00e7a psic\u00f3tica \u00e9 anterior ao abuso de subst\u00e2ncias, mas o uso de drogas il\u00edcitas torna menos prov\u00e1vel que as alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios respondam ao tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O uso de medicamentos antipsic\u00f3ticos \u00e9 recomendado por, pelo menos, quatro meses ap\u00f3s a remiss\u00e3o dos sintomas para reduzir a reca\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6473960,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6473959,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6473960,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":6473961,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":6473962,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6473963,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1709091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento dos principais mecanismos de defesa \u00e9 de grande utilidade para a compreens\u00e3o do funcionamento da mente, tanto dos processos mentais normais como dos patol\u00f3gicos. Considere a classifica\u00e7\u00e3o em defesas narc\u00edsicas, imaturas, neur\u00f3ticas e maduras, seguindo a sistematiza\u00e7\u00e3o e a descri\u00e7\u00e3o propostas por Gabbard (1999), e analise as assertivas abaixo: I. O mesmo mecanismo de defesa pode ser utilizado em n\u00edveis diferentes de funcionamento mental, o que explica poderem estar citados em mais de uma categoria classificat\u00f3ria. II. A proje\u00e7\u00e3o, mecanismo de defesa que pode ser classificado como defesa narc\u00edsica ou defesa imatura, caracteriza-se por reformular grosseiramente a realidade externa no sentido de enquadr\u00e1-la aos desejos internos, podendo incluir cren\u00e7a irreal megaloman\u00edaca, alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, utilizando sentimentos delirantes de superioridade ou autoridade.III. Altru\u00edsmo, ascetismo, humor, sublima\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o s\u00e3o classificados como defesas maduras. IV. A defesa neur\u00f3tica chamada \u2018racionaliza\u00e7\u00e3o\u2019 caracteriza-se pela aplica\u00e7\u00e3o de justificativas incorretas ou uso de sofismas convincentes para explicar atitudes, cren\u00e7as ou comportamentos inaceit\u00e1veis de outra forma. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709095,"hashId":"643b8e7f074d220de757ea0d28652e79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento dos principais mecanismos de defesa \u00e9 de grande utilidade para a compreens\u00e3o do funcionamento da mente, tanto dos processos mentais normais como dos patol\u00f3gicos. Considere a classifica\u00e7\u00e3o em defesas narc\u00edsicas, imaturas, neur\u00f3ticas e maduras, seguindo a sistematiza\u00e7\u00e3o e a descri\u00e7\u00e3o propostas por Gabbard (1999), e analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O mesmo mecanismo de defesa pode ser utilizado em n\u00edveis diferentes de funcionamento mental, o que explica poderem estar citados em mais de uma categoria classificat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A proje\u00e7\u00e3o, mecanismo de defesa que pode ser classificado como defesa narc\u00edsica ou defesa imatura, caracteriza-se por reformular grosseiramente a realidade externa no sentido de enquadr\u00e1-la aos desejos internos, podendo incluir cren\u00e7a irreal megaloman\u00edaca, alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, utilizando sentimentos delirantes de superioridade ou autoridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Altru\u00edsmo, ascetismo, humor, sublima\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o s\u00e3o classificados como defesas maduras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A defesa neur\u00f3tica chamada \u2018racionaliza\u00e7\u00e3o\u2019 caracteriza-se pela aplica\u00e7\u00e3o de justificativas incorretas ou uso de sofismas convincentes para explicar atitudes, cren\u00e7as ou comportamentos inaceit\u00e1veis de outra forma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6473982,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6473979,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6473980,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":6473981,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":6473982,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6473983,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1709095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gravura, abaixo:","provas":[{"id":57584,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1712574,"hashId":"783ef3dce967c33776e5c06ae05775d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gravura, abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57584\/questao\/1712574-20210520174619000000-0.png\"><\/p>","resposta":6489498,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma variante de um enunciado original, do qual se aproveita algum recurso formal, mas no qual, geralmente, n\u00e3o h\u00e1 compromisso com o conte\u00fado. \u00c9 um exemplo de vers\u00e3o.","id":6489497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma variante de um enunciado original, do qual se aproveita algum recurso formal, mas no qual, geralmente, n\u00e3o h\u00e1 compromisso com o conte\u00fado. \u00c9 um exemplo de vers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio ao leitor o conhecimento da obra original para compreender o intertexto. Ele se d\u00e1 por meio de elementos citados que devem ser relacionados ao contexto pretendido. Sem essa bagagem cultural, n\u00e3o seria poss\u00edvel o entendimento do discurso pretendido pelo autor. \u00c9 um exemplo de intertextualidade.","id":6489498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio ao leitor o conhecimento da obra original para compreender o intertexto. Ele se d\u00e1 por meio de elementos citados que devem ser relacionados ao contexto pretendido. Sem essa bagagem cultural, n\u00e3o seria poss\u00edvel o entendimento do discurso pretendido pelo autor. \u00c9 um exemplo de intertextualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A originalidade e a autenticidade das obras art\u00edsticas tais como conhecemos hoje data do Romantismo, consiste na apropria\u00e7\u00e3o indevida de texto, discurso ou enunciado alheio apresentado como se fosse original ou de propriedade do plagiador. \u00c9 um exemplo de pl\u00e1gio.","id":6489499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A originalidade e a autenticidade das obras art\u00edsticas tais como conhecemos hoje data do Romantismo, consiste na apropria\u00e7\u00e3o indevida de texto, discurso ou enunciado alheio apresentado como se fosse original ou de propriedade do plagiador. \u00c9 um exemplo de pl\u00e1gio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6489500,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1712574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme CEGALLA analise os contextos a seguir: [1] Considera-se obra liter\u00e1ria somente o escrito que se distingue pela beleza da forma e a excel\u00eancia do conte\u00fado. Ser\u00e1 tanto mais apreciada quanto maior o seu poder de sugerir, de tocar a nossa sensibilidade, de empolgar o nosso esp\u00edrito. As obras liter\u00e1rias de alcance universal t\u00eam, geralmente, menos valor que as de car\u00e1ter estritamente nacional ou regional. [2] Todo escritor tem seu estilo pr\u00f3prio, pessoal, isto \u00e9, sua express\u00e3o reveste uma forma caracter\u00edstica, pela qual se manifestam seus impulsos emotivos, sua sensibilidade e a fei\u00e7\u00e3o peculiar de seu esp\u00edrito, afirmando que o estilo \u00e9 o espelho em que se reflete a alma do escritor, a tela em que se projeta a personalidade do artista.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57584,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1712582,"hashId":"8a071b853b54645a73b4a0d3c0bf6d02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme CEGALLA analise os contextos a seguir: [1] Considera-se obra liter\u00e1ria somente o escrito que se distingue pela beleza da forma e a excel\u00eancia do conte\u00fado. Ser\u00e1 tanto mais apreciada quanto maior o seu poder de sugerir, de tocar a nossa sensibilidade, de empolgar o nosso esp\u00edrito. As obras liter\u00e1rias de alcance universal t\u00eam, geralmente, menos valor que as de car\u00e1ter estritamente nacional ou regional. [2] Todo escritor tem seu estilo pr\u00f3prio, pessoal, isto \u00e9, sua express\u00e3o reveste uma forma caracter\u00edstica, pela qual se manifestam seus impulsos emotivos, sua sensibilidade e a fei\u00e7\u00e3o peculiar de seu esp\u00edrito, afirmando que o estilo \u00e9 o espelho em que se reflete a alma do escritor, a tela em que se projeta a personalidade do artista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6489530,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto somente o primeiro contexto.","id":6489529,"corpo":"<p>Est\u00e1 correto somente o primeiro contexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto somente o segundo contexto.","id":6489530,"corpo":"<p>Est\u00e1 correto somente o segundo contexto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos o primeiro e segundo contexto.","id":6489531,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretos o primeiro e segundo contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6489532,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1712582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para determinar a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica adequada (e, consequentemente, obter a melhor resolu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel da imagem), tr\u00eas grupos de fatores dever\u00e3o ser observados, o 1\u00b0 grupo dos fatores t\u00e9cnicos de exposi\u00e7\u00e3o, o 2\u00b0 grupo dos fatores associados ao paciente e o 3\u00ba grupo dos fatores de qualidade da imagem radiol\u00f3gica, sendo importante que o profissional das t\u00e9cnicas radiol\u00f3gicas tenha um conhecimento da influ\u00eancia de cada um destes fatores no processo de forma\u00e7\u00e3o da imagem radiogr\u00e1fica. Pode-se citar como exemplo de fatores associados ao paciente:","provas":[{"id":54399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"os-viva-rio-rj-2021-ibade-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - T\u00e9cnico de Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651992,"hashId":"d1a23d185c3e674a8d1974c86f67e94f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para determinar a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica adequada (e, consequentemente, obter a melhor resolu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel da imagem), tr\u00eas grupos de fatores dever\u00e3o ser observados, o 1\u00b0 grupo dos fatores t\u00e9cnicos de exposi\u00e7\u00e3o, o 2\u00b0 grupo dos fatores associados ao paciente e o 3\u00ba grupo dos fatores de qualidade da imagem radiol\u00f3gica, sendo importante que o profissional das t\u00e9cnicas radiol\u00f3gicas tenha um conhecimento da influ\u00eancia de cada um destes fatores no processo de forma\u00e7\u00e3o da imagem radiogr\u00e1fica. Pode-se citar como exemplo de fatores associados ao paciente:<\/p>","resposta":6224885,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"kV (tens\u00e3o de tubo).","id":6224882,"corpo":"<p>kV (tens\u00e3o de tubo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mA (esta\u00e7\u00e3o de corrente).","id":6224883,"corpo":"<p>mA (esta\u00e7\u00e3o de corrente).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"detalhe e distor\u00e7\u00e3o.","id":6224884,"corpo":"<p>detalhe e distor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o e densidade da \u00e1rea anat\u00f4mica.","id":6224885,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o e densidade da \u00e1rea anat\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dfri (dist\u00e2ncia fonte - receptor de imagens).","id":6224886,"corpo":"<p>Dfri (dist\u00e2ncia fonte - receptor de imagens).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1651992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo por imagem das mamas faz parte da rotina preventiva para o diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer nas mulheres, a partir da 5\u00aa d\u00e9cada de vida, haja vista a sua elevada incid\u00eancia. Pode ser realizado por mamografia, ultrassom (US) e\/ou Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica (RM), dependendo da idade da paciente e da indica\u00e7\u00e3o. A respeito da mamografia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":54399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"os-viva-rio-rj-2021-ibade-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - T\u00e9cnico de Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651995,"hashId":"07df23ffe70f74ecb3f9376b4352ecf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo por imagem das mamas faz parte da rotina preventiva para o diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer nas mulheres, a partir da 5\u00aa d\u00e9cada de vida, haja vista a sua elevada incid\u00eancia. Pode ser realizado por mamografia, ultrassom (US) e\/ou Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica (RM), dependendo da idade da paciente e da indica\u00e7\u00e3o. A respeito da mamografia, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6224897,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consiste na obten\u00e7\u00e3o da imagem do tecido mam\u00e1rio pela incid\u00eancia de raios \u03b3, em alta quilovoltagem e baixa miliamperage.","id":6224896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste na obten\u00e7\u00e3o da imagem do tecido mam\u00e1rio pela incid\u00eancia de raios \u03b3, em alta quilovoltagem e baixa miliamperage.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consiste na obten\u00e7\u00e3o da imagem do tecido mam\u00e1rio pela incid\u00eancia de raios X, em baixa quilovoltagem e alta miliamperage.","id":6224897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste na obten\u00e7\u00e3o da imagem do tecido mam\u00e1rio pela incid\u00eancia de raios X, em baixa quilovoltagem e alta miliamperage.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por ser um m\u00e9todo obtido por meio de radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante, indica-se sua realiza\u00e7\u00e3o de 2 em 2 anos durante a 5\u00aa d\u00e9cada de vida, e anual a partir da 6\u00aa d\u00e9cada.","id":6224898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser um m\u00e9todo obtido por meio de radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante, indica-se sua realiza\u00e7\u00e3o de 2 em 2 anos durante a 5\u00aa d\u00e9cada de vida, e anual a partir da 6\u00aa d\u00e9cada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tecido mam\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo, basicamente, de gordura (alta densidade \u00e0 radiografia) e de tecido fibroglandular (baixa densidade \u00e0 radiografia).","id":6224899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tecido mam\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo, basicamente, de gordura (alta densidade \u00e0 radiografia) e de tecido fibroglandular (baixa densidade \u00e0 radiografia).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas mamas em que predominam o conte\u00fado gorduroso (mamas de mulheres mais idosas), a individualiza\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulos, altera\u00e7\u00f5es p\u00f3s-cir\u00fargicas e a calcifica\u00e7\u00f5es fica mais dif\u00edcil de ocorrer.","id":6224900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas mamas em que predominam o conte\u00fado gorduroso (mamas de mulheres mais idosas), a individualiza\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulos, altera\u00e7\u00f5es p\u00f3s-cir\u00fargicas e a calcifica\u00e7\u00f5es fica mais dif\u00edcil de ocorrer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1651995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meios de contraste radiol\u00f3gicos s\u00e3o compostos introduzidos no organismo por diferentes vias, que permitem aumentar a defini\u00e7\u00e3o das imagens radiogr\u00e1ficas devendo ser do conhecimento do profissional de radiologia, toda a sua composi\u00e7\u00e3o, forma de administra\u00e7\u00e3o e poss\u00edveis rea\u00e7\u00f5es adversas. Algumas rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas podem surgir durante a administra\u00e7\u00e3o do contraste, tais como: A \u2013 desconforto respirat\u00f3rio, arritmias como bradicardia, convuls\u00f5es, choque e parada cardiopulmonar; B \u2013 tosse, prurido e congest\u00e3o nasal; C \u2013 dispneia, sibilos, altera\u00e7\u00f5es ligeiras no pulso e press\u00e3o arterial. Classificadas em: ( ) rea\u00e7\u00e3o leve. ( ) rea\u00e7\u00e3o moderada. ( ) rea\u00e7\u00e3o grave. A sequ\u00eancia correta que correlaciona os tipos de sintomas apresentados e a classifica\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o ao contraste \u00e9:","provas":[{"id":54399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"os-viva-rio-rj-2021-ibade-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - T\u00e9cnico de Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652009,"hashId":"34eb60f037add43e6fb1d7d90e4c274a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios de contraste radiol\u00f3gicos s\u00e3o compostos introduzidos no organismo por diferentes vias, que permitem aumentar a defini\u00e7\u00e3o das imagens radiogr\u00e1ficas devendo ser do conhecimento do profissional de radiologia, toda a sua composi\u00e7\u00e3o, forma de administra\u00e7\u00e3o e poss\u00edveis rea\u00e7\u00f5es adversas. Algumas rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas podem surgir durante a administra\u00e7\u00e3o do contraste, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 desconforto respirat\u00f3rio, arritmias como bradicardia, convuls\u00f5es, choque e parada cardiopulmonar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B \u2013 tosse, prurido e congest\u00e3o nasal; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 dispneia, sibilos, altera\u00e7\u00f5es ligeiras no pulso e press\u00e3o arterial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Classificadas em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) rea\u00e7\u00e3o leve. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) rea\u00e7\u00e3o moderada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) rea\u00e7\u00e3o grave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta que correlaciona os tipos de sintomas apresentados e a classifica\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o ao contraste \u00e9:<\/p>","resposta":6224961,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B, C, A.","id":6224961,"corpo":"<p>B, C, A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A, C, B.","id":6224962,"corpo":"<p>A, C, B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C, A, B.","id":6224963,"corpo":"<p>C, A, B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, B, A.","id":6224964,"corpo":"<p>C, B, A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A, B, C.","id":6224965,"corpo":"<p>A, B, C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1652009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Maqueiro","id":7212}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o existe maneira absolutamente segura para realizar uma transfer\u00eancia manual do leito para uma maca. H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que devem ser utilizados equipamentos, como as pranchas e os pl\u00e1sticos resistentes de transfer\u00eancias. Observe a figura.http:\/\/www.ee.usp.br\/reeusp\/upload - No caso apresentado na figura 21a, o paciente deve ser virado para que se acomode o material sob ele; e na 21b volta-se o paciente para a posi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":54400,"cargo":{"descricao":"Maqueiro","id":7212},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"os-viva-rio-rj-2021-ibade-maqueiro","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - Maqueiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652096,"hashId":"164a249695a0fb5e677d30bcec95bc5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe maneira absolutamente segura para realizar uma transfer\u00eancia manual do leito para uma maca. H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que devem ser utilizados equipamentos, como as pranchas e os pl\u00e1sticos resistentes de transfer\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54400\/questao\/1652096-20210416172126000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>http:\/\/www.ee.usp.br\/reeusp\/upload - <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso apresentado na figura 21a, o paciente deve ser virado para que se acomode o material sob ele; e na 21b volta-se o paciente para a posi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6225366,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supina, puxando-o para a maca com a ajuda do material ou do len\u00e7ol.","id":6225366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supina, puxando-o para a maca com a ajuda do material ou do len\u00e7ol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito dorsal, puxando-o para a maca com a ajuda dos v\u00e1rios enfermeiros.","id":6225367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dec\u00fabito dorsal, puxando-o para a maca com a ajuda dos v\u00e1rios enfermeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito lateral, puxando-o para a maca com a ajuda do material e dos familiares.","id":6225368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dec\u00fabito lateral, puxando-o para a maca com a ajuda do material e dos familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baixa, puxando-o para a maca com a ajuda de outros enfermeiros.","id":6225369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa, puxando-o para a maca com a ajuda de outros enfermeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito ventral, puxando-o para a maca com a ajuda do material ou do len\u00e7ol.","id":6225370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dec\u00fabito ventral, puxando-o para a maca com a ajuda do material ou do len\u00e7ol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Maqueiro","oab":false,"nome":"Maqueiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401360,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-maqueiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1652096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Maqueiro","id":7212}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que causa as Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares s\u00e3o bact\u00e9rias, fungos, v\u00edrus e protozo\u00e1rios. Esses microrganismos podem estar presentes no ambiente hospitalar ou no pr\u00f3prio organismo do paciente, podendo ser transmitidos por meio de \u00e1gua ou alimentos contaminados, entre pessoas por got\u00edculas de saliva ou pelo ar com p\u00f3 ou poeira. A preven\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u00f3tima maneira de reduzir os casos de infec\u00e7\u00f5es hospitalares. S\u00e3o exemplos de medidas preventivas : I- Lavar sempre as m\u00e3os e utilize o \u00e1lcool gel; II- Observar os procedimentos de assepsia do paciente antes dos procedimentos cir\u00fargicos; III- Manter jalecos sempre limpos; IV- Procurar passear com o paciente pelo ambiente hospitalar, mesmo que n\u00e3o seja necess\u00e1rio; V- Seguir apenas os itens protocolos de limpeza apenas se voc\u00ea concordar com eles; VI- Descartar res\u00edduos infectantes em local apropriado. VII- Ao visitar pacientes internados, n\u00e3o sentar nas macas e camas. Dos itens acima mencionados, est\u00e3o corretos, apenas:","provas":[{"id":54400,"cargo":{"descricao":"Maqueiro","id":7212},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"os-viva-rio-rj-2021-ibade-maqueiro","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - Maqueiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652097,"hashId":"a85a178480cb31434b78232e94760285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que causa as Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares s\u00e3o bact\u00e9rias, fungos, v\u00edrus e protozo\u00e1rios. Esses microrganismos podem estar presentes no ambiente hospitalar ou no pr\u00f3prio organismo do paciente, podendo ser transmitidos por meio de \u00e1gua ou alimentos contaminados, entre pessoas por got\u00edculas de saliva ou pelo ar com p\u00f3 ou poeira. A preven\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u00f3tima maneira de reduzir os casos de infec\u00e7\u00f5es hospitalares. S\u00e3o exemplos de medidas preventivas : <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Lavar sempre as m\u00e3os e utilize o \u00e1lcool gel; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Observar os procedimentos de assepsia do paciente antes dos procedimentos cir\u00fargicos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Manter jalecos sempre limpos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Procurar passear com o paciente pelo ambiente hospitalar, mesmo que n\u00e3o seja necess\u00e1rio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Seguir apenas os itens protocolos de limpeza apenas se voc\u00ea concordar com eles; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- Descartar res\u00edduos infectantes em local apropriado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- Ao visitar pacientes internados, n\u00e3o sentar nas macas e camas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima mencionados, est\u00e3o corretos, apenas:<\/p>","resposta":6225371,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, VI e VII.","id":6225371,"corpo":"<p>I, II, III, VI e VII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV, V e VII.","id":6225372,"corpo":"<p>I, III, IV, V e VII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, V, VI e VII.","id":6225373,"corpo":"<p>II, III, V, VI e VII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, V e VI.","id":6225374,"corpo":"<p>I, II, III, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e VI.","id":6225375,"corpo":"<p>IV e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417184,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nocoes-de-biosseguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1652097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Maqueiro","id":7212}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o texto abaixo acerca de transporte de paciente enfermo. Primeiramente \u00e9 preciso fazer uma avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da pessoa que ser\u00e1 movimentada, de sua capacidade de colaborar, bem como a observa\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de_______________________________. Tamb\u00e9m \u00e9 importante, para um planejamento cuidadoso do procedimento, uma explica\u00e7\u00e3o ao paciente sobre o modo como se pretende mov\u00ea-lo, como ele pode cooperar, para onde ser\u00e1 encaminhado e qual o motivo da locomo\u00e7\u00e3o. O paciente deve ser orientado a______, sempre que for poss\u00edvel; o paciente n\u00e3o deve ser mudado rapidamente de posi\u00e7\u00e3o e tem que estar usando chinelos ou sapatos com sola antiderrapante. Outro ponto muito importante \u00e9 que _____________________________ precisam ser minuciosamente avaliados e planejados, usando-se, sempre que poss\u00edvel, ________________. (ALEXANDRE, N.M.C. Avalia\u00e7\u00e3o de determinados aspectos ergon\u00f4micos no transporte de pacientes.) Os termos que completam adequadamente este texto s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":54400,"cargo":{"descricao":"Maqueiro","id":7212},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"os-viva-rio-rj-2021-ibade-maqueiro","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - Maqueiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652101,"hashId":"c0faa95787dee0545519e32e0ce7b26c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o texto abaixo acerca de transporte de paciente enfermo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente \u00e9 preciso fazer uma avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da pessoa que ser\u00e1 movimentada, de sua capacidade de colaborar, bem como a observa\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de_______________________________. Tamb\u00e9m \u00e9 importante, para um planejamento cuidadoso do procedimento, uma explica\u00e7\u00e3o ao paciente sobre o modo como se pretende mov\u00ea-lo, como ele pode cooperar, para onde ser\u00e1 encaminhado e qual o motivo da locomo\u00e7\u00e3o. O paciente deve ser orientado a______, sempre que for poss\u00edvel; o paciente n\u00e3o deve ser mudado rapidamente de posi\u00e7\u00e3o e tem que estar usando chinelos ou sapatos com sola antiderrapante. Outro ponto muito importante \u00e9 que _____________________________ precisam ser minuciosamente avaliados e planejados, usando-se, sempre que poss\u00edvel, ________________. (ALEXANDRE, N.M.C. Avalia\u00e7\u00e3o de determinados aspectos ergon\u00f4micos no transporte de pacientes.) Os termos que completam adequadamente este texto s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6225391,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soros, sondas e outros equipamentos instalados\/ ajudar\/ a movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de obesos\/ aux\u00edlios mec\u00e2nicos.","id":6225391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soros, sondas e outros equipamentos instalados\/ ajudar\/ a movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de obesos\/ aux\u00edlios mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"familiares que possam auxiliar na movimenta\u00e7\u00e3o \/ atravancar\/ a movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de obesos\/ aux\u00edlios mec\u00e2nicos.","id":6225392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">familiares que possam auxiliar na movimenta\u00e7\u00e3o \/ atravancar\/ a movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de obesos\/ aux\u00edlios mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"soros, sondas e outros equipamentos instalados\/ ajudar\/ a massagem e a movimenta\u00e7\u00e3o do paciente definhado (subnutrido)\/ aux\u00edlios convencionais.","id":6225393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soros, sondas e outros equipamentos instalados\/ ajudar\/ a massagem e a movimenta\u00e7\u00e3o do paciente definhado (subnutrido)\/ aux\u00edlios convencionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"familiares que possam auxiliar na movimenta\u00e7\u00e3o \/ ajudar \/ a movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de obesos\/ aux\u00edlios mec\u00e2nicos.","id":6225394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">familiares que possam auxiliar na movimenta\u00e7\u00e3o \/ ajudar \/ a movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de obesos\/ aux\u00edlios mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"soros, sondas e outros equipamentos instalados\/ apelar \/ a movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de obesos\/ aux\u00edlios convencionais.","id":6225395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soros, sondas e outros equipamentos instalados\/ apelar \/ a movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de obesos\/ aux\u00edlios convencionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Maqueiro","oab":false,"nome":"Maqueiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401360,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-maqueiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1652101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Curr\u00edculo Integrado \u00e9 o Plano Pedag\u00f3gico correspondente \u00e0\/a:","provas":[{"id":57582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-pedagogo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1712438,"hashId":"f3c1e42cedae9e4b8aca9ae48e8d481e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Curr\u00edculo Integrado \u00e9 o Plano Pedag\u00f3gico correspondente \u00e0\/a:<\/p>","resposta":6488910,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma em que a institui\u00e7\u00e3o \u00e9 organizada.","id":6488910,"corpo":"<p>forma em que a institui\u00e7\u00e3o \u00e9 organizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunidade e ensino integrados.","id":6488911,"corpo":"<p>comunidade e ensino integrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"protocolos institucionais e emiss\u00e3o de conhecimentos transmitidos por disciplinas.","id":6488912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">protocolos institucionais e emiss\u00e3o de conhecimentos transmitidos por disciplinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6488913,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1712438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo primeiro semestre ter\u00edamos 100,4 milh\u00f5es de doses para oferecer para 50,2 milh\u00f5es de brasileiros. No entanto, com esse protocolo anunciado, as mesmas 100,4 milh\u00f5es de doses poder\u00e3o ser utilizadas na vacina\u00e7\u00e3o de cerca de 65 milh\u00f5es de pessoas.\u201d No terceiro par\u00e1grafo do texto, a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva \u201cno entanto\u201d poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por:","provas":[{"id":54401,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"os-viva-rio-rj-2021-ibade-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652117,"hashId":"590c7953504c955fb40f472b07c0e3c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo primeiro semestre ter\u00edamos 100,4 milh\u00f5es de doses para oferecer para 50,2 milh\u00f5es de brasileiros. No entanto, com esse protocolo anunciado, as mesmas 100,4 milh\u00f5es de doses poder\u00e3o ser utilizadas na vacina\u00e7\u00e3o de cerca de 65 milh\u00f5es de pessoas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No terceiro par\u00e1grafo do texto, a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva \u201cno entanto\u201d poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por:<\/p>","resposta":6225465,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque.","id":6225464,"corpo":"<p>Porque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entretanto.","id":6225465,"corpo":"<p>Entretanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porquanto.","id":6225466,"corpo":"<p>Porquanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pois.","id":6225467,"corpo":"<p>Pois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Portanto.","id":6225468,"corpo":"<p>Portanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Covid-19: Fiocruz produzir\u00e1 vacina desenvolvida pela Universidade de Oxford Resultados preliminares dos estudos cl\u00ednicos de fase 3 da vacina desenvolvida pela Universidade de Oxford divulgados nesta segunda-feira (23\/11) confirmam a expectativa de especialistas e p\u00f5em o Brasil cada vez mais perto de uma resposta em larga escala. \u201cCom uma efic\u00e1cia demonstrada de 90% e um esquema vacinal que permitir\u00e1 otimizar as doses a serem produzidas, esta vacina deixa de ser uma candidata promissora para ser uma vacina que ser\u00e1 produzida pela Fiocruz e uma resposta \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica brasileira\u201d, destaca a presidente da Fiocruz, N\u00edsia Trindade Lima.Para a Fiocruz, o protocolo de maior efic\u00e1cia, com 90%, representa a possibilidade de vacinar ainda mais pessoas com o mesmo n\u00famero de doses a serem produzidas. Segundo os dados apresentados, a efic\u00e1cia de 90% foi alcan\u00e7ada ao se utilizar uma primeira dose reduzida pela metade e uma segunda dose padr\u00e3o, com um m\u00eas entre as duas dosagens, o que permite o aumento de 30% no n\u00famero de pessoas a serem vacinadas, j\u00e1 que, inicialmente, pensava-se que seria necess\u00e1rio utilizar o esquema vacinal de duas doses para cada pessoa.\u201cNo primeiro semestre ter\u00edamos 100,4 milh\u00f5es de doses para oferecer para 50,2 milh\u00f5es de brasileiros. No entanto, com esse protocolo anunciado, as mesmas 100,4 milh\u00f5es de doses poder\u00e3o ser utilizadas na vacina\u00e7\u00e3o de cerca de 65 milh\u00f5es de pessoas. E no segundo semestre, com a produ\u00e7\u00e3o 100% nacional na Fiocruz e mais 110 milh\u00f5es de doses, poderemos vacinar mais 71,5 milh\u00f5es de pessoas. Isso coloca o pa\u00eds numa posi\u00e7\u00e3o privilegiada entre as na\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o um grande n\u00famero de doses para as suas popula\u00e7\u00f5es\u201d, anuncia o vice-presidente de Produ\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fiocruz, Marco Krieger.Outro aspecto positivo desses resultados \u00e9 que, dos 11.636 volunt\u00e1rios que tiveram seus dados analisados, apenas 30 testaram positivo para a Covid-19 mesmo ap\u00f3s a vacina e nenhum deles precisou ser hospitalizado ou teve rea\u00e7\u00f5es graves. No caso dos estudos conduzidos pela Universidade de Oxford, mesmo os participantes assintom\u00e1ticos est\u00e3o realizando testes laboratoriais de diagn\u00f3stico para monitoramento.Segundo o vice-presidente, esses resultados positivos se somam aos dados que foram publicados recentemente sobre a a\u00e7\u00e3o da vacina em idosos. \u201cVimos recentemente dados divulgados que mostram que essa vacina fornece uma resposta imunol\u00f3gica muito forte em idosos, uma popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel que n\u00e3o tem respondido t\u00e3o bem em outras vacinas que t\u00eam sido estudadas, e que os adultos jovens t\u00eam resposta t\u00e3o boa quanto os mais velhos. Ou seja, a vacina cumpre o papel de proteger as pessoas e ainda tem efeito adicional de diminuir a transmiss\u00e3o do v\u00edrus\u201d, avalia Krieger.O diretor do Instituto de Tecnologia em Imunobiol\u00f3gicos (Bio-Manguinhos\/Fiocruz), Mauricio Zuma, lembra ainda das vantagens associadas ao pre\u00e7o e ao quantitativo que est\u00e1 sendo oferecido. \u201cEstamos trabalhando dentro do cronograma previsto, com uma expectativa de produ\u00e7\u00e3o de 210,4 milh\u00f5es de doses em 2021, com um valor por dose extremamente acess\u00edvel, entre US$ 3 e US$ 4 e uma vacina que pode ser armazenada e transportada na temperatura de 2-8oC, podendo ser distribu\u00edda e armazenada utilizando toda a log\u00edstica j\u00e1 existente no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI\/MS). Nossas equipes est\u00e3o se dedicando muito e vamos entregar uma vacina segura e de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira\u201d, avalia o diretor.Fonte: Ag\u00eancia Fiocruz de Not\u00edcias https:\/\/portal.fiocruz.br\/noticia\/covid-19-fiocruzproduzira-vacina-desenvolvida-pela-universidade-deoxford","id":449129,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Covid-19: Fiocruz produzir\u00e1 vacina desenvolvida pela Universidade de Oxford <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resultados preliminares dos estudos cl\u00ednicos de fase 3 da vacina desenvolvida pela Universidade de Oxford divulgados nesta segunda-feira (23\/11) confirmam a expectativa de especialistas e p\u00f5em o Brasil cada vez mais perto de uma resposta em larga escala. \u201cCom uma efic\u00e1cia demonstrada de 90% e um esquema vacinal que permitir\u00e1 otimizar as doses a serem produzidas, esta vacina deixa de ser uma candidata promissora para ser uma vacina que ser\u00e1 produzida pela Fiocruz e uma resposta \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica brasileira\u201d, destaca a presidente da Fiocruz, N\u00edsia Trindade Lima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a Fiocruz, o protocolo de maior efic\u00e1cia, com 90%, representa a possibilidade de vacinar ainda mais pessoas com o mesmo n\u00famero de doses a serem produzidas. Segundo os dados apresentados, a efic\u00e1cia de 90% foi alcan\u00e7ada ao se utilizar uma primeira dose reduzida pela metade e uma segunda dose padr\u00e3o, com um m\u00eas entre as duas dosagens, o que permite o aumento de 30% no n\u00famero de pessoas a serem vacinadas, j\u00e1 que, inicialmente, pensava-se que seria necess\u00e1rio utilizar o esquema vacinal de duas doses para cada pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo primeiro semestre ter\u00edamos 100,4 milh\u00f5es de doses para oferecer para 50,2 milh\u00f5es de brasileiros. No entanto, com esse protocolo anunciado, as mesmas 100,4 milh\u00f5es de doses poder\u00e3o ser utilizadas na vacina\u00e7\u00e3o de cerca de 65 milh\u00f5es de pessoas. E no segundo semestre, com a produ\u00e7\u00e3o 100% nacional na Fiocruz e mais 110 milh\u00f5es de doses, poderemos vacinar mais 71,5 milh\u00f5es de pessoas. Isso coloca o pa\u00eds numa posi\u00e7\u00e3o privilegiada entre as na\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o um grande n\u00famero de doses para as suas popula\u00e7\u00f5es\u201d, anuncia o vice-presidente de Produ\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fiocruz, Marco Krieger.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro aspecto positivo desses resultados \u00e9 que, dos 11.636 volunt\u00e1rios que tiveram seus dados analisados, apenas 30 testaram positivo para a Covid-19 mesmo ap\u00f3s a vacina e nenhum deles precisou ser hospitalizado ou teve rea\u00e7\u00f5es graves. No caso dos estudos conduzidos pela Universidade de Oxford, mesmo os participantes assintom\u00e1ticos est\u00e3o realizando testes laboratoriais de diagn\u00f3stico para monitoramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o vice-presidente, esses resultados positivos se somam aos dados que foram publicados recentemente sobre a a\u00e7\u00e3o da vacina em idosos. \u201cVimos recentemente dados divulgados que mostram que essa vacina fornece uma resposta imunol\u00f3gica muito forte em idosos, uma popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel que n\u00e3o tem respondido t\u00e3o bem em outras vacinas que t\u00eam sido estudadas, e que os adultos jovens t\u00eam resposta t\u00e3o boa quanto os mais velhos. Ou seja, a vacina cumpre o papel de proteger as pessoas e ainda tem efeito adicional de diminuir a transmiss\u00e3o do v\u00edrus\u201d, avalia Krieger.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diretor do Instituto de Tecnologia em Imunobiol\u00f3gicos (Bio-Manguinhos\/Fiocruz), Mauricio Zuma, lembra ainda das vantagens associadas ao pre\u00e7o e ao quantitativo que est\u00e1 sendo oferecido. \u201cEstamos trabalhando dentro do cronograma previsto, com uma expectativa de produ\u00e7\u00e3o de 210,4 milh\u00f5es de doses em 2021, com um valor por dose extremamente acess\u00edvel, entre US$ 3 e US$ 4 e uma vacina que pode ser armazenada e transportada na temperatura de 2-8oC, podendo ser distribu\u00edda e armazenada utilizando toda a log\u00edstica j\u00e1 existente no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI\/MS). Nossas equipes est\u00e3o se dedicando muito e vamos entregar uma vacina segura e de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira\u201d, avalia o diretor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fonte: Ag\u00eancia Fiocruz de Not\u00edcias<\/strong> https:\/\/portal.fiocruz.br\/noticia\/covid-19-fiocruzproduzira-vacina-desenvolvida-pela-universidade-deoxford<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1652117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um eixo de um avi\u00e3o \u00e9 feito de a\u00e7o carbono, na qual possui um di\u00e2metro interno de 10 cm e o externo de 25 cm. Sabendo que seu comprimento vale 2 m, determine a rigidez equivalente deste eixo. Considere: \u03c0 = 3,14 e G = 11,7.109.","provas":[{"id":57577,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1712405,"hashId":"820138703caae9bda0b3b75ded842263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um eixo de um avi\u00e3o \u00e9 feito de a\u00e7o carbono, na qual possui um di\u00e2metro interno de 10 cm e o externo de 25 cm. Sabendo que seu comprimento vale 2 m, determine a rigidez equivalente deste eixo. Considere: \u03c0 = 3,14 e G = 11,7.10<sup>9<\/sup>.<\/p>","resposta":6488762,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,185 GN\/m","id":6488762,"corpo":"<p>2,185 GN\/m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,866 GN\/","id":6488763,"corpo":"<p>3,866 GN\/<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,684 GN\/m","id":6488764,"corpo":"<p>4,684 GN\/m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6488765,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","oab":false,"nome":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402692,"slug":"engenharia-mecanica-elasticidade-linear-plasticidade-fratura-fadiga-e-flambagem"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1712405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Detectam objetos gerando um campo eletromagn\u00e9tico:","provas":[{"id":57577,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1712414,"hashId":"8f72393e31657965f6babfede53a7696","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Detectam objetos gerando um campo eletromagn\u00e9tico:<\/p>","resposta":6488802,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensores de proximidade capacitivos.","id":6488800,"corpo":"<p>Sensores de proximidade capacitivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sensores de proximidade relativos.","id":6488801,"corpo":"<p>Sensores de proximidade relativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sensores de proximidade indutivos.","id":6488802,"corpo":"<p>Sensores de proximidade indutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6488803,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402730,"slug":"engenharia-mecanica-processos-softwares-e-automatizacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1712414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a did\u00e1tica, analise os itens, abaixo: I - Disciplina integradora que faz a liga\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica. Ordena e estrutura teorias e pr\u00e1ticas em fun\u00e7\u00e3o do ensino. II \u2013 Teoricamente est\u00e1 fundamentada nas contribui\u00e7\u00f5es da Psicologia, da Filosofia e da Sociologia que s\u00e3o \u00e1reas do conhecimento que lan\u00e7am luz sobre a complexidade da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica. III - S\u00e3o objetivos da Did\u00e1tica : refletir sobre o papel sociopol\u00edtico da educa\u00e7\u00e3o, da escola e do ensino; compreender o processo de ensino e suas m\u00faltiplas determina\u00e7\u00f5es; instrumentalizar te\u00f3rica e praticamente, o futuro professor para captar e resolver os problemas postos pela pr\u00e1tica pedag\u00f3gica; redimensionar a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o da proposta de ensino numa perspectiva cr\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":57582,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-pedagogo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1712432,"hashId":"1c5f1af18b200f86dc8f9890874cebc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a did\u00e1tica, analise os itens, abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Disciplina integradora que faz a liga\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica. Ordena e estrutura teorias e pr\u00e1ticas em fun\u00e7\u00e3o do ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Teoricamente est\u00e1 fundamentada nas contribui\u00e7\u00f5es da Psicologia, da Filosofia e da Sociologia que s\u00e3o \u00e1reas do conhecimento que lan\u00e7am luz sobre a complexidade da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - S\u00e3o objetivos da Did\u00e1tica : refletir sobre o papel sociopol\u00edtico da educa\u00e7\u00e3o, da escola e do ensino; compreender o processo de ensino e suas m\u00faltiplas determina\u00e7\u00f5es; instrumentalizar te\u00f3rica e praticamente, o futuro professor para captar e resolver os problemas postos pela pr\u00e1tica pedag\u00f3gica; redimensionar a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o da proposta de ensino numa perspectiva cr\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":6488884,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6488884,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6488885,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6488886,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6488887,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1712432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto, quanto a seu \u201cprop\u00f3sito comunicativo\u201d, se destaca como uma a\u00e7\u00e3o de linguagem, destinada a:","provas":[{"id":54401,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"os-viva-rio-rj-2021-ibade-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652111,"hashId":"cb2c616fe2af29ccaa67a1d19e683284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto, quanto a seu \u201cprop\u00f3sito comunicativo\u201d, se destaca como uma a\u00e7\u00e3o de linguagem, destinada a:<\/p>","resposta":6225438,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrar epis\u00f3dios da vida acad\u00eamica dos especialistas, cujos planos envolvem a\u00e7\u00f5es da vacina produzida somente pela Universidade de Oxford.","id":6225434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrar epis\u00f3dios da vida acad\u00eamica dos especialistas, cujos planos envolvem a\u00e7\u00f5es da vacina produzida somente pela Universidade de Oxford.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tentar defender condutas e pr\u00e1ticas relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de vacinas para a popula\u00e7\u00e3o.","id":6225435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tentar defender condutas e pr\u00e1ticas relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de vacinas para a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levantar suposi\u00e7\u00f5es acerca das raz\u00f5es pelas quais os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos exercem uma vigil\u00e2ncia t\u00e3o prec\u00e1ria quanto \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em plena pandemia.","id":6225436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levantar suposi\u00e7\u00f5es acerca das raz\u00f5es pelas quais os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos exercem uma vigil\u00e2ncia t\u00e3o prec\u00e1ria quanto \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em plena pandemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f4r em destaque avali\u00e7\u00f5es consistentes de como poderia assegurar padr\u00f5es de sa\u00fade mais seguros e est\u00e1veis apenas para a vacina\u00e7\u00e3o de idosos.","id":6225437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f4r em destaque avali\u00e7\u00f5es consistentes de como poderia assegurar padr\u00f5es de sa\u00fade mais seguros e est\u00e1veis apenas para a vacina\u00e7\u00e3o de idosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"otimiza\u00e7\u00e3o das doses da vacina contra Covid-19 produzidas pela Fiocruz e desenvolvidas pela Universidade de Oxford.","id":6225438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">otimiza\u00e7\u00e3o das doses da vacina contra Covid-19 produzidas pela Fiocruz e desenvolvidas pela Universidade de Oxford.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Covid-19: Fiocruz produzir\u00e1 vacina desenvolvida pela Universidade de Oxford Resultados preliminares dos estudos cl\u00ednicos de fase 3 da vacina desenvolvida pela Universidade de Oxford divulgados nesta segunda-feira (23\/11) confirmam a expectativa de especialistas e p\u00f5em o Brasil cada vez mais perto de uma resposta em larga escala. \u201cCom uma efic\u00e1cia demonstrada de 90% e um esquema vacinal que permitir\u00e1 otimizar as doses a serem produzidas, esta vacina deixa de ser uma candidata promissora para ser uma vacina que ser\u00e1 produzida pela Fiocruz e uma resposta \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica brasileira\u201d, destaca a presidente da Fiocruz, N\u00edsia Trindade Lima.Para a Fiocruz, o protocolo de maior efic\u00e1cia, com 90%, representa a possibilidade de vacinar ainda mais pessoas com o mesmo n\u00famero de doses a serem produzidas. Segundo os dados apresentados, a efic\u00e1cia de 90% foi alcan\u00e7ada ao se utilizar uma primeira dose reduzida pela metade e uma segunda dose padr\u00e3o, com um m\u00eas entre as duas dosagens, o que permite o aumento de 30% no n\u00famero de pessoas a serem vacinadas, j\u00e1 que, inicialmente, pensava-se que seria necess\u00e1rio utilizar o esquema vacinal de duas doses para cada pessoa.\u201cNo primeiro semestre ter\u00edamos 100,4 milh\u00f5es de doses para oferecer para 50,2 milh\u00f5es de brasileiros. No entanto, com esse protocolo anunciado, as mesmas 100,4 milh\u00f5es de doses poder\u00e3o ser utilizadas na vacina\u00e7\u00e3o de cerca de 65 milh\u00f5es de pessoas. E no segundo semestre, com a produ\u00e7\u00e3o 100% nacional na Fiocruz e mais 110 milh\u00f5es de doses, poderemos vacinar mais 71,5 milh\u00f5es de pessoas. Isso coloca o pa\u00eds numa posi\u00e7\u00e3o privilegiada entre as na\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o um grande n\u00famero de doses para as suas popula\u00e7\u00f5es\u201d, anuncia o vice-presidente de Produ\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fiocruz, Marco Krieger.Outro aspecto positivo desses resultados \u00e9 que, dos 11.636 volunt\u00e1rios que tiveram seus dados analisados, apenas 30 testaram positivo para a Covid-19 mesmo ap\u00f3s a vacina e nenhum deles precisou ser hospitalizado ou teve rea\u00e7\u00f5es graves. No caso dos estudos conduzidos pela Universidade de Oxford, mesmo os participantes assintom\u00e1ticos est\u00e3o realizando testes laboratoriais de diagn\u00f3stico para monitoramento.Segundo o vice-presidente, esses resultados positivos se somam aos dados que foram publicados recentemente sobre a a\u00e7\u00e3o da vacina em idosos. \u201cVimos recentemente dados divulgados que mostram que essa vacina fornece uma resposta imunol\u00f3gica muito forte em idosos, uma popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel que n\u00e3o tem respondido t\u00e3o bem em outras vacinas que t\u00eam sido estudadas, e que os adultos jovens t\u00eam resposta t\u00e3o boa quanto os mais velhos. Ou seja, a vacina cumpre o papel de proteger as pessoas e ainda tem efeito adicional de diminuir a transmiss\u00e3o do v\u00edrus\u201d, avalia Krieger.O diretor do Instituto de Tecnologia em Imunobiol\u00f3gicos (Bio-Manguinhos\/Fiocruz), Mauricio Zuma, lembra ainda das vantagens associadas ao pre\u00e7o e ao quantitativo que est\u00e1 sendo oferecido. \u201cEstamos trabalhando dentro do cronograma previsto, com uma expectativa de produ\u00e7\u00e3o de 210,4 milh\u00f5es de doses em 2021, com um valor por dose extremamente acess\u00edvel, entre US$ 3 e US$ 4 e uma vacina que pode ser armazenada e transportada na temperatura de 2-8oC, podendo ser distribu\u00edda e armazenada utilizando toda a log\u00edstica j\u00e1 existente no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI\/MS). Nossas equipes est\u00e3o se dedicando muito e vamos entregar uma vacina segura e de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira\u201d, avalia o diretor.Fonte: Ag\u00eancia Fiocruz de Not\u00edcias https:\/\/portal.fiocruz.br\/noticia\/covid-19-fiocruzproduzira-vacina-desenvolvida-pela-universidade-deoxford","id":449129,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Covid-19: Fiocruz produzir\u00e1 vacina desenvolvida pela Universidade de Oxford <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resultados preliminares dos estudos cl\u00ednicos de fase 3 da vacina desenvolvida pela Universidade de Oxford divulgados nesta segunda-feira (23\/11) confirmam a expectativa de especialistas e p\u00f5em o Brasil cada vez mais perto de uma resposta em larga escala. \u201cCom uma efic\u00e1cia demonstrada de 90% e um esquema vacinal que permitir\u00e1 otimizar as doses a serem produzidas, esta vacina deixa de ser uma candidata promissora para ser uma vacina que ser\u00e1 produzida pela Fiocruz e uma resposta \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica brasileira\u201d, destaca a presidente da Fiocruz, N\u00edsia Trindade Lima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a Fiocruz, o protocolo de maior efic\u00e1cia, com 90%, representa a possibilidade de vacinar ainda mais pessoas com o mesmo n\u00famero de doses a serem produzidas. Segundo os dados apresentados, a efic\u00e1cia de 90% foi alcan\u00e7ada ao se utilizar uma primeira dose reduzida pela metade e uma segunda dose padr\u00e3o, com um m\u00eas entre as duas dosagens, o que permite o aumento de 30% no n\u00famero de pessoas a serem vacinadas, j\u00e1 que, inicialmente, pensava-se que seria necess\u00e1rio utilizar o esquema vacinal de duas doses para cada pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo primeiro semestre ter\u00edamos 100,4 milh\u00f5es de doses para oferecer para 50,2 milh\u00f5es de brasileiros. No entanto, com esse protocolo anunciado, as mesmas 100,4 milh\u00f5es de doses poder\u00e3o ser utilizadas na vacina\u00e7\u00e3o de cerca de 65 milh\u00f5es de pessoas. E no segundo semestre, com a produ\u00e7\u00e3o 100% nacional na Fiocruz e mais 110 milh\u00f5es de doses, poderemos vacinar mais 71,5 milh\u00f5es de pessoas. Isso coloca o pa\u00eds numa posi\u00e7\u00e3o privilegiada entre as na\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o um grande n\u00famero de doses para as suas popula\u00e7\u00f5es\u201d, anuncia o vice-presidente de Produ\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fiocruz, Marco Krieger.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro aspecto positivo desses resultados \u00e9 que, dos 11.636 volunt\u00e1rios que tiveram seus dados analisados, apenas 30 testaram positivo para a Covid-19 mesmo ap\u00f3s a vacina e nenhum deles precisou ser hospitalizado ou teve rea\u00e7\u00f5es graves. No caso dos estudos conduzidos pela Universidade de Oxford, mesmo os participantes assintom\u00e1ticos est\u00e3o realizando testes laboratoriais de diagn\u00f3stico para monitoramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o vice-presidente, esses resultados positivos se somam aos dados que foram publicados recentemente sobre a a\u00e7\u00e3o da vacina em idosos. \u201cVimos recentemente dados divulgados que mostram que essa vacina fornece uma resposta imunol\u00f3gica muito forte em idosos, uma popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel que n\u00e3o tem respondido t\u00e3o bem em outras vacinas que t\u00eam sido estudadas, e que os adultos jovens t\u00eam resposta t\u00e3o boa quanto os mais velhos. Ou seja, a vacina cumpre o papel de proteger as pessoas e ainda tem efeito adicional de diminuir a transmiss\u00e3o do v\u00edrus\u201d, avalia Krieger.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diretor do Instituto de Tecnologia em Imunobiol\u00f3gicos (Bio-Manguinhos\/Fiocruz), Mauricio Zuma, lembra ainda das vantagens associadas ao pre\u00e7o e ao quantitativo que est\u00e1 sendo oferecido. \u201cEstamos trabalhando dentro do cronograma previsto, com uma expectativa de produ\u00e7\u00e3o de 210,4 milh\u00f5es de doses em 2021, com um valor por dose extremamente acess\u00edvel, entre US$ 3 e US$ 4 e uma vacina que pode ser armazenada e transportada na temperatura de 2-8oC, podendo ser distribu\u00edda e armazenada utilizando toda a log\u00edstica j\u00e1 existente no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI\/MS). Nossas equipes est\u00e3o se dedicando muito e vamos entregar uma vacina segura e de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira\u201d, avalia o diretor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fonte: Ag\u00eancia Fiocruz de Not\u00edcias<\/strong> https:\/\/portal.fiocruz.br\/noticia\/covid-19-fiocruzproduzira-vacina-desenvolvida-pela-universidade-deoxford<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1652111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O l\u00edder delega totalmente as decis\u00f5es ao grupo e deixa-o completamente \u00e0 vontade e sem controle algum\". A frase acima descreve o seguinte estilo de lideran\u00e7a:","provas":[{"id":54401,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"os-viva-rio-rj-2021-ibade-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652139,"hashId":"71fec547048616ee29438760b145c826","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O l\u00edder delega totalmente as decis\u00f5es ao grupo e deixa-o completamente \u00e0 vontade e sem controle algum\". A frase acima descreve o seguinte estilo de lideran\u00e7a:<\/p>","resposta":6225573,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a Democr\u00e1tica.","id":6225570,"corpo":"<p>Lideran\u00e7a Democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a Burocr\u00e1tica.","id":6225571,"corpo":"<p>Lideran\u00e7a Burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a Autocr\u00e1tica.","id":6225572,"corpo":"<p>Lideran\u00e7a Autocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a Liberal.","id":6225573,"corpo":"<p>Lideran\u00e7a Liberal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a Carism\u00e1tica.","id":6225574,"corpo":"<p>Lideran\u00e7a Carism\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1652139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u201cVozes-mulheres\u201d pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57584,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1712563,"hashId":"c2e44f26143b0e8d255b4e2e99dcb743","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre \u201cVozes-mulheres\u201d pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6489452,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s do poema pode se perceber o inconformismo atrav\u00e9s das vozes de gera\u00e7\u00f5es por meio da bisav\u00f3, av\u00f3, m\u00e3e e filha, onde almejam a liberdade.","id":6489452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s do poema pode se perceber o inconformismo atrav\u00e9s das vozes de gera\u00e7\u00f5es por meio da bisav\u00f3, av\u00f3, m\u00e3e e filha, onde almejam a liberdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vozes da bisav\u00f3, av\u00f3, m\u00e3e e filha ecoam, bravamente, no texto po\u00e9tico demonstrando conformidade.","id":6489453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vozes da bisav\u00f3, av\u00f3, m\u00e3e e filha ecoam, bravamente, no texto po\u00e9tico demonstrando conformidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vozes das gera\u00e7\u00f5es ecoam demonstrando consci\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o apresentam o desejo da liberdade.","id":6489454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vozes das gera\u00e7\u00f5es ecoam demonstrando consci\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o apresentam o desejo da liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6489455,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda quest\u00e3o 41:Vozes-MulheresA voz de minha bisav\u00f3ecoou crian\u00e7anos por\u00f5es do navio.ecoou lamentosde uma inf\u00e2ncia perdida.A voz de minha av\u00f3coou obedi\u00eanciaaos brancos-donos de tudo.A voz de minha m\u00e3eecoou baixinhorevolta no fundo das cozinhas alheiasdebaixo das trouxasroupagens sujasdos brancos pelo caminho empoeiradorumo \u00e0 favela.A minha voz aindaecoa versos perplexoscom rimas de sangue e fome.A voz de minha filharecolhe todas as nossas vozesrecolhe em sias vozes mudascaladas engasgadas nas gargantas.A voz de minha filharecolhe em sia fala e o ato.O ontem \u2013 o hoje \u2013 o agora. Na voz de minha filhase far\u00e1 ouvir a resson\u00e2nciaO eco da vida-liberdade. (EVARISTO, 2017b, p. 24-25)","id":455524,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto abaixo e responda quest\u00e3o 41:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><u>Vozes-Mulheres<\/u><\/p><p><br><\/p><p>A voz de minha bisav\u00f3<\/p><p>ecoou crian\u00e7a<\/p><p>nos por\u00f5es do navio.<\/p><p>ecoou lamentos<\/p><p>de uma inf\u00e2ncia perdida.<\/p><p><br><\/p><p>A voz de minha av\u00f3<\/p><p>coou obedi\u00eancia<\/p><p>aos brancos-donos de tudo.<\/p><p><br><\/p><p>A voz de minha m\u00e3e<\/p><p>ecoou baixinho<\/p><p>revolta no fundo das cozinhas alheias<\/p><p>debaixo das trouxas<\/p><p>roupagens sujas<\/p><p>dos brancos pelo caminho empoeirado<\/p><p>rumo \u00e0 favela.<\/p><p><br><\/p><p>A minha voz ainda<\/p><p>ecoa versos perplexos<\/p><p>com rimas de sangue e fome.<\/p><p><br><\/p><p>A voz de minha filha<\/p><p>recolhe todas as nossas vozes<\/p><p>recolhe em si<\/p><p>as vozes mudas<\/p><p>caladas engasgadas nas gargantas.<\/p><p><br><\/p><p>A voz de minha filha<\/p><p>recolhe em si<\/p><p>a fala e o ato.<\/p><p>O ontem \u2013 o hoje \u2013 o agora. Na voz de minha filha<\/p><p>se far\u00e1 ouvir a resson\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O eco da vida-liberdade. (EVARISTO, 2017b, p. 24-25)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1712563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O medicamento \u00e9 o produto farmac\u00eautico, tecnicamente obtido ou elaborado, com a finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou para fins diagn\u00f3sticos. O processo e a \u00e1rea de compet\u00eancia, respectivamente, que consistem em um instrumento por meio do qual o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no uso de sua atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, determina a inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via no \u00f3rg\u00e3o ou na entidade competente pela avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento de car\u00e1ter jur\u00eddico-administrativo e t\u00e9cnico-cient\u00edfico para sua introdu\u00e7\u00e3o no mercado, comercializa\u00e7\u00e3o e uso s\u00e3o:","provas":[{"id":54404,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"os-viva-rio-rj-2021-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1652232,"hashId":"12636f655748b1946309d435c73fa6e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O medicamento \u00e9 o produto farmac\u00eautico, tecnicamente obtido ou elaborado, com a finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou para fins diagn\u00f3sticos. O processo e a \u00e1rea de compet\u00eancia, respectivamente, que consistem em um instrumento por meio do qual o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no uso de sua atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, determina a inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via no \u00f3rg\u00e3o ou na entidade competente pela avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento de car\u00e1ter jur\u00eddico-administrativo e t\u00e9cnico-cient\u00edfico para sua introdu\u00e7\u00e3o no mercado, comercializa\u00e7\u00e3o e uso s\u00e3o:<\/p>","resposta":6226008,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o de medicamento, efic\u00e1cia e seguran\u00e7a do medicamento.","id":6226005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprova\u00e7\u00e3o de medicamento, efic\u00e1cia e seguran\u00e7a do medicamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de medicamento e controle sanit\u00e1rio.","id":6226006,"corpo":"<p>desenvolvimento de medicamento e controle sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bioequival\u00eancia, efic\u00e1cia e seguran\u00e7a do medicamento.","id":6226007,"corpo":"<p>Bioequival\u00eancia, efic\u00e1cia e seguran\u00e7a do medicamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registro de medicamento e regula\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de medicamentos.","id":6226008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registro de medicamento e regula\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equival\u00eancia farmac\u00eautica, efic\u00e1cia e seguran\u00e7a do medicamento.","id":6226009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equival\u00eancia farmac\u00eautica, efic\u00e1cia e seguran\u00e7a do medicamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1652232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m do SIRGAS2000, o Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro j\u00e1 adotou outros referenciais geod\u00e9sicos no passado, incluindo-se o SAD69 e o WGS84.","provas":[{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1587782,"hashId":"d0415aa4b59d931fef8a55a71943f197","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do SIRGAS2000, o Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro j\u00e1 adotou outros referenciais geod\u00e9sicos no passado, incluindo-se o SAD69 e o WGS84.<\/p>","resposta":5956069,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5956068,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5956069,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos de geod\u00e9sia e cartografia, julgue os itens a seguir.","id":441496,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos de geod\u00e9sia e cartografia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1587782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para obter melhor desempenho na classifica\u00e7\u00e3o digital de imagens, recomenda-se real\u00e7ar o contraste linear da imagem antes de efetuar a classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1587793,"hashId":"d6a5ad3abbf019b96fedbe11e1448bff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para obter melhor desempenho na classifica\u00e7\u00e3o digital de imagens, recomenda-se real\u00e7ar o contraste linear da imagem antes de efetuar a classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5956111,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5956110,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5956111,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processamento digital de imagens, julgue os itens que se seguem.","id":441498,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processamento digital de imagens, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1587793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enhanced Vegetation Index (EVI) e Normalized Difference Vegetation Index (NDVI) s\u00e3o dois \u00edndices espectrais bastante utilizados para real\u00e7ar \u00e1reas com cobertura vegetal parcial ou total, sendo o EVI menos sens\u00edvel \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de efeitos do solo e da atmosfera nas imagens.","provas":[{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1587796,"hashId":"ee4667a5e9565d98916e52a2b3ae73d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enhanced Vegetation Index (EVI) e Normalized Difference Vegetation Index (NDVI) s\u00e3o dois \u00edndices espectrais bastante utilizados para real\u00e7ar \u00e1reas com cobertura vegetal parcial ou total, sendo o EVI menos sens\u00edvel \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de efeitos do solo e da atmosfera nas imagens.<\/p>","resposta":5956121,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5956121,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5956122,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processamento digital de imagens, julgue os itens que se seguem.","id":441498,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processamento digital de imagens, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1587796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As \u00e1reas cobertas com MG ir\u00e3o apresentar tonalidades de cinza escuro na imagem adquirida pelo sat\u00e9lite Landsat 8 e tonalidades de cinza claro na imagem adquirida pelo sat\u00e9lite ALOS-2.","provas":[{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1587800,"hashId":"42167880dca7aea12dd063fdc0beeeb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas cobertas com MG ir\u00e3o apresentar tonalidades de cinza escuro na imagem adquirida pelo sat\u00e9lite Landsat 8 e tonalidades de cinza claro na imagem adquirida pelo sat\u00e9lite ALOS-2.<\/p>","resposta":5956134,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5956134,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5956135,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma \u00e1rea hipot\u00e9tica foi imageada simultaneamente pelo sat\u00e9lite Landsat 8 na banda 4 (faixa espectral do vermelho) e pelo sat\u00e9lite ALOS-2 na banda L (faixa espectral de micro-ondas), conforme mostrado na figura acima. Na figura, MG representa uma \u00e1rea de mata de galeria; AG1 e AG2 representam reservat\u00f3rios de \u00e1gua sem e com incid\u00eancia de vento superficial, respectivamente; SE1 e SE2 representam \u00e1reas com solo exposto com baixa umidade e alta umidade, respectivamente. Com base na figura e nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":441500,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52424\/grupo-questao\/441500-20210309163608000000-0.png\" width=\"369\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00e1rea hipot\u00e9tica foi imageada simultaneamente pelo sat\u00e9lite Landsat 8 na banda 4 (faixa espectral do vermelho) e pelo sat\u00e9lite ALOS-2 na banda L (faixa espectral de micro-ondas), conforme mostrado na figura acima. Na figura, MG representa uma \u00e1rea de mata de galeria; AG1 e AG2 representam reservat\u00f3rios de \u00e1gua sem e com incid\u00eancia de vento superficial, respectivamente; SE1 e SE2 representam \u00e1reas com solo exposto com baixa umidade e alta umidade, respectivamente. Com base na figura e nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1587800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No exemplo (III), a opera\u00e7\u00e3o de sobreposi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada union.","provas":[{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1587808,"hashId":"3e7de81f91c92182a461c794c5421a18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exemplo (III), a opera\u00e7\u00e3o de sobreposi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada <em>union<\/em>.<\/p>","resposta":5956157,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5956157,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5956158,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Internet: &lt;desktop.arcgis.com&gt;.As figuras acima representam exemplos de opera\u00e7\u00f5es de proximidade e sobreposi\u00e7\u00e3o que podem ser realizadas em diferentes sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas. Com base nessas figuras, julgue os itens seguintes.","id":441501,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52424\/grupo-questao\/441501-20210309163758000000-0.png\" width=\"353\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;desktop.arcgis.com&gt;.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As figuras acima representam exemplos de opera\u00e7\u00f5es de proximidade e sobreposi\u00e7\u00e3o que podem ser realizadas em diferentes sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas. Com base nessas figuras, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1587808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00e1lculo da \u00e1rea ocupada por uma APP de 200 m ao longo dos cursos d'\u00e1gua ser\u00e1 mais exato se o pol\u00edgono estiver em formato vetorial em vez de em formato matricial.","provas":[{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1587814,"hashId":"9f9130cf49f63679df144522d2a56a0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo da \u00e1rea ocupada por uma APP de 200 m ao longo dos cursos d'\u00e1gua ser\u00e1 mais exato se o pol\u00edgono estiver em formato vetorial em vez de em formato matricial.<\/p>","resposta":5956172,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5956172,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5956173,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, ao longo de cursos d'\u00e1gua naturais com largura de 200 m a 600 m, as faixas marginais de 200 m de cada margem s\u00e3o consideradas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP). Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":441503,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, ao longo de cursos d'\u00e1gua naturais com largura de 200 m a 600 m, as faixas marginais de 200 m de cada margem s\u00e3o consideradas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP). Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1587814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o monitoramento ambiental de APP necessite de imagens de sat\u00e9lite de radar por causa de cobertura persistente de nuvens, uma das op\u00e7\u00f5es \u00e9 o uso de imagens do sat\u00e9lite Sentinel-1.","provas":[{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1587817,"hashId":"f5d5565fbc923b0b83083ddc95ad29aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o monitoramento ambiental de APP necessite de imagens de sat\u00e9lite de radar por causa de cobertura persistente de nuvens, uma das op\u00e7\u00f5es \u00e9 o uso de imagens do sat\u00e9lite Sentinel-1.<\/p>","resposta":5956181,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5956181,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5956182,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, ao longo de cursos d'\u00e1gua naturais com largura de 200 m a 600 m, as faixas marginais de 200 m de cada margem s\u00e3o consideradas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP). Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":441503,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, ao longo de cursos d'\u00e1gua naturais com largura de 200 m a 600 m, as faixas marginais de 200 m de cada margem s\u00e3o consideradas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP). Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1587817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Landri Sales","sigla":"Prefeitura de Landri Sales","id":4725,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estudos de Bortoletto &amp; Bochner (1999), o uso indevido de muitas subst\u00e2ncias pode acarretar diversas consequ\u00eancias, EXCETO:","provas":[{"id":57505,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Landri Sales","sigla":"Prefeitura de Landri Sales","id":4725,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-landri-sales-pi-2021-av-moreira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Landri Sales - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1710550,"hashId":"50f48f052cf8b18d1fa610065a54bea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme estudos de Bortoletto &amp; Bochner (1999), o uso indevido de muitas subst\u00e2ncias pode acarretar diversas consequ\u00eancias, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6480771,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depend\u00eancia.","id":6480768,"corpo":"<p>Depend\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es de hipersensibilidade.","id":6480769,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00f5es de hipersensibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia bacteriana.","id":6480770,"corpo":"<p>Resist\u00eancia bacteriana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sangramento nasal.","id":6480771,"corpo":"<p>Sangramento nasal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sintomas de retirada.","id":6480772,"corpo":"<p>Sintomas de retirada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/1710550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Landri Sales","sigla":"Prefeitura de Landri Sales","id":4725,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica que rege a profiss\u00e3o farmac\u00eautica, \u00e9 proibido ao Farmac\u00eautico, EXCETO:","provas":[{"id":57505,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Landri Sales","sigla":"Prefeitura de Landri Sales","id":4725,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-landri-sales-pi-2021-av-moreira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Landri Sales - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1710555,"hashId":"02ffe5c1d12e6dcd3abce649c17af03c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica que rege a profiss\u00e3o farmac\u00eautica, \u00e9 proibido ao Farmac\u00eautico, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6480795,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aceitar remunera\u00e7\u00e3o abaixo do estabelecido como o piso salarial, mediante acordos ou diss\u00eddios da categoria.","id":6480791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aceitar remunera\u00e7\u00e3o abaixo do estabelecido como o piso salarial, mediante acordos ou diss\u00eddios da categoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delegar outros profissionais atos ou atribui\u00e7\u00f5es exclusivas da profiss\u00e3o farmac\u00eautica.","id":6480792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delegar outros profissionais atos ou atribui\u00e7\u00f5es exclusivas da profiss\u00e3o farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exercer simultaneamente a medicina.","id":6480793,"corpo":"<p>Exercer simultaneamente a medicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornecer ou permitir que forne\u00e7am medicamento ou f\u00e1rmaco para uso diverso da sua finalidade.","id":6480794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer ou permitir que forne\u00e7am medicamento ou f\u00e1rmaco para uso diverso da sua finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rejeitar ser perito ou auditor quando houver envolvimento pessoal ou institucional.","id":6480795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rejeitar ser perito ou auditor quando houver envolvimento pessoal ou institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1710555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Landri Sales","sigla":"Prefeitura de Landri Sales","id":4725,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o a defini\u00e7\u00e3o abaixo:\u201cComposto qu\u00edmico que bloqueia a transmiss\u00e3o de est\u00edmulos nervosos simp\u00e1ticos e parassimp\u00e1ticos, usados no tratamento da hipertens\u00e3o arterial\u201d.De acordo com a farmacologia, ela se aplica a qual tipo de medicamento?","provas":[{"id":57505,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Landri Sales","sigla":"Prefeitura de Landri Sales","id":4725,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-landri-sales-pi-2021-av-moreira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Landri Sales - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1710561,"hashId":"b11557495cf91e6bb71d1f6317add06b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o a defini\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cComposto qu\u00edmico que bloqueia a transmiss\u00e3o de est\u00edmulos nervosos simp\u00e1ticos e parassimp\u00e1ticos, usados no tratamento da hipertens\u00e3o arterial\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a farmacologia, ela se aplica a qual tipo de medicamento?<\/p>","resposta":6480821,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ansiol\u00edticos.","id":6480818,"corpo":"<p>Ansiol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anticolinestes\u00e1sicos.","id":6480819,"corpo":"<p>Anticolinestes\u00e1sicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bloqueadores Neuromusculares.","id":6480820,"corpo":"<p>Bloqueadores Neuromusculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gangliopl\u00e9gicos.","id":6480821,"corpo":"<p>Gangliopl\u00e9gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parassimpatol\u00edticos.","id":6480822,"corpo":"<p>Parassimpatol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1710561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas declara\u00e7\u00f5es de vontade, importa mais a vontade real do que a declarada, prevalecendo a teoria da confian\u00e7a.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1594992,"hashId":"0bc3c43494691af251daeed5b08c859c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas declara\u00e7\u00f5es de vontade, importa mais a vontade real do que a declarada, prevalecendo a teoria da confian\u00e7a.<\/p>","resposta":5983807,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5983807,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5983808,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico, da prescri\u00e7\u00e3o, da prova do fato jur\u00eddico e de contratos civis, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":442572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico, da prescri\u00e7\u00e3o, da prova do fato jur\u00eddico e de contratos civis, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"}],"slug":"direito-civil\/1594992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas que operam em mercados perfeitamente competitivos e empresas que operam em mercados sob concorr\u00eancia monopol\u00edstica podem enfrentar condi\u00e7\u00f5es iguais ou diferentes quanto \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de entrada, forma de demanda, entre outros aspectos. Analise os itens abaixo, relacionando a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.Coluna 11. Caracter\u00edstica apenas do mercado perfeitamente competitivo.2. Caracter\u00edstica apenas do mercado sob concorr\u00eancia monopol\u00edstica.3. Caracter\u00edstica de ambos os mercados (concorr\u00eancia perfeita e concorr\u00eancia monopol\u00edstica).Coluna 2( ) Existem muitas empresas.( ) A entrada de novas empresas n\u00e3o \u00e9 limitada.( ) Os produtos s\u00e3o diferenciados.( ) A maximiza\u00e7\u00e3o do lucro ocorre em um n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o no qual o custo marginal \u00e9 igual ao pre\u00e7o.( ) A curva de demanda tem inclina\u00e7\u00e3o descendente.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57235,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Economista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1704832,"hashId":"124890fe8d7663115679223af986be7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas que operam em mercados perfeitamente competitivos e empresas que operam em mercados sob concorr\u00eancia monopol\u00edstica podem enfrentar condi\u00e7\u00f5es iguais ou diferentes quanto \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de entrada, forma de demanda, entre outros aspectos. Analise os itens abaixo, relacionando a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Caracter\u00edstica apenas do mercado perfeitamente competitivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Caracter\u00edstica apenas do mercado sob concorr\u00eancia monopol\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Caracter\u00edstica de ambos os mercados (concorr\u00eancia perfeita e concorr\u00eancia monopol\u00edstica).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existem muitas empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A entrada de novas empresas n\u00e3o \u00e9 limitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os produtos s\u00e3o diferenciados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A maximiza\u00e7\u00e3o do lucro ocorre em um n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o no qual o custo marginal \u00e9 igual ao pre\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A curva de demanda tem inclina\u00e7\u00e3o descendente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6453405,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":6453402,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":6453403,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":6453404,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":6453405,"corpo":"<p>3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2.","id":6453406,"corpo":"<p>3 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Perfeita","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Perfeita","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412835,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-perfeita"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412848,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-monopolistica"}],"slug":"economia-e-financas\/1704832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das contribui\u00e7\u00f5es de Keynes foi mostrar que gastos do governo t\u00eam um efeito multiplicador. Analise as seguintes assertivas sobre esse tema:I. Se o aumento do gasto de governo, n\u00e3o financiado por aumento de tributos, for $100, e a propens\u00e3o marginal a consumir for 0,75, o aumento da demanda agregada ser\u00e1 de $400.II. Se o aumento de gastos de governo for integralmente financiado por aumento de tributos, o multiplicador keynesiano ser\u00e1 igual a 1.III. Se o aumento do gasto de governo, n\u00e3o financiado por aumento de tributos, for $100, e a propens\u00e3o marginal a consumir for 0,75, o aumento da demanda agregada ser\u00e1 inferior a $150.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57235,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Economista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1704858,"hashId":"8816b660f0eb4770472b6f921037c214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das contribui\u00e7\u00f5es de Keynes foi mostrar que gastos do governo t\u00eam um efeito multiplicador. Analise as seguintes assertivas sobre esse tema:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se o aumento do gasto de governo, n\u00e3o financiado por aumento de tributos, for $100, e a propens\u00e3o marginal a consumir for 0,75, o aumento da demanda agregada ser\u00e1 de $400.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se o aumento de gastos de governo for integralmente financiado por aumento de tributos, o multiplicador keynesiano ser\u00e1 igual a 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se o aumento do gasto de governo, n\u00e3o financiado por aumento de tributos, for $100, e a propens\u00e3o marginal a consumir for 0,75, o aumento da demanda agregada ser\u00e1 inferior a $150.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6453528,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6453525,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6453526,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6453527,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6453528,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6453529,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Multiplicador Keynesiano","oab":false,"nome":"Multiplicador Keynesiano","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413041,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-keynesiano"}],"slug":"economia-e-financas\/1704858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das preocupa\u00e7\u00f5es mais s\u00e9rias de pol\u00edtica econ\u00f4mica \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, emprego e taxa de infla\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57235,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Economista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1704864,"hashId":"9697c2fa60df2cb0d08c725c1b627d55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das preocupa\u00e7\u00f5es mais s\u00e9rias de pol\u00edtica econ\u00f4mica \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, emprego e taxa de infla\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6453556,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento continuado de oferta de moeda pode ser causa de infla\u00e7\u00e3o, que se manifesta pelo lado da demanda agregada.","id":6453554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento continuado de oferta de moeda pode ser causa de infla\u00e7\u00e3o, que se manifesta pelo lado da demanda agregada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma conclus\u00e3o da curva de Phillips \u00e9 que, se a economia se encontrar acima da taxa natural de desemprego, os sal\u00e1rios nominais tendem a aumentar mais do que a infla\u00e7\u00e3o esperada.","id":6453555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma conclus\u00e3o da curva de Phillips \u00e9 que, se a economia se encontrar acima da taxa natural de desemprego, os sal\u00e1rios nominais tendem a aumentar mais do que a infla\u00e7\u00e3o esperada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela curva de Phillips, o desemprego pode ser mantido em um n\u00edvel menor do que a taxa natural, atrav\u00e9s de pol\u00edticas expansionistas, sem provocar taxas crescentes de infla\u00e7\u00e3o.","id":6453556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela curva de Phillips, o desemprego pode ser mantido em um n\u00edvel menor do que a taxa natural, atrav\u00e9s de pol\u00edticas expansionistas, sem provocar taxas crescentes de infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Choques de oferta, como a quebra de colheitas agr\u00edcolas, s\u00e3o causas de infla\u00e7\u00e3o, que se manifesta pelo lado da oferta agregada.","id":6453557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Choques de oferta, como a quebra de colheitas agr\u00edcolas, s\u00e3o causas de infla\u00e7\u00e3o, que se manifesta pelo lado da oferta agregada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A taxa de c\u00e2mbio pode ser utilizada, apesar de alguns riscos, para pol\u00edticas de controle da infla\u00e7\u00e3o.","id":6453558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de c\u00e2mbio pode ser utilizada, apesar de alguns riscos, para pol\u00edticas de controle da infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Curva de Phillips","oab":false,"nome":"Curva de Phillips","pai":413113,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403941,"slug":"economia-e-financas-curva-de-phillips"}],"slug":"economia-e-financas\/1704864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na vida real, emprega-se com frequ\u00eancia a taxa linear para c\u00e1lculos de valores, como empr\u00e9stimos. No entanto, para lidar com o valor do dinheiro no tempo e tomar decis\u00f5es de investimentos, devemos utilizar os conceitos de taxas efetivas e taxas equivalentes. Analise as seguintes assertivas sobre esse tema:I. Se a taxa de juros por per\u00edodo de capitaliza\u00e7\u00e3o for i e se houver m per\u00edodos de capitaliza\u00e7\u00e3o por ano, ent\u00e3o a taxa efetiva anual ser\u00e1 (1+ i)m - 1.II. Se duas taxas de juros relativas a per\u00edodos de capitaliza\u00e7\u00e3o distintos produzem o mesmo montante no final de determinado tempo, partindo-se do mesmo valor inicial, diz-se que s\u00e3o taxas equivalentes.III. Se um empr\u00e9stimo de $1000 deve ser liquidado, ap\u00f3s 12 meses, por $1240,00, a taxa efetiva da opera\u00e7\u00e3o \u00e9 inferior a 2% ao m\u00eas.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57235,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Economista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1704867,"hashId":"0965cd623220e2a75639ef1afc8b4450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vida real, emprega-se com frequ\u00eancia a taxa linear para c\u00e1lculos de valores, como empr\u00e9stimos. No entanto, para lidar com o valor do dinheiro no tempo e tomar decis\u00f5es de investimentos, devemos utilizar os conceitos de taxas efetivas e taxas equivalentes. Analise as seguintes assertivas sobre esse tema:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se a taxa de juros por per\u00edodo de capitaliza\u00e7\u00e3o for i e se houver <strong>m<\/strong> per\u00edodos de capitaliza\u00e7\u00e3o por ano, ent\u00e3o a taxa efetiva anual ser\u00e1 <strong>(1+ i)<\/strong><sup><strong>m<\/strong><\/sup><strong> - 1<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se duas taxas de juros relativas a per\u00edodos de capitaliza\u00e7\u00e3o distintos produzem o mesmo montante no final de determinado tempo, partindo-se do mesmo valor inicial, diz-se que s\u00e3o taxas equivalentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se um empr\u00e9stimo de $1000 deve ser liquidado, ap\u00f3s 12 meses, por $1240,00, a taxa efetiva da opera\u00e7\u00e3o \u00e9 inferior a 2% ao m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6453571,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6453567,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6453568,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6453569,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6453570,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6453571,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/1704867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as cinco express\u00f5es da Coluna 1, que se referem a termos relacionados \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de projetos de investimentos, \u00e0s descri\u00e7\u00f5es na Coluna 2.Coluna 11. Valor presente l\u00edquido.2. Taxa Interna de Retorno.3. Coeficiente Benef\u00edcio-Custo.4. Taxa M\u00ednima de Aceita\u00e7\u00e3o.5. Per\u00edodo de Recupera\u00e7\u00e3o do Investimento.Coluna 2( ) A raz\u00e3o entre o valor presente dos benef\u00edcios e o valor presente dos custos de um projeto de investimento.( ) A taxa de desconto que torna o valor presente do fluxo de l\u00edquido de caixa de um projeto de investimento igual a zero.( ) O montante que se obt\u00e9m descontando-se o fluxo l\u00edquido de caixa de um projeto de investimento pela Taxa M\u00ednima de Aceita\u00e7\u00e3o.( ) Tempo necess\u00e1rio para recuperar um investimento a uma determinada taxa de desconto. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57235,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Economista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1704875,"hashId":"10f0d202bcfeefbded53b01b7c0ad00d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe as cinco express\u00f5es da Coluna 1, que se referem a termos relacionados \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de projetos de investimentos, \u00e0s descri\u00e7\u00f5es na Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Valor presente l\u00edquido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Taxa Interna de Retorno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Coeficiente Benef\u00edcio-Custo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Taxa M\u00ednima de Aceita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Per\u00edodo de Recupera\u00e7\u00e3o do Investimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A raz\u00e3o entre o valor presente dos benef\u00edcios e o valor presente dos custos de um projeto de investimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A taxa de desconto que torna o valor presente do fluxo de l\u00edquido de caixa de um projeto de investimento igual a zero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O montante que se obt\u00e9m descontando-se o fluxo l\u00edquido de caixa de um projeto de investimento pela Taxa M\u00ednima de Aceita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tempo necess\u00e1rio para recuperar um investimento a uma determinada taxa de desconto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6453608,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5.","id":6453605,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":6453606,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4.","id":6453607,"corpo":"<p>3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.","id":6453608,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1.","id":6453609,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Indicadores para a sele\u00e7\u00e3o de projetos:","oab":false,"nome":"Indicadores para a sele\u00e7\u00e3o de projetos:","pai":426941,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426954,"slug":"economia-e-financas-indicadores-para-a-selecao-de-projetos"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de payback","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de payback","pai":426954,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426955,"slug":"economia-e-financas-metodos-de-payback"},{"nome_clean":"Taxa interna de retorno","oab":false,"nome":"Taxa interna de retorno","pai":426954,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426956,"slug":"economia-e-financas-taxa-interna-de-retorno"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio","pai":426954,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426957,"slug":"economia-e-financas-relacao-custo-beneficio"}],"slug":"economia-e-financas\/1704875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxo l\u00edquido de caixa de um projeto de investimento foi descontado a diversas taxas, visando \u00e0 decis\u00e3o do investimento em um estudo de viabilidade. O gr\u00e1fico a seguir mostra o Valor Presente L\u00edquido (VPL) obtido a cada taxa de desconto:Com base na an\u00e1lise do gr\u00e1fico acima, assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Se a Taxa M\u00ednima de Aceita\u00e7\u00e3o (TMA) for 12%, o projeto pode ser aceito.( ) A Taxa Interna de Retorno (TIR) \u00e9 maior do que 10%.( ) Ocorrendo um gasto de investimento de $1.000,00, na execu\u00e7\u00e3o do projeto, imprevisto no estudo de viabilidade, esse projeto n\u00e3o ser\u00e1 atrativo para taxa de aceita\u00e7\u00e3o (TMA) de 10%.( ) Ocorrendo uma redu\u00e7\u00e3o do gasto de investimento de $1.000,00, em rela\u00e7\u00e3o ao valor previsto, a Taxa Interna de Retorno (TIR) do projeto ser\u00e1 maior do que 12%.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57235,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Economista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1704917,"hashId":"be0008676a0c7a4be3f55df9a78fa37a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo l\u00edquido de caixa de um projeto de investimento foi descontado a diversas taxas, visando \u00e0 decis\u00e3o do investimento em um estudo de viabilidade. O gr\u00e1fico a seguir mostra o Valor Presente L\u00edquido (VPL) obtido a cada taxa de desconto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57235\/questao\/1704917-20210517162931000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"524\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na an\u00e1lise do gr\u00e1fico acima, assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se a Taxa M\u00ednima de Aceita\u00e7\u00e3o (TMA) for 12%, o projeto pode ser aceito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Taxa Interna de Retorno (TIR) \u00e9 maior do que 10%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorrendo um gasto de investimento de $1.000,00, na execu\u00e7\u00e3o do projeto, imprevisto no estudo de viabilidade, esse projeto n\u00e3o ser\u00e1 atrativo para taxa de aceita\u00e7\u00e3o (TMA) de 10%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorrendo uma redu\u00e7\u00e3o do gasto de investimento de $1.000,00, em rela\u00e7\u00e3o ao valor previsto, a Taxa Interna de Retorno (TIR) do projeto ser\u00e1 maior do que 12%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6453810,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6453808,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6453809,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6453810,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6453811,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":6453812,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"},{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Taxa M\u00ednima de Atratividade (TMA)","oab":false,"nome":"Taxa M\u00ednima de Atratividade (TMA)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":404334,"slug":"matematica-financeira-taxa-minima-de-atratividade-tma"},{"nome_clean":"Indicadores para a sele\u00e7\u00e3o de projetos:","oab":false,"nome":"Indicadores para a sele\u00e7\u00e3o de projetos:","pai":426941,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426954,"slug":"economia-e-financas-indicadores-para-a-selecao-de-projetos"},{"nome_clean":"Taxa interna de retorno","oab":false,"nome":"Taxa interna de retorno","pai":426954,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426956,"slug":"economia-e-financas-taxa-interna-de-retorno"}],"slug":"economia-e-financas\/1704917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para diagn\u00f3stico da s\u00edndrome da apneia e hipopneia obstrutiva do sono (SAHOS), leva-se, em conta, a hist\u00f3ria cl\u00ednica e a comprova\u00e7\u00e3o dos eventos de transtorno respirat\u00f3rio durante o sono. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que, para o diagn\u00f3stico, pode-se utilizar","provas":[{"id":53170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1615650,"hashId":"43d8df0bc3f7a749d51734724c8c3af1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diagn\u00f3stico da s\u00edndrome da apneia e hipopneia obstrutiva do sono (SAHOS), leva-se, em conta, a hist\u00f3ria cl\u00ednica e a comprova\u00e7\u00e3o dos eventos de transtorno respirat\u00f3rio durante o sono. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que, para o diagn\u00f3stico, pode-se utilizar<\/p>","resposta":6070365,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas para identificar perturba\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias relacionadas ao sono.","id":6070361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas para identificar perturba\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias relacionadas ao sono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"polissonografia noturna para identifica\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es anatomofisiol\u00f3gicas do sono.","id":6070362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">polissonografia noturna para identifica\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es anatomofisiol\u00f3gicas do sono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oximetria noturna para, quando normal, descartar a SAHOS.","id":6070363,"corpo":"<p>oximetria noturna para, quando normal, descartar a SAHOS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escala de sonol\u00eancia de Epworth que avalia todos os graus de severidade da SAHOS","id":6070364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escala de sonol\u00eancia de Epworth que avalia todos os graus de severidade da SAHOS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise cefalom\u00e9trica trazendo informa\u00e7\u00f5es acerca da anormalidade esquel\u00e9ticas de base","id":6070365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise cefalom\u00e9trica trazendo informa\u00e7\u00f5es acerca da anormalidade esquel\u00e9ticas de base<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1615650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acidente vascular cerebral (AVC) \u00e9 um d\u00e9ficit neurol\u00f3gico, em uma \u00e1rea cerebral, a partir de uma les\u00e3o vascular isqu\u00eamica, quando o sangue \u00e9 impossibilitado de passar para determinada \u00e1rea do c\u00e9rebro, ou hemorr\u00e1gica, quando ocorre extravasamento sangu\u00edneo. \u00c9 a doen\u00e7a que, quando n\u00e3o mata, traz incapacidades adquiridas, entre elas","provas":[{"id":53170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1615651,"hashId":"3de81d75c9ee4ac45606e7913d53d5a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acidente vascular cerebral (AVC) \u00e9 um d\u00e9ficit neurol\u00f3gico, em uma \u00e1rea cerebral, a partir de uma les\u00e3o vascular isqu\u00eamica, quando o sangue \u00e9 impossibilitado de passar para determinada \u00e1rea do c\u00e9rebro, ou hemorr\u00e1gica, quando ocorre extravasamento sangu\u00edneo. \u00c9 a doen\u00e7a que, quando n\u00e3o mata, traz incapacidades adquiridas, entre elas<\/p>","resposta":6070369,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00farbios de linguagem que afetam a comunica\u00e7\u00e3o oral e s\u00e3o denominados anomia.","id":6070366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbios de linguagem que afetam a comunica\u00e7\u00e3o oral e s\u00e3o denominados anomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dist\u00farbios motores de membros que se apresentam de forma ipsilateral \u00e0 regi\u00e3o cerebral afetada.","id":6070367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbios motores de membros que se apresentam de forma ipsilateral \u00e0 regi\u00e3o cerebral afetada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a disartria que debilita o controle muscular para a fala e surge a partir de uma les\u00e3o no sistema nervoso perif\u00e9rico.","id":6070368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disartria que debilita o controle muscular para a fala e surge a partir de uma les\u00e3o no sistema nervoso perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dist\u00farbios de degluti\u00e7\u00e3o que s\u00e3o frequentes e afetam principalmente as fases oral e far\u00edngea da degluti\u00e7\u00e3o.","id":6070369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbios de degluti\u00e7\u00e3o que s\u00e3o frequentes e afetam principalmente as fases oral e far\u00edngea da degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dist\u00farbios da fala, denominados afasia que trazem dificuldades na condi\u00e7\u00e3o de express\u00e3o e compreens\u00e3o.","id":6070370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbios da fala, denominados afasia que trazem dificuldades na condi\u00e7\u00e3o de express\u00e3o e compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1615651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores de risco para perda auditiva em neonatos norteiam os procedimentos de triagem auditiva neonatal em um programa de sa\u00fade auditiva. S\u00e3o indicadores de risco para perda auditiva","provas":[{"id":53170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1615666,"hashId":"9db4bf88538971c87cc57a68764143c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores de risco para perda auditiva em neonatos norteiam os procedimentos de triagem auditiva neonatal em um programa de sa\u00fade auditiva. S\u00e3o indicadores de risco para perda auditiva<\/p>","resposta":6070436,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apgar abaixo de 5 no primeiro minuto e hiperbilirrubinemia.","id":6070436,"corpo":"<p>apgar abaixo de 5 no primeiro minuto e hiperbilirrubinemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o e infec\u00e7\u00f5es gestacionais da m\u00e3e.","id":6070437,"corpo":"<p>hipertens\u00e3o e infec\u00e7\u00f5es gestacionais da m\u00e3e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rico de perda auditiva adquirida por parte dos av\u00f3s do beb\u00ea.","id":6070438,"corpo":"<p>hist\u00f3rico de perda auditiva adquirida por parte dos av\u00f3s do beb\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diabetes gestacional e peso ao nascimento inferior a 2.500 g.","id":6070439,"corpo":"<p>diabetes gestacional e peso ao nascimento inferior a 2.500 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perman\u00eancia em UTI neonatal por mais de 5 dias e efeito RH.","id":6070440,"corpo":"<p>perman\u00eancia em UTI neonatal por mais de 5 dias e efeito RH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1615666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anamnese \u00e9 uma entrevista cl\u00ednica que colhe informa\u00e7\u00f5es importantes, representando um recurso terap\u00eautico relevante. Por meio da anamnese, colhe-se informa\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":53170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1615675,"hashId":"f23315c1d358ac73fe25f50c782eba0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anamnese \u00e9 uma entrevista cl\u00ednica que colhe informa\u00e7\u00f5es importantes, representando um recurso terap\u00eautico relevante. Por meio da anamnese, colhe-se informa\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6070478,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto \u00e0 hist\u00f3ria pregressa de sa\u00fade do paciente, mas os dados atuais ser\u00e3o apresentados conforme avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica formal.","id":6070475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto \u00e0 hist\u00f3ria pregressa de sa\u00fade do paciente, mas os dados atuais ser\u00e3o apresentados conforme avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"importantes que minimizam o risco de cont\u00e1gio do profissional nos casos de doen\u00e7as infecciosas.","id":6070476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importantes que minimizam o risco de cont\u00e1gio do profissional nos casos de doen\u00e7as infecciosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobre os antecedentes familiares e detalhes da queixa, evitando procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":6070477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre os antecedentes familiares e detalhes da queixa, evitando procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"importantes para a defini\u00e7\u00e3o de medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o, viabilizando acr\u00e9scimo de condutas pertinentes a cada caso.","id":6070478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importantes para a defini\u00e7\u00e3o de medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o, viabilizando acr\u00e9scimo de condutas pertinentes a cada caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"importantes que exigem elabora\u00e7\u00e3o de planilhas e procedimentos complexos para a respectiva an\u00e1lise e arquivamento.","id":6070479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importantes que exigem elabora\u00e7\u00e3o de planilhas e procedimentos complexos para a respectiva an\u00e1lise e arquivamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1615675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o com o cliente\/paciente, o fonoaudi\u00f3logo tem deveres e direitos descritos no c\u00f3digo de \u00e9tica. S\u00e3o consideradas infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas do fonoaudi\u00f3logo, na rela\u00e7\u00e3o com seu cliente:","provas":[{"id":53170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1615683,"hashId":"3d483c84cdaddfa047fe8531505ed2d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rela\u00e7\u00e3o com o cliente\/paciente, o fonoaudi\u00f3logo tem deveres e direitos descritos no c\u00f3digo de \u00e9tica. S\u00e3o consideradas infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas do fonoaudi\u00f3logo, na rela\u00e7\u00e3o com seu cliente:<\/p>","resposta":6070509,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interromper o tratamento, sem aprova\u00e7\u00e3o do cliente, mesmo que justificado em relat\u00f3rio.","id":6070508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interromper o tratamento, sem aprova\u00e7\u00e3o do cliente, mesmo que justificado em relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar avalia\u00e7\u00e3o e tratamento de menores, sem autoriza\u00e7\u00e3o de seus respons\u00e1veis legais.","id":6070509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar avalia\u00e7\u00e3o e tratamento de menores, sem autoriza\u00e7\u00e3o de seus respons\u00e1veis legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contratualizar normas de atendimento com base na legisla\u00e7\u00e3o.","id":6070510,"corpo":"<p>contratualizar normas de atendimento com base na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informar em linguagem pouco t\u00e9cnica e profissional sobre os procedimentos adotados.","id":6070511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar em linguagem pouco t\u00e9cnica e profissional sobre os procedimentos adotados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhar cliente para outro profissional, quando necess\u00e1rio.","id":6070512,"corpo":"<p>encaminhar cliente para outro profissional, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418028,"slug":"fonoaudiologia-codigo-de-etica-do-fonoaudiologo"}],"slug":"fonoaudiologia\/1615683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":21130}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o aberta com fixa\u00e7\u00e3o interna r\u00edgida utiliza placas ou parafusos \u00f3sseos para fixa\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o dos segmentos \u00f3sseos no per\u00edodo de consolida\u00e7\u00e3o da fratura. As vantagens da fixa\u00e7\u00e3o r\u00edgida incluem a diminui\u00e7\u00e3o do tempo cir\u00fargico, pois n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer a rela\u00e7\u00e3o oclusal, al\u00e9m da melhora das condi\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias de higiene e de nutri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52532,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":21130},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2021-iades-residencia-em-cirurgia-bucomaxilofacial-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Cirurgia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1587620,"hashId":"f177ecd8a845ee7e85e776c3c403a8cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o aberta com fixa\u00e7\u00e3o interna r\u00edgida utiliza placas ou parafusos \u00f3sseos para fixa\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o dos segmentos \u00f3sseos no per\u00edodo de consolida\u00e7\u00e3o da fratura. As vantagens da fixa\u00e7\u00e3o r\u00edgida incluem a diminui\u00e7\u00e3o do tempo cir\u00fargico, pois n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer a rela\u00e7\u00e3o oclusal, al\u00e9m da melhora das condi\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias de higiene e de nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5955407,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5955406,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5955407,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 48 anos de idade, v\u00edtima de queda de bicicleta h\u00e1 12 horas, procurou atendimento queixando-se de dor intensa na boca e dificuldade para mastigar. O exame cl\u00ednico evidenciou hematoma em hemiface direita, acentuado desnivelamento do plano oclusal com mobilidade entre os dentes 47 e 48, lacera\u00e7\u00e3o da gengiva, al\u00e9m de mordida aberta posterior do lado direito e contato prematuro do dente 48 com o 18. A palpa\u00e7\u00e3o da base mandibular revelou discreto degrau na regi\u00e3o do \u00e2ngulo mandibular direito. Ao exame f\u00edsico, observaram-se FC = 85 bpm, FR = 16 irpm e SatO2 = 96%. O paciente n\u00e3o apresentava outras altera\u00e7\u00f5es relevantes sist\u00eamicas e nem na face. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":441474,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 48 anos de idade, v\u00edtima de queda de bicicleta h\u00e1 12 horas, procurou atendimento queixando-se de dor intensa na boca e dificuldade para mastigar. O exame cl\u00ednico evidenciou hematoma em hemiface direita, acentuado desnivelamento do plano oclusal com mobilidade entre os dentes 47 e 48, lacera\u00e7\u00e3o da gengiva, al\u00e9m de mordida aberta posterior do lado direito e contato prematuro do dente 48 com o 18. A palpa\u00e7\u00e3o da base mandibular revelou discreto degrau na regi\u00e3o do \u00e2ngulo mandibular direito. Ao exame f\u00edsico, observaram-se FC = 85 bpm, FR = 16 irpm e SatO2 = 96%. O paciente n\u00e3o apresentava outras altera\u00e7\u00f5es relevantes sist\u00eamicas e nem na face. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1587620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo mais cl\u00e1ssico de determina\u00e7\u00e3o da ondula\u00e7\u00e3o geoidal tem por base as f\u00f3rmulas de Stokes em fun\u00e7\u00e3o das anomalias de gravidade.","provas":[{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1587750,"hashId":"55c1bdc48af5cea78226b9b73ab897dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo mais cl\u00e1ssico de determina\u00e7\u00e3o da ondula\u00e7\u00e3o geoidal tem por base as f\u00f3rmulas de Stokes em fun\u00e7\u00e3o das anomalias de gravidade.<\/p>","resposta":5955962,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5955962,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5955963,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 teoria do Potencial, a redu\u00e7\u00f5es e determina\u00e7\u00f5es do campo gravim\u00e9trico, julgue os itens a seguir.","id":441489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 teoria do Potencial, a redu\u00e7\u00f5es e determina\u00e7\u00f5es do campo gravim\u00e9trico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1587750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altitude do ponto N \u00e9 de 150 metros.","provas":[{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1587773,"hashId":"534d112ad4c470ac36fd496156c1542d","enunciado":"<p>A altitude do ponto N \u00e9 de 150 metros.<\/p>","resposta":5956041,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5956041,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5956042,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na figura acima, que representa as curvas de n\u00edvel de um terreno hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.","id":441494,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52424\/grupo-questao\/441494-20210309163042000000-0.png\" width=\"257\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura acima, que representa as curvas de n\u00edvel de um terreno hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1587773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo total m\u00e9dio e o custo marginal, ambos de longo prazo, s\u00e3o iguais a quatro unidades monet\u00e1rias.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1595225,"hashId":"43857a9740b14dbb23b4a67604001386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo total m\u00e9dio e o custo marginal, ambos de longo prazo, s\u00e3o iguais a quatro unidades monet\u00e1rias.<\/p>","resposta":5984642,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5984642,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5984643,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA entidade YKL possui a fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o y = K0,5L0,5, em que K e L representam os n\u00edveis utilizados dos fatores de produ\u00e7\u00e3o capital e trabalho, respectivamente.Considerando que o pre\u00e7o de uma unidade de capital seja igual a uma unidade monet\u00e1ria, que o pre\u00e7o do trabalho seja igual a duas unidades monet\u00e1rias e que o or\u00e7amento da entidade seja igual a quatro unidades monet\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.","id":442620,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA entidade YKL possui a fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o y = K<sup>0,5<\/sup>L<sup>0,5<\/sup>, em que K e L representam os n\u00edveis utilizados dos fatores de produ\u00e7\u00e3o capital e trabalho, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o pre\u00e7o de uma unidade de capital seja igual a uma unidade monet\u00e1ria, que o pre\u00e7o do trabalho seja igual a duas unidades monet\u00e1rias e que o or\u00e7amento da entidade seja igual a quatro unidades monet\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 133 a 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Curva de Custo Total de Longo Prazo","oab":false,"nome":"Curva de Custo Total de Longo Prazo","pai":412827,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412828,"slug":"economia-e-financas-curva-de-custo-total-de-longo-prazo"},{"nome_clean":"Curva de Custo Marginal de Longo Prazo","oab":false,"nome":"Curva de Custo Marginal de Longo Prazo","pai":412827,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412829,"slug":"economia-e-financas-curva-de-custo-marginal-de-longo-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/1595225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aumento da velocidade de circula\u00e7\u00e3o da moeda provoca um deslocamento na fun\u00e7\u00e3o consumo e, consequentemente, na demanda agregada.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1595231,"hashId":"99a3e9d3913d70d1759f98a6b6f95562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da velocidade de circula\u00e7\u00e3o da moeda provoca um deslocamento na fun\u00e7\u00e3o consumo e, consequentemente, na demanda agregada.<\/p>","resposta":5984660,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5984659,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5984660,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a teoria keynesiana e os principais agregados existentes no sistema de contas nacionais, julgue os itens subsecutivos.","id":442622,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a teoria keynesiana e os principais agregados existentes no sistema de contas nacionais, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 135 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403928,"slug":"economia-e-financas-nocoes-do-pensamento-keynesiano"}],"slug":"economia-e-financas\/1595231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pol\u00edtica de expans\u00e3o monet\u00e1ria incentiva mais o investimento do que uma pol\u00edtica de expans\u00e3o fiscal.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1595236,"hashId":"12ae84ed6d94bd18b6bc7eb531ecc77d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pol\u00edtica de expans\u00e3o monet\u00e1ria incentiva mais o investimento do que uma pol\u00edtica de expans\u00e3o fiscal.<\/p>","resposta":5984669,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5984669,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5984670,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pol\u00edticas econ\u00f4micas devem, como objetivo amplo, evitar recess\u00f5es prolongadas, desacelerar as explos\u00f5es de crescimento e evitar a press\u00e3o inflacion\u00e1ria. A respeito de pol\u00edticas econ\u00f4micas, julgue os itens a seguir.","id":442624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas econ\u00f4micas devem, como objetivo amplo, evitar recess\u00f5es prolongadas, desacelerar as explos\u00f5es de crescimento e evitar a press\u00e3o inflacion\u00e1ria. A respeito de pol\u00edticas econ\u00f4micas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 137 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":413007,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412996,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria"}],"slug":"economia-e-financas\/1595236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre defini\u00e7\u00e3o e conceitos b\u00e1sicos de epidemiologia, verifique as assertivas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":55015,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Agente de Controle de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647532,"hashId":"53ec227a22f9dc90cb8a153c3203755a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre defini\u00e7\u00e3o e conceitos b\u00e1sicos de epidemiologia, verifique as assertivas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6206120,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A epidemiologia descreve a distribui\u00e7\u00e3o e a magnitude dos problemas de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es humanas.","id":6206119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A epidemiologia descreve a distribui\u00e7\u00e3o e a magnitude dos problemas de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A epidemiologia ignora os fatores etiol\u00f3gicos na g\u00eanese das enfermidades.","id":6206120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A epidemiologia ignora os fatores etiol\u00f3gicos na g\u00eanese das enfermidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A epidemiologia debru\u00e7a-se sobre os problemas de sa\u00fade em grupos de pessoas, \u00e0s vezes grupos pequenos, mas na maioria das vezes envolvendo popula\u00e7\u00f5es numerosas.","id":6206121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A epidemiologia debru\u00e7a-se sobre os problemas de sa\u00fade em grupos de pessoas, \u00e0s vezes grupos pequenos, mas na maioria das vezes envolvendo popula\u00e7\u00f5es numerosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A epidemiologia pode ser conceituada como o estudo dos fatores que determinam a frequ\u00eancia e a distribui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as nas coletividades humanas.","id":6206122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A epidemiologia pode ser conceituada como o estudo dos fatores que determinam a frequ\u00eancia e a distribui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as nas coletividades humanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1647532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto que abaixo se apresenta foi escrito por Luiz Am\u00e9rico Camargo que \u00e9 comentarista e consultor gastron\u00f4mico, especializado em eventos e produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado. Foi um dos fundadores do Paladar, marca de gastronomia de O Estado de S. Paulo. \u00c9 tamb\u00e9m colunista do jornal Zero Hora.\t\u201cEu, do meu jeito e com os meus filtros, penso como o fast-food se transformou ao longo dos anos\u2013 nem tanto no card\u00e1pio, mas aos olhos do p\u00fablico. Ser\u00e1 que ele ainda \u00e9 o sistema mais veloz, conveniente para os apressados? Ser\u00e1 que ele ainda \u00e9 o mais barato? Mais: \u00e0 luz do conhecimento que temos de culin\u00e1ria e nutri\u00e7\u00e3o, algu\u00e9m ainda duvida que se trata meramente da pior comida poss\u00edvel? Recuemos um pouco no tempo. O costume de conferir status de refei\u00e7\u00e3o plena ao trio hamb\u00farguer-batatas-refrigerante remonta aos Estados Unidos dos anos 50. O pa\u00eds vivia toda a pujan\u00e7a da ind\u00fastria e iniciava a escalada da sociedade de servi\u00e7os, com seus hor\u00e1rios e demandas que iam muito al\u00e9m do expediente nine-to-five. Com pouco tempo para o almo\u00e7o, com grande probabilidade de ter de devorar a comida no pr\u00f3prio ambiente profissional, eis que ent\u00e3o surgiu a conveni\u00eancia dos sandubas r\u00e1pidos, das fritas sempre quentes. Era, acima de tudo, moderno (assim como, para a gera\u00e7\u00e3o de nossos pais, eram modernos o leite em p\u00f3 e o caf\u00e9 sol\u00favel). Matava-se a fome, pagava-se pouco, tudo era padronizado e organizado, havia uma aura de constante alegria. N\u00e3o preciso dizer qu\u00e3o bem-sucedida foi a ideia, por todo o mundo.\t\u00c9 evidente que a famosa cadeia do \u201cM\u201d amarelo e seus suced\u00e2neos cresceram, se multiplicaram, e se tornaram sin\u00f4nimo de comida de estudante. Ou de gente apressada e com or\u00e7amento restrito. Ou, pior ainda, viraram alternativa para as crian\u00e7as. Contudo, aquilo que parecia uma onda de progresso inesgot\u00e1vel, ao que parece, chega ao seu momento mais delicado. Nunca o gigante McDonald\u2019s viveu um decl\u00ednio t\u00e3o grande de faturamento como nos \u00faltimos anos. As raz\u00f5es? Uma nova consci\u00eancia nutricional por parte dos consumidores \u00e9 um dos pontos: fast-food, certamente, n\u00e3o \u00e9 a melhor escolha para a sa\u00fade.\tNuma abordagem bastante idiossincr\u00e1tica, eu diria que as pessoas n\u00e3o t\u00eam por que ir ao fastfood \u2013 a menos que gostem ou sintam vontades espec\u00edficas, \u00e9 claro. Seus pre\u00e7os j\u00e1 s\u00e3o iguais ou maiores do que os dos restaurantes por quilo, um sistema tamb\u00e9m muito r\u00e1pido. H\u00e1 food trucks com melhor qualidade, cobrando somas muito semelhantes. Existem at\u00e9 op\u00e7\u00f5es dentro do casual dining, com boas acomoda\u00e7\u00f5es e servi\u00e7o, apenas um pouco mais caras do que as grandes redes de lanchonete.\tMinha filha, hoje adolescente, nunca foi proibida de comer em fast-food \u2013 embora nunca tenha sido estimulada. \u00cdamos quando ela pedia, com\u00edamos um sandu\u00edche, as batatas. Por\u00e9m, ela queria essencialmente os brindes (cachorrinhos, creio, ou coisa do tipo) distribu\u00eddos quando se consumia um determinado kit. Mas houve uma ocasi\u00e3o em que tudo mudou \u2013 e, posso garantir, na condi\u00e7\u00e3o de pai e de aficionado por gastronomia, foi um momento inesquec\u00edvel. Num certo dia, almo\u00e7ando num \u00f3timo restaurante, ela me disse assim. \u201cPai, aqui a gente n\u00e3o ganha brinquedo, n\u00e9?\u201d. \u201cN\u00e3o\u201d, respondi. E ela declarou: \u201cN\u00e3o precisa, porque a comida \u00e9 boa\u201d. \u00c9 evidente que n\u00e3o vou transformar um epis\u00f3dio pessoal numa generaliza\u00e7\u00e3o. Contudo, \u00e9 preciso que enxerguemos que crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o necessariamente movidas a nuggets e fritas industrializadas.(Adaptado de: Voc\u00ea realmente precisa ir ao fast-food? Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2016\/09\/19\/opinion\/1474299077_900112.html. Acesso em 13 jan.2021)Assinale a afirma\u00e7\u00e3o que apresenta conson\u00e2ncia com as ideias defendidas no texto acima:","provas":[{"id":52623,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2021-amauc-medico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1647554,"hashId":"eef95c4f79c5dbdb188f9b0be1eff1e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto que abaixo se apresenta foi escrito por Luiz Am\u00e9rico Camargo que \u00e9 comentarista e consultor gastron\u00f4mico, especializado em eventos e produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado. Foi um dos fundadores do <em>Paladar<\/em>, marca de gastronomia de <em>O Estado de S. Paulo<\/em>. \u00c9 tamb\u00e9m colunista do jornal <em>Zero Hora<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u201cEu, do meu jeito e com os meus filtros, penso como o fast-food se transformou ao longo dos anos\u2013 nem tanto no card\u00e1pio, mas aos olhos do p\u00fablico. Ser\u00e1 que ele ainda \u00e9 o sistema mais veloz, conveniente para os apressados? Ser\u00e1 que ele ainda \u00e9 o mais barato? Mais: \u00e0 luz do conhecimento que temos de culin\u00e1ria e nutri\u00e7\u00e3o, algu\u00e9m ainda duvida que se trata meramente da pior comida poss\u00edvel? Recuemos um pouco no tempo. O costume de conferir status de refei\u00e7\u00e3o plena ao trio hamb\u00farguer-batatas-refrigerante remonta aos Estados Unidos dos anos 50. O pa\u00eds vivia toda a pujan\u00e7a da ind\u00fastria e iniciava a escalada da sociedade de servi\u00e7os, com seus hor\u00e1rios e demandas que iam muito al\u00e9m do expediente <em>nine-to-five<\/em>. Com pouco tempo para o almo\u00e7o, com grande probabilidade de ter de devorar a comida no pr\u00f3prio ambiente profissional, eis que ent\u00e3o surgiu a conveni\u00eancia dos sandubas r\u00e1pidos, das fritas sempre quentes. Era, acima de tudo, moderno (assim como, para a gera\u00e7\u00e3o de nossos pais, eram modernos o leite em p\u00f3 e o caf\u00e9 sol\u00favel). Matava-se a fome, pagava-se pouco, tudo era padronizado e organizado, havia uma aura de constante alegria. N\u00e3o preciso dizer qu\u00e3o bem-sucedida foi a ideia, por todo o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00c9 evidente que a famosa cadeia do \u201cM\u201d amarelo e seus suced\u00e2neos cresceram, se multiplicaram, e se tornaram sin\u00f4nimo de comida de estudante. Ou de gente apressada e com or\u00e7amento restrito. Ou, pior ainda, viraram alternativa para as crian\u00e7as. Contudo, aquilo que parecia uma onda de progresso inesgot\u00e1vel, ao que parece, chega ao seu momento mais delicado. Nunca o gigante McDonald\u2019s viveu um decl\u00ednio t\u00e3o grande de faturamento como nos \u00faltimos anos. As raz\u00f5es? Uma nova consci\u00eancia nutricional por parte dos consumidores \u00e9 um dos pontos: fast-food, certamente, n\u00e3o \u00e9 a melhor escolha para a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tNuma abordagem bastante idiossincr\u00e1tica, eu diria que as pessoas n\u00e3o t\u00eam por que ir ao fastfood \u2013 a menos que gostem ou sintam vontades espec\u00edficas, \u00e9 claro. Seus pre\u00e7os j\u00e1 s\u00e3o iguais ou maiores do que os dos restaurantes por quilo, um sistema tamb\u00e9m muito r\u00e1pido. H\u00e1 food trucks com melhor qualidade, cobrando somas muito semelhantes. Existem at\u00e9 op\u00e7\u00f5es dentro do casual <em>dining<\/em>, com boas acomoda\u00e7\u00f5es e servi\u00e7o, apenas um pouco mais caras do que as grandes redes de lanchonete.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tMinha filha, hoje adolescente, nunca foi proibida de comer em fast-food \u2013 embora nunca tenha sido estimulada. \u00cdamos quando ela pedia, com\u00edamos um sandu\u00edche, as batatas. Por\u00e9m, ela queria essencialmente os brindes (cachorrinhos, creio, ou coisa do tipo) distribu\u00eddos quando se consumia um determinado kit. Mas houve uma ocasi\u00e3o em que tudo mudou \u2013 e, posso garantir, na condi\u00e7\u00e3o de pai e de aficionado por gastronomia, foi um momento inesquec\u00edvel. Num certo dia, almo\u00e7ando num \u00f3timo restaurante, ela me disse assim. \u201cPai, aqui a gente n\u00e3o ganha brinquedo, n\u00e9?\u201d. \u201cN\u00e3o\u201d, respondi. E ela declarou: \u201cN\u00e3o precisa, porque a comida \u00e9 boa\u201d. \u00c9 evidente que n\u00e3o vou transformar um epis\u00f3dio pessoal numa generaliza\u00e7\u00e3o. Contudo, \u00e9 preciso que enxerguemos que crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o necessariamente movidas a nuggets e fritas industrializadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: Voc\u00ea realmente precisa ir ao fast-food? Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2016\/09\/19\/opinion\/1474299077_900112.html. Acesso em 13 jan.2021)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirma\u00e7\u00e3o que apresenta conson\u00e2ncia com as ideias defendidas no texto acima:<\/p>","resposta":6206197,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O colunista faz uma abordagem hist\u00f3rica sobre o consumo de fast-food e atrav\u00e9s de exemplos cria um posicionamento favor\u00e1vel a esse tipo de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":6206194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O colunista faz uma abordagem hist\u00f3rica sobre o consumo de <em>fast-food<\/em> e atrav\u00e9s de exemplos cria um posicionamento favor\u00e1vel a esse tipo de alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O comentarista declara direta e indiretamente que possu\u00eda avers\u00e3o aos fast-foods e, as experi\u00eancias familiares, vividas, sobretudo com sua filha, permitiram a mudan\u00e7a de opini\u00e3o quanto a esse tipo de alimenta\u00e7\u00e3o. Por essa raz\u00e3o est\u00e1 almejando alcan\u00e7ar um novo espa\u00e7o de opini\u00e3o no jornal Zero Hora.","id":6206195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comentarista declara direta e indiretamente que possu\u00eda avers\u00e3o aos <em>fast-foods<\/em> e, as experi\u00eancias familiares, vividas, sobretudo com sua filha, permitiram a mudan\u00e7a de opini\u00e3o quanto a esse tipo de alimenta\u00e7\u00e3o. Por essa raz\u00e3o est\u00e1 almejando alcan\u00e7ar um novo espa\u00e7o de opini\u00e3o no jornal Zero Hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No decorrer do texto podemos encontrar diversos argumentos que elucidam a ascens\u00e3o, bem como o decl\u00ednio, da Rede Wendy\u2019s.","id":6206196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No decorrer do texto podemos encontrar diversos argumentos que elucidam a ascens\u00e3o, bem como o decl\u00ednio, da Rede Wendy\u2019s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O colunista aponta que um dos motivos para o decl\u00ednio da rede McDonald\u2019s, vem em decorr\u00eancia da nova consci\u00eancia nutricional por parte dos consumidores.","id":6206197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O colunista aponta que um dos motivos para o decl\u00ednio da rede McDonald\u2019s, vem em decorr\u00eancia da nova consci\u00eancia nutricional por parte dos consumidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No texto \u00e9 apresentado que os food trucks, concorrentes da rede \u201cM\u201d, apresentam diferenciais como o uso de copos biodegrad\u00e1veis e a presen\u00e7a de funcion\u00e1rios que levam o pedido at\u00e9 a mesa.","id":6206198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto \u00e9 apresentado que os <em>food trucks<\/em>, concorrentes da rede \u201cM\u201d, apresentam diferenciais como o uso de copos biodegrad\u00e1veis e a presen\u00e7a de funcion\u00e1rios que levam o pedido at\u00e9 a mesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1647554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo relacionadas e assinale aquela que apresenta um equ\u00edvoco quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal.","provas":[{"id":52623,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2021-amauc-medico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1647557,"hashId":"26c9022e888826e57399a6c089fda6a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases abaixo relacionadas e assinale aquela que apresenta um equ\u00edvoco quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal.<\/p>","resposta":6206212,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Era comum trabalhar cinco horas extras por semana.","id":6206209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Era comum trabalhar cinco horas <strong><u>extras<\/u><\/strong> por semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os documentos seguem anexos ao processo. ","id":6206210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos seguem <strong><u>anexos<\/u><\/strong> ao processo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o bastantes as pessoas naquela reuni\u00e3o. ","id":6206211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o <strong><u>bastantes<\/u><\/strong> as pessoas naquela reuni\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido a entrada de pessoas sem credenciais. ","id":6206212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>proibido<\/u><\/strong> a entrada de pessoas sem credenciais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os alunos s\u00e3o tais qual o professor. ","id":6206213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos s\u00e3o <strong><u>tais qual<\/u><\/strong> o professor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1647557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o recebimento e a confer\u00eancia de g\u00eaneros aliment\u00edcios, marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Verificar se o nome e o endere\u00e7o da institui\u00e7\u00e3o educacional est\u00e3o corretos, bem como todos os dados constantes do recibo. ( ) Receber os produtos, separando as embalagens amassadas, enferrujadas e estufadas para serem consumidas de imediato. ( ) Conferir se o produto est\u00e1 em perfeitas condi\u00e7\u00f5es para consumo\/utiliza\u00e7\u00e3o, estocando\u2010o conforme orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de cada produto. Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":54356,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-merendeira-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647581,"hashId":"c873c3b14b5fd6efd59b8df3c754f752","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o recebimento e a confer\u00eancia de g\u00eaneros aliment\u00edcios, marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Verificar se o nome e o endere\u00e7o da institui\u00e7\u00e3o educacional est\u00e3o corretos, bem como todos os dados constantes do recibo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Receber os produtos, separando as embalagens amassadas, enferrujadas e estufadas para serem consumidas de imediato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conferir se o produto est\u00e1 em perfeitas condi\u00e7\u00f5es para consumo\/utiliza\u00e7\u00e3o, estocando\u2010o conforme orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de cada produto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6206299,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":6206298,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":6206299,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":6206300,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":6206301,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":6206302,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1647581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 ERRO no emprego da crase em:","provas":[{"id":55016,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-coveiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647585,"hashId":"890298a22c93449bb960b19ef81a2bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 <strong>ERRO <\/strong>no emprego da crase em:<\/p>","resposta":6206317,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos devem obedecer \u00e0 lei.","id":6206316,"corpo":"<p>Todos devem obedecer \u00e0 lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eles observaram nossos passos \u00e0 dist\u00e2ncia.","id":6206317,"corpo":"<p>Eles observaram nossos passos \u00e0 dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saio do trabalho \u00e0s 18h.","id":6206318,"corpo":"<p>Saio do trabalho \u00e0s 18h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fomos \u00e0 pra\u00e7a tomar sorvete.","id":6206319,"corpo":"<p>Fomos \u00e0 pra\u00e7a tomar sorvete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1647585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas:I. Discursaram presidente e vice-presidente.II. Haviam muitos casos da doen\u00e7a na cidade.III. Fazem anos que n\u00e3o o vejo.IV. Vendem-se m\u00e1scaras.Considerando os aspectos de concord\u00e2ncia verbal e nominal, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":55016,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-coveiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647590,"hashId":"d7425e52e511bbf243e6ac614da50b27","enunciado":"<p>Leia as assertivas:<\/p><p>I. Discursaram presidente e vice-presidente.<\/p><p>II. Haviam muitos casos da doen\u00e7a na cidade.<\/p><p>III. Fazem anos que n\u00e3o o vejo.<\/p><p>IV. Vendem-se m\u00e1scaras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos de concord\u00e2ncia verbal e nominal, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6206341,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas III e IV est\u00e3o incorretas.","id":6206340,"corpo":"<p>As assertivas III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.","id":6206341,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":6206342,"corpo":"<p>Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":6206343,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1647590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em artigo recente Luciana Sarmento, doutora em Tecnologia Ambiental e Recursos H\u00eddricos pela UnB (Universidade de Bras\u00edlia) discorre sobre a Gest\u00e3o integrada de recursos h\u00eddricos nos pa\u00edses amaz\u00f4nicos e os ODS e, salienta que planejamento para alcan\u00e7ar as metas at\u00e9 2030 \u00e9 essencial. \u201cOs \u2014 ODS \u2014 foram adotados pelos Estados-Membros das Na\u00e7\u00f5es Unidas em 2015 como uma agenda universal de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas at\u00e9 o ano de 2030 com o objetivo de erradicar a pobreza, proteger o planeta e garantir que todas as pessoas desfrutem de paz e de prosperidade\u201d, ratifica a pesquisadora. (Adaptado de: https:\/\/areferencia.com\/sem-categoria\/artigo-a-gestao-integrada-de-recursos-hidricos-nos-paises-amazonicos-e-os-ods\/ Acesso em 14 jan 2021.) A sigla ODS significa: ","provas":[{"id":52623,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2021-amauc-medico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1647598,"hashId":"17df8f5d1051f5da33bd6cb743572b90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em artigo recente Luciana Sarmento, doutora em Tecnologia Ambiental e Recursos H\u00eddricos pela UnB (Universidade de Bras\u00edlia) discorre sobre a Gest\u00e3o integrada de recursos h\u00eddricos nos pa\u00edses amaz\u00f4nicos e os ODS e, salienta que planejamento para alcan\u00e7ar as metas at\u00e9 2030 \u00e9 essencial. \u201cOs \u2014 ODS \u2014 foram adotados pelos Estados-Membros das Na\u00e7\u00f5es Unidas em 2015 como uma agenda universal de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas at\u00e9 o ano de 2030 com o objetivo de erradicar a pobreza, proteger o planeta e garantir que todas as pessoas desfrutem de paz e de prosperidade\u201d, ratifica a pesquisadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: https:\/\/areferencia.com\/sem-categoria\/artigo-a-gestao-integrada-de-recursos-hidricos-nos-paises-amazonicos-e-os-ods\/ Acesso em 14 jan 2021.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sigla ODS significa: <\/p>","resposta":6206379,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetivos de Defesa Sazonal","id":6206375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivos de Defesa Sazonal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetivos Sustent\u00e1veis de Defesa Ambiental","id":6206376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivos Sustent\u00e1veis de Defesa Ambiental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetivos da Dissemina\u00e7\u00e3o da Sustentabilidade ","id":6206377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivos da Dissemina\u00e7\u00e3o da Sustentabilidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordem de Desenvolvimento Social","id":6206378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordem de Desenvolvimento Social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ","id":6206379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1647598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa que apresenta a imagem de bloco de cimento:","provas":[{"id":55016,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-coveiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647624,"hashId":"37452b83e8a26df7dcfd1646384edd01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique a alternativa que apresenta a imagem de bloco de cimento:<\/p>","resposta":6206496,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6206494,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55016\/item-questao\/6206494-20210414162610000000-0.png\" width=\"127\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6206495,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55016\/item-questao\/6206495-20210414162610000000-0.png\" width=\"175\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6206496,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55016\/item-questao\/6206496-20210414162610000000-0.png\" width=\"139\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6206497,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55016\/item-questao\/6206497-20210414162611000000-0.png\" width=\"133\" style=\"\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1647624","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o materiais corretos usados para limpeza e manuten\u00e7\u00e3o de terreno:","provas":[{"id":55016,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-coveiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647626,"hashId":"cabfd5bc29234f6ec9512a2e0d456988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o materiais corretos usados para limpeza e manuten\u00e7\u00e3o de terreno:<\/p>","resposta":6206505,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Notebook, enxada e ancinho.","id":6206502,"corpo":"<p>Notebook, enxada e ancinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Betoneira, volt\u00edmetro e enxada.","id":6206503,"corpo":"<p>Betoneira, volt\u00edmetro e enxada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Volt\u00edmetro, p\u00e1 e carrinho de m\u00e3o.","id":6206504,"corpo":"<p>Volt\u00edmetro, p\u00e1 e carrinho de m\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enxada, p\u00e1 e ancinho.","id":6206505,"corpo":"<p>Enxada, p\u00e1 e ancinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1647626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A argamassa, ou cimentcola, do tipo AC-I \u00e9 comumente utilizada para assentamento de revestimentos e pisos cer\u00e2micos em:","provas":[{"id":55016,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-coveiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647627,"hashId":"45d86de831e47053474a35e96a44a0eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A argamassa, ou cimentcola, do tipo AC-I \u00e9 comumente utilizada para assentamento de revestimentos e pisos cer\u00e2micos em:<\/p>","resposta":6206509,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revestimento externos de pr\u00e9dios.","id":6206506,"corpo":"<p>Revestimento externos de pr\u00e9dios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente em ambientes externos.","id":6206507,"corpo":"<p>Somente em ambientes externos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fachadas.","id":6206508,"corpo":"<p>Fachadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambientes internos.","id":6206509,"corpo":"<p>Ambientes internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1647627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o papel do int\u00e9rprete? \u00c9 realizar a interpreta\u00e7\u00e3o da l\u00edngua","provas":[{"id":54357,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647660,"hashId":"fdd4e2fb45125454df04ee8b26e9914e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o papel do int\u00e9rprete? \u00c9 realizar a interpreta\u00e7\u00e3o da l\u00edngua<\/p>","resposta":6206650,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falada para a l\u00edngua sinalizada e vice-versa, observando os seguintes preceitos \u00e9ticos: a) confiabilidade; b) imparcialidade; c) discri\u00e7\u00e3o; d) dist\u00e2ncia profissional; e) fidelidade.","id":6206650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falada para a l\u00edngua sinalizada e vice-versa, observando os seguintes preceitos \u00e9ticos: a) confiabilidade; b) imparcialidade; c) discri\u00e7\u00e3o; d) dist\u00e2ncia profissional; e) fidelidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinalizada para a l\u00edngua falada, observando os seguintes preceitos \u00e9ticos: a) confiabilidade; b) parcialidade; c) discri\u00e7\u00e3o; d) dist\u00e2ncia profissional; e) infidelidade.","id":6206651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinalizada para a l\u00edngua falada, observando os seguintes preceitos \u00e9ticos: a) confiabilidade; b) parcialidade; c) discri\u00e7\u00e3o; d) dist\u00e2ncia profissional; e) infidelidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falada para a l\u00edngua sinalizada, observando os seguintes preceitos \u00e9ticos: a) confiabilidade; b) imparcialidade c) discri\u00e7\u00e3o; d) aproxima\u00e7\u00e3o profissional; e) infidelidade.","id":6206652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falada para a l\u00edngua sinalizada, observando os seguintes preceitos \u00e9ticos: a) confiabilidade; b) imparcialidade c) discri\u00e7\u00e3o; d) aproxima\u00e7\u00e3o profissional; e) infidelidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falada para a l\u00edngua sinalizada e vice-versa, observando os seguintes preceitos \u00e9ticos: a) inconfiabilidade; b) parcialidade c) discri\u00e7\u00e3o; d) aproxima\u00e7\u00e3o profissional; e) fidelidade.","id":6206653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falada para a l\u00edngua sinalizada e vice-versa, observando os seguintes preceitos \u00e9ticos: a) inconfiabilidade; b) parcialidade c) discri\u00e7\u00e3o; d) aproxima\u00e7\u00e3o profissional; e) fidelidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falada para a l\u00edngua sinalizada e vice-versa, observando os seguintes preceitos \u00e9ticos: a) inconfiabilidade; b) imparcialidade c) indiscri\u00e7\u00e3o; d) dist\u00e2ncia profissional; e) infidelidade.","id":6206654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falada para a l\u00edngua sinalizada e vice-versa, observando os seguintes preceitos \u00e9ticos: a) inconfiabilidade; b) imparcialidade c) indiscri\u00e7\u00e3o; d) dist\u00e2ncia profissional; e) infidelidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1647660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como N\u00c3O se portar diante do contexto de interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa escrita no momento de provas e concursos?","provas":[{"id":54357,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647663,"hashId":"943581e863b47cb6386a9c75cdaf3b1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como N\u00c3O se portar diante do contexto de interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa escrita no momento de provas e concursos?<\/p>","resposta":6206666,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sugere-se que se fa\u00e7a a tradu\u00e7\u00e3o do Portugu\u00eas escrito para a L\u00edngua de Sinais de todas as quest\u00f5es da prova.","id":6206664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugere-se que se fa\u00e7a a tradu\u00e7\u00e3o do Portugu\u00eas escrito para a L\u00edngua de Sinais de todas as quest\u00f5es da prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete tamb\u00e9m dever\u00e1 fazer a interpreta\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es dadas na L\u00edngua Portuguesa falada e\/ou escritas quando estes forem os casos.","id":6206665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete tamb\u00e9m dever\u00e1 fazer a interpreta\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es dadas na L\u00edngua Portuguesa falada e\/ou escritas quando estes forem os casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a prova, o candidato n\u00e3o pode dirigir quest\u00f5es relativas \u00e0 L\u00edngua Portuguesa: significado, estrutura e vocabul\u00e1rio.","id":6206666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a prova, o candidato n\u00e3o pode dirigir quest\u00f5es relativas \u00e0 L\u00edngua Portuguesa: significado, estrutura e vocabul\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se, por acaso, o candidato sugerir alguma escolha pessoal e solicitar a confirma\u00e7\u00e3o, seja ela atrav\u00e9s do olhar, o int\u00e9rprete deve lhe informar que apenas far\u00e1 a tradu\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas para a L\u00edngua de Sinais, deixando claro as suas atribui\u00e7\u00f5es durante o processo.","id":6206667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, por acaso, o candidato sugerir alguma escolha pessoal e solicitar a confirma\u00e7\u00e3o, seja ela atrav\u00e9s do olhar, o int\u00e9rprete deve lhe informar que apenas far\u00e1 a tradu\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas para a L\u00edngua de Sinais, deixando claro as suas atribui\u00e7\u00f5es durante o processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de sele\u00e7\u00e3o, o int\u00e9rprete deve informar aos monitores e respons\u00e1veis qual a sua fun\u00e7\u00e3o e como se proceder\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o das provas e do concurso de modo a garantir a acessibilidade.","id":6206668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de sele\u00e7\u00e3o, o int\u00e9rprete deve informar aos monitores e respons\u00e1veis qual a sua fun\u00e7\u00e3o e como se proceder\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o das provas e do concurso de modo a garantir a acessibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1647663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. Conforme apresentado em www.deafmall.net\/deaflinx\/edcoe (2002), nos Estados Unidos, j\u00e1 houve tal discuss\u00e3o e foi determinado ser anti\u00e9tico exigir que o int\u00e9rprete assuma fun\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam espec\u00edficas da sua atua\u00e7\u00e3o enquanto int\u00e9rpretes, tais como( ) tutorar os alunos (em qualquer circunst\u00e2ncia).( ) apresentar informa\u00e7\u00f5es a respeito do desenvolvimento dos alunos.( ) disciplinar os alunos. ( ) realizar atividades gerais extra-classe.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":54357,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647665,"hashId":"da026a0d950d5202b2d75902507ecb2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. Conforme apresentado em www.deafmall.net\/deaflinx\/edcoe (2002), nos Estados Unidos, j\u00e1 houve tal discuss\u00e3o e foi determinado ser anti\u00e9tico exigir que o int\u00e9rprete assuma fun\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam espec\u00edficas da sua atua\u00e7\u00e3o enquanto int\u00e9rpretes, tais como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) tutorar os alunos (em qualquer circunst\u00e2ncia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) apresentar informa\u00e7\u00f5es a respeito do desenvolvimento dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) disciplinar os alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) realizar atividades gerais extra-classe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6206673,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6206673,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6206674,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6206675,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6206676,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6206677,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1647665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}