{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3469,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a contrarreforma neoliberal e a pol\u00edtica social no Brasil, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e assinale (V) para verdadeiro e (F) para falso. ( ) A contrarreforma neoliberal direcionou uma s\u00e9rie de reformas orientadas para o mercado, com \u00eanfase em privatiza\u00e7\u00f5es, impactando as pol\u00edticas sociais com o trin\u00f4mio privatiza\u00e7\u00e3o\/focaliza\u00e7\u00e3o\/descentraliza\u00e7\u00e3o. ( ) As pol\u00edticas sociais foram inviabilizadas a partir da contrarreforma neoliberal no Brasil. ( ) Com a vig\u00eancia dos governos de orienta\u00e7\u00e3o neoliberal no Brasil, houve a constru\u00e7\u00e3o de arenas de debates e negocia\u00e7\u00e3o sobre a formula\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas p\u00fablicas. ( ) As \u201creformas\u201d, do modo como foram conduzidas, tornaram vertiginosamente crescente a efici\u00eancia na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. ( ) A contrarreforma neoliberal n\u00e3o imp\u00f4s uma tend\u00eancia geral de restri\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o dos direitos. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimentos dos par\u00eanteses \u00e9","provas":[{"id":63067,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 16:00:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1925616,"hashId":"68d6469952c631a57c87807d61a4e777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a contrarreforma neoliberal e a pol\u00edtica social no Brasil, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e assinale (V) para verdadeiro e (F) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A contrarreforma neoliberal direcionou uma s\u00e9rie de reformas orientadas para o mercado, com \u00eanfase em privatiza\u00e7\u00f5es, impactando as pol\u00edticas sociais com o trin\u00f4mio privatiza\u00e7\u00e3o\/focaliza\u00e7\u00e3o\/descentraliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As pol\u00edticas sociais foram inviabilizadas a partir da contrarreforma neoliberal no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com a vig\u00eancia dos governos de orienta\u00e7\u00e3o neoliberal no Brasil, houve a constru\u00e7\u00e3o de arenas de debates e negocia\u00e7\u00e3o sobre a formula\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As \u201creformas\u201d, do modo como foram conduzidas, tornaram vertiginosamente crescente a efici\u00eancia na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A contrarreforma neoliberal n\u00e3o imp\u00f4s uma tend\u00eancia geral de restri\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o dos direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimentos dos par\u00eanteses \u00e9<\/p>","resposta":7439031,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F, F. ","id":7439028,"corpo":"<p>F, F, F, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F. ","id":7439029,"corpo":"<p>F, V, F, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V. ","id":7439030,"corpo":"<p>V, F, V, F, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, F, F, F, F. ","id":7439031,"corpo":"<p> V, F, F, F, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":7439032,"corpo":"<p>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do MS Word, os termos Normal, T\u00edtulo 1, T\u00edtulo 2 s\u00e3o empregados para a identifica\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":67661,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auxiliar de Enfermagem - 2021"},{"id":67662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":67668,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2021"},{"id":67670,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auxiliar-odontologico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auxiliar Odontol\u00f3gico - 2021"},{"id":67671,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2062209,"hashId":"05a79adde21c9d5e8c2ec59803ac5fb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do MS Word, os termos <em>Normal, T\u00edtulo 1, T\u00edtulo 2<\/em> s\u00e3o empregados para a identifica\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":8050993,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estilos.","id":8050993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fontes.","id":8050994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fontes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formas.","id":8050995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padr\u00f5es ortogr\u00e1ficos.","id":8050996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00f5es ortogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edmbolos especiais.","id":8050997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edmbolos especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Estilos de Formata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estilos de Formata\u00e7\u00e3o","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420379,"slug":"informatica-estilos-de-formatacao"}],"slug":"informatica\/2062209","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Paulo usasse o browser para acessar sua caixa de emails no \u00f3rg\u00e3o por meio do protocolo SSL (Secure Sockets Layer), que opera na camada de rede da pilha de protocolos TCP\/IP, tal protocolo garantiria a seguran\u00e7a dos seus dados, diminuindo riscos de ataque aos seus dispositivos, de modo que o invasor n\u00e3o teria acesso aos arquivos do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":67704,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-somente-gab-definitivo-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2062582,"hashId":"d005d4baf434f06474f3048df7555b18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Paulo usasse o <em>browser<\/em> para acessar sua caixa de <em>emails <\/em>no \u00f3rg\u00e3o por meio do protocolo SSL (Secure Sockets Layer), que opera na camada de rede da pilha de protocolos TCP\/IP, tal protocolo garantiria a seguran\u00e7a dos seus dados, diminuindo riscos de ataque aos seus dispositivos, de modo que o invasor n\u00e3o teria acesso aos arquivos do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":8052595,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8052594,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8052595,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tPaulo, servidor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, recebeu a seguinte mensagem em seu email corporativo.Assunto: Seu dispositivo est\u00e1 infectado e hackeado.\tOi! Eu tenho m\u00e1s not\u00edcias para voc\u00ea. H\u00e1 alguns meses tive acesso aos dispositivos que voc\u00ea usa para navegar na Web. Instalei um cavalo de Troia nos sistemas operacionais de todos os dispositivos que voc\u00ea usa para acessar seu email (celular, computador e tablet).\tEu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho. Tenho acesso a todos os seus arquivos, como, por exemplo, o arquivo curriculum.docx no diret\u00f3rio Meus documentos. Para comprovar, veja a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o desse arquivo \u2014 est\u00e1 datado no m\u00eas de agosto deste ano.\tPosso publicar todos os seus dados pessoais na nuvem, incluindo os dados financeiros e, ainda, deixar seus arquivos indispon\u00edveis para sempre.\tAcho que voc\u00ea n\u00e3o quer que isso aconte\u00e7a, pois ser\u00e1 um verdadeiro desastre em sua vida. Vamos resolver assim: voc\u00ea me transfere $ 1.000,00 (em bitcoin equivalente \u00e0 taxa de c\u00e2mbio no momento da transfer\u00eancia) e, assim que a transfer\u00eancia for recebida, eu removerei imediatamente o v\u00edrus de sua m\u00e1quina e devolverei seu acesso.\tMinha carteira bitcoin para pagamento \u00e9 123456789abcdef. Se eu descobrir que voc\u00ea compartilhou esta mensagem com outra pessoa ou avisou \u00e0 pol\u00edcia, destruirei seus arquivos e sua privacidade financeira para sempre e todos os seus dados se tornar\u00e3o p\u00fablicos.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":494206,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPaulo, servidor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, recebeu a seguinte mensagem em seu <em>email<\/em> corporativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assunto: Seu dispositivo est\u00e1 infectado e <em>hackeado<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOi! Eu tenho m\u00e1s not\u00edcias para voc\u00ea. H\u00e1 alguns meses tive acesso aos dispositivos que voc\u00ea usa para navegar na Web. Instalei um cavalo de Troia nos sistemas operacionais de todos os dispositivos que voc\u00ea usa para acessar seu <em>email <\/em>(celular, computador e <em>tablet<\/em>).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho. Tenho acesso a todos os seus arquivos, como, por exemplo, o arquivo <span class=\"ql-font-serif\">curriculum.docx<\/span> no diret\u00f3rio <span class=\"ql-font-serif\">Meus documentos<\/span>. Para comprovar, veja a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o desse arquivo \u2014 est\u00e1 datado no m\u00eas de agosto deste ano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPosso publicar todos os seus dados pessoais na nuvem, incluindo os dados financeiros e, ainda, deixar seus arquivos indispon\u00edveis para sempre.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAcho que voc\u00ea n\u00e3o quer que isso aconte\u00e7a, pois ser\u00e1 um verdadeiro desastre em sua vida. Vamos resolver assim: voc\u00ea me transfere $ 1.000,00 (em <em>bitcoin <\/em>equivalente \u00e0 taxa de c\u00e2mbio no momento da transfer\u00eancia) e, assim que a transfer\u00eancia for recebida, eu removerei imediatamente o v\u00edrus de sua m\u00e1quina e devolverei seu acesso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMinha carteira <em>bitcoin <\/em>para pagamento \u00e9 123456789abcdef. Se eu descobrir que voc\u00ea compartilhou esta mensagem com outra pessoa ou avisou \u00e0 pol\u00edcia, destruirei seus arquivos e sua privacidade financeira para sempre e todos os seus dados se tornar\u00e3o p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420677,"slug":"informatica-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos deve pautar-se em um conjunto de princ\u00edpios morais elevados, como o descrito a seguir.A atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve ocorrer sem preju\u00edzo ou benef\u00edcio de parte do p\u00fablico atendido, mantendo um tratamento ison\u00f4mico, para realizar o interesse coletivo.O princ\u00edpio descrito \u00e9 o de","provas":[{"id":67675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:13:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2067626,"hashId":"f1227413991269bdef1189ed8d137f76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos deve pautar-se em um conjunto de princ\u00edpios morais elevados, como o descrito a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 421px;\"><colgroup><col width=\"421.99713134765625\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0422\"><td data-row=\"row-0422\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0422\" data-cell=\"cell-fug3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>A atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve ocorrer sem preju\u00edzo ou benef\u00edcio de parte do p\u00fablico atendido, mantendo um tratamento ison\u00f4mico, para realizar o interesse coletivo.<\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio descrito \u00e9 o de<\/p>","resposta":8075191,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade.","id":8075188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publicidade.","id":8075189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moralidade.","id":8075190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":8075191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impessoalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":8075192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que melhor completa a frase. A organiza\u00e7\u00e3o ______________________ apresenta rela\u00e7\u00f5es interpessoais que se d\u00e3o de forma espont\u00e2nea, ou seja, os pr\u00f3prios colaboradores as constroem. ","provas":[{"id":67834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-assistente-administrativo-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:11:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068874,"hashId":"2ca6a878e62c1d7537c18502a43f06b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que melhor completa a frase. A organiza\u00e7\u00e3o ______________________ apresenta rela\u00e7\u00f5es interpessoais que se d\u00e3o de forma espont\u00e2nea, ou seja, os pr\u00f3prios colaboradores as constroem. <\/p>","resposta":8080586,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Privada. ","id":8080584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Privada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" P\u00fablica. ","id":8080585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> P\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informal. ","id":8080586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Formal. ","id":8080587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Formal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":67596,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:13:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2060529,"hashId":"8c02443812670b6f29413f1e469f1252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8043237,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soberania popular ser\u00e1 exercida pelo voto universal e secreto, com igual valor para todos, sem discrimina\u00e7\u00e3o e, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","id":8043237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania popular ser\u00e1 exercida pelo voto universal e secreto, com igual valor para todos, sem discrimina\u00e7\u00e3o e, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 dividir-se para fins administrativos.","id":8043238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 dividir-se para fins administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O territ\u00f3rio do Munic\u00edpio compreende o espa\u00e7o f\u00edsico-geogr\u00e1fico que se encontra sob o dom\u00ednio e jurisdi\u00e7\u00e3o do estado de Santa Catarina.","id":8043239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O territ\u00f3rio do Munic\u00edpio compreende o espa\u00e7o f\u00edsico-geogr\u00e1fico que se encontra sob o dom\u00ednio e jurisdi\u00e7\u00e3o do estado de Santa Catarina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o do nome do Munic\u00edpio, bem Como a mudan\u00e7a de sua sede, depender\u00e3o somente da vontade do Prefeito Municipal. ","id":8043240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o do nome do Munic\u00edpio, bem Como a mudan\u00e7a de sua sede, depender\u00e3o somente da vontade do Prefeito Municipal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 17.187\/2012 do estado do Paran\u00e1 acerca das atribui\u00e7\u00f5es, responsabilidades e caracter\u00edsticas pertinentes aos cargos e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da ADAPAR, julgue os itens que se seguem. I A fun\u00e7\u00e3o do cargo \u00e9 aquela que possui uma \u00fanica exig\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o ingresso, relativa ao grau de escolaridade do cargo ou da classe. II A din\u00e2mica funcional \u00e9 o atributo das fun\u00e7\u00f5es do cargo referentes aos requisitos de crescente capacita\u00e7\u00e3o e complexidade das tarefas desempenhadas de acordo com o escalonamento das classes. III A natureza do cargo \u00e9 o agrupamento de fun\u00e7\u00f5es de um ou mais cargos, no que diz respeito \u00e0s atividades profissionais correlatas ou afins, de acordo com o seu grau de escolaridade e quanto \u00e0 natureza do servi\u00e7o ou ao ramo de conhecimentos aplicados em seu desempenho, no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o do Poder Executivo. IV A estrutura piramidal \u00e9 crescente em termos de classes e refer\u00eancias de vencimento. O ingresso nessa estrutura se d\u00e1 sempre na refer\u00eancia de vencimento inicial da classe e de acordo com as exig\u00eancias previstas para o cargo, a fun\u00e7\u00e3o e a classe. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":63849,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-assistente-area-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:21:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957320,"hashId":"2d928e4396859a7e961198cd7ea61d5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 17.187\/2012 do estado do Paran\u00e1 acerca das atribui\u00e7\u00f5es, responsabilidades e caracter\u00edsticas pertinentes aos cargos e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da ADAPAR, julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A fun\u00e7\u00e3o do cargo \u00e9 aquela que possui uma \u00fanica exig\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o ingresso, relativa ao grau de escolaridade do cargo ou da classe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A din\u00e2mica funcional \u00e9 o atributo das fun\u00e7\u00f5es do cargo referentes aos requisitos de crescente capacita\u00e7\u00e3o e complexidade das tarefas desempenhadas de acordo com o escalonamento das classes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A natureza do cargo \u00e9 o agrupamento de fun\u00e7\u00f5es de um ou mais cargos, no que diz respeito \u00e0s atividades profissionais correlatas ou afins, de acordo com o seu grau de escolaridade e quanto \u00e0 natureza do servi\u00e7o ou ao ramo de conhecimentos aplicados em seu desempenho, no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o do Poder Executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A estrutura piramidal \u00e9 crescente em termos de classes e refer\u00eancias de vencimento. O ingresso nessa estrutura se d\u00e1 sempre na refer\u00eancia de vencimento inicial da classe e de acordo com as exig\u00eancias previstas para o cargo, a fun\u00e7\u00e3o e a classe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":7579674,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7579672,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7579673,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7579674,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7579675,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7579676,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395526,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 17.187\/2012 - Disp\u00f5e sobre os cargos e carreiras dos servidores na estrutura organizacional da Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 17.187\/2012 - Disp\u00f5e sobre os cargos e carreiras dos servidores na estrutura organizacional da Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403476,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-17-187-2012-dispoe-sobre-os-cargos-e-carreiras-dos-servidores-na-estrutura-organizacional-da-agencia-de-defesa-agropecuaria-do-parana-adapar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Aracaju disp\u00f5e que compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal, com a san\u00e7\u00e3o do prefeito, dispor sobre mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio e, especialmente, legislar sobre:","provas":[{"id":68647,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Procurador Judicial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:06:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087539,"hashId":"dbaeea2ccc8712d949967042fed799e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Aracaju disp\u00f5e que compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal, com a san\u00e7\u00e3o do prefeito, dispor sobre mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio e, especialmente, legislar sobre:<\/p>","resposta":8158925,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1guas, energia, inform\u00e1tica, telecomunica\u00e7\u00f5es, radiodifus\u00e3o e servi\u00e7o postal;","id":8158921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1guas, energia, inform\u00e1tica, telecomunica\u00e7\u00f5es, radiodifus\u00e3o e servi\u00e7o postal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00e2nsito, transporte, jazidas, minas, outros recursos minerais e metalurgia;","id":8158922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00e2nsito, transporte, jazidas, minas, outros recursos minerais e metalurgia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio, seguros, transfer\u00eancia de valores e com\u00e9rcio interestadual;","id":8158923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtica de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio, seguros, transfer\u00eancia de valores e com\u00e9rcio interestadual;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistemas estat\u00edstico, cartogr\u00e1fico, de geologia e de poupan\u00e7a, capta\u00e7\u00e3o e garantia da poupan\u00e7a popular;","id":8158924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistemas estat\u00edstico, cartogr\u00e1fico, de geologia e de poupan\u00e7a, capta\u00e7\u00e3o e garantia da poupan\u00e7a popular;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o do plano plurianual, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amento anual, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e da d\u00edvida p\u00fablica.","id":8158925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprova\u00e7\u00e3o do plano plurianual, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amento anual, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395561,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Aracaju - Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Aracaju","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Aracaju - Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Aracaju","pai":395561,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398358,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aracaju-lei-organica-do-municipio-de-aracaju"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Aracaju, perder\u00e1 o mandato o vereador:","provas":[{"id":68647,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Procurador Judicial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:06:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087541,"hashId":"8bedb75e48d831e8b52b4846c83c1e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Aracaju, perder\u00e1 o mandato o vereador:<\/p>","resposta":8158934,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que deixar de comparecer, em cada sess\u00e3o legislativa, a duas sess\u00f5es ordin\u00e1rias consecutivas;","id":8158931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que deixar de comparecer, em cada sess\u00e3o legislativa, a duas sess\u00f5es ordin\u00e1rias consecutivas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que for investido no cargo de ministro de estado, secret\u00e1rio de estado ou secret\u00e1rio do munic\u00edpio;","id":8158932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que for investido no cargo de ministro de estado, secret\u00e1rio de estado ou secret\u00e1rio do munic\u00edpio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que for denunciado criminalmente, independentemente do recebimento da den\u00fancia;","id":8158933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que for denunciado criminalmente, independentemente do recebimento da den\u00fancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cujo procedimento for declarado incompat\u00edvel com o decoro parlamentar;","id":8158934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cujo procedimento for declarado incompat\u00edvel com o decoro parlamentar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cuja folha de assentamentos funcionais como servidor ocupante de cargo efetivo receba anota\u00e7\u00e3o de penalidade de advert\u00eancia.","id":8158935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuja folha de assentamentos funcionais como servidor ocupante de cargo efetivo receba anota\u00e7\u00e3o de penalidade de advert\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395561,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Aracaju - Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Aracaju","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Aracaju - Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Aracaju","pai":395561,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398358,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aracaju-lei-organica-do-municipio-de-aracaju"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 17.187\/2012 do estado do Paran\u00e1, compete ao cargo de fiscal de defesa agropecu\u00e1ria da ADAPAR I implantar, coordenar e manter a Rede Estadual de Informa\u00e7\u00e3o de Defesa Agropecu\u00e1ria (REIDA) para integrar as a\u00e7\u00f5es de entidades promotoras da defesa, inspe\u00e7\u00e3o e certifica\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1rias. II criar, organizar e coordenar a\u00e7\u00f5es juntamente com a REIDA para apoiar as a\u00e7\u00f5es de entidades promotoras da defesa, da inspe\u00e7\u00e3o e da certifica\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1rias. III promover a educa\u00e7\u00e3o conservacionista e sanit\u00e1ria e a divulga\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os de defesa agropecu\u00e1ria. IV estabelecer normas, padr\u00f5es, crit\u00e9rios e procedimentos t\u00e9cnicos de defesa agropecu\u00e1ria, de inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, de rastreabilidade, de classifica\u00e7\u00e3o, de credenciamento e descredenciamento de prestadoras de servi\u00e7os afins \u00e0 defesa agropecu\u00e1ria e de certifica\u00e7\u00e3o de estabelecimentos, mat\u00e9rias-primas, insumos agropecu\u00e1rios e produtos e subprodutos de origem animal e vegetal. V cadastrar e manter sempre atualizadas as informa\u00e7\u00f5es de propriedades privadas, estabelecimentos comerciais de insumos agropecu\u00e1rios e de empresas prestadoras de servi\u00e7os afins, al\u00e9m de obrig\u00e1-las a seguir os padr\u00f5es t\u00e9cnico-normativos.Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":63849,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-assistente-area-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957319,"hashId":"770133efa1ad9c4532f1c8e7d5425709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 17.187\/2012 do estado do Paran\u00e1, compete ao cargo de fiscal de defesa agropecu\u00e1ria da ADAPAR <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I implantar, coordenar e manter a Rede Estadual de Informa\u00e7\u00e3o de Defesa Agropecu\u00e1ria (REIDA) para integrar as a\u00e7\u00f5es de entidades promotoras da defesa, inspe\u00e7\u00e3o e certifica\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II criar, organizar e coordenar a\u00e7\u00f5es juntamente com a REIDA para apoiar as a\u00e7\u00f5es de entidades promotoras da defesa, da inspe\u00e7\u00e3o e da certifica\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III promover a educa\u00e7\u00e3o conservacionista e sanit\u00e1ria e a divulga\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os de defesa agropecu\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV estabelecer normas, padr\u00f5es, crit\u00e9rios e procedimentos t\u00e9cnicos de defesa agropecu\u00e1ria, de inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, de rastreabilidade, de classifica\u00e7\u00e3o, de credenciamento e descredenciamento de prestadoras de servi\u00e7os afins \u00e0 defesa agropecu\u00e1ria e de certifica\u00e7\u00e3o de estabelecimentos, mat\u00e9rias-primas, insumos agropecu\u00e1rios e produtos e subprodutos de origem animal e vegetal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V cadastrar e manter sempre atualizadas as informa\u00e7\u00f5es de propriedades privadas, estabelecimentos comerciais de insumos agropecu\u00e1rios e de empresas prestadoras de servi\u00e7os afins, al\u00e9m de obrig\u00e1-las a seguir os padr\u00f5es t\u00e9cnico-normativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":7579668,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":7579667,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7579668,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":7579669,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, III e IV.","id":7579670,"corpo":"<p> II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":7579671,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395526,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 17.187\/2012 - Disp\u00f5e sobre os cargos e carreiras dos servidores na estrutura organizacional da Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 17.187\/2012 - Disp\u00f5e sobre os cargos e carreiras dos servidores na estrutura organizacional da Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403476,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-17-187-2012-dispoe-sobre-os-cargos-e-carreiras-dos-servidores-na-estrutura-organizacional-da-agencia-de-defesa-agropecuaria-do-parana-adapar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal, assinale C, se correto, ou I, se incorreto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Promo\u00e7\u00e3o. ( ) Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do profissional de Educa\u00e7\u00e3o de uma determinada classe para uma classe superior. ( ) As promo\u00e7\u00f5es obedecer\u00e3o ao crit\u00e9rio de tempo de exerc\u00edcio m\u00e1ximo em cada classe e indica\u00e7\u00e3o de chefia. ( ) O merecimento para promo\u00e7\u00e3o \u00e0 classe seguinte constitui-se nas avalia\u00e7\u00f5es de desempenho do Professor, pela assiduidade, pontualidade e disciplina. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":66258,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:18:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2132313,"hashId":"3e524da11c504e695f6a785f01068430","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal, assinale C, se correto, ou I, se incorreto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do profissional de Educa\u00e7\u00e3o de uma determinada classe para uma classe superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As promo\u00e7\u00f5es obedecer\u00e3o ao crit\u00e9rio de tempo de exerc\u00edcio m\u00e1ximo em cada classe e indica\u00e7\u00e3o de chefia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O merecimento para promo\u00e7\u00e3o \u00e0 classe seguinte constitui-se nas avalia\u00e7\u00f5es de desempenho do Professor, pela assiduidade, pontualidade e disciplina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8344733,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 C \u2013 I.","id":8344730,"corpo":"<p>I \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 I.","id":8344731,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 C \u2013 C.","id":8344732,"corpo":"<p>I \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 C.","id":8344733,"corpo":"<p>C \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 C.","id":8344734,"corpo":"<p>I \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no que concerne \u00e0 emiss\u00e3o e ao cancelamento da guia de transporte animal (GTA), de acordo com a Portaria n.\u00ba 265\/2017 do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA). I O produtor titular da explora\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria \u00e9 respons\u00e1vel pela correta utiliza\u00e7\u00e3o da nota fiscal do produtor, inclusive no que se refere \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de quantidade, sexo e faixa et\u00e1ria dos animais a serem movimentados. Em caso de falta do produtor titular, o preenchimento da nota fiscal do produtor poder\u00e1 ser feito pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico da propriedade ou pelo representante municipal do \u00f3rg\u00e3o fiscalizador. II A GTA poder\u00e1 ser requerida pelo produtor titular da explora\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria ou por seu representante, em qualquer unidade local de sanidade agropecu\u00e1ria (ULSA) da ADAPAR ou em escrit\u00f3rio de atendimento do munic\u00edpio (EAM) onde est\u00e1 localizada sua propriedade. III Compete ao fiscal de defesa agropecu\u00e1ria, m\u00e9dico veterin\u00e1rio, supervisionar e fiscalizar as emiss\u00f5es de GTA na \u00e1rea de circunscri\u00e7\u00e3o da ULSA pela qual responde. IV A GTA manual dever\u00e1 ser integralmente preenchida de forma leg\u00edvel, sem rasuras, e a segunda via dever\u00e1 ser arquivada para supervis\u00f5es, controles e auditorias e registrada no Sistema de Defesa Sanit\u00e1ria Animal no prazo m\u00e1ximo de 48 h ap\u00f3s a sua emiss\u00e3o. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":63849,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-assistente-area-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957317,"hashId":"f2b7305b85bf6c6c8c300400ad3d3586","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, no que concerne \u00e0 emiss\u00e3o e ao cancelamento da guia de transporte animal (GTA), de acordo com a Portaria n.\u00ba 265\/2017 do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O produtor titular da explora\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria \u00e9 respons\u00e1vel pela correta utiliza\u00e7\u00e3o da nota fiscal do produtor, inclusive no que se refere \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de quantidade, sexo e faixa et\u00e1ria dos animais a serem movimentados. Em caso de falta do produtor titular, o preenchimento da nota fiscal do produtor poder\u00e1 ser feito pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico da propriedade ou pelo representante municipal do \u00f3rg\u00e3o fiscalizador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A GTA poder\u00e1 ser requerida pelo produtor titular da explora\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria ou por seu representante, em qualquer unidade local de sanidade agropecu\u00e1ria (ULSA) da ADAPAR ou em escrit\u00f3rio de atendimento do munic\u00edpio (EAM) onde est\u00e1 localizada sua propriedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Compete ao fiscal de defesa agropecu\u00e1ria, m\u00e9dico veterin\u00e1rio, supervisionar e fiscalizar as emiss\u00f5es de GTA na \u00e1rea de circunscri\u00e7\u00e3o da ULSA pela qual responde. IV A GTA manual dever\u00e1 ser integralmente preenchida de forma leg\u00edvel, sem rasuras, e a segunda via dever\u00e1 ser arquivada para supervis\u00f5es, controles e auditorias e registrada no Sistema de Defesa Sanit\u00e1ria Animal no prazo m\u00e1ximo de 48 h ap\u00f3s a sua emiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":7579658,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":7579657,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7579658,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7579659,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7579660,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7579661,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17243}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n.\u00ba 220\/2014 da ADAPAR disciplina os procedimentos de vigil\u00e2ncia para a peste su\u00edna cl\u00e1ssica em estabelecimentos de cria\u00e7\u00e3o de su\u00ednos no estado do Paran\u00e1, dispondo limites cr\u00edticos de mortalidade mensal de su\u00ednos nas granjas produtoras. Nos termos dessa portaria, torna-se obrigat\u00f3ria a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 ADAPAR se, na fase de produ\u00e7\u00e3o, a taxa de mortalidade de leit\u00f5es de maternidade em granjas de ciclo completo que n\u00e3o pratiquem o vazio sanit\u00e1rio for","provas":[{"id":63854,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17243},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:05:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951615,"hashId":"0bac3d05863157c6ea49340a66518ba5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n.\u00ba 220\/2014 da ADAPAR disciplina os procedimentos de vigil\u00e2ncia para a peste su\u00edna cl\u00e1ssica em estabelecimentos de cria\u00e7\u00e3o de su\u00ednos no estado do Paran\u00e1, dispondo limites cr\u00edticos de mortalidade mensal de su\u00ednos nas granjas produtoras. Nos termos dessa portaria, torna-se obrigat\u00f3ria a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 ADAPAR se, na fase de produ\u00e7\u00e3o, a taxa de mortalidade de leit\u00f5es de maternidade em granjas de ciclo completo que n\u00e3o pratiquem o vazio sanit\u00e1rio for<\/p>","resposta":7554562,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor que 15%.","id":7554561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor que 15%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior que 15%.","id":7554562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior que 15%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 2% a 7%.","id":7554563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 2% a 7%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de 7% a 9%.","id":7554564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 7% a 9%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de 9% a 15%.","id":7554565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 9% a 15%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Estaduais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401760,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quesito atendimento ao p\u00fablico, existem regras b\u00e1sicas que devem ser mantidas durante esse processo. Abaixo est\u00e3o alguns exemplos de atendimentos ao p\u00fablico realizados por M\u00e1rcia, marque a alternativa que apresenta uma forma INCORRETA de atendimento.","provas":[{"id":62879,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:22:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918814,"hashId":"3b1fb3a897aaf75f34288b8c8f750eb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No quesito atendimento ao p\u00fablico, existem regras b\u00e1sicas que devem ser mantidas durante esse processo. Abaixo est\u00e3o alguns exemplos de atendimentos ao p\u00fablico realizados por M\u00e1rcia, marque a alternativa que apresenta uma forma INCORRETA de atendimento.<\/p>","resposta":7409243,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1rcia estava atendendo ao Sr. Jos\u00e9, mas precisou de se ausentar da empresa e o deixou esperando por cerca de uma hora.","id":7409243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia estava atendendo ao Sr. Jos\u00e9, mas precisou de se ausentar da empresa e o deixou esperando por cerca de uma hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1rcia durante o atendimento sempre se mostrou prestativa e deixou o Sr. Jos\u00e9 a vontade para explicar a sua solicita\u00e7\u00e3o.","id":7409244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia durante o atendimento sempre se mostrou prestativa e deixou o Sr. Jos\u00e9 a vontade para explicar a sua solicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1rcia ao se dirigir ao Sr. Jos\u00e9 sempre foi muito educada, por exemplo, ao pedi-lo para assinar um documento, ela disse: o senhor pode assinar aqui, por gentileza.","id":7409245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia ao se dirigir ao Sr. Jos\u00e9 sempre foi muito educada, por exemplo, ao pedi-lo para assinar um documento, ela disse: o senhor pode assinar aqui, por gentileza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1rcia no in\u00edcio do atendimento, cumprimentou o Sr. Jos\u00e9. ","id":7409246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia no in\u00edcio do atendimento, cumprimentou o Sr. Jos\u00e9. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade do atendimento ao p\u00fablico envolve um conjunto de habilidades, como as descritas a seguir:1. Receber as pessoas com cordialidade, passar uma imagem positiva e prestar um bom servi\u00e7o.2. Avaliar as demandas pertinentes dos p\u00fablicos internos e externos e recusar as n\u00e3o apropriadas.As atividades 1 e 2 correspondem \u00e0 capacidade de","provas":[{"id":67676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2067578,"hashId":"000a4787d17cae481140cdf9e2817286","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade do atendimento ao p\u00fablico envolve um conjunto de habilidades, como as descritas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Receber as pessoas com cordialidade, passar uma imagem positiva e prestar um bom servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Avaliar as demandas pertinentes dos p\u00fablicos internos e externos e recusar as n\u00e3o apropriadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As atividades 1 e 2 correspondem \u00e0 capacidade de<\/p>","resposta":8074949,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amenizar e agilizar.","id":8074948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amenizar e agilizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recepcionar e filtrar.","id":8074949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recepcionar e filtrar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informar e monitorar.","id":8074950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar e monitorar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar e acolher.","id":8074951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar e acolher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagnosticar e esclarecer.","id":8074952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagnosticar e esclarecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A satisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m deve ser uma das metas do Auxiliar Administrativo no atendimento ao p\u00fablico. \u00c9 essencial que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica considere os problemas reais da sua popula\u00e7\u00e3o e ofere\u00e7a solu\u00e7\u00f5es inovadoras e pr\u00e1ticas. Em rela\u00e7\u00e3o a qualidade no atendimento ao p\u00fablico, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":65336,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:22:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2000052,"hashId":"77a0035d80b448e6893ac9228439adfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A satisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m deve ser uma das metas do Auxiliar Administrativo no atendimento ao p\u00fablico. \u00c9 essencial que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica considere os problemas reais da sua popula\u00e7\u00e3o e ofere\u00e7a solu\u00e7\u00f5es inovadoras e pr\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a qualidade no atendimento ao p\u00fablico, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7776123,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeite o tempo da pessoa que voc\u00ea est\u00e1 atendendo.","id":7776122,"corpo":"<p>Respeite o tempo da pessoa que voc\u00ea est\u00e1 atendendo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seja r\u00edspido sempre.","id":7776123,"corpo":"<p>Seja r\u00edspido sempre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fa\u00e7a o m\u00e1ximo poss\u00edvel para garantir a satisfa\u00e7\u00e3o.","id":7776124,"corpo":"<p>Fa\u00e7a o m\u00e1ximo poss\u00edvel para garantir a satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstre interesse em solucionar problemas.","id":7776125,"corpo":"<p>Demonstre interesse em solucionar problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bact\u00e9rias do g\u00eanero Clostridium s\u00e3o respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o de diversas toxinas causando diferentes enfermidades de acordo com o efeito que cada uma produz sobre o organismo animal. Desse modo, os clostr\u00eddios s\u00e3o divididos em tr\u00eas grupos. O primeiro \u00e9 o grupo neurot\u00f3xico, o segundo \u00e9 o histot\u00f3xico e o terceiro \u00e9 o enterotoxig\u00eanico. Em rela\u00e7\u00e3o ao botulismo bovino, analise as assertivas abaixo: I. \u00c9 uma enfermidade n\u00e3o febril caracterizada principalmente pela paralisia da musculatura esquel\u00e9tica. II. A doen\u00e7a \u00e9 causada por um bacilo gram-positivo anaer\u00f3bio e formador de esporo. III. Os esporos podem estar presentes na \u00e1gua estagnada, solo ou no trato digestivo de cad\u00e1veres de animais. IV. A toxina botul\u00ednica atua no sistema nervoso perif\u00e9rico, bloqueando a transmiss\u00e3o neuromuscular. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":67502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 19:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2059005,"hashId":"c6636f28c971080e6efcf591e89b3e11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bact\u00e9rias do g\u00eanero <em>Clostridium<\/em> s\u00e3o respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o de diversas toxinas causando diferentes enfermidades de acordo com o efeito que cada uma produz sobre o organismo animal. Desse modo, os clostr\u00eddios s\u00e3o divididos em tr\u00eas grupos. O primeiro \u00e9 o grupo neurot\u00f3xico, o segundo \u00e9 o histot\u00f3xico e o terceiro \u00e9 o enterotoxig\u00eanico. Em rela\u00e7\u00e3o ao botulismo bovino, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 uma enfermidade n\u00e3o febril caracterizada principalmente pela paralisia da musculatura esquel\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A doen\u00e7a \u00e9 causada por um bacilo gram-positivo anaer\u00f3bio e formador de esporo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os esporos podem estar presentes na \u00e1gua estagnada, solo ou no trato digestivo de cad\u00e1veres de animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A toxina botul\u00ednica atua no sistema nervoso perif\u00e9rico, bloqueando a transmiss\u00e3o neuromuscular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8036027,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8036023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8036024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8036025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":8036026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8036027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A natureza do procedimento de auditoria refere-se \u00e0 sua finalidade (teste de controle ou procedimento substantivo) e a seu tipo. Um desses tipos, considera \u201co exame de registros ou documentos, internos ou externos, em qualquer meio, ou o exame f\u00edsico de um ativo\u201d. A denomina\u00e7\u00e3o do procedimento relatado \u00e9:","provas":[{"id":67557,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Auditor Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:05:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2054765,"hashId":"16e86ae01ab0bc52320c41f915c62358","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza do procedimento de auditoria refere-se \u00e0 sua finalidade (teste de controle ou procedimento substantivo) e a seu tipo. Um desses tipos, considera \u201co exame de registros ou documentos, internos ou externos, em qualquer meio, ou o exame f\u00edsico de um ativo\u201d. A denomina\u00e7\u00e3o do procedimento relatado \u00e9:<\/p>","resposta":8015907,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o.","id":8015903,"corpo":"<p>Observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confirma\u00e7\u00e3o.","id":8015904,"corpo":"<p>Confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indaga\u00e7\u00e3o.","id":8015905,"corpo":"<p>Indaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entrevista.","id":8015906,"corpo":"<p>Entrevista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o.","id":8015907,"corpo":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o","pai":427208,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427209,"slug":"auditoria-inspecao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um planejamento adequado acerca da aquisi\u00e7\u00e3o, do custo e do rendimento dos alimentos \u00e9 preciso considerar os Indicadores de Preparo dos Alimentos (IPA). Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. (_) Os IPA indicam a rela\u00e7\u00e3o de perdas ou ganhos de peso dos alimentos durante as etapas de pr\u00e9-preparo e preparo. (_) O fator de corre\u00e7\u00e3o (FC) e o indicador de convers\u00e3o s\u00e3o empregados para dimensionar aquisi\u00e7\u00e3o, custo e rendimento de alimentos\/ prepara\u00e7\u00f5es. (_) O per capita do alimento\/prepara\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 quantidade j\u00e1 cozida e pronta para o consumo. (_) O peso cozido da prepara\u00e7\u00e3o \u00e9 obtido a partir do per capita e do peso l\u00edquido do alimento\/ prepara\u00e7\u00e3o. (_) A retirada de partes do alimento durante o pr\u00e9-preparo e o aumento ou a perda de peso durante o preparo, quando comparado ao peso inicial, s\u00e3o considerados para determinar o FC. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":69127,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-nutricionista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:16:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2104333,"hashId":"fa67c2b4e93da972af3d3e30e5c0e778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um planejamento adequado acerca da aquisi\u00e7\u00e3o, do custo e do rendimento dos alimentos \u00e9 preciso considerar os Indicadores de Preparo dos Alimentos (IPA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Os IPA indicam a rela\u00e7\u00e3o de perdas ou ganhos de peso dos alimentos durante as etapas de pr\u00e9-preparo e preparo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O fator de corre\u00e7\u00e3o (FC) e o indicador de convers\u00e3o s\u00e3o empregados para dimensionar aquisi\u00e7\u00e3o, custo e rendimento de alimentos\/ prepara\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O per capita do alimento\/prepara\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 quantidade j\u00e1 cozida e pronta para o consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O peso cozido da prepara\u00e7\u00e3o \u00e9 obtido a partir do per capita e do peso l\u00edquido do alimento\/ prepara\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A retirada de partes do alimento durante o pr\u00e9-preparo e o aumento ou a perda de peso durante o preparo, quando comparado ao peso inicial, s\u00e3o considerados para determinar o FC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8229281,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8229280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8229281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8229282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":8229283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8229284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Planejamento de Compras e de Estoque","oab":false,"nome":"Planejamento de Compras e de Estoque","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418110,"slug":"nutricao-planejamento-de-compras-e-de-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modifica\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas auxiliam o tratamento da azia e do refluxo gastroesof\u00e1gico (RGE), sintomas comuns durante a gesta\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. A ingest\u00e3o de \u00e1gua junto \u00e0 refei\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas auxilia a redu\u00e7\u00e3o do sintoma de azia, pois a \u00e1gua neutraliza o pH \u00e1cido do est\u00f4mago e impede a sensa\u00e7\u00e3o de \u201cqueima\u00e7\u00e3o\u201d.A mastiga\u00e7\u00e3o mais lenta e a redu\u00e7\u00e3o no consumo de alimentos\/prepara\u00e7\u00f5es gordurosas s\u00e3o medidas para atenuar o RGE.As bebidas com cafe\u00edna (refrigerantes \u00e0 base de cola, caf\u00e9, ch\u00e1 preto, chimarr\u00e3o, etc.) propiciam a exacerba\u00e7\u00e3o dos sintomas de azia e RGE.O consumo de gengibre na forma de ch\u00e1 reduz os sintomas de azia e RGE, visto que ele diminui a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido pelo est\u00f4mago.Evitar se deitar ap\u00f3s se alimentar \u00e9 uma medida bastante efetiva para atenuar azia e RGE. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69127,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-nutricionista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:19:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2104381,"hashId":"5f7c6f0698028e1ec05345989ee11e99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Modifica\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas auxiliam o tratamento da azia e do refluxo gastroesof\u00e1gico (RGE), sintomas comuns durante a gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A ingest\u00e3o de \u00e1gua junto \u00e0 refei\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas auxilia a redu\u00e7\u00e3o do sintoma de azia, pois a \u00e1gua neutraliza o pH \u00e1cido do est\u00f4mago e impede a sensa\u00e7\u00e3o de \u201cqueima\u00e7\u00e3o\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A mastiga\u00e7\u00e3o mais lenta e a redu\u00e7\u00e3o no consumo de alimentos\/prepara\u00e7\u00f5es gordurosas s\u00e3o medidas para atenuar o RGE.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As bebidas com cafe\u00edna (refrigerantes \u00e0 base de cola, caf\u00e9, ch\u00e1 preto, chimarr\u00e3o, etc.) propiciam a exacerba\u00e7\u00e3o dos sintomas de azia e RGE.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O consumo de gengibre na forma de ch\u00e1 reduz os sintomas de azia e RGE, visto que ele diminui a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido pelo est\u00f4mago.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Evitar se deitar ap\u00f3s se alimentar \u00e9 uma medida bastante efetiva para atenuar azia e RGE. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8229497,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":8229494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.","id":8229495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":8229496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":8229497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":8229498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O turismo compreende as atividades que as pessoas realizam durante suas viagens e estadas em lugares diferentes ao seu entorno habitual, por um per\u00edodo consecutivo inferior a um ano, com finalidade de lazer, neg\u00f3cios ou outras (OMT, 2001). Acerca do mercado tur\u00edstico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69050,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-turismologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:23:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2102692,"hashId":"539b29ddb826f6ffed8b987cc4ab49a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O turismo compreende as atividades que as pessoas realizam durante suas viagens e estadas em lugares diferentes ao seu entorno habitual, por um per\u00edodo consecutivo inferior a um ano, com finalidade de lazer, neg\u00f3cios ou outras (OMT, 2001). Acerca do mercado tur\u00edstico, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":8222231,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atrativos tur\u00edsticos s\u00e3o entendidos como todo lugar, objeto ou acontecimento de interesse tur\u00edstico que motiva o deslocamento de grupos humanos para conhec\u00ea-los","id":8222228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atrativos tur\u00edsticos s\u00e3o entendidos como todo lugar, objeto ou acontecimento de interesse tur\u00edstico que motiva o deslocamento de grupos humanos para conhec\u00ea-los<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os equipamentos e servi\u00e7os tur\u00edsticos podem ser entendidos como o conjunto de edifica\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os indispens\u00e1vel ao desenvolvimento da atividade tur\u00edstica","id":8222229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos e servi\u00e7os tur\u00edsticos podem ser entendidos como o conjunto de edifica\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os indispens\u00e1vel ao desenvolvimento da atividade tur\u00edstica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A infraestrutura de apoio tur\u00edstico compreende o conjunto de obras e instala\u00e7\u00f5es de estrutura f\u00edsica que proporciona o deslocamento da atividade tur\u00edstica","id":8222230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infraestrutura de apoio tur\u00edstico compreende o conjunto de obras e instala\u00e7\u00f5es de estrutura f\u00edsica que proporciona o deslocamento da atividade tur\u00edstica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mercado tur\u00edstico analisado sob o ponto de vista do marketing aponta para a oferta e demanda, visando unir a quantidade de mercadoria dispon\u00edvel, num determinado momento e a fixa\u00e7\u00e3o de um pre\u00e7o","id":8222231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mercado tur\u00edstico analisado sob o ponto de vista do marketing aponta para a oferta e demanda, visando unir a quantidade de mercadoria dispon\u00edvel, num determinado momento e a fixa\u00e7\u00e3o de um pre\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Sociologia do Turismo","oab":false,"nome":"Sociologia do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422514,"slug":"turismo-e-hotelaria-sociologia-do-turismo"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/2102692","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de empresas e empreendedorismo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69050,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-turismologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:26:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2102755,"hashId":"278dcf249744374f1ed3bb33f0b6394f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de gest\u00e3o de empresas e empreendedorismo, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":8222508,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEntrepreneur\u201d \u00e9 o termo utilizado para aqueles talentos empreendedores e inovadores que est\u00e3o dentro da empresa","id":8222508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEntrepreneur\u201d \u00e9 o termo utilizado para aqueles talentos empreendedores e inovadores que est\u00e3o dentro da empresa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao empreendedorismo tur\u00edstico, a gest\u00e3o financeira encontra como desafio, a dificuldade para acessar recursos financeiros, tais como financiamento e cr\u00e9dito de fornecedor Enquanto a gest\u00e3o de pessoas, encontra dificuldades na contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra qualificada e gerenciar conflitos decorrentes das rela\u00e7\u00f5es interpessoais","id":8222509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao empreendedorismo tur\u00edstico, a gest\u00e3o financeira encontra como desafio, a dificuldade para acessar recursos financeiros, tais como financiamento e cr\u00e9dito de fornecedor Enquanto a gest\u00e3o de pessoas, encontra dificuldades na contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra qualificada e gerenciar conflitos decorrentes das rela\u00e7\u00f5es interpessoais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A estrutura de uma empresa empreendedora \u00e9 formada por redes informais","id":8222510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura de uma empresa empreendedora \u00e9 formada por redes informais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empreendedor possui caracter\u00edsticas como: autonomia, capacidade de mudan\u00e7a e inova\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o para assumir riscos, agressividade em rela\u00e7\u00e3o ao mercado e proatividade","id":8222511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empreendedor possui caracter\u00edsticas como: autonomia, capacidade de mudan\u00e7a e inova\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o para assumir riscos, agressividade em rela\u00e7\u00e3o ao mercado e proatividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos meios de hospedagem, analise as afirmativas abaixo. I. Entende-se por di\u00e1ria o pre\u00e7o de hospedagem correspondente \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da unidade habitacional e dos servi\u00e7os inclu\u00eddos, no per\u00edodo de 24 (vinte e quatro) horas, compreendido nos hor\u00e1rios fixados para entrada e sa\u00edda de h\u00f3spedes. II. Os meios de hospedagem dever\u00e3o fornecer ao Minist\u00e9rio do Turismo, obrigatoriamente a cada seis meses, as seguintes informa\u00e7\u00f5es: I - perfil dos h\u00f3spedes recebidos, distinguindo-os por nacionalidade; e II - registro quantitativo de h\u00f3spedes, taxas de ocupa\u00e7\u00e3o, perman\u00eancia m\u00e9dia e n\u00famero de h\u00f3spedes por unidade habitacional. III. Os empreendimentos ou estabelecimentos de hospedagem que explorem ou administrem, em condom\u00ednios residenciais, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de hospedagem em unidades mobiliadas e equipadas, bem como outros servi\u00e7os oferecidos a h\u00f3spedes, est\u00e3o sujeitos ao cadastro de que trata esta Lei e ao seu regulamento. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":69050,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-turismologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:24:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2102726,"hashId":"c7d87580953010a01cf1f5c334bdf9b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos meios de hospedagem, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Entende-se por di\u00e1ria o pre\u00e7o de hospedagem correspondente \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da unidade habitacional e dos servi\u00e7os inclu\u00eddos, no per\u00edodo de 24 (vinte e quatro) horas, compreendido nos hor\u00e1rios fixados para entrada e sa\u00edda de h\u00f3spedes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os meios de hospedagem dever\u00e3o fornecer ao Minist\u00e9rio do Turismo, obrigatoriamente a cada seis meses, as seguintes informa\u00e7\u00f5es: I - perfil dos h\u00f3spedes recebidos, distinguindo-os por nacionalidade; e II - registro quantitativo de h\u00f3spedes, taxas de ocupa\u00e7\u00e3o, perman\u00eancia m\u00e9dia e n\u00famero de h\u00f3spedes por unidade habitacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os empreendimentos ou estabelecimentos de hospedagem que explorem ou administrem, em condom\u00ednios residenciais, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de hospedagem em unidades mobiliadas e equipadas, bem como outros servi\u00e7os oferecidos a h\u00f3spedes, est\u00e3o sujeitos ao cadastro de que trata esta Lei e ao seu regulamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8222387,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas afirmativas I e II est\u00e3o corretas ","id":8222384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas afirmativas I e II est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":8222385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":8222386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas ","id":8222387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Hotelaria e Hospedagem","oab":false,"nome":"Hotelaria e Hospedagem","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422507,"slug":"turismo-e-hotelaria-hotelaria-e-hospedagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O setor de alimentos e bebidas (A&amp;B) \u00e9 fundamental para o funcionamento de um hotel. Acerca desse assunto, analise as afirmativas abaixo. I. O de alimentos e bebidas deve respeitar as normas e procedimentos estabelecidos pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA). II. Dentre os setores, o de alimentos e bebidas \u00e9 mais simples e por isso, a terceiriza\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o n\u00e3o tem despertado o interesse dos administradores. III. O programa \u201cAlimento Seguro\u201d, criado pelo Minist\u00e9rio do turismo \u00e9 direcionado para os pequenos e m\u00e9dios empreendedores do ramo e trata sobre a seguran\u00e7a no preparo e na comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos e bebidas. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":69050,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-turismologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2102685,"hashId":"5d776fa9a1091896db3a2778d7319aad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor de alimentos e bebidas (A&amp;B) \u00e9 fundamental para o funcionamento de um hotel. Acerca desse assunto, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O de alimentos e bebidas deve respeitar as normas e procedimentos estabelecidos pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dentre os setores, o de alimentos e bebidas \u00e9 mais simples e por isso, a terceiriza\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o n\u00e3o tem despertado o interesse dos administradores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O programa \u201cAlimento Seguro\u201d, criado pelo Minist\u00e9rio do turismo \u00e9 direcionado para os pequenos e m\u00e9dios empreendedores do ramo e trata sobre a seguran\u00e7a no preparo e na comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos e bebidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8222197,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas ","id":8222197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":8222198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":8222199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":8222200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Hotelaria e Hospedagem","oab":false,"nome":"Hotelaria e Hospedagem","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422507,"slug":"turismo-e-hotelaria-hotelaria-e-hospedagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos socioculturais e ambientais no turismo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69050,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-turismologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:37:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2102790,"hashId":"f63c801645e2017e76a5423e1c99809f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos socioculturais e ambientais no turismo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8222649,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O impacto cultural est\u00e1 associado a mudan\u00e7as imediatas e define aquelas que ocorrem na estrutura social local, na qualidade de vida, nas rela\u00e7\u00f5es sociais e na adapta\u00e7\u00e3o nas comunidades de destino ao turismo","id":8222648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impacto cultural est\u00e1 associado a mudan\u00e7as imediatas e define aquelas que ocorrem na estrutura social local, na qualidade de vida, nas rela\u00e7\u00f5es sociais e na adapta\u00e7\u00e3o nas comunidades de destino ao turismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os impactos socioculturais resultam, das rela\u00e7\u00f5es sociais que se estabelecem entre os residentes e os visitantes. A intensidade e forma desses impactos variam dependendo do tipo do visitante, das diferen\u00e7as culturais entre os grupos, do grau de adapta\u00e7\u00e3o dos visitantes e dos costumes locais","id":8222649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os impactos socioculturais resultam, das rela\u00e7\u00f5es sociais que se estabelecem entre os residentes e os visitantes. A intensidade e forma desses impactos variam dependendo do tipo do visitante, das diferen\u00e7as culturais entre os grupos, do grau de adapta\u00e7\u00e3o dos visitantes e dos costumes locais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O impacto social do turismo categoriza mudan\u00e7as mais graduais e processuais que v\u00e3o ocorrendo \u00e0 medida que o turismo se desenvolve","id":8222650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impacto social do turismo categoriza mudan\u00e7as mais graduais e processuais que v\u00e3o ocorrendo \u00e0 medida que o turismo se desenvolve<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No aspecto social, o turismo contribui para preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, art\u00edstico e cultural ","id":8222651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No aspecto social, o turismo contribui para preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, art\u00edstico e cultural <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Impactos do Turismo","oab":false,"nome":"Impactos do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402776,"slug":"turismo-e-hotelaria-impactos-do-turismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 duas possibilidades de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica sem o consentimento do usu\u00e1rio: involunt\u00e1ria, quando solicitada por terceiro; e compuls\u00f3ria, quando determinada pela justi\u00e7a.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 20:42:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083679,"hashId":"9606154e829d16ef5895d17aa6ab450f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 duas possibilidades de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica sem o consentimento do usu\u00e1rio: involunt\u00e1ria, quando solicitada por terceiro; e compuls\u00f3ria, quando determinada pela justi\u00e7a.<\/p>","resposta":8144520,"anulada":false,"rotulo":183,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8144520,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8144521,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da garantia do direito humano \u00e0 sa\u00fade no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":496578,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da garantia do direito humano \u00e0 sa\u00fade no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 183 a 185"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Teorias","oab":false,"nome":"Teorias","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401125,"slug":"relacoes-humanas-teorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno de eutrofiza\u00e7\u00e3o caracteriza uma polui\u00e7\u00e3o do tipo","provas":[{"id":67671,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 20:47:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2064053,"hashId":"52f552b9bb85121c1f81378ae281eef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno de <em><u>eutrofiza\u00e7\u00e3o<\/u><\/em> caracteriza uma polui\u00e7\u00e3o do tipo<\/p>","resposta":8059399,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atmosf\u00e9rica.","id":8059398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00eddrica.","id":8059399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00eddrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do solo.","id":8059400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9rmica.","id":8059401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sonora.","id":8059402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sonora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/2064053","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao matriciamento, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( ) Um dos pap\u00e9is da equipe matriciadora em sa\u00fade mental \u00e9 dar apoio \u00e0s equipes de refer\u00eancia.( ) O apoio matricial deve ser entendido como uma pr\u00e1tica de gest\u00e3o de triagem efetiva.( ) As equipes matriciadoras oferecem apoio t\u00e9cnico \u00e0s equipes de refer\u00eancia.( ) A efetiva\u00e7\u00e3o do matriciamento em sa\u00fade mental depende do empenho e da disponibilidade dos envolvidos: equipes matriciadoras, equipes de refer\u00eancia e gestores para a composi\u00e7\u00e3o do cuidado integral em sa\u00fade.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":69017,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2021-fundep-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:17:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2156436,"hashId":"3fc46a1504e05814aa169f55f1b51b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao matriciamento, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos pap\u00e9is da equipe matriciadora em sa\u00fade mental \u00e9 dar apoio \u00e0s equipes de refer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O apoio matricial deve ser entendido como uma pr\u00e1tica de gest\u00e3o de triagem efetiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As equipes matriciadoras oferecem apoio t\u00e9cnico \u00e0s equipes de refer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A efetiva\u00e7\u00e3o do matriciamento em sa\u00fade mental depende do empenho e da disponibilidade dos envolvidos: equipes matriciadoras, equipes de refer\u00eancia e gestores para a composi\u00e7\u00e3o do cuidado integral em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8447106,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F","id":8447105,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V V","id":8447106,"corpo":"<p>V F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V F","id":8447107,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F F V","id":8447108,"corpo":"<p>F F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da anemia ferropriva, o m\u00e9dico deve estar atento para o seguinte cuidado:","provas":[{"id":68646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:22:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2087672,"hashId":"a81efc8db7547973658609a5232553b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da anemia ferropriva, o m\u00e9dico deve estar atento para o seguinte cuidado:<\/p>","resposta":8159586,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tratamento deve ser mantido por um per\u00edodo mais longo ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o da anemia;","id":8159586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento deve ser mantido por um per\u00edodo mais longo ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o da anemia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os comprimidos de compostos de ferro devem ser, preferencialmente, administrados \u00e0 noite;","id":8159587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os comprimidos de compostos de ferro devem ser, preferencialmente, administrados \u00e0 noite;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as prepara\u00e7\u00f5es de ferro devem ser tomadas ap\u00f3s a alimenta\u00e7\u00e3o para minimizar efeitos adversos;","id":8159588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as prepara\u00e7\u00f5es de ferro devem ser tomadas ap\u00f3s a alimenta\u00e7\u00e3o para minimizar efeitos adversos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido salic\u00edlico aos compostos de ferro para uso oral aumenta a sua absor\u00e7\u00e3o gastrointestinal;","id":8159589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido salic\u00edlico aos compostos de ferro para uso oral aumenta a sua absor\u00e7\u00e3o gastrointestinal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a dose oral de ferro pode ser progressivamente reduzida j\u00e1 que, \u00e0 medida que eleva a hemoglobina circulante, aumenta a absor\u00e7\u00e3o do ferro.","id":8159590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dose oral de ferro pode ser progressivamente reduzida j\u00e1 que, \u00e0 medida que eleva a hemoglobina circulante, aumenta a absor\u00e7\u00e3o do ferro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As descri\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que correspondem \u00e0 maioria dos casos descritos de febre chikungunya \u00e9:","provas":[{"id":68646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:23:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2087688,"hashId":"963abefae72ca6fed780d1d3a333a042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As descri\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que correspondem \u00e0 maioria dos casos descritos de febre chikungunya \u00e9:<\/p>","resposta":8159670,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre intermitente, faringite e aumento dos linfonodos;","id":8159666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre intermitente, faringite e aumento dos linfonodos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre elevada, tosse n\u00e3o produtiva e eritema generalizado;","id":8159667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre elevada, tosse n\u00e3o produtiva e eritema generalizado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre de longa dura\u00e7\u00e3o, cefaleia intensa e rash eritematoso;","id":8159668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre de longa dura\u00e7\u00e3o, cefaleia intensa e <em>rash<\/em> eritematoso;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"febre prolongada acompanhada de manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas cut\u00e2neas;","id":8159669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre prolongada acompanhada de manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas cut\u00e2neas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"febre de curta dura\u00e7\u00e3o associada a comprometimento articular e rash cut\u00e2neo.","id":8159670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre de curta dura\u00e7\u00e3o associada a comprometimento articular e <em>rash <\/em>cut\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grupo de medicamentos habitualmente associado \u00e0 presen\u00e7a de angioedema mediado por bradicinina como efeito adverso \u00e9:","provas":[{"id":68646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:20:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2087646,"hashId":"cc0a12df9befbe595f19e89c375b3446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo de medicamentos habitualmente associado \u00e0 presen\u00e7a de angioedema mediado por bradicinina como efeito adverso \u00e9:<\/p>","resposta":8159460,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"biguanidas;","id":8159456,"corpo":"<p>biguanidas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corticoides fluorados;","id":8159457,"corpo":"<p>corticoides fluorados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio;","id":8159458,"corpo":"<p>bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides;","id":8159459,"corpo":"<p>anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inibidores da enzima conversora da angiotensina.","id":8159460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inibidores da enzima conversora da angiotensina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a terapia antirretroviral inicial preferencial em adultos que n\u00e3o apresentem tuberculose ou sejam gestantes deve ser:","provas":[{"id":68646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2087684,"hashId":"f7da0e4758d7c6cb2b4bdf7a666d0a8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a terapia antirretroviral inicial preferencial em adultos que n\u00e3o apresentem tuberculose ou sejam gestantes deve ser:<\/p>","resposta":8159650,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abacavir e lamivudina;","id":8159646,"corpo":"<p>abacavir e lamivudina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zidovudina e lamivudina;","id":8159647,"corpo":"<p>zidovudina e lamivudina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lamivudina, tenofovir e efavirenz;","id":8159648,"corpo":"<p>lamivudina, tenofovir e efavirenz;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tenofovir, lamivudina e raltegravir;","id":8159649,"corpo":"<p>tenofovir, lamivudina e raltegravir;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lamivudina, tenofovir e dolutegravir.","id":8159650,"corpo":"<p>lamivudina, tenofovir e dolutegravir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 46 anos procura atendimento em Posto de Sa\u00fade devido a um epis\u00f3dio agudo de dor e edema no membro inferior direito de in\u00edcio h\u00e1 24 horas. O exame f\u00edsico mostra empastamento da panturrilha e algum rubor local.O diagn\u00f3stico de maior probabilidade \u00e9:","provas":[{"id":68646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:19:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2087633,"hashId":"b77350636daab5ade084ef7c1fc55f56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 46 anos procura atendimento em Posto de Sa\u00fade devido a um epis\u00f3dio agudo de dor e edema no membro inferior direito de in\u00edcio h\u00e1 24 horas. O exame f\u00edsico mostra empastamento da panturrilha e algum rubor local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de maior probabilidade \u00e9:<\/p>","resposta":8159394,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cirrose hep\u00e1tica;","id":8159391,"corpo":"<p>cirrose hep\u00e1tica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica;","id":8159392,"corpo":"<p>s\u00edndrome nefr\u00f3tica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca;","id":8159393,"corpo":"<p>insufici\u00eancia card\u00edaca;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trombose venosa profunda;","id":8159394,"corpo":"<p>trombose venosa profunda;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica.","id":8159395,"corpo":"<p>insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica em tratamento conservador (n\u00e3o dial\u00edtico), analise as afirmativas a seguir.I. Aminoglicos\u00eddeos e anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides devem ser evitados.II. Inibidores da ECA e bloqueadores do receptor de angiotensina est\u00e3o contraindicados.III. O hemograma completo habitualmente mostra anemia normoc\u00edtica normocr\u00f4mica.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":68646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:22:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2087679,"hashId":"8c56f3bb0221dabf3551689f62814a29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica em tratamento conservador (n\u00e3o dial\u00edtico), analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aminoglicos\u00eddeos e anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides devem ser evitados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Inibidores da ECA e bloqueadores do receptor de angiotensina est\u00e3o contraindicados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O hemograma completo habitualmente mostra anemia normoc\u00edtica normocr\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8159623,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":8159621,"corpo":"<p>somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":8159622,"corpo":"<p>somente I e II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III;","id":8159623,"corpo":"<p>somente I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":8159624,"corpo":"<p>somente II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8159625,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s enxaquecas.","provas":[{"id":67504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:27:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2059097,"hashId":"70185198d9cb27cf5ec88c8e0dad5488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s enxaquecas.<\/p>","resposta":8036485,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pr\u00f3dromos ou sintomas premonit\u00f3rios podem estar presentes at\u00e9 24 horas antes do in\u00edcio da cefaleia.","id":8036483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pr\u00f3dromos ou sintomas premonit\u00f3rios podem estar presentes at\u00e9 24 horas antes do in\u00edcio da cefaleia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre em crises que duram de quatro a 72 horas e acometem frequentemente um \u00fanico lado da cabe\u00e7a.","id":8036484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre em crises que duram de quatro a 72 horas e acometem frequentemente um \u00fanico lado da cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aura \u00e9 o sintoma neurol\u00f3gico que sucede a cefaleia e apresenta-se como altera\u00e7\u00f5es visuais, como presen\u00e7a de fosfenas e escotomas.","id":8036485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aura \u00e9 o sintoma neurol\u00f3gico que sucede a cefaleia e apresenta-se como altera\u00e7\u00f5es visuais, como presen\u00e7a de fosfenas e escotomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dor geralmente \u00e9 puls\u00e1til ou latejante e acompanhada de n\u00e1useas, v\u00f4mitos, fotofobia e fonofobia.","id":8036486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor geralmente \u00e9 puls\u00e1til ou latejante e acompanhada de n\u00e1useas, v\u00f4mitos, fotofobia e fonofobia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A crise de enxaqueca se apresenta em at\u00e9 cinco est\u00e1gios: pr\u00f3dromo, aura, cefaleia propriamente dita, per\u00edodo de resolu\u00e7\u00e3o e sintomas residuais.","id":8036487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise de enxaqueca se apresenta em at\u00e9 cinco est\u00e1gios: pr\u00f3dromo, aura, cefaleia propriamente dita, per\u00edodo de resolu\u00e7\u00e3o e sintomas residuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hepatites: I. A hepatite aguda pode ser causada por v\u00edrus, toxinas ou ser a primeira manifesta\u00e7\u00e3o de hepatopatia cr\u00f4nica. II. Os marcadores sorol\u00f3gicos s\u00e3o essenciais para o diagn\u00f3stico e para avaliar a atividade da doen\u00e7a, incluindo a diferencia\u00e7\u00e3o de pessoas com infec\u00e7\u00e3o aguda e infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e portadores cr\u00f4nicos assintom\u00e1ticos. III. As hepatites virais fazem parte da lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sendo necess\u00e1rio fazer a notifica\u00e7\u00e3o e a investiga\u00e7\u00e3o dos casos suspeitos, casos confirmados e surtos de hepatite por meio do Sistema Nacional de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN). Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":67504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:27:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2059083,"hashId":"29ddf3f5e16137d27f6e4bd0d5a650a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hepatites: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A hepatite aguda pode ser causada por v\u00edrus, toxinas ou ser a primeira manifesta\u00e7\u00e3o de hepatopatia cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os marcadores sorol\u00f3gicos s\u00e3o essenciais para o diagn\u00f3stico e para avaliar a atividade da doen\u00e7a, incluindo a diferencia\u00e7\u00e3o de pessoas com infec\u00e7\u00e3o aguda e infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e portadores cr\u00f4nicos assintom\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As hepatites virais fazem parte da lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sendo necess\u00e1rio fazer a notifica\u00e7\u00e3o e a investiga\u00e7\u00e3o dos casos suspeitos, casos confirmados e surtos de hepatite por meio do Sistema Nacional de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8036417,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8036413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8036414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8036415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8036416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8036417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre a artrite reumatoide: I. N\u00e3o existe nenhum teste laboratorial cujo resultado seja espec\u00edfico para o diagn\u00f3stico de artrite reumatoide. II. As principais caracter\u00edsticas cl\u00ednicas s\u00e3o o in\u00edcio insidioso de dor articular, sim\u00e9trica, localizada preferencialmente em pequenas articula\u00e7\u00f5es das m\u00e3os e dos p\u00e9s. III. Anemia, leucocitose e trombocitose s\u00e3o achados raros na maioria dos casos de artrite reumatoide. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":67504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:27:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2059091,"hashId":"f7fe86734296d0e5b8cd8df9fd012c90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre a artrite reumatoide: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o existe nenhum teste laboratorial cujo resultado seja espec\u00edfico para o diagn\u00f3stico de artrite reumatoide. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As principais caracter\u00edsticas cl\u00ednicas s\u00e3o o in\u00edcio insidioso de dor articular, sim\u00e9trica, localizada preferencialmente em pequenas articula\u00e7\u00f5es das m\u00e3os e dos p\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Anemia, leucocitose e trombocitose s\u00e3o achados raros na maioria dos casos de artrite reumatoide. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8036456,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8036453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8036454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8036455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8036456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8036457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de medicamentos anti-hipertensivos em pacientes com Insufici\u00eancia Card\u00edaca com Fra\u00e7\u00e3o de Eje\u00e7\u00e3o Reduzida (ICFEr) j\u00e1 em uso de IECA (ou BRA), betabloqueadores e antagonistas da aldosterona, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos t\u00eam indica\u00e7\u00e3o classe I n\u00edvel de evid\u00eancia C para controle press\u00f3rico.( ) Bloqueadores de canais de c\u00e1lcio n\u00e3o diidropirid\u00ednicos podem ser usados em pacientes compensados da IC para alcan\u00e7ar a meta press\u00f3rica.( ) Bloqueadores alfa-adren\u00e9rgicos s\u00e3o drogas seguras e podem ser usados para controle press\u00f3rico ou para pacientes com Hipertrofia Prost\u00e1tica Benigna.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":65697,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 21:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2132785,"hashId":"b6ca73ba202dae5aa341bb994854398a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de medicamentos anti-hipertensivos em pacientes com Insufici\u00eancia Card\u00edaca com Fra\u00e7\u00e3o de Eje\u00e7\u00e3o Reduzida (ICFEr) j\u00e1 em uso de IECA (ou BRA), betabloqueadores e antagonistas da aldosterona, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos t\u00eam indica\u00e7\u00e3o classe I n\u00edvel de evid\u00eancia C para controle press\u00f3rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Bloqueadores de canais de c\u00e1lcio n\u00e3o diidropirid\u00ednicos podem ser usados em pacientes compensados da IC para alcan\u00e7ar a meta press\u00f3rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Bloqueadores alfa-adren\u00e9rgicos s\u00e3o drogas seguras e podem ser usados para controle press\u00f3rico ou para pacientes com Hipertrofia Prost\u00e1tica Benigna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8347030,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":8347030,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8347031,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":8347032,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":8347033,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8347034,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows XP, podemos configurar o plano de fundo para \u00e1rea de trabalho. Isso pode ser feito de v\u00e1rias maneiras. Uma dessas maneiras \u00e9 colocar uma foto ou figura no plano de fundo. Para ajustar a foto da melhor maneira poss\u00edvel, podemos utilizar o menu suspenso \u201cPosi\u00e7\u00e3o\u201d para escolher uma das seguintes posi\u00e7\u00f5es:I. Estender.II. Lado a Lado.III. Centralizar.IV. Alongar.Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":53658,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal) - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1640738,"hashId":"f117571e65cc1c817080c8317cf99947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows XP, podemos configurar o plano de fundo para \u00e1rea de trabalho. Isso pode ser feito de v\u00e1rias maneiras. Uma dessas maneiras \u00e9 colocar uma foto ou figura no plano de fundo. Para ajustar a foto da melhor maneira poss\u00edvel, podemos utilizar o menu suspenso \u201cPosi\u00e7\u00e3o\u201d para escolher uma das seguintes posi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Lado a Lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Centralizar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Alongar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":6175659,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6175657,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6175658,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":6175659,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6175660,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6175661,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"nome_clean":"Papel de Parede","oab":false,"nome":"Papel de Parede","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405087,"slug":"informatica-papel-de-parede"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/1640738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo material foi comprado por R$ 1.008,00, j\u00e1 com desconto de 10% sobre o seu pre\u00e7o normal de venda. O pre\u00e7o normal de venda desse material \u00e9","provas":[{"id":54953,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coden-sp-2021-vunesp-almoxarife","tipo":1,"nome":"VUNESP - CODEN - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1646583,"hashId":"56d2b7dcaf1ebb91f362048d7148ac3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo material foi comprado por R$ 1.008,00, j\u00e1 com desconto de 10% sobre o seu pre\u00e7o normal de venda. O pre\u00e7o normal de venda desse material \u00e9<\/p>","resposta":6202000,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.108,00.","id":6201998,"corpo":"<p>R$ 1.108,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.114,00.","id":6201999,"corpo":"<p>R$ 1.114,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.120,00.","id":6202000,"corpo":"<p>R$ 1.120,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.126,00.","id":6202001,"corpo":"<p>R$ 1.126,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.132,00.","id":6202002,"corpo":"<p>R$ 1.132,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425055,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":"matematica\/1646583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao clicar nos bot\u00f5es SHIFT + DELETE juntos:","provas":[{"id":55294,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-auxiliar-administrativo-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654874,"hashId":"4dd1078b276a91431bccb0da924ca47b","enunciado":"<p>Ao clicar nos bot\u00f5es SHIFT + DELETE juntos:<\/p>","resposta":6236225,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Copia o item selecionado para o local de destino.","id":6236223,"corpo":"<p>Copia o item selecionado para o local de destino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Move o item selecionado para o local de destino.","id":6236224,"corpo":"<p>Move o item selecionado para o local de destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exclui um item permanentemente sem coloc\u00e1-lo na lixeira.","id":6236225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclui um item permanentemente sem coloc\u00e1-lo na lixeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cria um atalho para o item selecionado para o local de destino.","id":6236226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria um atalho para o item selecionado para o local de destino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Move o item selecionado para lixeira.","id":6236227,"corpo":"<p>Move o item selecionado para lixeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1654874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ag\u00eancias reguladoras n\u00e3o gozam de prerrogativas pr\u00f3prias dos entes pol\u00edticos que as criaram, quais sejam: imunidade tribut\u00e1ria; sujei\u00e7\u00e3o ao regime de precat\u00f3rios; impenhorabilidade; e imprescritibilidade dos seus bens.","provas":[{"id":61295,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1865625,"hashId":"2cc9d3af744efe6e2103e1ddbfad34b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ag\u00eancias reguladoras n\u00e3o gozam de prerrogativas pr\u00f3prias dos entes pol\u00edticos que as criaram, quais sejam: imunidade tribut\u00e1ria; sujei\u00e7\u00e3o ao regime de precat\u00f3rios; impenhorabilidade; e imprescritibilidade dos seus bens.<\/p>","resposta":7178638,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7178637,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7178638,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta, \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indireta e a agentes p\u00fablicos, julgue os itens de 106 a 113.","id":471465,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta, \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indireta e a agentes p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>106<\/strong> a <strong>113<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1865625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No PowerPoint 2016 para abrir o Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos usamos as teclas de atalho: ","provas":[{"id":70167,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc-2021-alternative-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista - Professor de Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 09:54:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2142159,"hashId":"ce16d27fd708dc8e1b30655e878d8e20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No PowerPoint 2016 para abrir o Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos usamos as teclas de atalho: <\/p>","resposta":8387861,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + F5","id":8387860,"corpo":"<p>Ctrl + F5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Shift + F7 ","id":8387861,"corpo":"<p>Shift + F7 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + F4 ","id":8387862,"corpo":"<p>Ctrl + F4 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shift + F6 ","id":8387863,"corpo":"<p>Shift + F6 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ctrl + F2 ","id":8387864,"corpo":"<p>Ctrl + F2 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2016","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2016","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405128,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2016"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420410,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agravo de instrumento n\u00e3o \u00e9 o meio processual adequado ao questionamento de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria que","provas":[{"id":70062,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Assessor Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 10:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2140410,"hashId":"38f55746bf1ff547e19eac6062ce216e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agravo de instrumento n\u00e3o \u00e9 o meio processual adequado ao questionamento de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria que<\/p>","resposta":8380800,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"versa sobre a concess\u00e3o de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia, independentemente de medida cautelar ou antecipada.","id":8380799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">versa sobre a concess\u00e3o de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia, independentemente de medida cautelar ou antecipada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nega, em segunda inst\u00e2ncia, pedido de atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo ativo a recurso de agravo de instrumento.","id":8380800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nega, em segunda inst\u00e2ncia, pedido de atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo ativo a recurso de agravo de instrumento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rejeita pedido de gratuidade de justi\u00e7a, ou que acolhe a revoga\u00e7\u00e3o de medida j\u00e1 concedida anteriormente.","id":8380801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rejeita pedido de gratuidade de justi\u00e7a, ou que acolhe a revoga\u00e7\u00e3o de medida j\u00e1 concedida anteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admite ou inadmite a interven\u00e7\u00e3o de terceiros legalmente requerida em conformidade \u00e0s regras processuais.","id":8380802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite ou inadmite a interven\u00e7\u00e3o de terceiros legalmente requerida em conformidade \u00e0s regras processuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concede, modifica ou revoga efeito suspensivo atribu\u00eddo a embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":8380803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concede, modifica ou revoga efeito suspensivo atribu\u00eddo a embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Agravo de Instrumento","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424543,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-de-instrumento"},{"nome_clean":"Rol do art. 1.015, CPC","oab":false,"nome":"Rol do art. 1.015, CPC","pai":424543,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424544,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-rol-do-art-1-015-cpc"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":424543,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424545,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, why five-a-day period was chosen by the government campaign? ","provas":[{"id":67580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2021-ameosc-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:55:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2061076,"hashId":"62932e4140bb6d722ab6ffe2e29a5625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, why five-a-day period was chosen by the government campaign? <\/p>","resposta":8045739,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" For being something practicable.","id":8045739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> For being something practicable.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Because the shift is happening slowly.","id":8045740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Because the shift is happening slowly.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Because research has suggested that to get maximum benefit people should be eating twice that amount.","id":8045741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Because research has suggested that to get maximum benefit people should be eating twice that amount.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Because all age groups still consumed sugar above the recommended levels.","id":8045742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Because all age groups still consumed sugar above the recommended levels.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 06.(1\u00ba\u00a7) Children are turning their backs on sugary drinks, with the numbers drinking them falling by a third over the past nine years, a survey suggests.(2\u00ba\u00a7) About half of children do not drink them - and those that do are drinking fewer than children in 2008-09 did. The shift has contributed to an overall reduction in sugar consumption.(3\u00ba\u00a7) However, all age groups still consumed above the recommended levels, according to the nine-year analysis of the UK National Diet and Nutrition Survey.(4\u00ba\u00a7) But on other measures, diet has not improved, the report, from the Food Standards Agency and Public Health England, said.(5\u00ba\u00a7) Fruit and vegetable consumption remains largely unchanged and is still under the recommended five-a-day level. Fibre intake has fallen slightly, while vitamin and mineral consumption is down. And there has been little change in oily fish intake.(6\u00ba\u00a7) Emer Delaney, of the British Dietetic Association, said she was pleased with the progress that has been made.(7\u00ba\u00a7) She said the reduction in sugary drinks consumption was \"important\", adding: \"It shows change can be made - and it is happening slowly, but surely.\"(8\u00ba\u00a7) But she conceded more needed to be done to get people to increase fruit and vegetable consumption.(9\u00ba\u00a7) \"Frozen and tinned fruit and vegetables are just as good - we need to encourage people to use them as well as fresh products.\"What about fruit and vegetables?(10\u00ba\u00a7) The five-a-day message has been around for a long-time - the government campaign was launched in 2003. But it seems to be having little impact.(11\u00ba\u00a7) Over the nine years there has been hardly any change in the amount people consume. Adults under 65 are eating around four portions a day on average. Older adults and children even less.(12\u00ba\u00a7) The five-a-day campaign is based on advice from the World Health Organization, which recommends eating a minimum of 400g of fruit and vegetables a day to lower the risk of serious health problems, such as heart disease, stroke and some types of cancer.(13\u00ba\u00a7) Five-a-day was chosen because it was viewed as realistic. Research has suggested that to get maximum benefit people should be eating twice that amount. Apples and pears, citrus fruits, salads and green leafy vegetables and vegetables, such as broccoli, cabbage and cauliflower were found to be best.Source (adapted): https:\/\/www.bbc.comhttps:\/\/www.bbc.com https:\/\/www.bbc.com ","id":494042,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 06.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Children are turning their backs on sugary drinks, with the numbers drinking them falling by a third over the past nine years, a survey suggests.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) About half of children do not drink them - and those that do are drinking fewer than children in 2008-09 did. The shift has contributed to an overall reduction in sugar consumption.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) However, all age groups still consumed above the recommended levels, according to the nine-year analysis of the UK National Diet and Nutrition Survey.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) But on other measures, diet has not improved, the report, from the Food Standards Agency and Public Health England, said.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Fruit and vegetable consumption remains largely unchanged and is still under the recommended five-a-day level. Fibre intake has fallen slightly, while vitamin and mineral consumption is down. And there has been little change in oily fish intake.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) Emer Delaney, of the British Dietetic Association, said she was pleased with the progress that has been made.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) She said the reduction in sugary drinks consumption was \"important\", adding: \"It shows change can be made - and it is happening slowly, but surely.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) But she conceded more needed to be done to get people to increase fruit and vegetable consumption.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00ba\u00a7) \"Frozen and tinned fruit and vegetables are just as good - we need to encourage people to use them as well as fresh products.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">What about fruit and vegetables?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(10\u00ba\u00a7) The five-a-day message has been around for a long-time - the government campaign was launched in 2003. But it seems to be having little impact.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(11\u00ba\u00a7) Over the nine years there has been hardly any change in the amount people consume. Adults under 65 are eating around four portions a day on average. Older adults and children even less.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(12\u00ba\u00a7) The five-a-day campaign is based on advice from the World Health Organization, which recommends eating a minimum of 400g of fruit and vegetables a day to lower the risk of serious health problems, such as heart disease, stroke and some types of cancer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(13\u00ba\u00a7) Five-a-day was chosen because it was viewed as realistic. Research has suggested that to get maximum benefit people should be eating twice that amount. Apples and pears, citrus fruits, salads and green leafy vegetables and vegetables, such as broccoli, cabbage and cauliflower were found to be best.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Source (adapted): <span style=\"font-size: 14px;\">https:\/\/www.bbc.com<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.bbc.com https:\/\/www.bbc.com <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the alternative where there is an odd word in the sequence. ","provas":[{"id":70454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:49:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2173487,"hashId":"3d063d0a12505d18da6b4f202e53853b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the alternative where there is an odd word in the sequence. <\/p>","resposta":8525475,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cop, soccer player, teacher, fire","id":8525475,"corpo":"<p>cop, soccer player, teacher, fire<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabbage, lettuce, broccoli, leek","id":8525476,"corpo":"<p>cabbage, lettuce, broccoli, leek<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"purple, maroon, navy blue, indigo","id":8525477,"corpo":"<p>purple, maroon, navy blue, indigo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sad, angry, annoyed, excited","id":8525478,"corpo":"<p>sad, angry, annoyed, excited<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bedroom, kitchen, living room, bathroom","id":8525479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bedroom, kitchen, living room, bathroom<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Check the alternative whose relation between noun and its collective is incorrect:","provas":[{"id":70167,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc-2021-alternative-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista - Professor de Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:50:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2142127,"hashId":"032e071c2f04e34cbc375dfcb51580a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Check the alternative whose relation between noun and its collective is incorrect:<\/p>","resposta":8387763,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a flock- sheep, goats","id":8387762,"corpo":"<p>a flock- sheep, goats<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fleet- thieves ","id":8387763,"corpo":"<p>a fleet- thieves <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a flight- stairs ","id":8387764,"corpo":"<p>a flight- stairs <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a bunch- bananas, grapes","id":8387765,"corpo":"<p>a bunch- bananas, grapes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a swarm- insects ","id":8387766,"corpo":"<p>a swarm- insects <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito\/Tr\u00e1fego","id":21952}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ve\u00edculo, com motor de combust\u00e3o interna de quatro tempos, o subsistema de distribui\u00e7\u00e3o pode ser dividido em quatro componentes: cabe\u00e7ote, comando de v\u00e1lvulas, tuchos, v\u00e1lvulas de admiss\u00e3o e escape. Sobre isso, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69081,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito\/Tr\u00e1fego","id":21952},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-arquiteto-area-transito-trafego","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Arquiteto - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito\/Tr\u00e1fego - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 12:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":2130013,"hashId":"deca0dc6bc81d053073e3b3a679e9dab","enunciado":"<p>Em um ve\u00edculo, com motor de combust\u00e3o interna de quatro tempos, o subsistema de distribui\u00e7\u00e3o pode ser dividido em quatro componentes: cabe\u00e7ote, comando de v\u00e1lvulas, tuchos, v\u00e1lvulas de admiss\u00e3o e escape. Sobre isso, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":8333415,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cabe\u00e7ote serve de fixa\u00e7\u00e3o para as velas de igni\u00e7\u00e3o, guias de v\u00e1lvulas, v\u00e1lvulas e mancais de apoio do conjunto dos balancins ou comando de v\u00e1lvulas","id":8333412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cabe\u00e7ote serve de fixa\u00e7\u00e3o para as velas de igni\u00e7\u00e3o, guias de v\u00e1lvulas, v\u00e1lvulas e mancais de apoio do conjunto dos balancins ou comando de v\u00e1lvulas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A junta do cabe\u00e7ote tem as fun\u00e7\u00f5es de veda\u00e7\u00e3o entre o bloco e o cabe\u00e7ote, veda\u00e7\u00e3o de um cilindro para o outro, veda\u00e7\u00e3o dos dutos de \u00f3leo e \u00e1gua","id":8333413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A junta do cabe\u00e7ote tem as fun\u00e7\u00f5es de veda\u00e7\u00e3o entre o bloco e o cabe\u00e7ote, veda\u00e7\u00e3o de um cilindro para o outro, veda\u00e7\u00e3o dos dutos de \u00f3leo e \u00e1gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada motor possui o seu comando de v\u00e1lvulas espec\u00edfico e atrav\u00e9s da angula\u00e7\u00e3o dos cames s\u00e3o formados os diagramas de v\u00e1lvulas","id":8333414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada motor possui o seu comando de v\u00e1lvulas espec\u00edfico e atrav\u00e9s da angula\u00e7\u00e3o dos cames s\u00e3o formados os diagramas de v\u00e1lvulas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As v\u00e1lvulas s\u00e3o os elementos que transmitem os movimentos dos cames do comando para as hastes de comando de balancins ou, diretamente, \u00e0s hastes das varetas","id":8333415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00e1lvulas s\u00e3o os elementos que transmitem os movimentos dos cames do comando para as hastes de comando de balancins ou, diretamente, \u00e0s hastes das varetas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contexto hist\u00f3rico em que se inseriu a Peste negra ocorrida no s\u00e9culo XIV \u00e9:","provas":[{"id":68668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 14:23:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2114678,"hashId":"9e5b29a20ee32064cc9c439d31411a13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contexto hist\u00f3rico em que se inseriu a Peste negra ocorrida no s\u00e9culo XIV \u00e9:<\/p>","resposta":8267505,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Renascimento Cient\u00edfico e a recusa da Igreja Cat\u00f3lica em utilizar o antibi\u00f3tico ","id":8267502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Renascimento Cient\u00edfico e a recusa da Igreja Cat\u00f3lica em utilizar o antibi\u00f3tico <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o contato dos navegadores europeus com as popula\u00e7\u00f5es nativas americanas","id":8267503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contato dos navegadores europeus com as popula\u00e7\u00f5es nativas americanas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a piora na dieta alimentar da popula\u00e7\u00e3o europeia, ent\u00e3o respons\u00e1vel pela Peste","id":8267504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a piora na dieta alimentar da popula\u00e7\u00e3o europeia, ent\u00e3o respons\u00e1vel pela Peste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Renascimento Comercial intensificando o contato entre o Oriente e a Europa","id":8267505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Renascimento Comercial intensificando o contato entre o Oriente e a Europa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"historia\/2114678","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente da C\u00e2mara Municipal de Aracaju delegou, nos termos e limites da lei, a pr\u00e1tica de determinado ato administrativo para Ricardo, servidor p\u00fablico ocupante do cargo efetivo de analista legislativo.A citada delega\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato administrativo:","provas":[{"id":68643,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Analista Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 14:32:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087570,"hashId":"cd79887e678e7d0aa7b626a59b017407","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente da C\u00e2mara Municipal de Aracaju delegou, nos termos e limites da lei, a pr\u00e1tica de determinado ato administrativo para Ricardo, servidor p\u00fablico ocupante do cargo efetivo de analista legislativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A citada delega\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato administrativo:<\/p>","resposta":8159076,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio, pode ser revogada a qualquer tempo e n\u00e3o implica ren\u00fancia de compet\u00eancia;","id":8159076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discricion\u00e1rio, pode ser revogada a qualquer tempo e n\u00e3o implica ren\u00fancia de compet\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinculado, pode ser revogada a qualquer tempo e implica ren\u00fancia de compet\u00eancia;","id":8159077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinculado, pode ser revogada a qualquer tempo e implica ren\u00fancia de compet\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enunciativo, e n\u00e3o pode ser revogada a qualquer tempo, devendo aguardar o transcurso do prazo de delega\u00e7\u00e3o;","id":8159078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enunciativo, e n\u00e3o pode ser revogada a qualquer tempo, devendo aguardar o transcurso do prazo de delega\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de gest\u00e3o, pode ser revogada a qualquer tempo e importa ren\u00fancia de compet\u00eancia;","id":8159079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de gest\u00e3o, pode ser revogada a qualquer tempo e importa ren\u00fancia de compet\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de imp\u00e9rio, e n\u00e3o pode ser revogada a qualquer tempo, devendo aguardar o transcurso do prazo de delega\u00e7\u00e3o.","id":8159080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de imp\u00e9rio, e n\u00e3o pode ser revogada a qualquer tempo, devendo aguardar o transcurso do prazo de delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Educacional - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":24786}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do terceiro par\u00e1grafo, o trecho \u201cdevido ao isolamento social e \u00e0 menor circula\u00e7\u00e3o de pessoas na rua\u201d tem valor de: ","provas":[{"id":68741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Educacional - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":24786},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-tecnico-administrativo-educacional-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - T\u00e9cnico Administrativo Educacional - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 15:05:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":2117699,"hashId":"acc5af65caa18909ffbb00bf1dd86802","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do terceiro par\u00e1grafo, o trecho \u201cdevido ao isolamento social e \u00e0 menor circula\u00e7\u00e3o de pessoas na rua\u201d tem valor de: <\/p>","resposta":8279840,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa","id":8279840,"corpo":"<p>causa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":8279841,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade","id":8279842,"corpo":"<p>finalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":8279843,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Durante o per\u00edodo de isolamento social devido \u00e0 pandemia da Covid-19, ocorreram incidentes por todo o mundo contra o patrim\u00f4nio cultural. Ainda no m\u00eas de mar\u00e7o, na Holanda, a famosa obra \"Jardim da Primavera\" do pintor Vincent Van Gogh foi roubada do Museu Singer Laren. No Brasil, tamb\u00e9m h\u00e1 diversos casos de crimes contra o patrim\u00f4nio cultural, podendo ser citados acontecimentos em Pernambuco, Para\u00edba e Minas Gerais. O parque de esculturas Francisco Brennand foi alvo do vandalismo que danificou um dos principais cart\u00f5es postais da cidade do Recife, considerado patrim\u00f4nio cultural da cidade e, diante disso, a \u00fanica informa\u00e7\u00e3o exposta sobre o ocorrido foi uma nota publicada pela pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o e nenhuma medida p\u00fablica de conserva\u00e7\u00e3o ou tentativa de preserva\u00e7\u00e3o do parque foi discutida, al\u00e9m de uma nota da Emlurb afirmando que iria avaliar o caso. No local, infelizmente, \u00e9 comum a ocorr\u00eancia de atos de vandalismo como esse e, devido ao isolamento social e \u00e0 menor circula\u00e7\u00e3o de pessoas na rua, o patrim\u00f4nio ficou ainda mais exposto. Mas, apesar do conhecimento por parte das autoridades, nenhuma medida foi imposta nesse per\u00edodo de isolamento, nem houve refor\u00e7o de seguran\u00e7a. Em Jo\u00e3o Pessoa, bandidos invadiram a Funda\u00e7\u00e3o Casa de Jos\u00e9 Am\u00e9rico e levaram medalhas de antigos governadores, as quais possuem grandioso valor hist\u00f3rico. Al\u00e9m disso, em Belo Horizonte houve ocorr\u00eancia de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es criminosas de invas\u00e3o a algumas igrejas e depreda\u00e7\u00e3o de imagens sagradas. Em face desses acontecimentos, foram emitidas recomenda\u00e7\u00f5es pela for\u00e7a-tarefa do Patrim\u00f4nio Cultural do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado da Para\u00edba, bem como pelo de Minas Gerais, para o aumento e refor\u00e7o de seguran\u00e7a nas \u00e1reas de patrim\u00f4nio cultural como forma de prevenir tais acontecimentos. Em raz\u00e3o da crise que o mundo vive, as a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o dessas obras se tornam invis\u00edveis pela raz\u00e3o de n\u00e3o serem prioridade para as autoridades governamentais, por isso a exist\u00eancia da recomenda\u00e7\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o desses atos criminosos. Em tempos de pandemia, em que h\u00e1 preocupa\u00e7\u00f5es veementes nas esferas da sa\u00fade, a seguran\u00e7a de nosso povo n\u00e3o deve ser deixada de lado, bem como a seguran\u00e7a de nossa hist\u00f3ria, atrav\u00e9s do patrim\u00f4nio cultural do povo brasileiro.Camila da Silva Lira e J\u00falia Melo Vicente da Silva(Adaptado de: https:\/\/www.conjur.com.br\/2020-mai09\/opiniao-patrimonio-protecao-pandemia)","id":500863,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Durante o per\u00edodo de isolamento social devido \u00e0 pandemia da Covid-19, ocorreram incidentes por todo o mundo contra o patrim\u00f4nio cultural. Ainda no m\u00eas de mar\u00e7o, na Holanda, a famosa obra \"Jardim da Primavera\" do pintor Vincent Van Gogh foi roubada do Museu Singer Laren. No Brasil, tamb\u00e9m h\u00e1 diversos casos de crimes contra o patrim\u00f4nio cultural, podendo ser citados acontecimentos em Pernambuco, Para\u00edba e Minas Gerais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O parque de esculturas Francisco Brennand foi alvo do vandalismo que danificou um dos principais cart\u00f5es postais da cidade do Recife, considerado patrim\u00f4nio cultural da cidade e, diante disso, a \u00fanica informa\u00e7\u00e3o exposta sobre o ocorrido foi uma nota publicada pela pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o e nenhuma medida p\u00fablica de conserva\u00e7\u00e3o ou tentativa de preserva\u00e7\u00e3o do parque foi discutida, al\u00e9m de uma nota da Emlurb afirmando que iria avaliar o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No local, infelizmente, \u00e9 comum a ocorr\u00eancia de atos de vandalismo como esse e, devido ao isolamento social e \u00e0 menor circula\u00e7\u00e3o de pessoas na rua, o patrim\u00f4nio ficou ainda mais exposto. Mas, apesar do conhecimento por parte das autoridades, nenhuma medida foi imposta nesse per\u00edodo de isolamento, nem houve refor\u00e7o de seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em Jo\u00e3o Pessoa, bandidos invadiram a Funda\u00e7\u00e3o Casa de Jos\u00e9 Am\u00e9rico e levaram medalhas de antigos governadores, as quais possuem grandioso valor hist\u00f3rico. Al\u00e9m disso, em Belo Horizonte houve ocorr\u00eancia de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es criminosas de invas\u00e3o a algumas igrejas e depreda\u00e7\u00e3o de imagens sagradas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em face desses acontecimentos, foram emitidas recomenda\u00e7\u00f5es pela for\u00e7a-tarefa do Patrim\u00f4nio Cultural do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado da Para\u00edba, bem como pelo de Minas Gerais, para o aumento e refor\u00e7o de seguran\u00e7a nas \u00e1reas de patrim\u00f4nio cultural como forma de prevenir tais acontecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em raz\u00e3o da crise que o mundo vive, as a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o dessas obras se tornam invis\u00edveis pela raz\u00e3o de n\u00e3o serem prioridade para as autoridades governamentais, por isso a exist\u00eancia da recomenda\u00e7\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o desses atos criminosos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em tempos de pandemia, em que h\u00e1 preocupa\u00e7\u00f5es veementes nas esferas da sa\u00fade, a seguran\u00e7a de nosso povo n\u00e3o deve ser deixada de lado, bem como a seguran\u00e7a de nossa hist\u00f3ria, atrav\u00e9s do patrim\u00f4nio cultural do povo brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Camila da Silva Lira e J\u00falia Melo Vicente da Silva<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: https:\/\/www.conjur.com.br\/2020-mai09\/opiniao-patrimonio-protecao-pandemia)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2117699","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - M\u00e9dico","id":18908}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), considerando do Decreto n\u00ba 7508\/2011, que regulamenta a Lei n\u00ba 8080\/1990, analise as afirmativas abaixo: I. O planejamento da sa\u00fade \u00e9 obrigat\u00f3rio para os entes p\u00fablicos e ser\u00e1 indutor de pol\u00edticas para a iniciativa privada. II. O planejamento da sa\u00fade em \u00e2mbito estadual deve ser realizado de maneira regionalizada, a partir das necessidades dos munic\u00edpios, considerando o estabelecimento de metas de sa\u00fade. III. A popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena contar\u00e1 com regramentos diferenciados de acesso, compat\u00edveis com suas especificidades e com a necessidade de assist\u00eancia integral \u00e0 sua sa\u00fade, de acordo com disposi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. IV. Comiss\u00f5es Intergestores s\u00e3o inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o consensual entre os entes federativos para defini\u00e7\u00e3o das regras da gest\u00e3o compartilhada do SUS Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69183,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - M\u00e9dico","id":18908},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-medico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 21:40:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2129843,"hashId":"c12cc901319f4dd24c6fe992e808c691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), considerando do Decreto n\u00ba 7508\/2011, que regulamenta a Lei n\u00ba 8080\/1990, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O planejamento da sa\u00fade \u00e9 obrigat\u00f3rio para os entes p\u00fablicos e ser\u00e1 indutor de pol\u00edticas para a iniciativa privada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O planejamento da sa\u00fade em \u00e2mbito estadual deve ser realizado de maneira regionalizada, a partir das necessidades dos munic\u00edpios, considerando o estabelecimento de metas de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena contar\u00e1 com regramentos diferenciados de acesso, compat\u00edveis com suas especificidades e com a necessidade de assist\u00eancia integral \u00e0 sua sa\u00fade, de acordo com disposi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Comiss\u00f5es Intergestores s\u00e3o inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o consensual entre os entes federativos para defini\u00e7\u00e3o das regras da gest\u00e3o compartilhada do SUS <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8332619,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":8332619,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":8332620,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","id":8332621,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":8332622,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":8332623,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: Tenho a esperan\u00e7a de que .................. informado de que n\u00e3o ........................ nada em acr\u00e9scimo ao que j\u00e1 foi previsto em contrato, mas .................. a ................... Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":68948,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Advogado - 2021"},{"id":68997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Pediatra - 2021"},{"id":68996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"},{"id":68992,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":68989,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":68994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-clinico-geral-e-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista - 2021"},{"id":68993,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":68985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2021"},{"id":68953,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Assistente Social - 2021"},{"id":68967,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Enfermeiro - 2021"},{"id":68978,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":68950,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Arquiteto - 2021"},{"id":68965,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":68980,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":68986,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":68991,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auditor Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2100567,"hashId":"c729391ea595b5fcf257dc9242155198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tenho a esperan\u00e7a de que .................. informado de que n\u00e3o ........................ nada em acr\u00e9scimo ao que j\u00e1 foi previsto em contrato, mas  .................. a ................... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":8213178,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lhes tenha \u2022 dar-lhes-ei \u2022 proponho \u2022 ouvi-los","id":8213176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lhes tenha \u2022 dar-lhes-ei \u2022 proponho \u2022 ouvi-los<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tenha-os \u2022 lhes darei \u2022 me proponho \u2022os ouvir","id":8213177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenha-os \u2022 lhes darei \u2022 me proponho \u2022os ouvir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os tenha \u2022 lhes darei \u2022 proponho-me \u2022 ouvi-los","id":8213178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tenha \u2022 lhes darei \u2022 proponho-me \u2022 ouvi-los<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os tenha \u2022 lhes darei \u2022 me proponho \u2022 os ouvir","id":8213179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tenha \u2022 lhes darei \u2022 me proponho \u2022 os ouvir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tenha-lhes \u2022 dar-lhes-ei \u2022 proponho-me \u2022 ouvir-lhes","id":8213180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenha-lhes \u2022 dar-lhes-ei \u2022 proponho-me \u2022 ouvir-lhes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase correta quanto ao uso da crase.","provas":[{"id":68948,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Advogado - 2021"},{"id":68997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Pediatra - 2021"},{"id":68996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"},{"id":68992,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":68989,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":68994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-clinico-geral-e-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista - 2021"},{"id":68993,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":68985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2021"},{"id":68953,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Assistente Social - 2021"},{"id":68967,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Enfermeiro - 2021"},{"id":68978,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":68950,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Arquiteto - 2021"},{"id":68965,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":68980,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":68986,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":68991,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auditor Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2100593,"hashId":"2a5899181c45b7004d5389b6b6db34d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase <strong>correta<\/strong> quanto ao uso da crase.<\/p>","resposta":8213259,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa fruta n\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 que eu colhi, as pressas, a beira da cerca.","id":8213255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa fruta n\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 que eu colhi, as pressas, a beira da cerca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 duas semanas, fui \u00e0 Bel\u00e9m do Par\u00e1 onde pude provar um prato de mani\u00e7oba a moda local.","id":8213256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 duas semanas, fui \u00e0 Bel\u00e9m do Par\u00e1 onde pude provar um prato de mani\u00e7oba a moda local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas adversas, a m\u00e1quina n\u00e3o foi entregue \u00e0 secret\u00e1ria \u00e0 tempo.","id":8213257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas adversas, a m\u00e1quina n\u00e3o foi entregue \u00e0 secret\u00e1ria \u00e0 tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esta religi\u00e3o \u00e9 semelhante a dos hindus, mas a que se pratica na Mong\u00f3lia \u00e9 \u00e0 mesma que se pratica no Curdist\u00e3o.","id":8213258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta religi\u00e3o \u00e9 semelhante a dos hindus, mas a que se pratica na Mong\u00f3lia \u00e9 \u00e0 mesma que se pratica no Curdist\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avisou a todos que a partida de futebol que deveria ter acontecido ontem \u00e0 noite foi transferida para amanh\u00e3, \u00e0s 15 horas.","id":8213259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avisou a todos que a partida de futebol que deveria ter acontecido ontem \u00e0 noite foi transferida para amanh\u00e3, \u00e0s 15 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao tempo verbal de \"la nevera es el electrodom\u00e9stico que est\u00e1 encendido\".","provas":[{"id":67604,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 08:26:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2060338,"hashId":"f73a029530fe1ae4ff7cc84ce4f6f359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao tempo verbal de \"la nevera es el electrodom\u00e9stico que est\u00e1 encendido\".<\/p>","resposta":8042474,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito Indefinido.","id":8042473,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito Indefinido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presente do Indicativo","id":8042474,"corpo":"<p>Presente do Indicativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito Perfeito.","id":8042475,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito Perfeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito Imperfeito.","id":8042476,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito Imperfeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.C\u00f3mo hacer un uso eficiente de los electrodom\u00e9sticos y consumir menos electricidad en casaCon la subida del precio de la energ\u00eda, que se encuentra en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en Espa\u00f1a, cada vez m\u00e1s personas se interesan por entender mejor la factura el\u00e9ctrica. Para aprender a consumir menos es necesario entender cu\u00e1les son los aparatos que m\u00e1s energ\u00eda gastan. Pese a no tener una gran potencia, la nevera es el electrodom\u00e9stico que est\u00e1 encendido durante m\u00e1s tiempo y por tanto el que m\u00e1s consume; es fundamental abrirla lo menos posible, ya que es la forma de que gaste menos energ\u00eda.Mientras, el lavavajillas y la lavadora tienen grandes picos solo cuando se encienden, as\u00ed que se aconseja usarlos solo cuando est\u00e9n llenos. Otra idea es programarlos, una opci\u00f3n disponible en los nuevos aparatos; si son antiguos, se puede comprar por poco dinero un temporizador que realiza la misma funci\u00f3n. Hay que fijarse tambi\u00e9n en el consumo fantasma, que representa el 10% del consumo del hogar.(Adaptado) El Pa\u00eds, 18 ago 2021.","id":493948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3mo hacer un uso eficiente de los electrodom\u00e9sticos y consumir menos electricidad en casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Con la subida del precio de la energ\u00eda, que se encuentra en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en Espa\u00f1a, cada vez m\u00e1s personas se interesan por entender mejor la factura el\u00e9ctrica. Para aprender a consumir menos es necesario entender cu\u00e1les son los aparatos que m\u00e1s energ\u00eda gastan. Pese a no tener una gran potencia, la nevera es el electrodom\u00e9stico que est\u00e1 encendido durante m\u00e1s tiempo y por tanto el que m\u00e1s consume; es fundamental abrirla lo menos posible, ya que es la forma de que gaste menos energ\u00eda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mientras, el lavavajillas y la lavadora tienen grandes picos solo cuando se encienden, as\u00ed que se aconseja usarlos solo cuando est\u00e9n llenos. Otra idea es programarlos, una opci\u00f3n disponible en los nuevos aparatos; si son antiguos, se puede comprar por poco dinero un temporizador que realiza la misma funci\u00f3n. Hay que fijarse tambi\u00e9n en el consumo fantasma, que representa el 10% del consumo del hogar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado) El Pa\u00eds, 18 ago 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402371,"slug":"lingua-espanhola-verbos"},{"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":402371,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402372,"slug":"lingua-espanhola-indicativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, preencha os par\u00eanteses com V (verdadeiro) ou F (falso). (__)O pre\u00e7o da energia el\u00e9trica est\u00e1 est\u00e1vel na Espanha. (__)N\u00e3o existe possibilidade de economizar energia. (__)O consumo fantasma representa mais de 20%. Ap\u00f3s sua an\u00e1lise, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":67604,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 08:25:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2060335,"hashId":"7d6124ea24130eccf1f4bb60e5b6fdbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, preencha os par\u00eanteses com V (verdadeiro) ou F (falso). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O pre\u00e7o da energia el\u00e9trica est\u00e1 est\u00e1vel na Espanha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)N\u00e3o existe possibilidade de economizar energia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O consumo fantasma representa mais de 20%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s sua an\u00e1lise, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8042461,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F.","id":8042461,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8042462,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8042463,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8042464,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.C\u00f3mo hacer un uso eficiente de los electrodom\u00e9sticos y consumir menos electricidad en casaCon la subida del precio de la energ\u00eda, que se encuentra en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en Espa\u00f1a, cada vez m\u00e1s personas se interesan por entender mejor la factura el\u00e9ctrica. Para aprender a consumir menos es necesario entender cu\u00e1les son los aparatos que m\u00e1s energ\u00eda gastan. Pese a no tener una gran potencia, la nevera es el electrodom\u00e9stico que est\u00e1 encendido durante m\u00e1s tiempo y por tanto el que m\u00e1s consume; es fundamental abrirla lo menos posible, ya que es la forma de que gaste menos energ\u00eda.Mientras, el lavavajillas y la lavadora tienen grandes picos solo cuando se encienden, as\u00ed que se aconseja usarlos solo cuando est\u00e9n llenos. Otra idea es programarlos, una opci\u00f3n disponible en los nuevos aparatos; si son antiguos, se puede comprar por poco dinero un temporizador que realiza la misma funci\u00f3n. Hay que fijarse tambi\u00e9n en el consumo fantasma, que representa el 10% del consumo del hogar.(Adaptado) El Pa\u00eds, 18 ago 2021.","id":493948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3mo hacer un uso eficiente de los electrodom\u00e9sticos y consumir menos electricidad en casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Con la subida del precio de la energ\u00eda, que se encuentra en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en Espa\u00f1a, cada vez m\u00e1s personas se interesan por entender mejor la factura el\u00e9ctrica. Para aprender a consumir menos es necesario entender cu\u00e1les son los aparatos que m\u00e1s energ\u00eda gastan. Pese a no tener una gran potencia, la nevera es el electrodom\u00e9stico que est\u00e1 encendido durante m\u00e1s tiempo y por tanto el que m\u00e1s consume; es fundamental abrirla lo menos posible, ya que es la forma de que gaste menos energ\u00eda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mientras, el lavavajillas y la lavadora tienen grandes picos solo cuando se encienden, as\u00ed que se aconseja usarlos solo cuando est\u00e9n llenos. Otra idea es programarlos, una opci\u00f3n disponible en los nuevos aparatos; si son antiguos, se puede comprar por poco dinero un temporizador que realiza la misma funci\u00f3n. Hay que fijarse tambi\u00e9n en el consumo fantasma, que representa el 10% del consumo del hogar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado) El Pa\u00eds, 18 ago 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete the sentences with the CORRECT words. I.The children spoke ___ at school. II.My teacher is pleased when I do the ___ thing. III.I have to climb the ___ to go to bed. IV.I am going to shop to buy ___ new clothes. ","provas":[{"id":67580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2021-ameosc-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 10:56:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2061091,"hashId":"be5005ee5e607f62000990b1e5970527","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete the sentences with the CORRECT words. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.The children spoke ___ at school. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.My teacher is pleased when I do the ___ thing. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.I have to climb the ___ to go to bed. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.I am going to shop to buy ___ new clothes. <\/p>","resposta":8045806,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Allowed - Right - Stairs - Some.","id":8045804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Allowed - Right - Stairs - Some.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aloud - Right - Stares - Some.","id":8045805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aloud - Right - Stares - Some.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aloud - Right - Stairs - Some.","id":8045806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aloud - Right - Stairs - Some.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Allowed - Write - Stares - Sum.","id":8045807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Allowed - Write - Stares - Sum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 adequa\u00e7\u00e3o na an\u00e1lise fon\u00e9tica e morfol\u00f3gica da palavra somente em:","provas":[{"id":68681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPAR - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 15:21:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2097332,"hashId":"59cfe87162d0186047306193c49bc85f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 adequa\u00e7\u00e3o na an\u00e1lise fon\u00e9tica e morfol\u00f3gica da palavra somente em:<\/p>","resposta":8201563,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicativos: 11 letras - 5 fonemas - substantivo.","id":8201561,"corpo":"<p>aplicativos: 11 letras - 5 fonemas - substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temos: 5 letras - 4 fonemas - verbo.","id":8201562,"corpo":"<p>temos: 5 letras - 4 fonemas - verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tranquila: 9 letras - 8 fonemas - adjetivo.","id":8201563,"corpo":"<p>tranquila: 9 letras - 8 fonemas - adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"volante: 7 letras - 7 fonemas - substantivo.","id":8201564,"corpo":"<p>volante: 7 letras - 7 fonemas - substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es. VICIADOS EM APLICATIVOS Ao deixar decis\u00f5es com o mundo virtual, afeto minha criatividade.\tDe uns tempos para c\u00e1, ningu\u00e9m mais dirige sem Waze. Mesmo sabendo o caminho, as quebradas, os truques. Confesso: conhe\u00e7o bastante bem S\u00e3o Paulo e mal sei usar o aplicativo. N\u00e3o que eu seja contra. H\u00e1 muitos anos, no Jap\u00e3o, fiquei deslumbrado com a possibilidade de chegar aonde quisesse. O aplicativo tamb\u00e9m me salvou em uma viagem \u00e0 Alemanha. Quando o Waze desembarcou aqui, achei \u00f3timo. Mas a\u00ed estava com um amigo, indo para minha casa. Um caminho conhecid\u00edssimo ele botou o Waze.\t- E melhor - respondeu ele, com express\u00e3o de esfinge. Fomos. O trajeto congestionado. Propus uma rota alternativa. O motorista n\u00e3o gostou. Deu uma guinada \u00e0 direita.\t-Porque virou?\t-O Waze mandou. Aqui est\u00e1 vazio.\tEstava. Todos os ve\u00edculos, todos viraram imediatamente na mesma dire\u00e7\u00e3o, congestionando toda a rua. \u00d3bvio. O aplicativo dissera para fazerem o mesmo. E a\u00ed foi: uma sucess\u00e3o de convers\u00f5es, desvios, para chegar a novos congestionamentos. Quem vive h\u00e1 muito tempo em uma cidade tem seus truques. O Waze segue a l\u00f3gica, inclusive de quilometragem. Mas n\u00e3o d\u00e1 margem ao jeitinho pessoal, que \u00e9, frequentemente, a salva\u00e7\u00e3o. Por exemplo, seu eu vou para o Rio de Janeiro, quero pegar a Ayton Sena, que \u00e9 uma rodovia mais tranquila em termos de caminh\u00f5es. O Waze sempre indica a Dutra. Quando h\u00e1 outro no volante, come\u00e7a a briga.\t- Vai pela direita.\t- O Waze est\u00e1 mandando \u00e0 esquerda.\t- Mas eu prefiro..\t- E melhor. Diz que est\u00e1 vazia.\t- ENTRA \u00c1 DIREITADE UMAVEZ!\tMas a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exatamente essa. Motoristas experientes abdicam de todo seu conhecimento. Anos de tr\u00e1fego para n\u00e3o pensarem um segundo sequer no caminho.\tN\u00e3o sou maluco por aplicativo. At\u00e9 hoje n\u00e3o incorporei a Siri \u00e0 minha vida. Fico satisfeita em teclar. Sim, \u00e9 uma facilidade. Temos de viver entre tantas.\tExiste uma tal Alexia, que torna a casa inteligente. Uma companheira. L\u00ea as not\u00edcias, toca m\u00fasica, prev\u00ea o tempo. Controla a casa. Pede comida. At\u00e9 conta piadas. H\u00e1 tamb\u00e9m a Siri, j\u00e1 citada aqui, e o Google Home, Aplicativos que cuidam da sua, da minha, da nossa vida.\tFazem parte de uma mesma tend\u00eancia. Deixar tarefas e decis\u00f5es por conta do mundo virtual. Ningu\u00e9m mais tem de escolher uma m\u00fasica. Basta abrir uma lista do Spotfy, que nem precisa ser sua mesmo, mas de algu\u00e9m que voc\u00ea admira. \u00c9 fascinante. Mas sinto que cada vez mais me torno menos criativo. Se eu sigo o caminho do Waze, nunca entrarei por acaso em uma ruazinha diferente e apaixonante. Se me entrego \u00e0 Alexia, algo do meu estilo e modo de ser estar\u00e1 se transformando.\tN\u00e3o importa o que eu diga agora, sempre ser\u00e1 incrivelmente careta. Os aplicativos est\u00e3o a\u00ed, mais cedo ou mais tarde tamb\u00e9m me entregarei a eles, e assim o mundo vai. S\u00f3 me pergunto: cada vez que eu abdicar de uma pequena capacidade de tomar decis\u00f5es, n\u00e3o estarei abrindo m\u00e3o de uma partezinha de minha humanidade? Fonte: CARRASCO, Walcir, VEJA, 20 de agosto 2021.","id":498111,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>VICIADOS EM APLICATIVOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo deixar decis\u00f5es com o mundo virtual, afeto minha criatividade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDe uns tempos para c\u00e1, ningu\u00e9m mais dirige sem Waze. Mesmo sabendo o caminho, as quebradas, os truques. Confesso: conhe\u00e7o bastante bem S\u00e3o Paulo e mal sei usar o aplicativo. N\u00e3o que eu seja contra. H\u00e1 muitos anos, no Jap\u00e3o, fiquei deslumbrado com a possibilidade de chegar aonde quisesse. O aplicativo tamb\u00e9m me salvou em uma viagem \u00e0 Alemanha. Quando o Waze desembarcou aqui, achei \u00f3timo. Mas a\u00ed estava com um amigo, indo para minha casa. Um caminho conhecid\u00edssimo ele botou o Waze.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t- E melhor - respondeu ele, com express\u00e3o de esfinge. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fomos. O trajeto congestionado. Propus uma rota alternativa. O motorista n\u00e3o gostou. Deu uma guinada \u00e0 direita.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t-Porque virou?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t-O Waze mandou. Aqui est\u00e1 vazio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEstava. Todos os ve\u00edculos, todos viraram imediatamente na mesma dire\u00e7\u00e3o, congestionando toda a rua. \u00d3bvio. O aplicativo dissera para fazerem o mesmo. E a\u00ed foi: uma sucess\u00e3o de convers\u00f5es, desvios, para chegar a novos congestionamentos. Quem vive h\u00e1 muito tempo em uma cidade tem seus truques. O Waze segue a l\u00f3gica, inclusive de quilometragem. Mas n\u00e3o d\u00e1 margem ao jeitinho pessoal, que \u00e9, frequentemente, a salva\u00e7\u00e3o. Por exemplo, seu eu vou para o Rio de Janeiro, quero pegar a Ayton Sena, que \u00e9 uma rodovia mais tranquila em termos de caminh\u00f5es. O Waze sempre indica a Dutra. Quando h\u00e1 outro no volante, come\u00e7a a briga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t- Vai pela direita.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t- O Waze est\u00e1 mandando \u00e0 esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t- Mas eu prefiro..<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t- E melhor. Diz que est\u00e1 vazia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t- ENTRA \u00c1 DIREITADE UMAVEZ!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exatamente essa. Motoristas experientes abdicam de todo seu conhecimento. Anos de tr\u00e1fego para n\u00e3o pensarem um segundo sequer no caminho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o sou maluco por aplicativo. At\u00e9 hoje n\u00e3o incorporei a Siri \u00e0 minha vida. Fico satisfeita em teclar. Sim, \u00e9 uma facilidade. Temos de viver entre tantas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tExiste uma tal Alexia, que torna a casa inteligente. Uma companheira. L\u00ea as not\u00edcias, toca m\u00fasica, prev\u00ea o tempo. Controla a casa. Pede comida. At\u00e9 conta piadas. H\u00e1 tamb\u00e9m a Siri, j\u00e1 citada aqui, e o Google Home, Aplicativos que cuidam da sua, da minha, da nossa vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFazem parte de uma mesma tend\u00eancia. Deixar tarefas e decis\u00f5es por conta do mundo virtual. Ningu\u00e9m mais tem de escolher uma m\u00fasica. Basta abrir uma lista do Spotfy, que nem precisa ser sua mesmo, mas de algu\u00e9m que voc\u00ea admira. \u00c9 fascinante. Mas sinto que cada vez mais me torno menos criativo. Se eu sigo o caminho do Waze, nunca entrarei por acaso em uma ruazinha diferente e apaixonante. Se me entrego \u00e0 Alexia, algo do meu estilo e modo de ser estar\u00e1 se transformando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o importa o que eu diga agora, sempre ser\u00e1 incrivelmente careta. Os aplicativos est\u00e3o a\u00ed, mais cedo ou mais tarde tamb\u00e9m me entregarei a eles, e assim o mundo vai. S\u00f3 me pergunto: cada vez que eu abdicar de uma pequena capacidade de tomar decis\u00f5es, n\u00e3o estarei abrindo m\u00e3o de uma partezinha de minha humanidade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tFonte: CARRASCO, Walcir, VEJA, 20 de agosto 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na conceitua\u00e7\u00e3o adotada pela Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia (1999), relacione as express\u00f5es a seguir \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. 1. Defici\u00eancia 2. Defici\u00eancia permanente 3. Incapacidade ( ) Redu\u00e7\u00e3o acentuada da integra\u00e7\u00e3o social, necessidade de uso de equipamentos, adapta\u00e7\u00f5es, ou recursos especiais para que a pessoa portadora de defici\u00eancia possa se comunicar e desempenhar suas atividades; ( ) Perda ou anormalidade de uma estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica que dificulte o desempenho de atividade, dentro do padr\u00e3o considerado normal para o ser humano; ( ) Comprometimento f\u00edsico ou mental que ocorreu ou se estabilizou durante um per\u00edodo de tempo e n\u00e3o permite recupera\u00e7\u00e3o, apesar de novos tratamentos.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":67703,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-pedagogo-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 16:16:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2063463,"hashId":"038df3aeb202bba5e6bc382f11c15423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na conceitua\u00e7\u00e3o adotada pela Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia (1999), relacione as express\u00f5es a seguir \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Defici\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Defici\u00eancia permanente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Incapacidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Redu\u00e7\u00e3o acentuada da integra\u00e7\u00e3o social, necessidade de uso de equipamentos, adapta\u00e7\u00f5es, ou recursos especiais para que a pessoa portadora de defici\u00eancia possa se comunicar e desempenhar suas atividades; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Perda ou anormalidade de uma estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica que dificulte o desempenho de atividade, dentro do padr\u00e3o considerado normal para o ser humano; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comprometimento f\u00edsico ou mental que ocorreu ou se estabilizou durante um per\u00edodo de tempo e n\u00e3o permite recupera\u00e7\u00e3o, apesar de novos tratamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta, segundo a ordem apresentada.<\/p>","resposta":8056631,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":8056627,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 1.","id":8056628,"corpo":"<p>2, 3 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2 e 1.","id":8056629,"corpo":"<p>3, 2 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 2.","id":8056630,"corpo":"<p>1, 3 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 1 e 2.","id":8056631,"corpo":"<p>3, 1 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-853-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba7.001 \u00e0 8.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba7.001 \u00e0 8.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395694,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-7-001-a-8-000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida se a forma pronominal em \u201ccumpri-las\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) fosse anteposta \u00e0 forma verbal, escrevendo-se as cumpri.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 17:37:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083415,"hashId":"374e25809f59b765340b525145439fe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida se a forma pronominal em \u201ccumpri-las\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) fosse anteposta \u00e0 forma verbal, escrevendo-se <strong>as cumpri<\/strong>.<\/p>","resposta":8143749,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8143748,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8143749,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2A1-I Quando falamos em direito, estamos falando inicialmente de um enorme conjunto de regras obrigat\u00f3rias, o chamado direito positivo. Mas o voc\u00e1bulo direito \u00e9 usado tamb\u00e9m para o curso de Direito, a assim chamada \u201cci\u00eancia do Direito\u201d. Numa terceira acep\u00e7\u00e3o, a palavra designa os direitos de cada um de n\u00f3s, chamados de direitos subjetivos, pois somos os sujeitos, os titulares, desses direitos.\tNingu\u00e9m ignora que paira sobre nossas cabe\u00e7as uma gigantesca teia de normas, que atinge praticamente todas as nossas atividades. A vida de cada um de n\u00f3s \u00e9 regulada de dia e de noite, desde antes do nascimento e, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 depois da morte.\tMuitos pensadores t\u00eam destacado que o direito atual parece ter invadido tudo: h\u00e1 direito em toda parte, para todos, para tudo. A contrapartida \u00e9 que, assim como temos que seguir as normas, os outros tamb\u00e9m t\u00eam de cumpri-las e, desse modo, respeitar os direitos de cada um de n\u00f3s, os ditos direitos subjetivos.\tEduardo Muylaert. Direito no cotidiano: guia de sobreviv\u00eancia na selvadas leis. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 2020, p.11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 2A1-I, julgue os itens subsequentes.","id":496526,"enunciado":"<p><strong>Texto 2A1-I<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando falamos em direito, estamos falando inicialmente de um enorme conjunto de regras obrigat\u00f3rias, o chamado direito positivo. Mas o voc\u00e1bulo <em>direito <\/em>\u00e9 usado tamb\u00e9m para o curso de Direito, a assim chamada \u201cci\u00eancia do Direito\u201d. Numa terceira acep\u00e7\u00e3o, a palavra designa os direitos de cada um de n\u00f3s, chamados de direitos subjetivos, pois somos os sujeitos, os titulares, desses direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNingu\u00e9m ignora que paira sobre nossas cabe\u00e7as uma gigantesca teia de normas, que atinge praticamente todas as nossas atividades. A vida de cada um de n\u00f3s \u00e9 regulada de dia e de noite, desde antes do nascimento e, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 depois da morte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuitos pensadores t\u00eam destacado que o direito atual parece ter invadido tudo: h\u00e1 direito em toda parte, para todos, para tudo. A contrapartida \u00e9 que, assim como temos que seguir as normas, os outros tamb\u00e9m t\u00eam de cumpri-las e, desse modo, respeitar os direitos de cada um de n\u00f3s, os ditos direitos subjetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Eduardo Muylaert. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Direito no cotidiano<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: guia de sobreviv\u00eancia na selva<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">das leis. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 2020, p.11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 2A1-I, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2083415","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Topografia","id":16476}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rei fraco faz fraca a forte gente! Essa verdade sempre esteve clara na mente do soberado Pl\u00ednio, por isso ele fazia tudo em defesa de seu povo. O texto acima cont\u00e9m tr\u00eas predicados, cada qual centrado em um verbo. Esses predicados classificam-se, respectivamente, com","provas":[{"id":61641,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Topografia","id":16476},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2021-direns-aeronautica-sargento-especialidade-topografia-somente-gabarito-defintivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento - Especialidade: Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:30:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1880474,"hashId":"3ff875ccd95ce2522a2efdcc8d2ff94c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Um rei fraco faz fraca a forte gente! Essa verdade sempre esteve clara na mente do soberado Pl\u00ednio, por isso ele fazia tudo em defesa de seu povo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima cont\u00e9m tr\u00eas predicados, cada qual centrado em um verbo. Esses predicados classificam-se, respectivamente, com<\/p>","resposta":7241449,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verbal, nominal e verbo-nominal.","id":7241446,"corpo":"<p>verbal, nominal e verbo-nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbo-nominal, verbal e nominal.","id":7241447,"corpo":"<p>verbo-nominal, verbal e nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nominal, verbo-nominal e verbal.","id":7241448,"corpo":"<p>nominal, verbo-nominal e verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verbo-nominal, nominal e verbal.","id":7241449,"corpo":"<p>verbo-nominal, nominal e verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do predicado","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do predicado","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409354,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-predicado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A acelera\u00e7\u00e3o atingida pela massa em x = 0,2 m \u00e9 maior que 1 m\/s\u00b2. ","provas":[{"id":67380,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-fisica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2051658,"hashId":"1e668a196eaa85f1c7233b85c900d6e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acelera\u00e7\u00e3o atingida pela massa em x = 0,2 m \u00e9 maior que 1 m\/s\u00b2. <\/p>","resposta":8003530,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003529,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003530,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguir, est\u00e1 representada a curva de uma mola que apresenta uma rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear entre for\u00e7a el\u00e1stica e deforma\u00e7\u00e3o. At\u00e9 uma deforma\u00e7\u00e3o de 0,2 m, o m\u00f3dulo da for\u00e7a el\u00e1stica da mola pode ser descrito pela fun\u00e7\u00e3o F(x) = 0,5x \u2013 x\u00b2, em que a for\u00e7a F \u00e9 dada em newtons e a deforma\u00e7\u00e3o, em metros. A essa mola foi acoplada uma massa M, de 100 gramas, que foi puxada a uma dist\u00e2ncia unidimensional de 0,2 m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de repouso da mola. A massa foi solta e a mola imp\u00f4s uma for\u00e7a el\u00e1stica sobre a massa.Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e a rela\u00e7\u00e3o entre for\u00e7a e deforma\u00e7\u00e3o, como apresentado no gr\u00e1fico, julgue os itens subsecutivos.","id":492910,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A seguir, est\u00e1 representada a curva de uma mola que apresenta uma rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear entre for\u00e7a el\u00e1stica e deforma\u00e7\u00e3o. At\u00e9 uma deforma\u00e7\u00e3o de 0,2 m, o m\u00f3dulo da for\u00e7a el\u00e1stica da mola pode ser descrito pela fun\u00e7\u00e3o F(x) = 0,5x \u2013 x\u00b2, em que a for\u00e7a F \u00e9 dada em newtons e a deforma\u00e7\u00e3o, em metros. A essa mola foi acoplada uma massa <em>M<\/em>, de 100 gramas, que foi puxada a uma dist\u00e2ncia unidimensional de 0,2 m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de repouso da mola. A massa foi solta e a mola imp\u00f4s uma for\u00e7a el\u00e1stica sobre a massa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67380\/grupo-questao\/492910-20211125112328000000-0.png\" width=\"227\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e a rela\u00e7\u00e3o entre for\u00e7a e deforma\u00e7\u00e3o, como apresentado no gr\u00e1fico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniformemente Variado","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniformemente Variado","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416571,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniformemente-variado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mateus trabalha numa planilha MS Excel 2010 BR que ser\u00e1 preenchida por outras pessoas do seu departamento. Nessa planilha, a coluna K armazena um c\u00f3digo cujos valores podem ser, somente, 111, 112, 201, 203 e 204.Para garantir que essa coluna seja preenchida corretamente, Mateus pode, por meio da guia Dados, utilizar o recurso:","provas":[{"id":68643,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Analista Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 10:40:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087612,"hashId":"f98c6045a150c3ba1e243d0ad6742352","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mateus trabalha numa planilha MS Excel 2010 BR que ser\u00e1 preenchida por outras pessoas do seu departamento. Nessa planilha, a coluna <em>K <\/em>armazena um c\u00f3digo cujos valores podem ser, somente, 111, 112, 201, 203 e 204.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para garantir que essa coluna seja preenchida corretamente, Mateus pode, por meio da guia <em>Dados<\/em>, utilizar o recurso:<\/p>","resposta":8159290,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conex\u00f5es;","id":8159286,"corpo":"<p>Conex\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filtro;","id":8159287,"corpo":"<p>Filtro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o condicional;","id":8159288,"corpo":"<p>Formata\u00e7\u00e3o condicional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Texto para colunas;","id":8159289,"corpo":"<p>Texto para colunas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valida\u00e7\u00e3o de dados.","id":8159290,"corpo":"<p>Valida\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Valida\u00e7\u00e3o de Dados","oab":false,"nome":"Valida\u00e7\u00e3o de Dados","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420347,"slug":"informatica-validacao-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos renovou uma foto em sua p\u00e1gina na Internet, mas o Google Chrome continua mostrando a imagem anterior quando essa p\u00e1gina \u00e9 aberta.Para evitar que alguma p\u00e1gina seja exibida numa vers\u00e3o ultrapassada, Carlos deve abrir as configura\u00e7\u00f5es do Chrome e \u201climpar\u201d:","provas":[{"id":68643,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Analista Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 10:43:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087623,"hashId":"273fbbcec960be3bb6163f6589f5ef8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos renovou uma foto em sua p\u00e1gina na Internet, mas o Google Chrome continua mostrando a imagem anterior quando essa p\u00e1gina \u00e9 aberta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para evitar que alguma p\u00e1gina seja exibida numa vers\u00e3o ultrapassada, Carlos deve abrir as configura\u00e7\u00f5es do Chrome e \u201climpar\u201d:<\/p>","resposta":8159342,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as configura\u00e7\u00f5es do site;","id":8159341,"corpo":"<p>as configura\u00e7\u00f5es do site;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cache;","id":8159342,"corpo":"<p>o cache;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o;","id":8159343,"corpo":"<p>o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os cookies;","id":8159344,"corpo":"<p>os cookies;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os dados de navega\u00e7\u00e3o.","id":8159345,"corpo":"<p>os dados de navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"nome_clean":"Cache","oab":false,"nome":"Cache","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420028,"slug":"informatica-cache"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Romana caracterizou-se por uma complexa estrutura pol\u00edtico-administrativa formada por tr\u00eas \u00e1reas: Magistratura, Senado e Assembleias. Essa estrutura refletia as riquezas e os privil\u00e9gios dos distintos grupos sociais, aumentando as desigualdades entre patr\u00edcios e plebeus. Tamb\u00e9m desencadeou v\u00e1rias revoltas plebeias, o que ocasionou mudan\u00e7as na vida pol\u00edtica e social de Roma. Sobre as lutas e a ascens\u00e3o da plebe durante a Rep\u00fablica Romana, afirma-se que","provas":[{"id":66555,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 14:48:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2028510,"hashId":"9fb79bb7c94bc0b993dbbc3f3c03dc9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Romana caracterizou-se por uma complexa estrutura pol\u00edtico-administrativa formada por tr\u00eas \u00e1reas: Magistratura, Senado e Assembleias. Essa estrutura refletia as riquezas e os privil\u00e9gios dos distintos grupos sociais, aumentando as desigualdades entre patr\u00edcios e plebeus. Tamb\u00e9m desencadeou v\u00e1rias revoltas plebeias, o que ocasionou mudan\u00e7as na vida pol\u00edtica e social de Roma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as lutas e a ascens\u00e3o da plebe durante a Rep\u00fablica Romana, afirma-se que<\/p>","resposta":7902760,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Lei das Doze T\u00e1buas, uma compila\u00e7\u00e3o dos usos e costumes romanos, foi o resultado das lutas plebeias por uma legisla\u00e7\u00e3o escrita e inspirou-se na experi\u00eancia jur\u00eddica grega.","id":7902760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei das Doze T\u00e1buas, uma compila\u00e7\u00e3o dos usos e costumes romanos, foi o resultado das lutas plebeias por uma legisla\u00e7\u00e3o escrita e inspirou-se na experi\u00eancia jur\u00eddica grega.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os tribunos da plebe podiam vetar decis\u00f5es de senadores e magistrados que contrariavam seus interesses e tinham garantido o direito de criar novas leis.","id":7902761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tribunos da plebe podiam vetar decis\u00f5es de senadores e magistrados que contrariavam seus interesses e tinham garantido o direito de criar novas leis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os plebeus nunca obtiveram o direito de acesso \u00e0s magistraturas; entretanto, obtiveram acesso de seus representantes ao Senado e aos col\u00e9gios sacerdotais.","id":7902762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os plebeus nunca obtiveram o direito de acesso \u00e0s magistraturas; entretanto, obtiveram acesso de seus representantes ao Senado e aos col\u00e9gios sacerdotais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Tribunato da Plebe foi criado pelos patr\u00edcios no ano de 451 a.C e permitiu aos plebeus escolherem, inicialmente, dez tribunos com mandato anual que podiam transformar leis em plebiscitos.","id":7902763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunato da Plebe foi criado pelos patr\u00edcios no ano de 451 a.C e permitiu aos plebeus escolherem, inicialmente, dez tribunos com mandato anual que podiam transformar leis em plebiscitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":".Leia o excerto a seguir. \u201cTanto as cidades novas como as antigas - agora reanimadas pelo com\u00e9rcio - assumiram car\u00e1ter econ\u00f4mico, transformando-se em zona de produ\u00e7\u00e3o artesanal e em centros comerciais. Al\u00e9m dos negociantes, elas come\u00e7aram a ser procuradas por senhores feudais endividados e por servos e vil\u00f5es que fugiam da opress\u00e3o dos feudos.\u201d AZEVEDO, G; SERICOPI, R. Hist\u00f3ria: ensino m\u00e9dio: volume \u00fanico. S\u00e3o Paulo, SP: \u00c1tica, 2007. p. 122 O contexto hist\u00f3rico abordado pelos autores, remete-nos a (ao)","provas":[{"id":66555,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 14:49:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2028546,"hashId":"1102c008d14e39d1093ed5dc225a2787","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">.Leia o excerto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTanto as cidades novas como as antigas - agora reanimadas pelo com\u00e9rcio - assumiram car\u00e1ter econ\u00f4mico, transformando-se em zona de produ\u00e7\u00e3o artesanal e em centros comerciais. Al\u00e9m dos negociantes, elas come\u00e7aram a ser procuradas por senhores feudais endividados e por servos e vil\u00f5es que fugiam da opress\u00e3o dos feudos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">AZEVEDO, G; SERICOPI, R. Hist\u00f3ria: ensino m\u00e9dio: volume \u00fanico. S\u00e3o Paulo, SP: \u00c1tica, 2007. p. 122 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contexto hist\u00f3rico abordado pelos autores, remete-nos a (ao)<\/p>","resposta":7902916,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00edodo cl\u00e1ssico ocidental, quando os romanos derrotaram os cartagineses e passaram a controlar as rotas mar\u00edtimas no sul da Europa.","id":7902914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">per\u00edodo cl\u00e1ssico ocidental, quando os romanos derrotaram os cartagineses e passaram a controlar as rotas mar\u00edtimas no sul da Europa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alta Idade M\u00e9dia, quando os Francos, comandados por Carlos Martel conquistaram o direito de criar os missi dominici, os burgos feudais.","id":7902915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alta Idade M\u00e9dia, quando os Francos, comandados por Carlos Martel conquistaram o direito de criar os <em>missi dominici<\/em>, os burgos feudais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixa Idade M\u00e9dia, quando ocorreu a reabertura do mar mediterr\u00e2neo para o com\u00e9rcio e, consequentemente, o renascimento urbano.","id":7902916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixa Idade M\u00e9dia, quando ocorreu a reabertura do mar mediterr\u00e2neo para o com\u00e9rcio e, consequentemente, o renascimento urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"in\u00edcio da Idade Moderna, com o fortalecimento dos feudos e a expans\u00e3o dos seus dom\u00ednios para as cidades medievais atrav\u00e9s das Cartas de Franquia.","id":7902917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">in\u00edcio da Idade Moderna, com o fortalecimento dos feudos e a expans\u00e3o dos seus dom\u00ednios para as cidades medievais atrav\u00e9s das Cartas de Franquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero 5 n\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":65411,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-agente-comunitario-de-saude-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 15:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2002117,"hashId":"02cd77cb16cc740239f95c74e7a7abda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 5 n\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7785223,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um n\u00famero natural; ","id":7785220,"corpo":"<p>Um n\u00famero natural; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um n\u00famero inteiro; ","id":7785221,"corpo":"<p>Um n\u00famero inteiro; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um n\u00famero real; ","id":7785222,"corpo":"<p>Um n\u00famero real; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um n\u00famero irracional.","id":7785223,"corpo":"<p>Um n\u00famero irracional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408662,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-inteiros"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408666,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-racionais"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408678,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-reais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m somente Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual: I- Protetor Auricular e \u00f3culos de seguran\u00e7a. II- \u00d3culos de seguran\u00e7a e celular. III- Luvas de raspa e carrinho de m\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":67205,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"furb-sc-2021-furb-assistente-operacional-gabarito-preliminar-e-resposta-recursos-inserido-6","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Assistente Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2176754,"hashId":"a127df436e99d0daae8e666ecd05bd2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m somente Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Protetor Auricular e \u00f3culos de seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00d3culos de seguran\u00e7a e celular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Luvas de raspa e carrinho de m\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8538258,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8538258,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":8538259,"corpo":"<p>II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":8538260,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":8538261,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8538262,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CG1A1-I, \u00e9 correto afirmar que, ","provas":[{"id":68851,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2021-cespe-cebraspe-enfermeiro-fiscal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREN SE - Enfermeiro Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 13:48:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2094054,"hashId":"f26b1d6d3c219554ac92b0642a676025","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CG1A1-I, \u00e9 correto afirmar que, <\/p>","resposta":8186725,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no primeiro par\u00e1grafo, a express\u00e3o \u201cO mesmo\u201d se refere \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o presente no trecho \u201cAquilo que \u00e9 considerado doen\u00e7a varia muito\u201d. ","id":8186724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no primeiro par\u00e1grafo, a express\u00e3o \u201cO mesmo\u201d se refere \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o presente no trecho \u201cAquilo que \u00e9 considerado doen\u00e7a varia muito\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo, o termo \u201co\u201d, em \u201co revelam\u201d, se refere \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o presente no trecho \u201cReal ou imagin\u00e1ria, a doen\u00e7a \u00e9 um antigo acompanhante da esp\u00e9cie humana\u201d. ","id":8186725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo, o termo \u201co\u201d, em \u201co revelam\u201d, se refere \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o presente no trecho \u201cReal ou imagin\u00e1ria, a doen\u00e7a \u00e9 um antigo acompanhante da esp\u00e9cie humana\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no segundo par\u00e1grafo, a express\u00e3o \u201cessa amea\u00e7a\u201d (terceiro per\u00edodo) se refere \u00e0 express\u00e3o \u201ca var\u00edola\u201d (segundo per\u00edodo). ","id":8186726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no segundo par\u00e1grafo, a express\u00e3o \u201cessa amea\u00e7a\u201d (terceiro per\u00edodo) se refere \u00e0 express\u00e3o \u201ca var\u00edola\u201d (segundo per\u00edodo). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no trecho \u201cfor\u00e7as alheias ao organismo que neste se introduzem por causa do pecado ou de maldi\u00e7\u00e3o\u201d (\u00faltimo per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo), o termo \u201cque\u201d se refere a \u201corganismo\u201d.","id":8186727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no trecho \u201cfor\u00e7as alheias ao organismo que neste se introduzem por causa do pecado ou de maldi\u00e7\u00e3o\u201d (\u00faltimo per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo), o termo \u201cque\u201d se refere a \u201corganismo\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I ___O conceito de sa\u00fade reflete a conjuntura social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural. Ou seja: sa\u00fade n\u00e3o representa a mesma coisa para todas as pessoas. Depender\u00e1 da \u00e9poca, do lugar, da classe social. Depender\u00e1 de valores individuais e de concep\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, religiosas, filos\u00f3ficas. O mesmo, ali\u00e1s, pode ser dito das doen\u00e7as. Aquilo que \u00e9 considerado doen\u00e7a varia muito. ___Real ou imagin\u00e1ria, a doen\u00e7a \u00e9 um antigo acompanhante da esp\u00e9cie humana, como o revelam pesquisas paleontol\u00f3gicas. M\u00famias eg\u00edpcias apresentam sinais de doen\u00e7a (como, por exemplo, a var\u00edola do fara\u00f3 Rams\u00e9s V). N\u00e3o admira que, desde muito cedo, a humanidade se tenha empenhado em enfrentar essa amea\u00e7a, e de v\u00e1rias formas, baseadas em diferentes conceitos do que vem a ser a doen\u00e7a (e a sa\u00fade). Assim, a concep\u00e7\u00e3o m\u00e1gico-religiosa partia, e parte, do princ\u00edpio de que a doen\u00e7a resulta da a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as alheias ao organismo que neste se introduzem por causa do pecado ou de maldi\u00e7\u00e3o. ___A medicina grega representa uma importante inflex\u00e3o na maneira de encarar a doen\u00e7a. \u00c9 verdade que, na mitologia grega, v\u00e1rias divindades estavam vinculadas \u00e0 sa\u00fade. Os gregos cultuavam, al\u00e9m da divindade da medicina, Asclepius ou Aesculapius (que \u00e9 mencionado como figura hist\u00f3rica no poema \u00e9pico Il\u00edada), duas outras deusas, Higieia, a Sa\u00fade, e Panacea, a Cura. Higieia era uma das manifesta\u00e7\u00f5es de Athena, a deusa da raz\u00e3o, e o seu culto, como sugere o nome, representa uma valoriza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas higi\u00eanicas. Se Panacea representa a ideia de que tudo pode ser curado \u2014 uma cren\u00e7a basicamente m\u00e1gica ou religiosa \u2014, deve-se notar que a cura, para os gregos, era obtida pelo uso de plantas e de m\u00e9todos naturais, e n\u00e3o apenas por procedimentos ritual\u00edsticos. Moacyr Scliar. Hist\u00f3ria do conceito de sa\u00fade. In: Physis: Revista de Sa\u00fade Coletiva, v. 17, n.\u00ba 1, 2007, p. 29-41 (com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":497759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O conceito de sa\u00fade reflete a conjuntura social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural. Ou seja: sa\u00fade n\u00e3o representa a mesma coisa para todas as pessoas. Depender\u00e1 da \u00e9poca, do lugar, da classe social. Depender\u00e1 de valores individuais e de concep\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, religiosas, filos\u00f3ficas. O mesmo, ali\u00e1s, pode ser dito das doen\u00e7as. Aquilo que \u00e9 considerado doen\u00e7a varia muito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Real ou imagin\u00e1ria, a doen\u00e7a \u00e9 um antigo acompanhante da esp\u00e9cie humana, como o revelam pesquisas paleontol\u00f3gicas. M\u00famias eg\u00edpcias apresentam sinais de doen\u00e7a (como, por exemplo, a var\u00edola do fara\u00f3 Rams\u00e9s V). N\u00e3o admira que, desde muito cedo, a humanidade se tenha empenhado em enfrentar essa amea\u00e7a, e de v\u00e1rias formas, baseadas em diferentes conceitos do que vem a ser a doen\u00e7a (e a sa\u00fade). Assim, a concep\u00e7\u00e3o m\u00e1gico-religiosa partia, e parte, do princ\u00edpio de que a doen\u00e7a resulta da a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as alheias ao organismo que neste se introduzem por causa do pecado ou de maldi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A medicina grega representa uma importante inflex\u00e3o na maneira de encarar a doen\u00e7a. \u00c9 verdade que, na mitologia grega, v\u00e1rias divindades estavam vinculadas \u00e0 sa\u00fade. Os gregos cultuavam, al\u00e9m da divindade da medicina, Asclepius ou Aesculapius (que \u00e9 mencionado como figura hist\u00f3rica no poema \u00e9pico Il\u00edada), duas outras deusas, Higieia, a Sa\u00fade, e Panacea, a Cura. Higieia era uma das manifesta\u00e7\u00f5es de Athena, a deusa da raz\u00e3o, e o seu culto, como sugere o nome, representa uma valoriza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas higi\u00eanicas. Se Panacea representa a ideia de que tudo pode ser curado \u2014 uma cren\u00e7a basicamente m\u00e1gica ou religiosa \u2014, deve-se notar que a cura, para os gregos, era obtida pelo uso de plantas e de m\u00e9todos naturais, e n\u00e3o apenas por procedimentos ritual\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Moacyr Scliar. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Hist\u00f3ria do conceito de sa\u00fade. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">In: <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Physis: Revista de Sa\u00fade Coletiva<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">, v. 17, n.\u00ba 1, 2007, p. 29-41 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto CG1A1-I,","provas":[{"id":68851,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2021-cespe-cebraspe-enfermeiro-fiscal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREN SE - Enfermeiro Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 13:47:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2094046,"hashId":"d2ff19692c3b501f92845aa4cdb89bd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto CG1A1-I,<\/p>","resposta":8186694,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o combate \u00e0s doen\u00e7as, pr\u00e1tica antiga na hist\u00f3ria da humanidade, \u00e9 norteado por diferentes concep\u00e7\u00f5es acerca das doen\u00e7as.","id":8186694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o combate \u00e0s doen\u00e7as, pr\u00e1tica antiga na hist\u00f3ria da humanidade, \u00e9 norteado por diferentes concep\u00e7\u00f5es acerca das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o que \u00e9 considerado doen\u00e7a varia muito entre os diferentes povos, como concluem pesquisas paleontol\u00f3gicas.","id":8186695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que \u00e9 considerado doen\u00e7a varia muito entre os diferentes povos, como concluem pesquisas paleontol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para os eg\u00edpcios, a doen\u00e7a era um sinal de que a pessoa infectada estava em pecado ou era um agente de maldi\u00e7\u00f5es.","id":8186696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para os eg\u00edpcios, a doen\u00e7a era um sinal de que a pessoa infectada estava em pecado ou era um agente de maldi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os gregos avan\u00e7aram no tratamento de doen\u00e7as ao abolirem procedimentos ritual\u00edsticos e usarem plantas e m\u00e9todos naturais.","id":8186697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os gregos avan\u00e7aram no tratamento de doen\u00e7as ao abolirem procedimentos ritual\u00edsticos e usarem plantas e m\u00e9todos naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I ___O conceito de sa\u00fade reflete a conjuntura social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural. Ou seja: sa\u00fade n\u00e3o representa a mesma coisa para todas as pessoas. Depender\u00e1 da \u00e9poca, do lugar, da classe social. Depender\u00e1 de valores individuais e de concep\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, religiosas, filos\u00f3ficas. O mesmo, ali\u00e1s, pode ser dito das doen\u00e7as. Aquilo que \u00e9 considerado doen\u00e7a varia muito. ___Real ou imagin\u00e1ria, a doen\u00e7a \u00e9 um antigo acompanhante da esp\u00e9cie humana, como o revelam pesquisas paleontol\u00f3gicas. M\u00famias eg\u00edpcias apresentam sinais de doen\u00e7a (como, por exemplo, a var\u00edola do fara\u00f3 Rams\u00e9s V). N\u00e3o admira que, desde muito cedo, a humanidade se tenha empenhado em enfrentar essa amea\u00e7a, e de v\u00e1rias formas, baseadas em diferentes conceitos do que vem a ser a doen\u00e7a (e a sa\u00fade). Assim, a concep\u00e7\u00e3o m\u00e1gico-religiosa partia, e parte, do princ\u00edpio de que a doen\u00e7a resulta da a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as alheias ao organismo que neste se introduzem por causa do pecado ou de maldi\u00e7\u00e3o. ___A medicina grega representa uma importante inflex\u00e3o na maneira de encarar a doen\u00e7a. \u00c9 verdade que, na mitologia grega, v\u00e1rias divindades estavam vinculadas \u00e0 sa\u00fade. Os gregos cultuavam, al\u00e9m da divindade da medicina, Asclepius ou Aesculapius (que \u00e9 mencionado como figura hist\u00f3rica no poema \u00e9pico Il\u00edada), duas outras deusas, Higieia, a Sa\u00fade, e Panacea, a Cura. Higieia era uma das manifesta\u00e7\u00f5es de Athena, a deusa da raz\u00e3o, e o seu culto, como sugere o nome, representa uma valoriza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas higi\u00eanicas. Se Panacea representa a ideia de que tudo pode ser curado \u2014 uma cren\u00e7a basicamente m\u00e1gica ou religiosa \u2014, deve-se notar que a cura, para os gregos, era obtida pelo uso de plantas e de m\u00e9todos naturais, e n\u00e3o apenas por procedimentos ritual\u00edsticos. Moacyr Scliar. Hist\u00f3ria do conceito de sa\u00fade. In: Physis: Revista de Sa\u00fade Coletiva, v. 17, n.\u00ba 1, 2007, p. 29-41 (com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":497759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O conceito de sa\u00fade reflete a conjuntura social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural. Ou seja: sa\u00fade n\u00e3o representa a mesma coisa para todas as pessoas. Depender\u00e1 da \u00e9poca, do lugar, da classe social. Depender\u00e1 de valores individuais e de concep\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, religiosas, filos\u00f3ficas. O mesmo, ali\u00e1s, pode ser dito das doen\u00e7as. Aquilo que \u00e9 considerado doen\u00e7a varia muito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Real ou imagin\u00e1ria, a doen\u00e7a \u00e9 um antigo acompanhante da esp\u00e9cie humana, como o revelam pesquisas paleontol\u00f3gicas. M\u00famias eg\u00edpcias apresentam sinais de doen\u00e7a (como, por exemplo, a var\u00edola do fara\u00f3 Rams\u00e9s V). N\u00e3o admira que, desde muito cedo, a humanidade se tenha empenhado em enfrentar essa amea\u00e7a, e de v\u00e1rias formas, baseadas em diferentes conceitos do que vem a ser a doen\u00e7a (e a sa\u00fade). Assim, a concep\u00e7\u00e3o m\u00e1gico-religiosa partia, e parte, do princ\u00edpio de que a doen\u00e7a resulta da a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as alheias ao organismo que neste se introduzem por causa do pecado ou de maldi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A medicina grega representa uma importante inflex\u00e3o na maneira de encarar a doen\u00e7a. \u00c9 verdade que, na mitologia grega, v\u00e1rias divindades estavam vinculadas \u00e0 sa\u00fade. Os gregos cultuavam, al\u00e9m da divindade da medicina, Asclepius ou Aesculapius (que \u00e9 mencionado como figura hist\u00f3rica no poema \u00e9pico Il\u00edada), duas outras deusas, Higieia, a Sa\u00fade, e Panacea, a Cura. Higieia era uma das manifesta\u00e7\u00f5es de Athena, a deusa da raz\u00e3o, e o seu culto, como sugere o nome, representa uma valoriza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas higi\u00eanicas. Se Panacea representa a ideia de que tudo pode ser curado \u2014 uma cren\u00e7a basicamente m\u00e1gica ou religiosa \u2014, deve-se notar que a cura, para os gregos, era obtida pelo uso de plantas e de m\u00e9todos naturais, e n\u00e3o apenas por procedimentos ritual\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Moacyr Scliar. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Hist\u00f3ria do conceito de sa\u00fade. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">In: <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Physis: Revista de Sa\u00fade Coletiva<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">, v. 17, n.\u00ba 1, 2007, p. 29-41 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2094046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Na hist\u00f3ria de sua cultura ter\u00e1 sido o do tempo - o da dimensionalidade do tempo - um dos seus primeiros discernimentos. O 'excesso' de tempo sob o qual vivia o homem das culturas iletradas prejudicava sua pr\u00f3pria temporalidade, a que chega com o discernimento a que nos referimos e com a consci\u00eancia desta temporalidade, a de sua historicidade. N\u00e3o h\u00e1 historicidade do gato pela incapacidade de emergir do tempo, de discernir e transcender, que o faz afogado num tempo totalmente unidimensional - um hoje constante, de que n\u00e3o tem consci\u00eancia. O homem existe - existere - no tempo. Est\u00e1 dentro. Est\u00e1 fora. Herda. Incorpora. Modifica. Porque n\u00e3o est\u00e1 preso a um tempo reduzido a um hoje permanente que o esmaga, emerge dele. Banha-se nele. Temporaliza-se.\" FREIRE, P. Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1967, p. 41. A partir do pensamento de Paulo Freire, \u00e9 poss\u00edvel concluir que este defendia: ","provas":[{"id":67606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 14:33:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2060386,"hashId":"a3333616ddbc3441397ffc12bebde041","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Na hist\u00f3ria de sua cultura ter\u00e1 sido o do tempo - o da dimensionalidade do tempo - um dos seus primeiros discernimentos. O 'excesso' de tempo sob o qual vivia o homem das culturas iletradas prejudicava sua pr\u00f3pria temporalidade, a que chega com o discernimento a que nos referimos e com a consci\u00eancia desta temporalidade, a de sua historicidade. N\u00e3o h\u00e1 historicidade do gato pela incapacidade de emergir do tempo, de discernir e transcender, que o faz afogado num tempo totalmente unidimensional - um hoje constante, de que n\u00e3o tem consci\u00eancia. O homem existe - <em>existere <\/em>- no tempo. Est\u00e1 dentro. Est\u00e1 fora. Herda. Incorpora. Modifica. Porque n\u00e3o est\u00e1 preso a um tempo reduzido a um hoje permanente que o esmaga, emerge dele. Banha-se nele. Temporaliza-se.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> FREIRE, P. <strong>Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade<\/strong>. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1967, p. 41. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do pensamento de Paulo Freire, \u00e9 poss\u00edvel concluir que este defendia: <\/p>","resposta":8042666,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de novos conceitos hist\u00f3ricos.","id":8042665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o de novos conceitos hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia hist\u00f3rica.","id":8042666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma pesquisa mais teorizada sobre o tempo hist\u00f3rico.","id":8042667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa mais teorizada sobre o tempo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que a historicidade era comum a todos os seres vivos.","id":8042668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que a historicidade era comum a todos os seres vivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto a seguir. \u201cO nascimento de numerosos Estados africanos, entre 1960 e 1964, complicou a tarefa do pan africanismo, como movimento de integra\u00e7\u00e3o. Contudo, incontestavelmente facilitou e Silv\u00e9rio o seu desenvolvimento na qualidade de movimento de liberta\u00e7\u00e3o. Se, por um lado, os novos dirigentes africanos estavam em desacordo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza de integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que devia ser realizada na \u00c1frica, era quase un\u00e2nime o reconhecimento da urgente necessidade em libertar inteiramente o continente do colonialismo. SILV\u00c9RIO, V. R. (Coord.). S\u00edntese da Cole\u00e7\u00e3o Hist\u00f3ria Geral da \u00c1frica: s\u00e9culo XVI ao s\u00e9culo XX. Bras\u00edlia, DF: UNESCO, 2013. Vol. II p. 573 Sobre o contexto mencionado pelo autor, afirma-se que","provas":[{"id":66555,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 14:58:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2028614,"hashId":"191a40bc0b5322f9a36a6fbf4edc3497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o excerto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO nascimento de numerosos Estados africanos, entre 1960 e 1964, complicou a tarefa do pan africanismo, como movimento de integra\u00e7\u00e3o. Contudo, incontestavelmente facilitou e Silv\u00e9rio o seu desenvolvimento na qualidade de movimento de liberta\u00e7\u00e3o. Se, por um lado, os novos dirigentes africanos estavam em desacordo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza de integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que devia ser realizada na \u00c1frica, era quase un\u00e2nime o reconhecimento da urgente necessidade em libertar inteiramente o continente do colonialismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SILV\u00c9RIO, V. R. (Coord.). S\u00edntese da Cole\u00e7\u00e3o Hist\u00f3ria Geral da \u00c1frica: s\u00e9culo XVI ao s\u00e9culo XX. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Bras\u00edlia, DF: UNESCO, 2013. Vol. II p. 573 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o contexto mencionado pelo autor, afirma-se que<\/p>","resposta":7903203,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o houve um nacionalismo dos pa\u00edses africanos que contribu\u00edsse para a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do continente.","id":7903201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o houve um nacionalismo dos pa\u00edses africanos que contribu\u00edsse para a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do continente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o eclodiram revoltas armadas para a independ\u00eancia dos pa\u00edses africanos, e sim uma concess\u00e3o que acarretou em depend\u00eancia econ\u00f4mica.","id":7903202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o eclodiram revoltas armadas para a independ\u00eancia dos pa\u00edses africanos, e sim uma concess\u00e3o que acarretou em depend\u00eancia econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"surgiu uma rea\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses africanos contra o colonialismo europeu, sobretudo ap\u00f3s o t\u00e9rmino da Segunda Guerra Mundial.","id":7903203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">surgiu uma rea\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses africanos contra o colonialismo europeu, sobretudo ap\u00f3s o t\u00e9rmino da Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorreu um enfraquecimento da domina\u00e7\u00e3o europeia na \u00c1frica, a destacar nas col\u00f4nias portuguesas, primeiras a se declararem independentes.","id":7903204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreu um enfraquecimento da domina\u00e7\u00e3o europeia na \u00c1frica, a destacar nas col\u00f4nias portuguesas, primeiras a se declararem independentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397261,"slug":"historia-sociedade"},{"nome_clean":"Descoloniza\u00e7\u00e3o Afro-asi\u00e1tica: novos Estados, nova arena internacional","oab":false,"nome":"Descoloniza\u00e7\u00e3o Afro-asi\u00e1tica: novos Estados, nova arena internacional","pai":397261,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416729,"slug":"historia-descolonizacao-afro-asiatica-novos-estados-nova-arena-internacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa","id":24863}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No trecho, a express\u00e3o \u201cassim que\u201d tem sentido de:","provas":[{"id":68671,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa","id":24863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 15:27:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2114655,"hashId":"92ceb43cc617daf3a38b9c8e3e401521","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> No trecho, a express\u00e3o \u201cassim que\u201d tem sentido de:<\/p>","resposta":8267410,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo","id":8267410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"semelhan\u00e7a","id":8267411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">semelhan\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade","id":8267412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" prioridade","id":8267413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> prioridade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Energeia\tH\u00e1, ao menos, duas atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua: uma que s\u00f3 v\u00ea os produtos e outra que prefere olhar para os processos. Para uma, gram\u00e1ticas e dicion\u00e1rios s\u00e3o, de certa forma, obras estanques, prontas, especialmente no dom\u00ednio do l\u00e9xico. \u00c9 por isso que certa tradi\u00e7\u00e3o condena os neologismos \u2013 ou s\u00f3 os aceita quando \u201cnecess\u00e1rios\u201d, a mesma atitude proposta em rela\u00e7\u00e3o aos estrangeirismos.\tComecemos por estes, ent\u00e3o. Muita gente os condena, porque os considera uma forma de invas\u00e3o da cultura por outra. Talvez seja verdade. Mas eles podem ter outra faceta: em vez de revelar uma l\u00edngua fraca, invadida, podem mostrar uma l\u00edngua poderosa, cuja m\u00e1quina se move assim que uma palavra estrangeira come\u00e7a a ser empregada.\tObserve o que aconteceu com \u201cfutebol\u201d, originada de foot ball. As\u00edlaba foot foi reorganizada, recebendo uma vogal no final. A raz\u00e3o \u00e9 que o portugu\u00eas repele (exceto em pron\u00fancias quase exageradamente cuidadas) s\u00edlabas terminadas em consoantes obstruintes (da\u00ed \u201cadevogado\u201d\/advogado e \u201c\u00e1fita\u201d\/afta etc.). Foot torna-se \u201cfute\u201d. Snob torna-se \u201cesnobe\u201d, adequando ao portugu\u00eas tamb\u00e9m o padr\u00e3o sil\u00e1bico inicial. O que \u00e9 isto? Um exemplo da gram\u00e1tica funcionando.\tNo dom\u00ednio da sintaxe, a energeia \u00e9 ainda mais \u00f3bvia, porque n\u00e3o constru\u00edmos ora\u00e7\u00f5es por imita\u00e7\u00e3o, mas as criamos a cada vez. S\u00f3 que a demonstra\u00e7\u00e3o, neste caso, \u00e9 menos evidente. N\u00e3o \u00e9 necessariamente claro que as mesmas regras que constroem \u201cgatos perseguem ratos\u201d constroem \u201ccasas t\u00eam quartos\u201d. E ainda menos que se trata de cria\u00e7\u00e3o (mas \u00e9!).\tQuem quiser fazer a prova, leia um livro ou um jornal, e veja se as frases nele constantes n\u00e3o s\u00e3o originais (excetuados os clich\u00eas). Talvez as exce\u00e7\u00f5es sejam os idiomatismos (como \u201cquebrar um galho\u201d ou \u201cbater um papo\u201d), que provavelmente memorizamos, n\u00e3o inventamos. S\u00edrio Possenti\t(https:\/\/cienciahoje.org.br\/coluna\/energeia\/)Observe o trecho e responda \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27:\u201ccuja m\u00e1quina se move assim que uma palavra estrangeira come\u00e7a a ser empregada\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo).","id":500381,"enunciado":"<p><strong>Energeia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1, ao menos, duas atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua: uma que s\u00f3 v\u00ea os produtos e outra que prefere olhar para os processos. Para uma, gram\u00e1ticas e dicion\u00e1rios s\u00e3o, de certa forma, obras estanques, prontas, especialmente no dom\u00ednio do l\u00e9xico. \u00c9 por isso que certa tradi\u00e7\u00e3o condena os neologismos \u2013 ou s\u00f3 os aceita quando \u201cnecess\u00e1rios\u201d, a mesma atitude proposta em rela\u00e7\u00e3o aos estrangeirismos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComecemos por estes, ent\u00e3o. Muita gente os condena, porque os considera uma forma de invas\u00e3o da cultura por outra. Talvez seja verdade. Mas eles podem ter outra faceta: em vez de revelar uma l\u00edngua fraca, invadida, podem mostrar uma l\u00edngua poderosa, cuja m\u00e1quina se move assim que uma palavra estrangeira come\u00e7a a ser empregada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tObserve o que aconteceu com \u201cfutebol\u201d, originada de foot ball. As\u00edlaba foot foi reorganizada, recebendo uma vogal no final. A raz\u00e3o \u00e9 que o portugu\u00eas repele (exceto em pron\u00fancias quase exageradamente cuidadas) s\u00edlabas terminadas em consoantes obstruintes (da\u00ed \u201cadevogado\u201d\/advogado e \u201c\u00e1fita\u201d\/afta etc.). Foot torna-se \u201cfute\u201d. Snob torna-se \u201cesnobe\u201d, adequando ao portugu\u00eas tamb\u00e9m o padr\u00e3o sil\u00e1bico inicial. O que \u00e9 isto? Um exemplo da gram\u00e1tica funcionando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo dom\u00ednio da sintaxe, a energeia \u00e9 ainda mais \u00f3bvia, porque n\u00e3o constru\u00edmos ora\u00e7\u00f5es por imita\u00e7\u00e3o, mas as criamos a cada vez. S\u00f3 que a demonstra\u00e7\u00e3o, neste caso, \u00e9 menos evidente. N\u00e3o \u00e9 necessariamente claro que as mesmas regras que constroem \u201cgatos perseguem ratos\u201d constroem \u201ccasas t\u00eam quartos\u201d. E ainda menos que se trata de cria\u00e7\u00e3o (mas \u00e9!).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuem quiser fazer a prova, leia um livro ou um jornal, e veja se as frases nele constantes n\u00e3o s\u00e3o originais (excetuados os clich\u00eas). Talvez as exce\u00e7\u00f5es sejam os idiomatismos (como \u201cquebrar um galho\u201d ou \u201cbater um papo\u201d), que provavelmente memorizamos, n\u00e3o inventamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tS\u00edrio Possenti<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(https:\/\/cienciahoje.org.br\/coluna\/energeia\/)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho e responda \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 411px;\"><colgroup><col width=\"411\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zrm0\"><td data-row=\"row-zrm0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zrm0\" data-cell=\"cell-ackk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u201ccuja m\u00e1quina se move assim que uma palavra estrangeira come\u00e7a a ser empregada\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo).<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa","id":24863}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201crepelir\u201d \u00e9 sin\u00f4nimo de:","provas":[{"id":68671,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa","id":24863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 15:28:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2114658,"hashId":"f89831b5a1a7f050611b2e0c2f82984e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201crepelir\u201d \u00e9 sin\u00f4nimo de:<\/p>","resposta":8267425,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reter","id":8267422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reter<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" indicar","id":8267423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> indicar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sugerir","id":8267424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sugerir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" afastar","id":8267425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> afastar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Energeia\tH\u00e1, ao menos, duas atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua: uma que s\u00f3 v\u00ea os produtos e outra que prefere olhar para os processos. Para uma, gram\u00e1ticas e dicion\u00e1rios s\u00e3o, de certa forma, obras estanques, prontas, especialmente no dom\u00ednio do l\u00e9xico. \u00c9 por isso que certa tradi\u00e7\u00e3o condena os neologismos \u2013 ou s\u00f3 os aceita quando \u201cnecess\u00e1rios\u201d, a mesma atitude proposta em rela\u00e7\u00e3o aos estrangeirismos.\tComecemos por estes, ent\u00e3o. Muita gente os condena, porque os considera uma forma de invas\u00e3o da cultura por outra. Talvez seja verdade. Mas eles podem ter outra faceta: em vez de revelar uma l\u00edngua fraca, invadida, podem mostrar uma l\u00edngua poderosa, cuja m\u00e1quina se move assim que uma palavra estrangeira come\u00e7a a ser empregada.\tObserve o que aconteceu com \u201cfutebol\u201d, originada de foot ball. As\u00edlaba foot foi reorganizada, recebendo uma vogal no final. A raz\u00e3o \u00e9 que o portugu\u00eas repele (exceto em pron\u00fancias quase exageradamente cuidadas) s\u00edlabas terminadas em consoantes obstruintes (da\u00ed \u201cadevogado\u201d\/advogado e \u201c\u00e1fita\u201d\/afta etc.). Foot torna-se \u201cfute\u201d. Snob torna-se \u201cesnobe\u201d, adequando ao portugu\u00eas tamb\u00e9m o padr\u00e3o sil\u00e1bico inicial. O que \u00e9 isto? Um exemplo da gram\u00e1tica funcionando.\tNo dom\u00ednio da sintaxe, a energeia \u00e9 ainda mais \u00f3bvia, porque n\u00e3o constru\u00edmos ora\u00e7\u00f5es por imita\u00e7\u00e3o, mas as criamos a cada vez. S\u00f3 que a demonstra\u00e7\u00e3o, neste caso, \u00e9 menos evidente. N\u00e3o \u00e9 necessariamente claro que as mesmas regras que constroem \u201cgatos perseguem ratos\u201d constroem \u201ccasas t\u00eam quartos\u201d. E ainda menos que se trata de cria\u00e7\u00e3o (mas \u00e9!).\tQuem quiser fazer a prova, leia um livro ou um jornal, e veja se as frases nele constantes n\u00e3o s\u00e3o originais (excetuados os clich\u00eas). Talvez as exce\u00e7\u00f5es sejam os idiomatismos (como \u201cquebrar um galho\u201d ou \u201cbater um papo\u201d), que provavelmente memorizamos, n\u00e3o inventamos. S\u00edrio Possenti\t(https:\/\/cienciahoje.org.br\/coluna\/energeia\/)","id":500405,"enunciado":"<p><strong>Energeia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1, ao menos, duas atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua: uma que s\u00f3 v\u00ea os produtos e outra que prefere olhar para os processos. Para uma, gram\u00e1ticas e dicion\u00e1rios s\u00e3o, de certa forma, obras estanques, prontas, especialmente no dom\u00ednio do l\u00e9xico. \u00c9 por isso que certa tradi\u00e7\u00e3o condena os neologismos \u2013 ou s\u00f3 os aceita quando \u201cnecess\u00e1rios\u201d, a mesma atitude proposta em rela\u00e7\u00e3o aos estrangeirismos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComecemos por estes, ent\u00e3o. Muita gente os condena, porque os considera uma forma de invas\u00e3o da cultura por outra. Talvez seja verdade. Mas eles podem ter outra faceta: em vez de revelar uma l\u00edngua fraca, invadida, podem mostrar uma l\u00edngua poderosa, cuja m\u00e1quina se move assim que uma palavra estrangeira come\u00e7a a ser empregada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tObserve o que aconteceu com \u201cfutebol\u201d, originada de foot ball. As\u00edlaba foot foi reorganizada, recebendo uma vogal no final. A raz\u00e3o \u00e9 que o portugu\u00eas repele (exceto em pron\u00fancias quase exageradamente cuidadas) s\u00edlabas terminadas em consoantes obstruintes (da\u00ed \u201cadevogado\u201d\/advogado e \u201c\u00e1fita\u201d\/afta etc.). Foot torna-se \u201cfute\u201d. Snob torna-se \u201cesnobe\u201d, adequando ao portugu\u00eas tamb\u00e9m o padr\u00e3o sil\u00e1bico inicial. O que \u00e9 isto? Um exemplo da gram\u00e1tica funcionando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo dom\u00ednio da sintaxe, a energeia \u00e9 ainda mais \u00f3bvia, porque n\u00e3o constru\u00edmos ora\u00e7\u00f5es por imita\u00e7\u00e3o, mas as criamos a cada vez. S\u00f3 que a demonstra\u00e7\u00e3o, neste caso, \u00e9 menos evidente. N\u00e3o \u00e9 necessariamente claro que as mesmas regras que constroem \u201cgatos perseguem ratos\u201d constroem \u201ccasas t\u00eam quartos\u201d. E ainda menos que se trata de cria\u00e7\u00e3o (mas \u00e9!).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuem quiser fazer a prova, leia um livro ou um jornal, e veja se as frases nele constantes n\u00e3o s\u00e3o originais (excetuados os clich\u00eas). Talvez as exce\u00e7\u00f5es sejam os idiomatismos (como \u201cquebrar um galho\u201d ou \u201cbater um papo\u201d), que provavelmente memorizamos, n\u00e3o inventamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tS\u00edrio Possenti<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(https:\/\/cienciahoje.org.br\/coluna\/energeia\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o do sinal indicativo de crase no voc\u00e1bulo \u201ca\u201d, em \u201ca assim chamada \u201cci\u00eancia do Direito\u201d (primeiro par\u00e1grafo), prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do trecho.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 17:36:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083413,"hashId":"ac9d96d27c41cb5ab52d7dddc895fe7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inser\u00e7\u00e3o do sinal indicativo de crase no voc\u00e1bulo \u201ca\u201d, em \u201ca assim chamada \u201cci\u00eancia do Direito\u201d (primeiro par\u00e1grafo), prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do trecho.<\/p>","resposta":8143744,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8143744,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8143745,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2A1-I Quando falamos em direito, estamos falando inicialmente de um enorme conjunto de regras obrigat\u00f3rias, o chamado direito positivo. Mas o voc\u00e1bulo direito \u00e9 usado tamb\u00e9m para o curso de Direito, a assim chamada \u201cci\u00eancia do Direito\u201d. Numa terceira acep\u00e7\u00e3o, a palavra designa os direitos de cada um de n\u00f3s, chamados de direitos subjetivos, pois somos os sujeitos, os titulares, desses direitos.\tNingu\u00e9m ignora que paira sobre nossas cabe\u00e7as uma gigantesca teia de normas, que atinge praticamente todas as nossas atividades. A vida de cada um de n\u00f3s \u00e9 regulada de dia e de noite, desde antes do nascimento e, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 depois da morte.\tMuitos pensadores t\u00eam destacado que o direito atual parece ter invadido tudo: h\u00e1 direito em toda parte, para todos, para tudo. A contrapartida \u00e9 que, assim como temos que seguir as normas, os outros tamb\u00e9m t\u00eam de cumpri-las e, desse modo, respeitar os direitos de cada um de n\u00f3s, os ditos direitos subjetivos.\tEduardo Muylaert. Direito no cotidiano: guia de sobreviv\u00eancia na selvadas leis. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 2020, p.11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 2A1-I, julgue os itens subsequentes.","id":496526,"enunciado":"<p><strong>Texto 2A1-I<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando falamos em direito, estamos falando inicialmente de um enorme conjunto de regras obrigat\u00f3rias, o chamado direito positivo. Mas o voc\u00e1bulo <em>direito <\/em>\u00e9 usado tamb\u00e9m para o curso de Direito, a assim chamada \u201cci\u00eancia do Direito\u201d. Numa terceira acep\u00e7\u00e3o, a palavra designa os direitos de cada um de n\u00f3s, chamados de direitos subjetivos, pois somos os sujeitos, os titulares, desses direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNingu\u00e9m ignora que paira sobre nossas cabe\u00e7as uma gigantesca teia de normas, que atinge praticamente todas as nossas atividades. A vida de cada um de n\u00f3s \u00e9 regulada de dia e de noite, desde antes do nascimento e, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 depois da morte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuitos pensadores t\u00eam destacado que o direito atual parece ter invadido tudo: h\u00e1 direito em toda parte, para todos, para tudo. A contrapartida \u00e9 que, assim como temos que seguir as normas, os outros tamb\u00e9m t\u00eam de cumpri-las e, desse modo, respeitar os direitos de cada um de n\u00f3s, os ditos direitos subjetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Eduardo Muylaert. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Direito no cotidiano<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: guia de sobreviv\u00eancia na selva<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">das leis. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 2020, p.11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 2A1-I, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2083413","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u201cNingu\u00e9m ignora\u201d \u00e9 simples, embora, do ponto de vista da interpreta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se refira a uma pessoa determinada, definida.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 17:34:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083407,"hashId":"d676a4b97d801b9d750499fa68725bca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u201cNingu\u00e9m ignora\u201d \u00e9 simples, embora, do ponto de vista da interpreta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se refira a uma pessoa determinada, definida.<\/p>","resposta":8143729,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8143729,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8143730,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2A1-I Quando falamos em direito, estamos falando inicialmente de um enorme conjunto de regras obrigat\u00f3rias, o chamado direito positivo. Mas o voc\u00e1bulo direito \u00e9 usado tamb\u00e9m para o curso de Direito, a assim chamada \u201cci\u00eancia do Direito\u201d. Numa terceira acep\u00e7\u00e3o, a palavra designa os direitos de cada um de n\u00f3s, chamados de direitos subjetivos, pois somos os sujeitos, os titulares, desses direitos.\tNingu\u00e9m ignora que paira sobre nossas cabe\u00e7as uma gigantesca teia de normas, que atinge praticamente todas as nossas atividades. A vida de cada um de n\u00f3s \u00e9 regulada de dia e de noite, desde antes do nascimento e, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 depois da morte.\tMuitos pensadores t\u00eam destacado que o direito atual parece ter invadido tudo: h\u00e1 direito em toda parte, para todos, para tudo. A contrapartida \u00e9 que, assim como temos que seguir as normas, os outros tamb\u00e9m t\u00eam de cumpri-las e, desse modo, respeitar os direitos de cada um de n\u00f3s, os ditos direitos subjetivos.\tEduardo Muylaert. Direito no cotidiano: guia de sobreviv\u00eancia na selvadas leis. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 2020, p.11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 2A1-I, julgue os itens subsequentes.","id":496526,"enunciado":"<p><strong>Texto 2A1-I<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando falamos em direito, estamos falando inicialmente de um enorme conjunto de regras obrigat\u00f3rias, o chamado direito positivo. Mas o voc\u00e1bulo <em>direito <\/em>\u00e9 usado tamb\u00e9m para o curso de Direito, a assim chamada \u201cci\u00eancia do Direito\u201d. Numa terceira acep\u00e7\u00e3o, a palavra designa os direitos de cada um de n\u00f3s, chamados de direitos subjetivos, pois somos os sujeitos, os titulares, desses direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNingu\u00e9m ignora que paira sobre nossas cabe\u00e7as uma gigantesca teia de normas, que atinge praticamente todas as nossas atividades. A vida de cada um de n\u00f3s \u00e9 regulada de dia e de noite, desde antes do nascimento e, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 depois da morte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuitos pensadores t\u00eam destacado que o direito atual parece ter invadido tudo: h\u00e1 direito em toda parte, para todos, para tudo. A contrapartida \u00e9 que, assim como temos que seguir as normas, os outros tamb\u00e9m t\u00eam de cumpri-las e, desse modo, respeitar os direitos de cada um de n\u00f3s, os ditos direitos subjetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Eduardo Muylaert. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Direito no cotidiano<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: guia de sobreviv\u00eancia na selva<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">das leis. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 2020, p.11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 2A1-I, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2083407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da defini\u00e7\u00e3o apresentada no Texto 2, podemos inferir que o Texto 1, no tocante \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o social enquanto g\u00eanero textual, consiste num(a):","provas":[{"id":69753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":69754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"},{"id":69755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":69756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"},{"id":69757,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Motorista D - 2021"},{"id":69758,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-cuidador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Cuidador Social - 2021"},{"id":69759,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Condutor de Ve\u00edculos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127381,"hashId":"abae3abd493c53694a54854dfe0bf090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da defini\u00e7\u00e3o apresentada no <strong>Texto 2,<\/strong> podemos inferir que o <strong>Texto 1<\/strong>, no tocante \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o social enquanto g\u00eanero textual, consiste num(a):<\/p>","resposta":8321122,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Charge.","id":8321121,"corpo":"<p>Charge.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tirinha. ","id":8321122,"corpo":"<p>Tirinha. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cartum. ","id":8321123,"corpo":"<p>Cartum. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mang\u00e1.","id":8321124,"corpo":"<p>Mang\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gibi.","id":8321125,"corpo":"<p>Gibi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Texto 1, de autoria de Maur\u00edcio de Sousa, consiste numa homenagem a Juliette Freire, a campinense vencedora do Big Brother Brasil 2021. O Texto 2, por sua vez, traz a defini\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio Roberto Costa para um determinado g\u00eanero textual. Sua leitura \u00e9 necess\u00e1ria para responder as quest\u00f5es de 1 a 5:TEXTO 1:Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/br.ign.com\/turma-da-monica\/&gt;. Acesso em 18 de outubro de 2021.TEXTO 2: \u201cSegmento ou fragmento de HQs, geralmente com tr\u00eas ou quatro quadrinhos, apresenta um texto sincr\u00e9tico que alia o verbal e o visual no mesmo enunciado e sob a mesma enuncia\u00e7\u00e3o. Circula em jornais ou revistas, numa s\u00f3 faixa horizontal de mais ou menos 14 cm x 4 cm, em geral, na se\u00e7\u00e3o \u201cQuadrinhos\u201d do caderno de divers\u00f5es, amenidades ou tamb\u00e9m conhecido como recreativo, onde se podem encontrar Cruzadas, Hor\u00f3scopo, HQs, etc.\u201d.Fonte: COSTA, S\u00e9rgio Roberto. Dicion\u00e1rio de g\u00eaneros textuais. Belo Horizonte: Aut\u00eantica, 2008.","id":502150,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>Texto 1<\/strong>, de autoria de Maur\u00edcio de Sousa, consiste numa homenagem a Juliette Freire, a campinense vencedora do Big Brother Brasil 2021. O <strong>Texto 2<\/strong>, por sua vez, traz a defini\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio Roberto Costa para um determinado g\u00eanero textual. Sua leitura \u00e9 necess\u00e1ria para responder as quest\u00f5es de 1 a 5:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69753\/grupo-questao\/502150-20211230184110000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/br.ign.com\/turma-da-monica\/&gt;. Acesso em 18 de outubro de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 2: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSegmento ou fragmento de HQs, geralmente com tr\u00eas ou quatro quadrinhos, apresenta um texto sincr\u00e9tico que alia o verbal e o visual no mesmo enunciado e sob a mesma enuncia\u00e7\u00e3o. Circula em jornais ou revistas, numa s\u00f3 faixa horizontal de mais ou menos 14 cm x 4 cm, em geral, na se\u00e7\u00e3o \u201cQuadrinhos\u201d do caderno de divers\u00f5es, amenidades ou tamb\u00e9m conhecido como recreativo, onde se podem encontrar Cruzadas, Hor\u00f3scopo, HQs, etc.\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: COSTA, S\u00e9rgio Roberto. Dicion\u00e1rio de g\u00eaneros textuais. Belo Horizonte: Aut\u00eantica, 2008.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o trecho \u201cMacaxeira, mandioca e aipim s\u00e3o nomes diferentes para a mesma planta!\u201d. Neste contexto, a v\u00edrgula assume a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":69753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":69754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"},{"id":69755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":69756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"},{"id":69757,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Motorista D - 2021"},{"id":69758,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-cuidador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Cuidador Social - 2021"},{"id":69759,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Condutor de Ve\u00edculos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127396,"hashId":"a1aa2080d5973b13584ce5663eef4580","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre o trecho \u201cMacaxeira, mandioca e aipim s\u00e3o nomes diferentes para a mesma planta!\u201d. Neste contexto, a v\u00edrgula assume a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":8321193,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intercalar.","id":8321191,"corpo":"<p>Intercalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isolar.","id":8321192,"corpo":"<p>Isolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enumerar.","id":8321193,"corpo":"<p>Enumerar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfatizar.","id":8321194,"corpo":"<p>Enfatizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Explicar.","id":8321195,"corpo":"<p>Explicar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3Dispon\u00edvel em: &lt;tirasarmandinho&gt;. Acesso em 18 de outubro de 2021.","id":502152,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 3<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69753\/grupo-questao\/502152-20211230184702000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Dispon\u00edvel em: &lt;tirasarmandinho&gt;. Acesso em 18 de outubro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os diferentes tipos de software e suas aplica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":69753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":69754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"},{"id":69755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":69756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"},{"id":69757,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Motorista D - 2021"},{"id":69758,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-cuidador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Cuidador Social - 2021"},{"id":69759,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Condutor de Ve\u00edculos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127420,"hashId":"c5250dd97fe09077125bd3cc162884e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os diferentes tipos de software e suas aplica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8321305,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As denomina\u00e7\u00f5es software livre e open source s\u00e3o equivalentes.","id":8321303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As denomina\u00e7\u00f5es software livre e open source s\u00e3o equivalentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se um software \u00e9 open source, isso significa, necessariamente, que o software execut\u00e1vel \u00e9 gratuito.","id":8321304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um software \u00e9 open source, isso significa, necessariamente, que o software execut\u00e1vel \u00e9 gratuito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O software propriet\u00e1rio \u00e9 qualquer software que tem direitos exclusivos para a pessoa ou empresa que o produziu. Exemplos: Windows e Adobe Photoshop.","id":8321305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O software propriet\u00e1rio \u00e9 qualquer software que tem direitos exclusivos para a pessoa ou empresa que o produziu. Exemplos: Windows e Adobe Photoshop.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O software propriet\u00e1rio \u00e9 disponibilizado aos usu\u00e1rios finais como c\u00f3digo-fonte. Os softwares livres e open source n\u00e3o podem ser disponibilizados como c\u00f3digos-fonte.","id":8321306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O software propriet\u00e1rio \u00e9 disponibilizado aos usu\u00e1rios finais como c\u00f3digo-fonte. Os softwares livres e open source n\u00e3o podem ser disponibilizados como c\u00f3digos-fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de tecnologias open source: o sistema operacional mobile Android, o navegador web Mozilla Firefox e o sistema operacional Mac OS.","id":8321307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de tecnologias open source: o sistema operacional mobile Android, o navegador web Mozilla Firefox e o sistema operacional Mac OS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os layouts utilizados nos processos produtivos refletem as caracter\u00edsticas da produ\u00e7\u00e3o e apresentam vantagens e desvantagens em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de desempenhos operacionais de custo e flexibilidade. Sobre os diversos tipos de layout e suas caracter\u00edsticas, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":69775,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-engenheiro-area-producao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 06:02:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2131971,"hashId":"13870f3f2912600c19c02d8906ba0759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>layouts <\/em>utilizados nos processos produtivos refletem as caracter\u00edsticas da produ\u00e7\u00e3o e apresentam vantagens e desvantagens em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de desempenhos operacionais de custo e flexibilidade. Sobre os diversos tipos de <em>layout <\/em>e suas caracter\u00edsticas, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8343045,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O arranjo f\u00edsico posicional \u00e9 aquele onde os recursos transformados n\u00e3o se movem ao longo do processo de produ\u00e7\u00e3o, mas sim os recursos de transforma\u00e7\u00e3o. Em vez de materiais, informa\u00e7\u00f5es ou clientes flu\u00edrem por uma opera\u00e7\u00e3o, quem sofre o processamento fica no lugar, enquanto os recursos de transforma\u00e7\u00e3o movem-se na medida do necess\u00e1rio. ","id":8343042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arranjo f\u00edsico posicional \u00e9 aquele onde os recursos transformados n\u00e3o se movem ao longo do processo de produ\u00e7\u00e3o, mas sim os recursos de transforma\u00e7\u00e3o. Em vez de materiais, informa\u00e7\u00f5es ou clientes flu\u00edrem por uma opera\u00e7\u00e3o, quem sofre o processamento fica no lugar, enquanto os recursos de transforma\u00e7\u00e3o movem-se na medida do necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O arranjo f\u00edsico funcional \u00e9 aquele onde os recursos ou processos semelhantes est\u00e3o localizados juntos. Isso pode ocorrer porque \u00e9 conveniente agrup\u00e1-los ou porque a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos de transforma\u00e7\u00e3o \u00e9 melhorada. Isso significa que, quando produtos, informa\u00e7\u00f5es ou clientes fluem pela opera\u00e7\u00e3o, eles percorrem um roteiro de atividade, de acordo com suas necessidades. ","id":8343043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arranjo f\u00edsico funcional \u00e9 aquele onde os recursos ou processos semelhantes est\u00e3o localizados juntos. Isso pode ocorrer porque \u00e9 conveniente agrup\u00e1-los ou porque a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos de transforma\u00e7\u00e3o \u00e9 melhorada. Isso significa que, quando produtos, informa\u00e7\u00f5es ou clientes fluem pela opera\u00e7\u00e3o, eles percorrem um roteiro de atividade, de acordo com suas necessidades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um arranjo f\u00edsico celular, os recursos de transforma\u00e7\u00e3o seguem uma l\u00f3gica de fluxo ao longo da linha de processos, de acordo com as necessidades de seu produto. Assim, geralmente, o fluxo \u00e9 claro, previs\u00edvel e relativamente f\u00e1cil de controlar. ","id":8343044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um arranjo f\u00edsico celular, os recursos de transforma\u00e7\u00e3o seguem uma l\u00f3gica de fluxo ao longo da linha de processos, de acordo com as necessidades de seu produto. Assim, geralmente, o fluxo \u00e9 claro, previs\u00edvel e relativamente f\u00e1cil de controlar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em um arranjo f\u00edsico org\u00e2nico, os recursos transformados que entram na opera\u00e7\u00e3o s\u00e3o pr\u00e9-selecionados para irem a uma parte da opera\u00e7\u00e3o (ou c\u00e9lula) em que todos os recursos de transforma\u00e7\u00e3o est\u00e3o localizados para atender \u00e0s necessidades de processamento imediato. ","id":8343045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um arranjo f\u00edsico org\u00e2nico, os recursos transformados que entram na opera\u00e7\u00e3o s\u00e3o pr\u00e9-selecionados para irem a uma parte da opera\u00e7\u00e3o (ou c\u00e9lula) em que todos os recursos de transforma\u00e7\u00e3o est\u00e3o localizados para atender \u00e0s necessidades de processamento imediato. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um arranjo f\u00edsico por produto consiste em localizar os recursos de transforma\u00e7\u00e3o inteiramente segundo uma conveni\u00eancia melhor dos recursos transformados. Cada produto, elemento de informa\u00e7\u00e3o ou cliente segue um roteiro predefinido no qual a sequ\u00eancia de atividades requerida coincide com a sequ\u00eancia na qual os processos foram arranjados fisicamente. ","id":8343046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arranjo f\u00edsico por produto consiste em localizar os recursos de transforma\u00e7\u00e3o inteiramente segundo uma conveni\u00eancia melhor dos recursos transformados. Cada produto, elemento de informa\u00e7\u00e3o ou cliente segue um roteiro predefinido no qual a sequ\u00eancia de atividades requerida coincide com a sequ\u00eancia na qual os processos foram arranjados fisicamente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. Os sistemas de produ\u00e7\u00e3o cont\u00ednuos s\u00e3o empregados quando existe alta uniformidade na produ\u00e7\u00e3o e demanda de bens ou servi\u00e7os, fazendo com que os produtos e os processos produtivos sejam totalmente interdependentes, favorecendo a sua automatiza\u00e7\u00e3o. II. O desempenho da produ\u00e7\u00e3o pode ser avaliado em diferentes n\u00edveis, e um deles \u00e9 uma abordagem ampla para mensurar o desempenho da produ\u00e7\u00e3o em n\u00edvel social, que usa o \u201cresultado triplo\u201d (triple bottom line) para avaliar o impacto social, ambiental e econ\u00f4mico da opera\u00e7\u00e3o. III. H\u00e1 um n\u00edvel de desempenho da produ\u00e7\u00e3o que examina os aspectos do desempenho mais diretamente no n\u00edvel operacional \u2013 qualidade, velocidade, confiabilidade, flexibilidade e custo. IV. Os sistemas de produ\u00e7\u00e3o em massa, \u00e0 semelhan\u00e7a dos sistemas cont\u00ednuos, s\u00e3o aqueles empregados na produ\u00e7\u00e3o em grande escala de produtos altamente customizados. \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":69775,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-engenheiro-area-producao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 06:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2131964,"hashId":"04ca5a1ac10f9957237bc4dc3d24501c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os sistemas de produ\u00e7\u00e3o cont\u00ednuos s\u00e3o empregados quando existe alta uniformidade na produ\u00e7\u00e3o e demanda de bens ou servi\u00e7os, fazendo com que os produtos e os processos produtivos sejam totalmente interdependentes, favorecendo a sua automatiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O desempenho da produ\u00e7\u00e3o pode ser avaliado em diferentes n\u00edveis, e um deles \u00e9 uma abordagem ampla para mensurar o desempenho da produ\u00e7\u00e3o em n\u00edvel social, que usa o \u201cresultado triplo\u201d (<em>triple bottom line<\/em>) para avaliar o impacto social, ambiental e econ\u00f4mico da opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. H\u00e1 um n\u00edvel de desempenho da produ\u00e7\u00e3o que examina os aspectos do desempenho mais diretamente no n\u00edvel operacional \u2013 qualidade, velocidade, confiabilidade, flexibilidade e custo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os sistemas de produ\u00e7\u00e3o em massa, \u00e0 semelhan\u00e7a dos sistemas cont\u00ednuos, s\u00e3o aqueles empregados na produ\u00e7\u00e3o em grande escala de produtos altamente customizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":8343011,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas. ","id":8343009,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas. ","id":8343010,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas. ","id":8343011,"corpo":"<p>I, II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":8343012,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":8343013,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os Princ\u00edpios da Economia de Movimento, apresentados na coluna I, \u00e0s suas formas de operacionaliza\u00e7\u00e3o, apresentadas na coluna II.Coluna I1. Usar o corpo humano da forma que melhor funciona.2. Arranjar o local de trabalho para ajudar no desempenho.3. Usar tecnologia para reduzir o esfor\u00e7o humano.Coluna II ( ) Os sistemas mec\u00e2nicos devem ser adequados ao uso humano.( ) O local de trabalho deve adequar-se tanto \u00e0s tarefas quanto \u00e0s capacidades humanas.( ) O trabalho deve ser arranjado de modo que um ritmo natural possa tornar-se autom\u00e1tico.( ) As tarefas devem ser simplificadas.( ) Os controles e artefatos operados com os p\u00e9s podem liberar as m\u00e3os do trabalho.A sequ\u00eancia que preenche CORRETAMENTE a coluna II, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":69775,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-engenheiro-area-producao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 05:59:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2131878,"hashId":"8c051cf8822fa1a42ddf31cb2f416be3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os Princ\u00edpios da Economia de Movimento, apresentados na <strong>coluna I<\/strong>, \u00e0s suas formas de operacionaliza\u00e7\u00e3o, apresentadas na <strong>coluna II<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Usar o corpo humano da forma que melhor funciona.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Arranjar o local de trabalho para ajudar no desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Usar tecnologia para reduzir o esfor\u00e7o humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sistemas mec\u00e2nicos devem ser adequados ao uso humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O local de trabalho deve adequar-se tanto \u00e0s tarefas quanto \u00e0s capacidades humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O trabalho deve ser arranjado de modo que um ritmo natural possa tornar-se autom\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As tarefas devem ser simplificadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os controles e artefatos operados com os p\u00e9s podem liberar as m\u00e3os do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche CORRETAMENTE a<strong> coluna II<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8342593,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 2, 3","id":8342592,"corpo":"<p>1, 2, 3, 2, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 1, 3","id":8342593,"corpo":"<p>3, 2, 1, 1, 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 1, 2","id":8342594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 2, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 3, 2, 1, 2","id":8342595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 3, 2, 1, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 1, 3","id":8342596,"corpo":"<p>2, 2, 1, 1, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As aplica\u00e7\u00f5es a\u00e9reas de agrot\u00f3xicos, com a utiliza\u00e7\u00e3o de aeronaves, normalmente possuem capacidade operacional elevada. Contudo, s\u00e3o necess\u00e1rios cuidados especiais para que a realiza\u00e7\u00e3o seja eficiente. Acerca das aplica\u00e7\u00f5es a\u00e9reas de agrot\u00f3xicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":63849,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-assistente-area-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957310,"hashId":"ecf7a7349411add166ef4d58d11ca54d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As aplica\u00e7\u00f5es a\u00e9reas de agrot\u00f3xicos, com a utiliza\u00e7\u00e3o de aeronaves, normalmente possuem capacidade operacional elevada. Contudo, s\u00e3o necess\u00e1rios cuidados especiais para que a realiza\u00e7\u00e3o seja eficiente. Acerca das aplica\u00e7\u00f5es a\u00e9reas de agrot\u00f3xicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7579622,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A faixa de deposi\u00e7\u00e3o efetiva de um avi\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 fun\u00e7\u00e3o direta da extens\u00e3o das asas, da velocidade e dos deslocamentos aerodin\u00e2micos provocados pelo voo","id":7579622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa de deposi\u00e7\u00e3o efetiva de um avi\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 fun\u00e7\u00e3o direta da extens\u00e3o das asas, da velocidade e dos deslocamentos aerodin\u00e2micos provocados pelo voo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A faixa de deposi\u00e7\u00e3o efetiva de um avi\u00e3o agr\u00edcola independe da extens\u00e3o das asas, mas depende da velocidade e dos deslocamentos aerodin\u00e2micos provocados pelo voo.","id":7579623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa de deposi\u00e7\u00e3o efetiva de um avi\u00e3o agr\u00edcola independe da extens\u00e3o das asas, mas depende da velocidade e dos deslocamentos aerodin\u00e2micos provocados pelo voo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A faixa de deposi\u00e7\u00e3o efetiva de um avi\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 fun\u00e7\u00e3o direta da extens\u00e3o das asas e da velocidade e independe dos deslocamentos aerodin\u00e2micos provocados pelo voo.","id":7579624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa de deposi\u00e7\u00e3o efetiva de um avi\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 fun\u00e7\u00e3o direta da extens\u00e3o das asas e da velocidade e independe dos deslocamentos aerodin\u00e2micos provocados pelo voo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voos muito baixos tornam a deposi\u00e7\u00e3o das gotas mais uniforme, evitando o dep\u00f3sito de maiores quantidades de produto no alvo sob a \u00e1rea correspondente \u00e0 \u201cbarriga\u201d do avi\u00e3o.","id":7579625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voos muito baixos tornam a deposi\u00e7\u00e3o das gotas mais uniforme, evitando o dep\u00f3sito de maiores quantidades de produto no alvo sob a \u00e1rea correspondente \u00e0 \u201cbarriga\u201d do avi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o ou o fechamento de bicos nas pontas das asas aumenta as perdas da pulveriza\u00e7\u00e3o, por influ\u00eancia dos v\u00f3rtices, e reduz a faixa de deposi\u00e7\u00e3o.","id":7579626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o ou o fechamento de bicos nas pontas das asas aumenta as perdas da pulveriza\u00e7\u00e3o, por influ\u00eancia dos v\u00f3rtices, e reduz a faixa de deposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O obedece \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da palavra em destaque na ora\u00e7\u00e3o a seguir: \u201cAlgu\u00e9m abriu o port\u00e3o da frente da casa\u201d. ","provas":[{"id":67986,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guzolandia-sp-2021-omni-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 07:54:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2083417,"hashId":"4b4008de558d60e33844941f81d82a30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O obedece \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da palavra em destaque na ora\u00e7\u00e3o a seguir: \u201c<u>Algu\u00e9m<\/u> abriu o port\u00e3o da frente da casa\u201d. <\/p>","resposta":8143757,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Av\u00f4. ","id":8143755,"corpo":"<p>Av\u00f4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parab\u00e9ns. ","id":8143756,"corpo":"<p>Parab\u00e9ns. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1lbum. ","id":8143757,"corpo":"<p>\u00c1lbum. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sof\u00e1. ","id":8143758,"corpo":"<p>Sof\u00e1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2 e 3. ","id":496525,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2 e 3. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2083417","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas regras de ortografia da l\u00edngua portuguesa, assinale a \u00fanica alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna do excerto a seguir: \u201cA profiss\u00e3o de _________ est\u00e1 quase extinta. Mesmo assim, ainda h\u00e1 alguns edif\u00edcios que contam com esses profissionais em seus elevadores\u201d. ","provas":[{"id":67986,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guzolandia-sp-2021-omni-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 07:54:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2083405,"hashId":"8d4ec7ef80dd106744b16a3faa1187c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas regras de <u>ortografia<\/u> da l\u00edngua portuguesa, assinale a \u00fanica alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna do excerto a seguir: \u201cA profiss\u00e3o de _________ est\u00e1 quase extinta. Mesmo assim, ainda h\u00e1 alguns edif\u00edcios que contam com esses profissionais em seus elevadores\u201d. <\/p>","resposta":8143724,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assensorista. ","id":8143723,"corpo":"<p>Assensorista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ascensorista. ","id":8143724,"corpo":"<p>Ascensorista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acenssorista. ","id":8143725,"corpo":"<p>Acenssorista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ascen\u00e7orista. ","id":8143726,"corpo":"<p>Ascen\u00e7orista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2 e 3. ","id":496525,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2 e 3. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2083405","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem ESF","id":20600}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, N\u00c3O se pode afirmar que: ","provas":[{"id":67837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem ESF","id":20600},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-tecnico-de-enfermagem-esf-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico de Enfermagem ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 08:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2069095,"hashId":"0aee65bc1867b3aceb5bbc5b46695226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o texto, <strong>N\u00c3O<\/strong> se pode afirmar que: <\/p>","resposta":8081602,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 claro que a ferramenta se constitui como uma t\u00e9cnica relevante para o estudo das muta\u00e7\u00f5es virais.","id":8081600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 claro que a ferramenta se constitui como uma t\u00e9cnica relevante para o estudo das muta\u00e7\u00f5es virais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ferramenta para mapear muta\u00e7\u00f5es do coronav\u00edrus foi testada por cientistas. ","id":8081601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta para mapear muta\u00e7\u00f5es do coronav\u00edrus foi testada por cientistas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O modelo acusou corretamente todas as sequ\u00eancias mutantes. ","id":8081602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo acusou corretamente todas as sequ\u00eancias mutantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algo est\u00e1 inadequado quando aparecem letras estranhas no vocabul\u00e1rio viral. ","id":8081603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algo est\u00e1 inadequado quando aparecem letras estranhas no vocabul\u00e1rio viral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 8.IA TENTA PREVER MUTA\u00c7\u00d5ES DO SARS-COV-2\tCientistas testaram uma ferramenta incomum para mapear muta\u00e7\u00f5es do coronav\u00edrus: um algoritmo do MIT criado para analisar a gram\u00e1tica humana.\tA ideia dele \u00e9 pensar na sequ\u00eancia gen\u00e9tica dos v\u00edrus como um tipo de linguagem escrita. As informa\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que servem como receita de bolo para criar uma nova variante, afinal, podem ser traduzidas como um amontoado de letras.\tQuando aparecem letras estranhas no vocabul\u00e1rio viral, \u00e9 porque algo est\u00e1 errado. A tentativa do algoritmo \u00e9 exatamente essa \u2014 procurar por \u201cerros\u201d na sequ\u00eancia gen\u00e9tica que indiquem potenciais muta\u00e7\u00f5es nocivas.\tEm testes feitos no MIT, o modelo acusou corretamente a maioria das sequ\u00eancias mutantes \u2014 mas tamb\u00e9m indicou v\u00e1rios falsos positivos. A expectativa \u00e9 que, ap\u00f3s refinada, a ferramenta possa ser uma t\u00e9cnica acess\u00f3ria para mapear muta\u00e7\u00f5es virais. Fonte: https:\/\/super.abril.com.br (adaptado).","id":494838,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">IA TENTA PREVER MUTA\u00c7\u00d5ES DO SARS-COV-2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cientistas testaram uma ferramenta incomum para mapear muta\u00e7\u00f5es do coronav\u00edrus: um algoritmo do MIT criado para analisar a gram\u00e1tica humana.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A ideia dele \u00e9 pensar na sequ\u00eancia gen\u00e9tica dos v\u00edrus como um tipo de linguagem escrita. As informa\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que servem como receita de bolo para criar uma nova variante, afinal, podem ser traduzidas como um amontoado de letras.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quando aparecem letras estranhas no vocabul\u00e1rio viral, \u00e9 porque algo est\u00e1 errado. A tentativa do algoritmo \u00e9 exatamente essa \u2014 procurar por \u201cerros\u201d na sequ\u00eancia gen\u00e9tica que indiquem potenciais muta\u00e7\u00f5es nocivas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em testes feitos no MIT, o modelo acusou corretamente a maioria das sequ\u00eancias mutantes \u2014 mas tamb\u00e9m indicou v\u00e1rios falsos positivos. A expectativa \u00e9 que, ap\u00f3s refinada, a ferramenta possa ser uma t\u00e9cnica acess\u00f3ria para mapear muta\u00e7\u00f5es virais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Fonte: https:\/\/super.abril.com.br (adaptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2069095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas seguintes: I.A frase: \"Encontrar-nos-emos na Biblioteca para estudar \"coer\u00eancia\" e \"coes\u00e3o\" na comunica\u00e7\u00e3o escrita\". - est\u00e1 constru\u00edda com mes\u00f3clise porque o verbo inicial est\u00e1 conjugado no futuro do modo indicativo, sem atrativo para a pr\u00f3clise. II.O per\u00edodo: \"Comunique-se com os cuidados devidos, busque seu crescimento pessoal e social\". - \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o assind\u00e9tica, e os dois verbos enunciam a\u00e7\u00f5es do modo imperativo. III.Os v\u00edcios de linguagem s\u00e3o desvios n\u00e3o intencionais da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, gerando problemas de entendimento do enunciado ou ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o, podendo-se exemplificar dentre eles, um erro de reg\u00eancia verbal comprovado na: \"Chegamos na Faculdade adiantados em 40 minutos\". IV.Ao escrever um comunicado para os alunos de uma faculdade, comprovamos um pleonasmo vicioso na frase: \"Todos os alunos devem entrar para dentro do audit\u00f3rio antes da chegada do palestrante\". V.A frase: \"Eu peguei o livro da minha estante\". - exemplifica uso de termo amb\u00edguo. VI.Na frase: \"Pedro arriou as compras de mercado e arreou o cavalo de corrida\". - temos exemplos de hom\u00f4nimos perfeitos. Est\u00e3o CORRETAS, somente:","provas":[{"id":67824,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 08:07:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2136510,"hashId":"9d06f3f3fcb1932190506ae703d6731f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A frase: \"Encontrar-nos-emos na Biblioteca para estudar \"coer\u00eancia\" e \"coes\u00e3o\" na comunica\u00e7\u00e3o escrita\". - est\u00e1 constru\u00edda com mes\u00f3clise porque o verbo inicial est\u00e1 conjugado no futuro do modo indicativo, sem atrativo para a pr\u00f3clise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O per\u00edodo: \"Comunique-se com os cuidados devidos, busque seu crescimento pessoal e social\". - \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o assind\u00e9tica, e os dois verbos enunciam a\u00e7\u00f5es do modo imperativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Os v\u00edcios de linguagem s\u00e3o desvios n\u00e3o intencionais da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, gerando problemas de entendimento do enunciado ou ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o, podendo-se exemplificar dentre eles, um erro de reg\u00eancia verbal comprovado na: \"Chegamos na Faculdade adiantados em 40 minutos\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Ao escrever um comunicado para os alunos de uma faculdade, comprovamos um pleonasmo vicioso na frase: \"Todos os alunos devem entrar para dentro do audit\u00f3rio antes da chegada do palestrante\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.A frase: \"Eu peguei o livro da minha estante\". - exemplifica uso de termo amb\u00edguo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI.Na frase: \"Pedro arriou as compras de mercado e arreou o cavalo de corrida\". - temos exemplos de hom\u00f4nimos perfeitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, somente:<\/p>","resposta":8363851,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, V e VI apenas.","id":8363848,"corpo":"<p>I, III, V e VI apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e VI apenas.","id":8363849,"corpo":"<p>II, III, IV e VI apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV, V e VI apenas.","id":8363850,"corpo":"<p>III, IV, V e VI apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV apenas.","id":8363851,"corpo":"<p>I, II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. A IMPORT\u00c2NCIA DA COMUNICA\u00c7\u00c3O (1\u00ba\u00a7) Todos sabemos que o ser humano se comunica, mas \u00e9 muito comum encontrar pessoas que n\u00e3o conseguem interagir umas com as outras. Algumas dicas podem mostrar que a pessoa est\u00e1 bem preparada, pois ela vende bem, fala com propriedade, fala com naturalidade, fala para um grande p\u00fablico com bastante desenvoltura e total seguran\u00e7a. (2\u00ba\u00a7) A comunica\u00e7\u00e3o clara, elegante e precisa \u00e9 ouro para o crescimento profissional. Ela \u00e9 uma das principais compet\u00eancias necess\u00e1rias a todo ser humano, principalmente no mundo em que vivemos, numa \u00e9poca de constantes mudan\u00e7as quando as empresas est\u00e3o dando cada vez mais valor a isso. \"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma compet\u00eancia fundamental para o profissional moderno que quer se dar bem no mercado de trabalho\", afirma Reinaldo Passadori, professor de Comunica\u00e7\u00e3o Verbal. (3\u00ba\u00a7) Para tanto, ressaltamos que \u00e9 preciso seguir a norma culta e respeitar as variedades lingu\u00edsticas, dialetos, os diversos registros verbais, sem desprezar as g\u00edrias. Cabe-nos lembrar a import\u00e2ncia da l\u00edngua padr\u00e3o na sua abrang\u00eancia, destacando: ortografia, acentua\u00e7\u00e3o, pontua\u00e7\u00e3o, concord\u00e2ncias sejam nominais e\/ou verbais, entre seus m\u00faltiplos aspectos. Comunique-se com os cuidados devidos, busque seu crescimento pessoal e social. (...) (https:\/\/www.catho.com.br\/carreira-sucesso\/carreira\/...) - (Adaptado)","id":503170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A IMPORT\u00c2NCIA DA COMUNICA\u00c7\u00c3O <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Todos sabemos que o ser humano se comunica, mas \u00e9 muito comum encontrar pessoas que n\u00e3o conseguem interagir umas com as outras. Algumas dicas podem mostrar que a pessoa est\u00e1 bem preparada, pois ela vende bem, fala com propriedade, fala com naturalidade, fala para um grande p\u00fablico com bastante desenvoltura e total seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) A comunica\u00e7\u00e3o clara, elegante e precisa \u00e9 ouro para o crescimento profissional. Ela \u00e9 uma das principais compet\u00eancias necess\u00e1rias a todo ser humano, principalmente no mundo em que vivemos, numa \u00e9poca de constantes mudan\u00e7as quando as empresas est\u00e3o dando cada vez mais valor a isso. \"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma compet\u00eancia fundamental para o profissional moderno que quer se dar bem no mercado de trabalho\", afirma Reinaldo Passadori, professor de Comunica\u00e7\u00e3o Verbal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Para tanto, ressaltamos que \u00e9 preciso seguir a norma culta e respeitar as variedades lingu\u00edsticas, dialetos, os diversos registros verbais, sem desprezar as g\u00edrias. Cabe-nos lembrar a import\u00e2ncia da l\u00edngua padr\u00e3o na sua abrang\u00eancia, destacando: ortografia, acentua\u00e7\u00e3o, pontua\u00e7\u00e3o, concord\u00e2ncias sejam nominais e\/ou verbais, entre seus m\u00faltiplos aspectos. Comunique-se com os cuidados devidos, busque seu crescimento pessoal e social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/www.catho.com.br\/carreira-sucesso\/carreira\/...) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as classes gramaticais de voc\u00e1bulos do texto, leia as assertivas:I. Em \u201cE os dois apearam-se muito atrapalhados\u201d, o termo sublinhado \u00e9 classificado como adv\u00e9rbio.II. Em \u201cJer\u00f4nimo abra\u00e7ado a duas formid\u00e1veis mangas de vidro\u201d, o termo sublinhado \u00e9 classificado como substantivo pr\u00f3prio. III. Em \u201cdentes pouco alvos, mas s\u00f3lidos e perfeitos\u201d, o termo sublinhado \u00e9 classificado como conjun\u00e7\u00e3o adversativa.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":67834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-assistente-administrativo-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 08:04:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068853,"hashId":"22accb661e8dfed5ee854d107deba7a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as classes gramaticais de voc\u00e1bulos do texto, leia as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em \u201cE os dois apearam-se <u>muito<\/u> atrapalhados\u201d, o termo sublinhado \u00e9 classificado como adv\u00e9rbio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em \u201c<u>Jer\u00f4nimo<\/u> abra\u00e7ado a duas formid\u00e1veis mangas de vidro\u201d, o termo sublinhado \u00e9 classificado como substantivo pr\u00f3prio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em \u201cdentes pouco alvos, <u>mas<\/u> s\u00f3lidos e perfeitos\u201d, o termo sublinhado \u00e9 classificado como conjun\u00e7\u00e3o adversativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8080501,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":8080500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8080501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.","id":8080502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.","id":8080503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir apresentado, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.\tNo dia seguinte, com efeito, ali pelas sete da manh\u00e3, quando o corti\u00e7o fervia j\u00e1 na costumada labuta\u00e7\u00e3o, Jer\u00f4nimo apresentou-se junto com ___ mulher, para tomarem conta da casinha alugada na v\u00e9spera.\tA mulher chamava-se Piedade de Jesus; teria trinta anos, boa estatura, carne ampla e rija, cabelos fortes de um castanho fulvo, dentes pouco alvos, mas s\u00f3lidos e perfeitos, cara cheia, fisionomia aberta; um todo de bonomia toleirona, desabotoando-lhe pelos olhos e pela boca numa simp\u00e1tica express\u00e3o de honestidade simples e natural.\tVieram ambos ___ boleia da andorinha que lhes carregou os trens. Ela trazia uma saia de sarja roxa, cabe\u00e7\u00e3o branco de paninho de algod\u00e3o e na cabe\u00e7a um len\u00e7o vermelho de alcoba\u00e7a.\tE os dois apearam-se muito atrapalhados com os objetos que n\u00e3o confiaram dos homens da carro\u00e7a; Jer\u00f4nimo abra\u00e7ado a duas formid\u00e1veis mangas de vidro, das primitivas, dessas em que se podia ___ vontade enfiar uma perna; e a Piedade atracada com um velho rel\u00f3gio de parede e com uma grande trouxa de santos e palmas bentas. E assim atravessaram o p\u00e1tio da estalagem, entre os coment\u00e1rios e os olhares curiosos dos antigos moradores, que nunca viam sem uma pontinha de desconfian\u00e7a os inquilinos novos que surgiam. (Aluisio Azevedo. \u201cO corti\u00e7o\u201d.)","id":494803,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o fragmento a seguir apresentado, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">No dia seguinte, com efeito, ali pelas sete da manh\u00e3, quando o corti\u00e7o fervia j\u00e1 na costumada labuta\u00e7\u00e3o, Jer\u00f4nimo apresentou-se junto com ___ mulher, para tomarem conta da casinha alugada na v\u00e9spera.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A mulher chamava-se Piedade de Jesus; teria trinta anos, boa estatura, carne ampla e rija, cabelos fortes de um castanho fulvo, dentes pouco alvos, mas s\u00f3lidos e perfeitos, cara cheia, fisionomia aberta; um todo de bonomia toleirona, desabotoando-lhe pelos olhos e pela boca numa simp\u00e1tica express\u00e3o de honestidade simples e natural.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Vieram ambos ___ boleia da andorinha que lhes carregou os trens. Ela trazia uma saia de sarja roxa, cabe\u00e7\u00e3o branco de paninho de algod\u00e3o e na cabe\u00e7a um len\u00e7o vermelho de alcoba\u00e7a.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E os dois apearam-se muito atrapalhados com os objetos que n\u00e3o confiaram dos homens da carro\u00e7a; Jer\u00f4nimo abra\u00e7ado a duas formid\u00e1veis mangas de vidro, das primitivas, dessas em que se podia ___ vontade enfiar uma perna; e a Piedade atracada com um velho rel\u00f3gio de parede e com uma grande trouxa de santos e palmas bentas. E assim atravessaram o p\u00e1tio da estalagem, entre os coment\u00e1rios e os olhares curiosos dos antigos moradores, que nunca viam sem uma pontinha de desconfian\u00e7a os inquilinos novos que surgiam.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Aluisio Azevedo. \u201cO corti\u00e7o\u201d.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2068853","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A voz passiva \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o em que o objeto direto passa a ocupar a fun\u00e7\u00e3o de sujeito. Nesse sentido, h\u00e1 voz passiva anal\u00edtica em: ","provas":[{"id":67834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-assistente-administrativo-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 08:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068855,"hashId":"3452ab808c4a8974a41787ef0fdb7976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A voz passiva \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o em que o objeto direto passa a ocupar a fun\u00e7\u00e3o de sujeito. Nesse sentido, h\u00e1 voz passiva anal\u00edtica em: <\/p>","resposta":8080509,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim que terminou a prova, levantou-se. ","id":8080508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim que terminou a prova, levantou-se. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O candidato foi visto colando pelo fiscal. ","id":8080509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O candidato foi visto colando pelo fiscal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vi meu colega na sala. ","id":8080510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vi meu colega na sala. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e1 se fez a prova. ","id":8080511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 se fez a prova. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"},{"nome_clean":"Voz passiva anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Voz passiva anal\u00edtica","pai":409191,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409192,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva-analitica"},{"nome_clean":"Voz passiva sint\u00e9tica","oab":false,"nome":"Voz passiva sint\u00e9tica","pai":409191,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409193,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva-sintetica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2068855","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a elabora\u00e7\u00e3o de uma apresenta\u00e7\u00e3o Impress do LibreOffice, qual conjunto de teclas insere um novo slide? ","provas":[{"id":68681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPAR - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 08:11:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2097342,"hashId":"91c0742d09a3723590f2cd4e2b042256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a elabora\u00e7\u00e3o de uma apresenta\u00e7\u00e3o Impress do LibreOffice, qual conjunto de teclas insere um novo slide? <\/p>","resposta":8201601,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ctri+M. ","id":8201601,"corpo":"<p> Ctri+M. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hift+F3. ","id":8201602,"corpo":"<p>hift+F3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl+PageDown. ","id":8201603,"corpo":"<p>Ctrl+PageDown. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl+K. ","id":8201604,"corpo":"<p>Ctrl+K. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Impress","oab":false,"nome":"Impress","pai":420471,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405133,"slug":"informatica-impress"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o emprego das conjun\u00e7\u00f5es nas assertivas abaixo e assinale, correta e respectivamente, a ideia expressa por cada uma delas.I. Ela n\u00e3o ir\u00e1 ao parque, porque haver\u00e1 prova no mesmo dia.II. Ele ficar\u00e1 feliz, se voc\u00ea for visit\u00e1-lo.III. Ela estudou, a fim de passar no concurso.","provas":[{"id":54586,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-bioquimico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 08:11:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1640201,"hashId":"af524fa96f08903bdcc4e32bfbcc6796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o emprego das conjun\u00e7\u00f5es nas assertivas abaixo e assinale, correta e respectivamente, a ideia expressa por cada uma delas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Ela n\u00e3o ir\u00e1 ao parque, porque haver\u00e1 prova no mesmo dia.<\/p><p>II. Ele ficar\u00e1 feliz, se voc\u00ea for visit\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ela estudou, a fim de passar no concurso.<\/p>","resposta":6173395,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia; condi\u00e7\u00e3o; causa.","id":6173392,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia; condi\u00e7\u00e3o; causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o; concess\u00e3o; conclus\u00e3o.","id":6173393,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o; concess\u00e3o; conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o; causa; explica\u00e7\u00e3o.","id":6173394,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o; causa; explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o; condi\u00e7\u00e3o; finalidade.","id":6173395,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o; condi\u00e7\u00e3o; finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1640201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u00c9 uma plataforma de aprendizado baseada em jogos, usada como tecnologia educacional em escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino. Seus jogos de aprendizado, s\u00e3o testes de m\u00faltipla escolha que permitem a gera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e podem ser acessados por meio de um navegador da Web ou do aplicativo. Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima sobre uma plataforma de tecnologia educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":67579,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2021-ameosc-professor-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 08:17:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2061025,"hashId":"fe42136ddbe159993db952d760ae1bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 uma plataforma de aprendizado baseada em jogos, usada como tecnologia educacional em escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino. Seus jogos de aprendizado, s\u00e3o testes de m\u00faltipla escolha que permitem a gera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e podem ser acessados por meio de um navegador da Web ou do aplicativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima sobre uma plataforma de tecnologia educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8045510,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Kahoot.","id":8045510,"corpo":"<p> Kahoot.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Padlet.","id":8045511,"corpo":"<p> Padlet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Google Forms.","id":8045512,"corpo":"<p>Google Forms.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Google Classroom (Sala de Aula).","id":8045513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Google Classroom (Sala de Aula).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei 8080\/90 assinale a op\u00e7\u00e3o correta: ","provas":[{"id":65411,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-agente-comunitario-de-saude-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 22:10:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2002156,"hashId":"4c282255724dabef59d2d8f7b1ca89f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei 8080\/90 assinale a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p>","resposta":7785404,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o realiza auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos repassados para Estados e Munic\u00edpios.","id":7785403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o realiza auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos repassados para Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os servidores que legalmente acumulam dois cargos ou empregos poder\u00e3o exercer suas atividades em mais de um estabelecimento do SUS. ","id":7785404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servidores que legalmente acumulam dois cargos ou empregos poder\u00e3o exercer suas atividades em mais de um estabelecimento do SUS. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a iniciativa privada n\u00e3o poder\u00e1 participar do SUS ","id":7785405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa privada n\u00e3o poder\u00e1 participar do SUS <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e3o constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que lhes correspondam.","id":7785406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e3o constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que lhes correspondam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grau de compacta\u00e7\u00e3o \u00e9 calculado com o peso espec\u00edfico atingido no laborat\u00f3rio (peso espec\u00edfico aparente seco m\u00e1ximo) em rela\u00e7\u00e3o ao peso espec\u00edfico atingido em campo.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784677,"hashId":"27bab35cc86e3729ae263eb27c37ab48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau de compacta\u00e7\u00e3o \u00e9 calculado com o peso espec\u00edfico atingido no laborat\u00f3rio (peso espec\u00edfico aparente seco m\u00e1ximo) em rela\u00e7\u00e3o ao peso espec\u00edfico atingido em campo.<\/p>","resposta":6814111,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6814110,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6814111,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A compacta\u00e7\u00e3o dos solos \u00e9 utilizada em diversos tipos de obra, sobretudo na pavimenta\u00e7\u00e3o. Acerca do controle tecnol\u00f3gico da compacta\u00e7\u00e3o dos solos, julgue os itens de 75 a 80.","id":463745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compacta\u00e7\u00e3o dos solos \u00e9 utilizada em diversos tipos de obra, sobretudo na pavimenta\u00e7\u00e3o. Acerca do controle tecnol\u00f3gico da compacta\u00e7\u00e3o dos solos, julgue os itens de 75 a 80.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23300}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 21 - Trabalhos a C\u00e9u Aberto, toda moradia dispor\u00e1, pelo menos, de:","provas":[{"id":59453,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23300},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1792574,"hashId":"6987d237e0cd7c39c0659081adbfa6a4","enunciado":"<p>Segundo a NR 21 - Trabalhos a C\u00e9u Aberto, toda moradia dispor\u00e1, pelo menos, de:<\/p>","resposta":6850397,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dormit\u00f3rio, uma cozinha e um compartimento sanit\u00e1rio","id":6850397,"corpo":"<p>um dormit\u00f3rio, uma cozinha e um compartimento sanit\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um dormit\u00f3rio, uma copa, uma cozinha e um compartimento sanit\u00e1rio","id":6850398,"corpo":"<p>um dormit\u00f3rio, uma copa, uma cozinha e um compartimento sanit\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma sala, um dormit\u00f3rio, uma cozinha e um compartimento sanit\u00e1rio","id":6850399,"corpo":"<p>uma sala, um dormit\u00f3rio, uma cozinha e um compartimento sanit\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma sala, um dormit\u00f3rio, uma copa, uma cozinha e um compartimento sanit\u00e1rio","id":6850400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma sala, um dormit\u00f3rio, uma copa, uma cozinha e um compartimento sanit\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 21 - Trabalho a C\u00e9u Aberto","oab":false,"nome":"NR 21 - Trabalho a C\u00e9u Aberto","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-21-trabalho-a-ceu-aberto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de ren\u00fancia de receita:","provas":[{"id":59753,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1803187,"hashId":"b0e2f7bfa5e0532185f2d368bddaf39f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de ren\u00fancia de receita:<\/p>","resposta":6900346,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral e Provis\u00f5es.","id":6900344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral e Provis\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provis\u00f5es e Remiss\u00e3o.","id":6900345,"corpo":"<p>Provis\u00f5es e Remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remiss\u00e3o e Anistia.","id":6900346,"corpo":"<p>Remiss\u00e3o e Anistia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subs\u00eddio e Passivos Contingentes.","id":6900347,"corpo":"<p>Subs\u00eddio e Passivos Contingentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subs\u00eddio e Perda Estimada de Cr\u00e9dito de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa.","id":6900348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subs\u00eddio e Perda Estimada de Cr\u00e9dito de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os dados a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 e 38. Observe algumas informa\u00e7\u00f5es de custos de uma determinada entidade industrial:Unit\u00e1rio em em R$Pre\u00e7o de venda 100,00Custo vari\u00e1vel 25,00Despesa vari\u00e1vel 35,00Global em R$Custo fixo 170.000,00Despesa fixa 130.000,00Quantidade de unidades produzidas no per\u00edodo 10 000Capacidade de produ\u00e7\u00e3o 12 000","id":465226,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>36 <\/strong>e <strong>38<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe algumas informa\u00e7\u00f5es de custos de uma determinada entidade industrial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 475px;\"><colgroup><col width=\"374\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"101\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unit\u00e1rio em<\/strong> <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pre\u00e7o de venda <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Custo vari\u00e1vel <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Despesa vari\u00e1vel <\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Global <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Custo fixo <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">170.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Despesa fixa <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">130.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Quantidade de unidades produzidas no per\u00edodo <\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10 000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Capacidade de produ\u00e7\u00e3o <\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12 000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de receita","pai":412107,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412111,"slug":"contabilidade-publica-renuncia-de-receita"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs geoglifos s\u00e3o estruturas escavadas no solo, as quais formam figuras geom\u00e9tricas monumentais, como c\u00edrculos, ret\u00e2ngulos, losangos, hex\u00e1gonos e oct\u00f3gonos. Esses registros arqueol\u00f3gicos s\u00e3o encontrados no Estado do Acre e podem revelar informa\u00e7\u00f5es sobre a din\u00e2mica e a forma de trabalho das popula\u00e7\u00f5es pret\u00e9ritas.\u201d (Geoglifos: paisagens da Amaz\u00f4nia Ocidental \/ Denise Pahl Schaan, Alceu Ranzi, Antonia Damasceno Barbosa, organiza - dores. \u2014 Rio Branco: GKNORONHA, 2010.) Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que os poss\u00edveis construtores dessas estruturas sejam formados por","provas":[{"id":62585,"cargo":{"descricao":"Orientador de Tr\u00e2nsito","id":7583},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-access-orientador-de-transito-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - Orientador de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1910369,"hashId":"11a2d1e9f6e412eea9fa51bac880dafd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs geoglifos s\u00e3o estruturas escavadas no solo, as quais formam figuras geom\u00e9tricas monumentais, como c\u00edrculos, ret\u00e2ngulos, losangos, hex\u00e1gonos e oct\u00f3gonos. Esses registros arqueol\u00f3gicos s\u00e3o encontrados no Estado do Acre e podem revelar informa\u00e7\u00f5es sobre a din\u00e2mica e a forma de trabalho das popula\u00e7\u00f5es pret\u00e9ritas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Geoglifos: paisagens da Amaz\u00f4nia Ocidental \/ Denise Pahl Schaan, Alceu Ranzi, Antonia Damasceno Barbosa, organiza - dores. \u2014 Rio Branco: GKNORONHA, 2010.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que os poss\u00edveis construtores dessas estruturas sejam formados por<\/p>","resposta":7371569,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grupos ind\u00edgenas.","id":7371569,"corpo":"<p>grupos ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grupos portugueses.","id":7371570,"corpo":"<p>grupos portugueses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grupos franceses.","id":7371571,"corpo":"<p>grupos franceses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abor\u00edgenes.","id":7371572,"corpo":"<p>abor\u00edgenes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eg\u00edpcios.","id":7371573,"corpo":"<p>eg\u00edpcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia das Sociedades","oab":false,"nome":"Geografia das Sociedades","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397282,"slug":"geografia-geografia-das-sociedades"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - T\u00e9cnico em Arquivos","id":20251}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os nomes abaixo:I. Papa Jo\u00e3o Paulo II. Paulo da Silva Bisneto III. Aline Barros da Silva IV. Jo\u00e3o do Santo CristoDe acordo com as regras de alfabeta\u00e7\u00e3o, a ordem correta dos nomes acima em um arquivo ser\u00e1","provas":[{"id":63884,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - T\u00e9cnico em Arquivos","id":20251},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremepe-pe-2021-idib-assistente-tecnico-tecnico-em-arquivos","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEPE - Assistente T\u00e9cnico - T\u00e9cnico em Arquivos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1953390,"hashId":"c4179f8519d3e53c5cb6337ba565b985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os nomes abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Papa Jo\u00e3o Paulo  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Paulo da Silva Bisneto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aline Barros da Silva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Jo\u00e3o do Santo Cristo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras de alfabeta\u00e7\u00e3o, a ordem correta dos nomes acima em um arquivo ser\u00e1<\/p>","resposta":7562385,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV, I, III.","id":7562383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV, I, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, I, IV.","id":7562384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, I, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV, III, II.","id":7562385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV, III, II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":7562386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404751,"slug":"arquivologia-metodo-alfabetico-de-ordenacao"}],"slug":"arquivologia\/1953390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Copeira - \u00c1rea: Servi\u00e7os Gerais","id":22021},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 recebeu uma not\u00edcia pelo WhatsApp e n\u00e3o checou a fonte. Infelizmente, tratava\u2010se de uma not\u00edcia falsa. Jos\u00e9 repassou a not\u00edcia a 3 de seus amigos, que a receberam imediatamente. Ap\u00f3s 10 minutos, cada um deles, sem checar a fonte, repassou a informa\u00e7\u00e3o a outros 3 amigos diferentes, e a propaga\u00e7\u00e3o da not\u00edcia falsa continuou nesse padr\u00e3o, ou seja, a pessoa recebe a mensagem e, ap\u00f3s 10 minutos, a repassa a outras 3 pessoas diferentes. Todas as pessoas envolvidas receberam a not\u00edcia apenas uma vez. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de pessoas cientes da not\u00edcia ap\u00f3s meia hora.","provas":[{"id":55464,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"crm-ms-ms-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM MS - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":55486,"cargo":{"descricao":"Copeira - \u00c1rea: Servi\u00e7os Gerais","id":22021},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"crm-ms-ms-2021-quadrix-copeira-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM MS - Copeira - \u00c1rea: Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":55487,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"crm-ms-ms-2021-quadrix-vigia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM MS - Vigia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1657701,"hashId":"35a2f155216509612847e2a50ebcdee5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Jos\u00e9 recebeu uma not\u00edcia pelo WhatsApp e n\u00e3o checou a fonte. Infelizmente, tratava\u2010se de uma not\u00edcia falsa. Jos\u00e9 repassou a not\u00edcia a 3 de seus amigos, que a receberam imediatamente. Ap\u00f3s 10 minutos, cada um deles, sem checar a fonte, repassou a informa\u00e7\u00e3o a outros 3 amigos diferentes, e a propaga\u00e7\u00e3o da not\u00edcia falsa continuou nesse padr\u00e3o, ou seja, a pessoa recebe a mensagem e, ap\u00f3s 10 minutos, a repassa a outras 3 pessoas diferentes. Todas as pessoas envolvidas receberam a not\u00edcia apenas uma vez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de pessoas cientes da not\u00edcia ap\u00f3s meia hora.<\/p>","resposta":6248084,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"63","id":6248082,"corpo":"<p>63<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"81","id":6248083,"corpo":"<p>81<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"121","id":6248084,"corpo":"<p>121<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"243","id":6248085,"corpo":"<p>243<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"729","id":6248086,"corpo":"<p>729<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma dos termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica finita","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica finita","pai":403855,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408865,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-progressao-geometrica-finita"}],"slug":"matematica\/1657701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Bacia Amaz\u00f4nica \u00e9 a maior bacia hidrogr\u00e1fica do mundo, com uma drenagem de 5,8 milh\u00f5es de km\u00b2, sendo 3,9 milh\u00f5es no Brasil. Abrange os estados brasileiros do Amazonas, Par\u00e1, Amap\u00e1, Acre, Roraima, Rond\u00f4nia e Mato Grosso. Como \u00e9 atravessado pela linha do Equador, o rio Amazonas apresenta afluentes nos dois hemisf\u00e9rios do Planeta\u201d (PORTAL S\u00c3O FRANCISCO, 2021). Entre os rios abaixo, identifique aqueles que pertencem \u00e0 Bacia Amaz\u00f4nica. I. Rio Madeira. II. Rio Negro. III. Rio Purus. IV. Rio Juru\u00e1. V. Rio Para\u00edba do Sul. Assinale a alternativa correta","provas":[{"id":64497,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seed-rr-rr-2021-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBFC - SEED RR - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1979205,"hashId":"f56dc56e914560ba71c54d0e6e17147b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Bacia Amaz\u00f4nica \u00e9 a maior bacia hidrogr\u00e1fica do mundo, com uma drenagem de 5,8 milh\u00f5es de km\u00b2, sendo 3,9 milh\u00f5es no Brasil. Abrange os estados brasileiros do Amazonas, Par\u00e1, Amap\u00e1, Acre, Roraima, Rond\u00f4nia e Mato Grosso. Como \u00e9 atravessado pela linha do Equador, o rio Amazonas apresenta afluentes nos dois hemisf\u00e9rios do Planeta\u201d (PORTAL S\u00c3O FRANCISCO, 2021). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os rios abaixo, identifique aqueles que pertencem \u00e0 Bacia Amaz\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Rio Madeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Rio Negro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Rio Purus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Rio Juru\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Rio Para\u00edba do Sul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7680336,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V pertencem","id":7680335,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV e V pertencem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV pertencem","id":7680336,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV pertencem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V pertencem","id":7680337,"corpo":"<p>Apenas I, III, IV e V pertencem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V pertencem","id":7680338,"corpo":"<p>Apenas I, III, IV e V pertencem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}