{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3475,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cambira","sigla":"","id":5342,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde que Jair Bolsonaro assumiu a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, foram editadas pelo governo federal diversas medidas provis\u00f3rias, algumas das quais foram transformadas em leis. Marque a alternativa que N\u00c3O indica uma dessas medidas.","provas":[{"id":69936,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cambira","sigla":"","id":5342,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cambira-pr-2021-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Cambira - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 18:48:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2136699,"hashId":"8988f2bd535e940aae6d60c40d565416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que Jair Bolsonaro assumiu a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, foram editadas pelo governo federal diversas medidas provis\u00f3rias, algumas das quais foram transformadas em leis. Marque a alternativa que N\u00c3O indica uma dessas medidas.<\/p>","resposta":8364670,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de novas modalidades de saque do FGTS.","id":8364668,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o de novas modalidades de saque do FGTS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de regras para coibir fraudes nos benef\u00edcios do INSS.","id":8364669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o de regras para coibir fraudes nos benef\u00edcios do INSS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o para a venda de bens apreendidos de traficantes de drogas.","id":8364670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o para a venda de bens apreendidos de traficantes de drogas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desburocratiza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de processos para empresas e empreendedores.","id":8364671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desburocratiza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de processos para empresas e empreendedores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2136699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Religi\u00e3o monote\u00edsta que acredita na exist\u00eancia da alma e na vida ap\u00f3s a morte, os rituais s\u00e3o realizados por meio de c\u00e2nticos, dan\u00e7as, batidas de tambores, oferendas de vegetais, minerais, objetos e, \u00e0s vezes sacrif\u00edcio de alguns animais. O texto acima apresenta caracter\u00edsticas de qual religi\u00e3o: ","provas":[{"id":70170,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc-2021-alternative-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":70171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc-2021-alternative-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 18:37:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2141787,"hashId":"0200ac3a346cb29f960da2cd3ef72da0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Religi\u00e3o monote\u00edsta que acredita na exist\u00eancia da alma e na vida ap\u00f3s a morte, os rituais s\u00e3o realizados por meio de c\u00e2nticos, dan\u00e7as, batidas de tambores, oferendas de vegetais, minerais, objetos e, \u00e0s vezes sacrif\u00edcio de alguns animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima apresenta caracter\u00edsticas de qual religi\u00e3o: <\/p>","resposta":8386593,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catolicismo","id":8386592,"corpo":"<p>Catolicismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Candombl\u00e9","id":8386593,"corpo":"<p>Candombl\u00e9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evangelismo","id":8386594,"corpo":"<p>Evangelismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Budismo","id":8386595,"corpo":"<p>Budismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hindu\u00edsmo","id":8386596,"corpo":"<p>Hindu\u00edsmo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407416,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura da Prefeitura de Tijucas, \u00e9 correto afirmar que o poder executivo: 1. conta com Chefia de Gabinete. 2. n\u00e3o conta com setor administrativo dedicado especificamente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social. 3. conta com setor administrativo dedicado especificamente ao controle interno. 4. n\u00e3o conta com setor administrativo dedicado especificamente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos do consumidor. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68954,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 20:21:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2112746,"hashId":"679444a27691bdecc97c8bd5c949499f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura da Prefeitura de Tijucas, \u00e9 correto afirmar que o poder executivo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. conta com Chefia de Gabinete. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. n\u00e3o conta com setor administrativo dedicado especificamente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. conta com setor administrativo dedicado especificamente ao controle interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. n\u00e3o conta com setor administrativo dedicado especificamente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos do consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8258680,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8258680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8258681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":8258682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3","id":8258683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. ","id":8258684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2112746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o definidos como comunidades maiores de animais e plantas, caracter\u00edsticas de determinadas regi\u00f5es geogr\u00e1ficas e condicionadas por condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou ed\u00e1ficas amplas relacionado a ecologia o texto refere-se a:","provas":[{"id":67985,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guzolandia-sp-2021-omni-escriturario","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Escritur\u00e1rio - 2021"},{"id":67987,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guzolandia-sp-2021-omni-recepcionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 20:53:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2083764,"hashId":"a91c0ff1f6640bf3a266286d4e2d2434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o definidos como comunidades maiores de animais e plantas, caracter\u00edsticas de determinadas regi\u00f5es geogr\u00e1ficas e condicionadas por condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou ed\u00e1ficas amplas relacionado a ecologia o texto refere-se a:<\/p>","resposta":8144844,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadeias alimentares.","id":8144843,"corpo":"<p>Cadeias alimentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biomas.","id":8144844,"corpo":"<p>Biomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00f5es.","id":8144845,"corpo":"<p>Popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meio ambiente. ","id":8144846,"corpo":"<p>Meio ambiente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2083764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aquecimento global e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o express\u00f5es usadas com frequ\u00eancia na atualidade e expressam a exist\u00eancia de estudos e de preocupa\u00e7\u00e3o com o uso desenfreado dos recursos naturais, pondo em risco a pr\u00f3pria vida no Planeta.","provas":[{"id":66336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-22-ma-2021-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 22 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 00:21:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2022872,"hashId":"1a3b4233a658a2b1d9fbff88bfa97017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquecimento global e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o express\u00f5es usadas com frequ\u00eancia na atualidade e expressam a exist\u00eancia de estudos e de preocupa\u00e7\u00e3o com o uso desenfreado dos recursos naturais, pondo em risco a pr\u00f3pria vida no Planeta.<\/p>","resposta":7878400,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878400,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878401,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O s\u00e9culo XX j\u00e1 foi definido como \u201cera dos extremos\u201d. Essa realidade n\u00e3o se alterou nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XXI. Pol\u00edtica, economia, cultura, comportamento, rela\u00e7\u00f5es internacionais, meio ambiente, enfim, em todos os aspectos, o mundo contempor\u00e2neo busca construir um novo cen\u00e1rio, em meio a contradi\u00e7\u00f5es e \u00e0 crescente complexidade. A partir dessas considera\u00e7\u00f5es iniciais, relativas aos dias de hoje, julgue os itens de 36 a 40.","id":489489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo XX j\u00e1 foi definido como \u201cera dos extremos\u201d. Essa realidade n\u00e3o se alterou nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XXI. Pol\u00edtica, economia, cultura, comportamento, rela\u00e7\u00f5es internacionais, meio ambiente, enfim, em todos os aspectos, o mundo contempor\u00e2neo busca construir um novo cen\u00e1rio, em meio a contradi\u00e7\u00f5es e \u00e0 crescente complexidade. A partir dessas considera\u00e7\u00f5es iniciais, relativas aos dias de hoje, julgue os itens de <strong>36 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2021 no Brasil, existe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com possibilidade de apag\u00f5es no sistema el\u00e9trico nacional, este acontecimento se deve:","provas":[{"id":65411,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-agente-comunitario-de-saude-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 00:57:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2002126,"hashId":"68335a7cdb093244e4da55d3ff0f1cda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2021 no Brasil, existe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com possibilidade de apag\u00f5es no sistema el\u00e9trico nacional, este acontecimento se deve:<\/p>","resposta":7785264,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Crise Econ\u00f4mica ","id":7785263,"corpo":"<p>A Crise Econ\u00f4mica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Crise H\u00eddrica ","id":7785264,"corpo":"<p>A Crise H\u00eddrica <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Crise Financeira ","id":7785265,"corpo":"<p>A Crise Financeira <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Crise Diplom\u00e1tica ","id":7785266,"corpo":"<p>A Crise Diplom\u00e1tica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa abaixo que corresponda ao nome do atual governador do Estado de Santa Catarina.","provas":[{"id":65411,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-agente-comunitario-de-saude-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 00:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2002143,"hashId":"9dfe447eea3b298d18e8d3b2469243f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa abaixo que corresponda ao nome do atual governador do Estado de Santa Catarina.<\/p>","resposta":7785344,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Raimundo Colombo","id":7785342,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Raimundo Colombo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eduardo Pinho Moreira ","id":7785343,"corpo":"<p>Eduardo Pinho Moreira <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carlos Mois\u00e9s da Silva","id":7785344,"corpo":"<p>Carlos Mois\u00e9s da Silva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leonel Arc\u00e2ngelo Pavan","id":7785345,"corpo":"<p>Leonel Arc\u00e2ngelo Pavan<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os par\u00e2metros curriculares nacionais de Artes, a Dan\u00e7a para os terceiro e quarto ciclos relaciona-se mais diretamente \u00e0s experi\u00eancias corporais de movimento e de dan\u00e7a dos alunos, \u00e0 vida em sociedade, possibilitando que o aluno seja capaz de desenvolver v\u00e1rias habilidades, EXCETO: ","provas":[{"id":67905,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2021-ameosc-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 00:51:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2107974,"hashId":"d88f29c2b1b4397c416a39bd1ed10c79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os par\u00e2metros curriculares nacionais de Artes, a Dan\u00e7a para os terceiro e quarto ciclos relaciona-se mais diretamente \u00e0s experi\u00eancias corporais de movimento e de dan\u00e7a dos alunos, \u00e0 vida em sociedade, possibilitando que o aluno seja capaz de desenvolver v\u00e1rias habilidades, EXCETO: <\/p>","resposta":8240864,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver maior sensibilidade e consci\u00eancia est\u00e9tico-cr\u00edtica diante do meio ambiente sonoro, trabalhando com \"paisagens sonoras\" de diferentes tempos e espa\u00e7os, utilizando conhecimentos de ecologia ac\u00fastica. ","id":8240864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver maior sensibilidade e consci\u00eancia est\u00e9tico-cr\u00edtica diante do meio ambiente sonoro, trabalhando com \"paisagens sonoras\" de diferentes tempos e espa\u00e7os, utilizando conhecimentos de ecologia ac\u00fastica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Construir uma rela\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o, respeito, di\u00e1logo e valoriza\u00e7\u00e3o das diversas escolhas e possibilidades de interpreta\u00e7\u00e3o e de cria\u00e7\u00e3o em dan\u00e7a que ocorrem em sala de aula e na sociedade. ","id":8240865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construir uma rela\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o, respeito, di\u00e1logo e valoriza\u00e7\u00e3o das diversas escolhas e possibilidades de interpreta\u00e7\u00e3o e de cria\u00e7\u00e3o em dan\u00e7a que ocorrem em sala de aula e na sociedade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Buscar e saber organizar, registrar e documentar informa\u00e7\u00f5es sobre dan\u00e7a em contato com artistas, documentos, livros etc., relacionando-os a suas pr\u00f3prias experi\u00eancias pessoais como criadores, int\u00e9rpretes e apreciadores de dan\u00e7a. ","id":8240866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar e saber organizar, registrar e documentar informa\u00e7\u00f5es sobre dan\u00e7a em contato com artistas, documentos, livros etc., relacionando-os a suas pr\u00f3prias experi\u00eancias pessoais como criadores, int\u00e9rpretes e apreciadores de dan\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aperfei\u00e7oar a capacidade de discrimina\u00e7\u00e3o verbal, visual e cinest\u00e9sica e de preparo corporal adequado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dan\u00e7as criadas, interpretadas e assistidas. ","id":8240867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aperfei\u00e7oar a capacidade de discrimina\u00e7\u00e3o verbal, visual e cinest\u00e9sica e de preparo corporal adequado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dan\u00e7as criadas, interpretadas e assistidas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos elementos da M\u00fasica, julgue as frases abaixo. I.A harmonia pode ser entendida como a divis\u00e3o da m\u00fasica em intervalos de tempos aleat\u00f3rios, com base em batidas e pausas. II.A melodia \u00e9 uma sequ\u00eancia linear organizada e harmoniosa de sons que o ouvinte percebe como uma entidade \u00fanica. III.Os compassos s\u00e3o formados por elementos sonoros produzidos pela vibra\u00e7\u00e3o no ar. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA(S) a (s) seguinte (s) proposi\u00e7\u00e3o (\u00f5es). ","provas":[{"id":67905,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2021-ameosc-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 00:51:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2107969,"hashId":"06eb2d2d274c0213324b908a51a096d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos elementos da M\u00fasica, julgue as frases abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A harmonia pode ser entendida como a divis\u00e3o da m\u00fasica em intervalos de tempos aleat\u00f3rios, com base em batidas e pausas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A melodia \u00e9 uma sequ\u00eancia linear organizada e harmoniosa de sons que o ouvinte percebe como uma entidade \u00fanica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Os compassos s\u00e3o formados por elementos sonoros produzidos pela vibra\u00e7\u00e3o no ar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA(S) a (s) seguinte (s) proposi\u00e7\u00e3o (\u00f5es). <\/p>","resposta":8240846,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I e II. ","id":8240843,"corpo":"<p>Apenas a I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a III. ","id":8240844,"corpo":"<p>Apenas a III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a I. ","id":8240845,"corpo":"<p>Apenas a I. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a II. ","id":8240846,"corpo":"<p>Apenas a II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles viam a ___________ como a representa\u00e7\u00e3o da natureza. No \u00e2mbito da Teoria da Arte, esse conceito est\u00e1 associado a representa\u00e7\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es humanas de novas maneiras, sendo uma forma de representar para o espectador, ouvinte ou leitor, a natureza inerente dessas emo\u00e7\u00f5es e a verdade psicol\u00f3gica da obra de arte. Assinale a alternativa que preenche a lacuna CORRETAMENTE. ","provas":[{"id":67905,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2021-ameosc-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 00:50:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2107963,"hashId":"822c4a06dc7f133c1d7553fec1cff7c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles viam a ___________ como a representa\u00e7\u00e3o da natureza. No \u00e2mbito da Teoria da Arte, esse conceito est\u00e1 associado a representa\u00e7\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es humanas de novas maneiras, sendo uma forma de representar para o espectador, ouvinte ou leitor, a natureza inerente dessas emo\u00e7\u00f5es e a verdade psicol\u00f3gica da obra de arte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche a lacuna CORRETAMENTE. <\/p>","resposta":8240819,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Harmonia. ","id":8240817,"corpo":"<p>Harmonia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Percep\u00e7\u00e3o. ","id":8240818,"corpo":"<p>Percep\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mimesis. ","id":8240819,"corpo":"<p>Mimesis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beleza. ","id":8240820,"corpo":"<p>Beleza. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Pr\u00e9-Hist\u00f3rica","oab":false,"nome":"Arte Pr\u00e9-Hist\u00f3rica","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398947,"slug":"artes-arte-pre-historica"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":13123}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da cultura e de suas diferentes manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 um tema relevante para o campo da Sociologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de cultura, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":68677,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":13123},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 01:12:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2126755,"hashId":"05b868aee2e0bc5d09f612ab09ca793a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise da cultura e de suas diferentes manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 um tema relevante para o campo da Sociologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de cultura, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":8318102,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existem culturas inferiores e superiores","id":8318100,"corpo":"<p>existem culturas inferiores e superiores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" pode-se mensurar o grau de evolu\u00e7\u00e3o das culturas","id":8318101,"corpo":"<p> pode-se mensurar o grau de evolu\u00e7\u00e3o das culturas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 aprendida a partir das rela\u00e7\u00f5es sociais","id":8318102,"corpo":"<p>\u00e9 aprendida a partir das rela\u00e7\u00f5es sociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"traz consequ\u00eancias positivas para a vida humana","id":8318103,"corpo":"<p>traz consequ\u00eancias positivas para a vida humana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402584,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-nocao-antropologica-de-cultura"},{"nome_clean":"Cultura e diversidade nacional","oab":false,"nome":"Cultura e diversidade nacional","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402587,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura-e-diversidade-nacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os principais benef\u00edcios do teatro na Educa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":67600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 00:59:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2060240,"hashId":"8947cfad81ea8512a7518cb0f2b7f2eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os principais benef\u00edcios do teatro na Educa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8042068,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Teatro aumenta o grau de autonomia.","id":8042066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Teatro aumenta o grau de autonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Teatro aperfei\u00e7oa as habilidades de comunica\u00e7\u00e3o.","id":8042067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Teatro aperfei\u00e7oa as habilidades de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Teatro potencializa o desenvolvimento da coordena\u00e7\u00e3o motora paralela.","id":8042068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Teatro potencializa o desenvolvimento da coordena\u00e7\u00e3o motora paralela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Teatro melhora a capacidade de interpreta\u00e7\u00e3o de texto.","id":8042069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Teatro melhora a capacidade de interpreta\u00e7\u00e3o de texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398985,"slug":"artes-praticas-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a coluna 1 com a coluna 2. Coluna 1 (1)Arquitetura Rom\u00e2nica. (2)Arquitetura G\u00f3tica. Coluna 2 (__)Verticalidade das obras. (__)Pequenas e estreitas aberturas usadas como janelas. (__)Utiliza\u00e7\u00e3o de vitrais. (__)Utiliza\u00e7\u00e3o de mosaicos. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo.","provas":[{"id":67576,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2021-ameosc-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 01:05:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2060876,"hashId":"92ab32ea9bcba616e897110968379c4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a coluna 1 com a coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)Arquitetura Rom\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)Arquitetura G\u00f3tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Verticalidade das obras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pequenas e estreitas aberturas usadas como janelas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Utiliza\u00e7\u00e3o de vitrais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Utiliza\u00e7\u00e3o de mosaicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8044896,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1, 2, 2, 1.","id":8044895,"corpo":"<p> 1, 2, 2, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 2, 1, 2, 1.","id":8044896,"corpo":"<p> 2, 1, 2, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2, 2, 1, 1.","id":8044897,"corpo":"<p> 2, 2, 1, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 2.","id":8044898,"corpo":"<p>1, 1, 2, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"},{"nome_clean":"Arte Medieval","oab":false,"nome":"Arte Medieval","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398950,"slug":"artes-arte-medieval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os espa\u00e7os teatrais s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es com formas arquitet\u00f4nicas bastante variadas. Nesse sentido, considere a cita\u00e7\u00e3o abaixo:\"Diferentemente de outros lugares que reservavam seus teatros \u00e0 elite, nesse palco os espa\u00e7os eram abertos para o p\u00fablico em geral. A realeza, nobreza e a classe oper\u00e1ria dividiam o mesmo espa\u00e7o, por\u00e9m em lugares diferentes da plateia. Esse palco \u00e9 aquele que tem o prosc\u00eanio prolongado, com um segundo plano onde existem algumas aberturas, tais como janelas. Sua estrutura em geral \u00e9 circular e caracteriza-se por um edif\u00edcio em um grande p\u00e1tio, com o palco localizado ao fundo. \" Fonte (adaptada): https:\/\/www.spescoladeteatro.org.br\/noticiaA cita\u00e7\u00e3o acima faz refer\u00eancia ao teatro:","provas":[{"id":67600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 01:04:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2060252,"hashId":"e913f22ba14389cd5945b7a172a8eb49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os espa\u00e7os teatrais s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es com formas arquitet\u00f4nicas bastante variadas. Nesse sentido, considere a cita\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Diferentemente de outros lugares que reservavam seus teatros \u00e0 elite, nesse palco os espa\u00e7os eram abertos para o p\u00fablico em geral. A realeza, nobreza e a classe oper\u00e1ria dividiam o mesmo espa\u00e7o, por\u00e9m em lugares diferentes da plateia. Esse palco \u00e9 aquele que tem o prosc\u00eanio prolongado, com um segundo plano onde existem algumas aberturas, tais como janelas. Sua estrutura em geral \u00e9 circular e caracteriza-se por um edif\u00edcio em um grande p\u00e1tio, com o palco localizado ao fundo. \" Fonte (adaptada): <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.spescoladeteatro.org.br\/noticia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cita\u00e7\u00e3o acima faz refer\u00eancia ao teatro:<\/p>","resposta":8042117,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Italiano. ","id":8042114,"corpo":"<p>Italiano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De arena. ","id":8042115,"corpo":"<p>De arena. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00faltiplo. ","id":8042116,"corpo":"<p>M\u00faltiplo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Elisabetano.","id":8042117,"corpo":"<p> Elisabetano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o vasoconstrictor empregado nas solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas locais, que \u00e9 um an\u00e1logo sint\u00e9tico da vasopressina. ","provas":[{"id":67721,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2063039,"hashId":"8bfe8261d1486dc0cf12ff8123d13c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o <em><u>vasoconstrictor<\/u><\/em> empregado nas solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas locais, que \u00e9 um an\u00e1logo sint\u00e9tico da vasopressina. <\/p>","resposta":8054601,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epinefrina. ","id":8054597,"corpo":"<p>Epinefrina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corbadrina. ","id":8054598,"corpo":"<p>Corbadrina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Norepinefrina. ","id":8054599,"corpo":"<p>Norepinefrina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fenilefrina. ","id":8054600,"corpo":"<p>Fenilefrina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Felipressina. ","id":8054601,"corpo":"<p>Felipressina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Vasos Constritores","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Vasos Constritores","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417567,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-vasos-constritores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os tipos de les\u00f5es cariosas \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas. 1. Les\u00e3o de c\u00e1rie n\u00e3o cavitada ativa 2. Les\u00e3o de c\u00e1rie prim\u00e1ria 3. Les\u00e3o de c\u00e1rie secund\u00e1ria 4. C\u00e1rie residual ( ) \u00e9 o tecido desmineralizado n\u00e3o removido, deixado embaixo de uma restaura\u00e7\u00e3o. ( ) apresenta-se como uma mancha branca em esmalte, com superf\u00edcie rugosa e opaca. ( ) s\u00e3o les\u00f5es que se estabelecem em tecido dent\u00e1rio inicialmente h\u00edgido. ( ) s\u00e3o les\u00f5es que se desenvolvem adjacentes \u00e0s margens de restaura\u00e7\u00f5es. Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada. ","provas":[{"id":67721,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:46:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2063059,"hashId":"f240b7da9e5d4211cd957bd35846475c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os tipos de les\u00f5es cariosas \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Les\u00e3o de c\u00e1rie n\u00e3o cavitada ativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Les\u00e3o de c\u00e1rie prim\u00e1ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Les\u00e3o de c\u00e1rie secund\u00e1ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. C\u00e1rie residual <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 o tecido desmineralizado n\u00e3o removido, deixado embaixo de uma restaura\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) apresenta-se como uma mancha branca em esmalte, com superf\u00edcie rugosa e opaca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) s\u00e3o les\u00f5es que se estabelecem em tecido dent\u00e1rio inicialmente h\u00edgido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) s\u00e3o les\u00f5es que se desenvolvem adjacentes \u00e0s margens de restaura\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada. <\/p>","resposta":8054695,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4 e 3. ","id":8054692,"corpo":"<p>1, 2, 4 e 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 3, 1 e 2. ","id":8054693,"corpo":"<p>4, 3, 1 e 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 2 e 1. ","id":8054694,"corpo":"<p>3, 4, 2 e 1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1, 2 e 3. ","id":8054695,"corpo":"<p>4, 1, 2 e 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4, 3 e 1. ","id":8054696,"corpo":"<p>2, 4, 3 e 1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399310,"slug":"odontologia-diagnostico-e-tratamento-da-carie"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vias de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) As solu\u00e7\u00f5es injet\u00e1veis apresentam absor\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e segura. ( ) O uso sublingual \u00e9 um exemplo de via enteral de aplica\u00e7\u00e3o. ( ) A aplica\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica \u00e9 frequentemente utilizada na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente, ","provas":[{"id":67721,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:45:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2063031,"hashId":"05cb2107ae268704c0ec63245af228cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vias de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As solu\u00e7\u00f5es injet\u00e1veis apresentam absor\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e segura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso sublingual \u00e9 um exemplo de via enteral de aplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aplica\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica \u00e9 frequentemente utilizada na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente, <\/p>","resposta":8054559,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":8054559,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":8054560,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V. ","id":8054561,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V. ","id":8054562,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F. ","id":8054563,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo sendo o f\u00e1rmaco de escolha para o transtorno afetivo bipolar I, o l\u00edtio n\u00e3o \u00e9 o f\u00e1rmaco de escolha para o tratamento do transtorno afetivo bipolar II. ","provas":[{"id":71906,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:58:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2196339,"hashId":"fbac2a456e14fb9dbb9b84e151e42f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo sendo o f\u00e1rmaco de escolha para o transtorno afetivo bipolar I, o l\u00edtio n\u00e3o \u00e9 o f\u00e1rmaco de escolha para o tratamento do transtorno afetivo bipolar II. <\/p>","resposta":8622927,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622926,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622927,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 40 anos de idade, reclama que h\u00e1, pelos menos 20 anos utiliza antidepressivos, e que j\u00e1 passou pela m\u00e3o de \u201cv\u00e1rios psiquiatras\u201d. Menciona que inicialmente consegue \u201cajuda\u201d, mas, que, ap\u00f3s um tempo (meses, anos), sente que nada lhes acrescentam e decide parar com as consultas e os antidepressivos. Diz que, desde sua adolesc\u00eancia, alterna per\u00edodos em que se sente muito bem, viva, capaz de tudo, mas que eventualmente tem decl\u00ednio de seu humor de forma acentuada. Algumas vezes se sente t\u00e3o bem, t\u00e3o cheia de energia que suas amigas lhe questionam se estaria utilizando alguma subst\u00e2ncia il\u00edcita, o que ela nega. A sua fam\u00edlia, acompanhando a sua situa\u00e7\u00e3o e percebendo que suas amigas se afastaram, a levam ao consult\u00f3rio de um famoso psiquiatra da cidade. Este, ap\u00f3s longa e minuciosa avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, a diagnostica com transtorno afetivo bipolar do tipo II. Inicia rigorosa psicoterapia e farmacoterapia com l\u00edtio, 600 mg ao dia. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":509707,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 40 anos de idade, reclama que h\u00e1, pelos menos 20 anos utiliza antidepressivos, e que j\u00e1 passou pela m\u00e3o de \u201cv\u00e1rios psiquiatras\u201d. Menciona que inicialmente consegue \u201cajuda\u201d, mas, que, ap\u00f3s um tempo (meses, anos), sente que nada lhes acrescentam e decide parar com as consultas e os antidepressivos. Diz que, desde sua adolesc\u00eancia, alterna per\u00edodos em que se sente muito bem, viva, capaz de tudo, mas que eventualmente tem decl\u00ednio de seu humor de forma acentuada. Algumas vezes se sente t\u00e3o bem, t\u00e3o cheia de energia que suas amigas lhe questionam se estaria utilizando alguma subst\u00e2ncia il\u00edcita, o que ela nega. A sua fam\u00edlia, acompanhando a sua situa\u00e7\u00e3o e percebendo que suas amigas se afastaram, a levam ao consult\u00f3rio de um famoso psiquiatra da cidade. Este, ap\u00f3s longa e minuciosa avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, a diagnostica com transtorno afetivo bipolar do tipo II. Inicia rigorosa psicoterapia e farmacoterapia com l\u00edtio, 600 mg ao dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A metformina \u00e9 usualmente indicada como primeira op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica no tratamento de pacientes com DM2. ","provas":[{"id":71901,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2196238,"hashId":"8eaddf0c0ae0510a59f03aa53abe4b3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A metformina \u00e9 usualmente indicada como primeira op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica no tratamento de pacientes com DM2. <\/p>","resposta":8622543,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622543,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622544,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diabetes mellitus tipo 2 (DM2) representa de 90% a 95% dos casos de diabetes e caracteriza-se como uma doen\u00e7a de etiologia multifatorial, associada \u00e0 predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, \u00e0 idade avan\u00e7ada, ao excesso de peso, ao sedentarismo e aos h\u00e1bitos alimentares n\u00e3o saud\u00e1veis. Existem diversas op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas dispon\u00edveis para a melhora do controle glic\u00eamico do paciente, que podem ser utilizadas de maneira isolada ou em diferentes associa\u00e7\u00f5es. Com o objetivo de compreender quais s\u00e3o as melhores alternativas terap\u00eauticas, desenvolveu-se o Protocolo Cl\u00ednico e Diretriz Terap\u00eautica (PCDT) para o manejo da glicemia em pacientes com DM2 no sistema de sa\u00fade no Brasil. De acordo com as diretrizes desse protocolo, julgue os itens a seguir. ","id":509699,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>diabetes mellitus<\/em> tipo 2 (DM2) representa de 90% a 95% dos casos de diabetes e caracteriza-se como uma doen\u00e7a de etiologia multifatorial, associada \u00e0 predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, \u00e0 idade avan\u00e7ada, ao excesso de peso, ao sedentarismo e aos h\u00e1bitos alimentares n\u00e3o saud\u00e1veis. Existem diversas op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas dispon\u00edveis para a melhora do controle glic\u00eamico do paciente, que podem ser utilizadas de maneira isolada ou em diferentes associa\u00e7\u00f5es. Com o objetivo de compreender quais s\u00e3o as melhores alternativas terap\u00eauticas, desenvolveu-se o Protocolo Cl\u00ednico e Diretriz Terap\u00eautica (PCDT) para o manejo da glicemia em pacientes com DM2 no sistema de sa\u00fade no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes desse protocolo, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A propaganda televisiva de todas as classes de medicamentos deve ser estimulada como forma de incentivo ao uso correto de medicamentos pela popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":71901,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:59:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2196226,"hashId":"491cdd13b3073a82ae8f5bacd055e819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A propaganda televisiva de todas as classes de medicamentos deve ser estimulada como forma de incentivo ao uso correto de medicamentos pela popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8622499,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622498,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622499,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 4 de abril de 2021, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) lan\u00e7ou um comunicado sobre a notifica\u00e7\u00e3o de eventos adversos relacionados a medicamentos, no qual consta que a principal causa \u00e9 o uso irracional. A respeito do uso racional de medicamentos, julgue os itens a seguir. ","id":509698,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 4 de abril de 2021, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) lan\u00e7ou um comunicado sobre a notifica\u00e7\u00e3o de eventos adversos relacionados a medicamentos, no qual consta que a principal causa \u00e9 o uso irracional. A respeito do uso racional de medicamentos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Uso Racional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Uso Racional de Medicamentos","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419138,"slug":"farmacia-uso-racional-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso excessivo e\/ou indevido de medicamentos resulta em riscos para a sa\u00fade do paciente, contudo a utiliza\u00e7\u00e3o de dose subterap\u00eautica n\u00e3o apresenta risco ao paciente.","provas":[{"id":71901,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:59:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2196224,"hashId":"d3fb35a3aa1b9b8ada0d86d21806da2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso excessivo e\/ou indevido de medicamentos resulta em riscos para a sa\u00fade do paciente, contudo a utiliza\u00e7\u00e3o de dose subterap\u00eautica n\u00e3o apresenta risco ao paciente.<\/p>","resposta":8622492,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622491,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622492,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 4 de abril de 2021, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) lan\u00e7ou um comunicado sobre a notifica\u00e7\u00e3o de eventos adversos relacionados a medicamentos, no qual consta que a principal causa \u00e9 o uso irracional. A respeito do uso racional de medicamentos, julgue os itens a seguir. ","id":509698,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 4 de abril de 2021, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) lan\u00e7ou um comunicado sobre a notifica\u00e7\u00e3o de eventos adversos relacionados a medicamentos, no qual consta que a principal causa \u00e9 o uso irracional. A respeito do uso racional de medicamentos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 facultado ao farmac\u00eautico realizar carga hor\u00e1ria de 10 horas semanais quando atuando no N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia 1 (NASF 1) ou NASF 2 desde que a soma das cargas hor\u00e1rias semanais dos membros da equipe acumule, no m\u00ednimo, 200 horas semanais para o NASF 1 e 120 horas semanais para o NASF 2. ","provas":[{"id":71901,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:58:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2196211,"hashId":"1b18959967b944de7a4a007d2da6d69e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado ao farmac\u00eautico realizar carga hor\u00e1ria de 10 horas semanais quando atuando no N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia 1 (NASF 1) ou NASF 2 desde que a soma das cargas hor\u00e1rias semanais dos membros da equipe acumule, no m\u00ednimo, 200 horas semanais para o NASF 1 e 120 horas semanais para o NASF 2. <\/p>","resposta":8622444,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622443,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622444,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 2.488\/2011, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, aprovou a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes e normas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e o Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS).A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":509697,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 2.488\/2011, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, aprovou a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes e normas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e o Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito da apraxia de fala na inf\u00e2ncia.","provas":[{"id":72375,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:13:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2210701,"hashId":"ec0129922c9e37625efbd4b40be5966c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta a respeito da apraxia de fala na inf\u00e2ncia.<\/p>","resposta":8683714,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A apraxia de fala na inf\u00e2ncia \u00e9 definida pela dificuldade em programar involuntariamente o gesto articulat\u00f3ria. Embora o indiv\u00edduo saiba o que deseja falar, apresenta dificuldade para programar a produ\u00e7\u00e3o de sons, s\u00edlabas e palavras.","id":8683711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apraxia de fala na inf\u00e2ncia \u00e9 definida pela dificuldade em programar involuntariamente o gesto articulat\u00f3ria. Embora o indiv\u00edduo saiba o que deseja falar, apresenta dificuldade para programar a produ\u00e7\u00e3o de sons, s\u00edlabas e palavras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na sua topografia, a apraxia de fala na inf\u00e2ncia n\u00e3o se assemelha \u00e0 apraxia adquirida na fase adulta.","id":8683712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sua topografia, a apraxia de fala na inf\u00e2ncia n\u00e3o se assemelha \u00e0 apraxia adquirida na fase adulta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os estudos sobre a apraxia da fala na inf\u00e2ncia iniciaramse no ano de 2000 e fonoaudi\u00f3logos pontuam o fato de crian\u00e7as com apraxia de fala n\u00e3o progredirem ou progredirem minimamente na terapia fonoaudiol\u00f3gica convencional.","id":8683713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos sobre a apraxia da fala na inf\u00e2ncia iniciaramse no ano de 2000 e fonoaudi\u00f3logos pontuam o fato de crian\u00e7as com apraxia de fala n\u00e3o progredirem ou progredirem minimamente na terapia fonoaudiol\u00f3gica convencional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o dois os seus marcadores diagn\u00f3sticos: o primeiro est\u00e1 relacionado \u00e0 programa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da fala; o segundo marcador refere-se \u00e0 inconsist\u00eancia de erros dos sons da fala, em que indiv\u00edduo pode produzir corretamente uma palavra em determinada situa\u00e7\u00e3o e, com erros, em outra.","id":8683714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dois os seus marcadores diagn\u00f3sticos: o primeiro est\u00e1 relacionado \u00e0 programa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da fala; o segundo marcador refere-se \u00e0 inconsist\u00eancia de erros dos sons da fala, em que indiv\u00edduo pode produzir corretamente uma palavra em determinada situa\u00e7\u00e3o e, com erros, em outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A _____________ \u00e9 um teste de fun\u00e7\u00e3o tubaria que insufla o ar na tuba auditiva atrav\u00e9s de vedamento de boca e nariz, solicitando que o indiv\u00edduo expire o ar for\u00e7adamente. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o ar existente na _____________ n\u00e3o \u00e9 capaz de escapar pelas narinas que est\u00e3o obstru\u00eddas, sendo inserido na tuba, ocasionando abaulamento da _____________. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas.","provas":[{"id":72375,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:12:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2210680,"hashId":"99efabb12dcfbbc7c6c5c7eff7e34534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A _____________ \u00e9 um teste de fun\u00e7\u00e3o tubaria que insufla o ar na tuba auditiva atrav\u00e9s de vedamento de boca e nariz, solicitando que o indiv\u00edduo expire o ar for\u00e7adamente. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o ar existente na _____________ n\u00e3o \u00e9 capaz de escapar pelas narinas que est\u00e3o obstru\u00eddas, sendo inserido na tuba, ocasionando abaulamento da _____________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas.<\/p>","resposta":8683619,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manobra de Valsalva \/ rinofaringe \/ membrana timp\u00e2nica","id":8683619,"corpo":"<p>manobra de Valsalva \/ rinofaringe \/ membrana timp\u00e2nica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manobra de Politzer \/ orelha media \/ cavidade timp\u00e2nica","id":8683620,"corpo":"<p>manobra de Politzer \/ orelha media \/ cavidade timp\u00e2nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de Toynbee \/ rinofaringe \/ cavidade timp\u00e2nica","id":8683621,"corpo":"<p>m\u00e9todo de Toynbee \/ rinofaringe \/ cavidade timp\u00e2nica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manobra de Politzer \/ rinofaringe \/ membrana timp\u00e2nica","id":8683622,"corpo":"<p>manobra de Politzer \/ rinofaringe \/ membrana timp\u00e2nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo um nervo misto, apresenta fun\u00e7\u00f5es motoras e sensoriais, viscerais motoras e sensoriais, sendo elas: a gusta\u00e7\u00e3o ou paladar, a saliva\u00e7\u00e3o, a degluti\u00e7\u00e3o; e contribui para o controle da press\u00e3o arterial, frequ\u00eancia card\u00edaca e respirat\u00f3ria. Cada uma dessas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 desempenhada por uma por\u00e7\u00e3o diferente do nervo, sendo ele respons\u00e1vel por conduzir in\u00fameros est\u00edmulos para regi\u00f5es distintas do c\u00e9rebro. Assinale a alternativa correta que corresponde a este nervo.","provas":[{"id":72375,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2210674,"hashId":"b32429b58ac0ad7f733a299fd0b2de03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo um nervo misto, apresenta fun\u00e7\u00f5es motoras e sensoriais, viscerais motoras e sensoriais, sendo elas: a gusta\u00e7\u00e3o ou paladar, a saliva\u00e7\u00e3o, a degluti\u00e7\u00e3o; e contribui para o controle da press\u00e3o arterial, frequ\u00eancia card\u00edaca e respirat\u00f3ria. Cada uma dessas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 desempenhada por uma por\u00e7\u00e3o diferente do nervo, sendo ele respons\u00e1vel por conduzir in\u00fameros est\u00edmulos para regi\u00f5es distintas do c\u00e9rebro. Assinale a alternativa correta que corresponde a este nervo.<\/p>","resposta":8683594,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nervo glossofar\u00edngeo (IX).","id":8683594,"corpo":"<p>Nervo glossofar\u00edngeo (IX).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nervo vago (X).","id":8683595,"corpo":"<p>Nervo vago (X).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nervo acess\u00f3rio (XI).","id":8683596,"corpo":"<p>Nervo acess\u00f3rio (XI).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nervo hipoglosso (XII).","id":8683597,"corpo":"<p>Nervo hipoglosso (XII).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as informa\u00e7\u00f5es abaixo. I - O acesso a uma dada localidade de mem\u00f3ria pode ser feito de forma sequencial ou aleat\u00f3ria. II - A mem\u00f3ria RAM \u00e9 o principal tipo de mem\u00f3ria cujo acesso aos dados gravados \u00e9 feito de forma sequencial. III - A EPROM \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada a uma mem\u00f3ria ROM que possui alta densidade de armazenamento. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":62247,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:09:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904843,"hashId":"09abd92807b59f6d0b9f3bdcf6a73087","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as informa\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O acesso a uma dada localidade de mem\u00f3ria pode ser feito de forma sequencial ou aleat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A mem\u00f3ria RAM \u00e9 o principal tipo de mem\u00f3ria cujo acesso aos dados gravados \u00e9 feito de forma sequencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A EPROM \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada a uma mem\u00f3ria ROM que possui alta densidade de armazenamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":7347303,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7347303,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":7347304,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":7347305,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":7347306,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Dispositivos de Mem\u00f3ria","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399048,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-memoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO trabalhador n\u00e3o para de trabalhar quando produz o valor correspondente ao pagamento da sua for\u00e7a de trabalho.\u201d(Tavares, 2009. P. 6.)O trecho destacado se refere a:","provas":[{"id":67071,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:39:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2049194,"hashId":"396b3644b9b3c9d1708b9a40a2950c5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO trabalhador n\u00e3o para de trabalhar quando produz o valor correspondente ao pagamento da sua for\u00e7a de trabalho.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Tavares, 2009. P. 6.)<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho destacado se refere a:<\/p>","resposta":7994533,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais-valia.","id":7994533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais-valia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fordismo.","id":7994534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fordismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberalismo.","id":7994535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Materialismo hist\u00f3rico-dial\u00e9tico.","id":7994536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materialismo hist\u00f3rico-dial\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Karl Marx & Friedrich Engels","oab":false,"nome":"Karl Marx & Friedrich Engels","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398203,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-karl-marx-e-friedrich-engels"},{"nome_clean":"Mais Valia","oab":false,"nome":"Mais Valia","pai":398203,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398205,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-mais-valia"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas correlatas e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.I. \u201cA barganha pol\u00edtica que se realiza por meio do clientelismo (troca de bens ou servi\u00e7os pelo voto) com as classes populares refor\u00e7a as categorias de subcidad\u00e3os ou cidad\u00e3os incompletos.\u201dPORQUEII. \u201cA l\u00f3gica em que a cidadania se submete \u00e0 pol\u00edtica deve ser invertida ao exerc\u00edcio pleno da cidadania que deve nortear o fazer pol\u00edtico e o seu resultado. Em suma, a a\u00e7\u00e3o da cidadania \u00e9 que dever\u00e1 ser a condutora do poder pol\u00edtico.\u201dAssinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67071,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:39:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2049204,"hashId":"8d7328756f178a5a701d8cbc8869a199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas correlatas e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cA barganha pol\u00edtica que se realiza por meio do clientelismo (troca de bens ou servi\u00e7os pelo voto) com as classes populares refor\u00e7a as categorias de subcidad\u00e3os ou cidad\u00e3os incompletos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cA l\u00f3gica em que a cidadania se submete \u00e0 pol\u00edtica deve ser invertida ao exerc\u00edcio pleno da cidadania que deve nortear o fazer pol\u00edtico e o seu resultado. Em suma, a a\u00e7\u00e3o da cidadania \u00e9 que dever\u00e1 ser a condutora do poder pol\u00edtico.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7994579,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira afirmativa \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa; a segunda \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":7994577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira afirmativa \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa; a segunda \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira afirmativa \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira; a segunda \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":7994578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira afirmativa \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira; a segunda \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras; a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":7994579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras; a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras; mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":7994580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras; mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"},{"nome_clean":"Direitos Sociais e Pol\u00edticas Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Sociais e Pol\u00edticas Sociais","pai":400602,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410150,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-direitos-sociais-e-politicas-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAtualmente, os movimentos sociais representam as novas demandas apresentadas \u00e0 sociedade contempor\u00e2nea, e existem diversas respostas e formas distintas para atender aos anseios desses in\u00fameros movimentos.\u201d(Craveiro; Hamdan, 2015.)Sobre os novos movimentos sociais, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.(_) S\u00e3o movimentos com pautas de lutas por visibilidade, direitos e reivindica\u00e7\u00f5es como: movimentos ambientais, movimentos culturais e movimentos de luta por igualdade de g\u00eanero.(_) Foram se formando em prol de lutas por necessidades espec\u00edficas e porque negam a moral de meritocracia apregoada na sociedade.(_) Originaram uma classe social dentro do Estado que, at\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o existia: a classe de trabalhadores\/prolet\u00e1rios, tamb\u00e9m chamados de oper\u00e1rios.(_) Como exemplo tem-se a luta por direito ao trabalho em condi\u00e7\u00f5es adequadas em termos de sal\u00e1rio e condi\u00e7\u00f5es de higiene e de seguran\u00e7a, com pausas durante a jornada, descanso remunerado, dentre outros.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67071,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:39:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2049208,"hashId":"1b6557cb23ff03e98b337d81462e685f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAtualmente, os movimentos sociais representam as novas demandas apresentadas \u00e0 sociedade contempor\u00e2nea, e existem diversas respostas e formas distintas para atender aos anseios desses in\u00fameros movimentos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Craveiro; Hamdan, 2015.)<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os novos movimentos sociais, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) S\u00e3o movimentos com pautas de lutas por visibilidade, direitos e reivindica\u00e7\u00f5es como: movimentos ambientais, movimentos culturais e movimentos de luta por igualdade de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Foram se formando em prol de lutas por necessidades espec\u00edficas e porque negam a moral de meritocracia apregoada na sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Originaram uma classe social dentro do Estado que, at\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o existia: a classe de trabalhadores\/prolet\u00e1rios, tamb\u00e9m chamados de oper\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Como exemplo tem-se a luta por direito ao trabalho em condi\u00e7\u00f5es adequadas em termos de sal\u00e1rio e condi\u00e7\u00f5es de higiene e de seguran\u00e7a, com pausas durante a jornada, descanso remunerado, dentre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7994595,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":7994594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7994595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":7994596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":7994597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398422,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abramovay, em seus estudos acerca de juventude e sexualidade, debate as quest\u00f5es de racismo, g\u00eanero e discrimina\u00e7\u00e3o. Acerca da homossexualidade e de acordo com a autora, afirma-se:","provas":[{"id":66549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:56:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2029098,"hashId":"4396ec44220fec647986369a416807c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abramovay, em seus estudos acerca de juventude e sexualidade, debate as quest\u00f5es de racismo, g\u00eanero e discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da homossexualidade e de acordo com a autora, afirma-se:<\/p>","resposta":7905247,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A discrimina\u00e7\u00e3o contra mulheres, ao contr\u00e1rio das de outros tipos, como as relacionadas ao racismo, s\u00e3o mais abertamente assumidas e, em alguns momentos, valorizadas.","id":7905245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A discrimina\u00e7\u00e3o contra mulheres, ao contr\u00e1rio das de outros tipos, como as relacionadas ao racismo, s\u00e3o mais abertamente assumidas e, em alguns momentos, valorizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O racismo, ao contr\u00e1rio das discrimina\u00e7\u00f5es de outros tipos, como as relacionadas ao sexismo, \u00e9 mais abertamente assumido e, em alguns momentos, valorizado.","id":7905246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O racismo, ao contr\u00e1rio das discrimina\u00e7\u00f5es de outros tipos, como as relacionadas ao sexismo, \u00e9 mais abertamente assumido e, em alguns momentos, valorizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A discrimina\u00e7\u00e3o contra homossexuais, ao contr\u00e1rio das de outros tipos, como as relacionadas ao racismo e ao sexismo, \u00e9 mais abertamente assumida e, em alguns momentos, valorizada. ","id":7905247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A discrimina\u00e7\u00e3o contra homossexuais, ao contr\u00e1rio das de outros tipos, como as relacionadas ao racismo e ao sexismo, \u00e9 mais abertamente assumida e, em alguns momentos, valorizada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os tipos de discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o valorados da mesma forma e est\u00e3o presentes em todos os momentos da vida em sociedade.","id":7905248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os tipos de discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o valorados da mesma forma e est\u00e3o presentes em todos os momentos da vida em sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Desigualdade Social","oab":false,"nome":"Desigualdade Social","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social"},{"nome_clean":"G\u00eanero","oab":false,"nome":"G\u00eanero","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410161,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-genero"},{"nome_clean":"Desigualdades de g\u00eanero","oab":false,"nome":"Desigualdades de g\u00eanero","pai":410160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413394,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdades-de-genero"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras","id":7123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'ARIANO SUASSUNA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Os protagonistas da pe\u00e7a Auto da Compadecida metem-se numa confus\u00e3o, em virtude do enterro de um cachorro, que envolver\u00e1 todos os personagens da trama, de acordo com o texto. II. Na pe\u00e7a mencionada no texto, o personagem Jo\u00e3o Grilo \u00e9 considerado muito esperto e, em determinado momento, obt\u00e9m de nossa Senhora da Compadecida uma segunda chance de viver para que pudesse estar ao lado de seu amigo Chic\u00f3. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":70378,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras","id":7123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-de-letras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor de Letras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 15:55:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2149759,"hashId":"0346c14190e2e1dfa612dd9b6751bff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'ARIANO SUASSUNA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os protagonistas da pe\u00e7a Auto da Compadecida metem-se numa confus\u00e3o, em virtude do enterro de um cachorro, que envolver\u00e1 todos os personagens da trama, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na pe\u00e7a mencionada no texto, o personagem Jo\u00e3o Grilo \u00e9 considerado muito esperto e, em determinado momento, obt\u00e9m de nossa Senhora da Compadecida uma segunda chance de viver para que pudesse estar ao lado de seu amigo Chic\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8420720,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8420720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8420721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8420722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8420723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 21 a 22 ARIANO SUASSUNA (Silva, Elen K. S.; Cardoso, S. M., UFC \u2013 2015. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3rPASAC). Com adapta\u00e7\u00f5es. Auto da Compadecida, pe\u00e7a que segue o modelo vicentino, \u00e9 uma com\u00e9dia de car\u00e1ter popular e religioso, que tem como protagonistas Chic\u00f3, o mentiroso ing\u00eanuo, e Jo\u00e3o Grilo, o malandro. Metem-se numa confus\u00e3o, em virtude do enterro de um cachorro, que envolver\u00e1 todos os personagens da trama: o padeiro tolo, sua mulher devassa, o bispo, o padre corrupto e o sacrist\u00e3o. Sem contar o cangaceiro Severino, respons\u00e1vel pelo assassinato em massa de todos, menos Chic\u00f3, que conseguira se safar.Para o julgamento dos mortos, aparecem o Encourado (Dem\u00f4nio) e Manuel (Jesus). Todos eram pecadores. Por decis\u00e3o de Manuel, o bispo, o sacerdote, o sacrist\u00e3o, o padeiro e sua mulher s\u00e3o mandados para o purgat\u00f3rio. Os cangaceiros s\u00e3o enviados ao c\u00e9u. J\u00e1 Jo\u00e3o Grilo, muito esperto, apela para nossa Senhora da Compadecida, que lhe d\u00e1 uma segunda chance e o faz reviver, para que pudesse estar ao lado de seu amigo Chic\u00f3. Emiss\u00e1rio das remotas narrativas, das antigas tradi\u00e7\u00f5es, em verso ou prosa, da cultura brasileira, Suassuna apresenta em sua obra a energia dos cord\u00e9is, dos cantadores, das representa\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas da cultura popular do Brasil.","id":504689,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 21 a 22 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ARIANO SUASSUNA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Silva, Elen K. S.; Cardoso, S. M., UFC \u2013 2015. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3rPASAC). Com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Auto da Compadecida, pe\u00e7a que segue o modelo vicentino, \u00e9 uma com\u00e9dia de car\u00e1ter popular e religioso, que tem como protagonistas Chic\u00f3, o mentiroso ing\u00eanuo, e Jo\u00e3o Grilo, o malandro. Metem-se numa confus\u00e3o, em virtude do enterro de um cachorro, que envolver\u00e1 todos os personagens da trama: o padeiro tolo, sua mulher devassa, o bispo, o padre corrupto e o sacrist\u00e3o. Sem contar o cangaceiro Severino, respons\u00e1vel pelo assassinato em massa de todos, menos Chic\u00f3, que conseguira se safar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o julgamento dos mortos, aparecem o Encourado (Dem\u00f4nio) e Manuel (Jesus). Todos eram pecadores. Por decis\u00e3o de Manuel, o bispo, o sacerdote, o sacrist\u00e3o, o padeiro e sua mulher s\u00e3o mandados para o purgat\u00f3rio. Os cangaceiros s\u00e3o enviados ao c\u00e9u. J\u00e1 Jo\u00e3o Grilo, muito esperto, apela para nossa Senhora da Compadecida, que lhe d\u00e1 uma segunda chance e o faz reviver, para que pudesse estar ao lado de seu amigo Chic\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Emiss\u00e1rio das remotas narrativas, das antigas tradi\u00e7\u00f5es, em verso ou prosa, da cultura brasileira, Suassuna apresenta em sua obra a energia dos cord\u00e9is, dos cantadores, das representa\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas da cultura popular do Brasil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2149759","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras","id":7123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'ARIANO SUASSUNA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. A pe\u00e7a Auto da Compadecida segue o modelo vicentino e representa uma com\u00e9dia de car\u00e1ter popular e religioso, que tem como protagonistas Jo\u00e3o Grilo, o mentiroso ing\u00eanuo, e Chic\u00f3, o malandro, conforme as informa\u00e7\u00f5es do texto. II. Suassuna apresenta em sua obra a energia dos cord\u00e9is, dos cantadores, das representa\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas da cultura popular do Brasil, como o texto procura deixar claro. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70378,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras","id":7123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-de-letras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor de Letras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 15:55:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2149756,"hashId":"57900b1964c50f76d0d70646abadb147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'ARIANO SUASSUNA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pe\u00e7a Auto da Compadecida segue o modelo vicentino e representa uma com\u00e9dia de car\u00e1ter popular e religioso, que tem como protagonistas Jo\u00e3o Grilo, o mentiroso ing\u00eanuo, e Chic\u00f3, o malandro, conforme as informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Suassuna apresenta em sua obra a energia dos cord\u00e9is, dos cantadores, das representa\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas da cultura popular do Brasil, como o texto procura deixar claro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8420709,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8420707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8420708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8420709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8420710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 21 a 22 ARIANO SUASSUNA (Silva, Elen K. S.; Cardoso, S. M., UFC \u2013 2015. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3rPASAC). Com adapta\u00e7\u00f5es. Auto da Compadecida, pe\u00e7a que segue o modelo vicentino, \u00e9 uma com\u00e9dia de car\u00e1ter popular e religioso, que tem como protagonistas Chic\u00f3, o mentiroso ing\u00eanuo, e Jo\u00e3o Grilo, o malandro. Metem-se numa confus\u00e3o, em virtude do enterro de um cachorro, que envolver\u00e1 todos os personagens da trama: o padeiro tolo, sua mulher devassa, o bispo, o padre corrupto e o sacrist\u00e3o. Sem contar o cangaceiro Severino, respons\u00e1vel pelo assassinato em massa de todos, menos Chic\u00f3, que conseguira se safar.Para o julgamento dos mortos, aparecem o Encourado (Dem\u00f4nio) e Manuel (Jesus). Todos eram pecadores. Por decis\u00e3o de Manuel, o bispo, o sacerdote, o sacrist\u00e3o, o padeiro e sua mulher s\u00e3o mandados para o purgat\u00f3rio. Os cangaceiros s\u00e3o enviados ao c\u00e9u. J\u00e1 Jo\u00e3o Grilo, muito esperto, apela para nossa Senhora da Compadecida, que lhe d\u00e1 uma segunda chance e o faz reviver, para que pudesse estar ao lado de seu amigo Chic\u00f3. Emiss\u00e1rio das remotas narrativas, das antigas tradi\u00e7\u00f5es, em verso ou prosa, da cultura brasileira, Suassuna apresenta em sua obra a energia dos cord\u00e9is, dos cantadores, das representa\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas da cultura popular do Brasil.","id":504689,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 21 a 22 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ARIANO SUASSUNA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Silva, Elen K. S.; Cardoso, S. M., UFC \u2013 2015. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3rPASAC). Com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Auto da Compadecida, pe\u00e7a que segue o modelo vicentino, \u00e9 uma com\u00e9dia de car\u00e1ter popular e religioso, que tem como protagonistas Chic\u00f3, o mentiroso ing\u00eanuo, e Jo\u00e3o Grilo, o malandro. Metem-se numa confus\u00e3o, em virtude do enterro de um cachorro, que envolver\u00e1 todos os personagens da trama: o padeiro tolo, sua mulher devassa, o bispo, o padre corrupto e o sacrist\u00e3o. Sem contar o cangaceiro Severino, respons\u00e1vel pelo assassinato em massa de todos, menos Chic\u00f3, que conseguira se safar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o julgamento dos mortos, aparecem o Encourado (Dem\u00f4nio) e Manuel (Jesus). Todos eram pecadores. Por decis\u00e3o de Manuel, o bispo, o sacerdote, o sacrist\u00e3o, o padeiro e sua mulher s\u00e3o mandados para o purgat\u00f3rio. Os cangaceiros s\u00e3o enviados ao c\u00e9u. J\u00e1 Jo\u00e3o Grilo, muito esperto, apela para nossa Senhora da Compadecida, que lhe d\u00e1 uma segunda chance e o faz reviver, para que pudesse estar ao lado de seu amigo Chic\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Emiss\u00e1rio das remotas narrativas, das antigas tradi\u00e7\u00f5es, em verso ou prosa, da cultura brasileira, Suassuna apresenta em sua obra a energia dos cord\u00e9is, dos cantadores, das representa\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas da cultura popular do Brasil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2149756","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto '\u00c9TICA E POL\u00cdTICA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Para Del Vecchio, a correla\u00e7\u00e3o entre a norma moral e a jur\u00eddica na pol\u00edtica constitui o estopim para a realiza\u00e7\u00e3o das revolu\u00e7\u00f5es sociais burguesas e industriais do s\u00e9culo VI, de cordo com o texto. II. O texto afirma que, para H\u00e9lcio Corr\u00eaa, na polis grega, o cidad\u00e3o s\u00f3 \u00e9 reconhecido como tal a partir de sua inser\u00e7\u00e3o na comunidade pol\u00edtica. III. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que o termo \u201cethos\u201d refere-se a um conjunto de tradi\u00e7\u00f5es, de costumes e de valores pr\u00f3prios da vida na polis. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70372,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 15:56:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2150018,"hashId":"2198923ab93704d23732f12fb2d0333c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto '\u00c9TICA E POL\u00cdTICA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para Del Vecchio, a correla\u00e7\u00e3o entre a norma moral e a jur\u00eddica na pol\u00edtica constitui o estopim para a realiza\u00e7\u00e3o das revolu\u00e7\u00f5es sociais burguesas e industriais do s\u00e9culo VI, de cordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto afirma que, para H\u00e9lcio Corr\u00eaa, na polis grega, o cidad\u00e3o s\u00f3 \u00e9 reconhecido como tal a partir de sua inser\u00e7\u00e3o na comunidade pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que o termo \u201cethos\u201d refere-se a um conjunto de tradi\u00e7\u00f5es, de costumes e de valores pr\u00f3prios da vida na polis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8421908,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8421906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8421907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8421908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8421909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 27 a 30 \u00c9TICA E POL\u00cdTICA Publicado em www.sabedoriapolitica.com.br, por Alexsandro M. Medeiros (em abr. 2016, trecho com adapta\u00e7\u00f5es). Uma marca caracter\u00edstica da \u00e9tica na Antiguidade \u00e9 sua indissociabilidade com a pol\u00edtica. Desde Plat\u00e3o e seu disc\u00edpulo Arist\u00f3teles, que a ideia de constitui\u00e7\u00e3o da polis \u00e9 perpassada pelo princ\u00edpio de que a cidade deve ser dirigida por governantes s\u00e1bios, justos e virtuosos. \u00c9 de Arist\u00f3teles, por exemplo, a afirma\u00e7\u00e3o de que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico \u2013 zoon politikon. \u201cTrata-se de um homem \u2018essencialmente destinado \u00e0 vida em comum na polis e somente a\u00ed se realiza como ser racional. Ele \u00e9 um zoon politik\u00f3n por ser exatamente um zoon logik\u00f3n, sendo a vida \u00e9tica e a vida pol\u00edtica artes de viver segundo a raz\u00e3o\u2019\u201d (LIMA VAZ, 2004, p. 38-39 apud PANSARELLI, 2009, p. 13).E H\u00e9lcio Corr\u00eaa afirma que na polis grega o cidad\u00e3o s\u00f3 \u00e9 reconhecido como tal a partir de sua inser\u00e7\u00e3o na comunidade pol\u00edtica e a raz\u00e3o pr\u00e1tica que norteia a a\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o grego est\u00e1 intimamente ligada ao ethos \u201c[...] entendido este como um conjunto de tradi\u00e7\u00f5es, costumes e valores pr\u00f3prios da vida na polis\u201d (2011, p. 77) e, no caso de Arist\u00f3teles, \u201c[...] as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e pol\u00edtica se completam reciprocamente na teoria da justi\u00e7a\u201d (2011, p. 77). Com efeito, na polis grega, tanto o estudo da \u00e9tica quanto da constitui\u00e7\u00e3o da polis (da pol\u00edtica) lan\u00e7am as bases para o comportamento justo do indiv\u00edduo e do cidad\u00e3o. Plat\u00e3o (1993), inclusive, compara a ideia de justi\u00e7a, tanto no indiv\u00edduo quanto na sociedade, como sendo a harmonia entre suas partes. Essa dupla perspectiva aparece j\u00e1 no in\u00edcio da obra A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o, a partir do Livro II quando este afirma que o homem justo em nada diferir\u00e1 da cidade justa e ser\u00e1 semelhante a ela (435b). Para Del Vecchio (1925, p. 14) aparecem a\u00ed fundidas a norma moral e jur\u00eddica, a pol\u00edtica e a \u00e9tica, inclusive a psicologia, ou seja, a vida interior do indiv\u00edduo e as rela\u00e7\u00f5es sociais. ","id":504718,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 27 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9TICA E POL\u00cdTICA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado em www.sabedoriapolitica.com.br, por Alexsandro M. Medeiros (em abr. 2016, trecho com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma marca caracter\u00edstica da \u00e9tica na Antiguidade \u00e9 sua indissociabilidade com a pol\u00edtica. Desde Plat\u00e3o e seu disc\u00edpulo Arist\u00f3teles, que a ideia de constitui\u00e7\u00e3o da polis \u00e9 perpassada pelo princ\u00edpio de que a cidade deve ser dirigida por governantes s\u00e1bios, justos e virtuosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de Arist\u00f3teles, por exemplo, a afirma\u00e7\u00e3o de que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico \u2013 zoon politikon. \u201cTrata-se de um homem \u2018essencialmente destinado \u00e0 vida em comum na polis e somente a\u00ed se realiza como ser racional. Ele \u00e9 um zoon politik\u00f3n por ser exatamente um zoon logik\u00f3n, sendo a vida \u00e9tica e a vida pol\u00edtica artes de viver segundo a raz\u00e3o\u2019\u201d (LIMA VAZ, 2004, p. 38-39 apud PANSARELLI, 2009, p. 13).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E H\u00e9lcio Corr\u00eaa afirma que na polis grega o cidad\u00e3o s\u00f3 \u00e9 reconhecido como tal a partir de sua inser\u00e7\u00e3o na comunidade pol\u00edtica e a raz\u00e3o pr\u00e1tica que norteia a a\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o grego est\u00e1 intimamente ligada ao ethos \u201c[...] entendido este como um conjunto de tradi\u00e7\u00f5es, costumes e valores pr\u00f3prios da vida na polis\u201d (2011, p. 77) e, no caso de Arist\u00f3teles, \u201c[...] as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e pol\u00edtica se completam reciprocamente na teoria da justi\u00e7a\u201d (2011, p. 77). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com efeito, na polis grega, tanto o estudo da \u00e9tica quanto da constitui\u00e7\u00e3o da polis (da pol\u00edtica) lan\u00e7am as bases para o comportamento justo do indiv\u00edduo e do cidad\u00e3o. Plat\u00e3o (1993), inclusive, compara a ideia de justi\u00e7a, tanto no indiv\u00edduo quanto na sociedade, como sendo a harmonia entre suas partes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa dupla perspectiva aparece j\u00e1 no in\u00edcio da obra A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o, a partir do Livro II quando este afirma que o homem justo em nada diferir\u00e1 da cidade justa e ser\u00e1 semelhante a ela (435b). Para Del Vecchio (1925, p. 14) aparecem a\u00ed fundidas a norma moral e jur\u00eddica, a pol\u00edtica e a \u00e9tica, inclusive a psicologia, ou seja, a vida interior do indiv\u00edduo e as rela\u00e7\u00f5es sociais. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150018","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Capitalismo, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":65681,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:56:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2010798,"hashId":"9bc12a248715f8b3b27237b601f87d80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Capitalismo, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7824749,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas sociedades capitalistas, pobreza e desigualdade est\u00e3o intimamente vinculadas: \u00e9 constituinte insuprim\u00edvel da din\u00e2mica econ\u00f4mica do modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista a explora\u00e7\u00e3o, de que decorrem a desigualdade e a pobreza.","id":7824748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas sociedades capitalistas, pobreza e desigualdade est\u00e3o intimamente vinculadas: \u00e9 constituinte insuprim\u00edvel da din\u00e2mica econ\u00f4mica do modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista a explora\u00e7\u00e3o, de que decorrem a desigualdade e a pobreza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas sociedades capitalistas, os padr\u00f5es de desigualdade e de pobreza s\u00e3o genu\u00ednas determina\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas. Os diferentes padr\u00f5es de desigualdade e de pobreza vigentes nas v\u00e1rias forma\u00e7\u00f5es capitalistas demonstram que as determina\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas desagregam-se das de natureza pol\u00edtico-cultural.","id":7824749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas sociedades capitalistas, os padr\u00f5es de desigualdade e de pobreza s\u00e3o genu\u00ednas determina\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas. Os diferentes padr\u00f5es de desigualdade e de pobreza vigentes nas v\u00e1rias forma\u00e7\u00f5es capitalistas demonstram que as determina\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas desagregam-se das de natureza pol\u00edtico-cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nomenclatura \u201cmodo de produ\u00e7\u00e3o capitalista\u201d remete, com efeito, \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o te\u00f3rica fundada por Marx.","id":7824750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomenclatura \u201cmodo de produ\u00e7\u00e3o capitalista\u201d remete, com efeito, \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o te\u00f3rica fundada por Marx.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento plurissecular do \u201ccapitalismo real\u201d \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o cabal e irretorqu\u00edvel de que a produ\u00e7\u00e3o capitalista \u00e9 simultaneamente produ\u00e7\u00e3o polarizadora de riqueza e de pobreza (absoluta e\/ou relativa). ","id":7824751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento plurissecular do \u201ccapitalismo real\u201d \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o cabal e irretorqu\u00edvel de que a produ\u00e7\u00e3o capitalista \u00e9 simultaneamente produ\u00e7\u00e3o polarizadora de riqueza e de pobreza (absoluta e\/ou relativa). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Numa sociedade capitalista, o crescimento econ\u00f4mico pode contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da pobreza.","id":7824752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa sociedade capitalista, o crescimento econ\u00f4mico pode contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da pobreza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Sociedade e Comunidade","oab":false,"nome":"Sociedade e Comunidade","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398418,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociedade-e-comunidade"},{"nome_clean":"Sociedade capitalista","oab":false,"nome":"Sociedade capitalista","pai":398418,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398427,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociedade-capitalista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro passo para o diagn\u00f3stico e a interven\u00e7\u00e3o precoce, que est\u00e1 inserido em um programa de sa\u00fade auditiva infantil e contempla as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e reabilita\u00e7\u00e3o da perda auditiva, \u00e9 a ","provas":[{"id":67692,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:33:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2063250,"hashId":"6f8fc38e21920114adfcd57a7e52bdac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro passo para o diagn\u00f3stico e a interven\u00e7\u00e3o precoce, que est\u00e1 inserido em um programa de sa\u00fade auditiva infantil e contempla as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e reabilita\u00e7\u00e3o da perda auditiva, \u00e9 a <\/p>","resposta":8055585,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anamnese. ","id":8055581,"corpo":"<p>Anamnese. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imitanciometria. ","id":8055582,"corpo":"<p>Imitanciometria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o auditiva comportamental. ","id":8055583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o auditiva comportamental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Audiometria tonal liminar. ","id":8055584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Audiometria tonal liminar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Triagem auditiva neonatal. ","id":8055585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triagem auditiva neonatal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s habilidades preditoras para a compreens\u00e3o da leitura, analise a as firmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) A habilidade de ir monitorando poss\u00edveis falhas, para que consiga corrigi-las o mais breve poss\u00edvel durante a leitura, \u00e9 uma habilidade de n\u00edvel b\u00e1sico para a compreens\u00e3o leitora. ( ) A velocidade da leitura \u00e9 extremamente relevante para a compreens\u00e3o, pois \u00e9 necess\u00e1rio que o aprendiz automatize o reconhecimento da palavra. ( ) A mem\u00f3ria de trabalho pode estar relacionada a n\u00edveis diferentes, como significado das palavras, o conhecimento de diversos tipos de textos ou o conhecimento de mundo geral. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente, ","provas":[{"id":67692,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:33:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2063208,"hashId":"f5f21eaf4bb02d846e731bb729689b9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s <em><u>habilidades preditoras<\/u><\/em> para a compreens\u00e3o da leitura, analise a as firmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A habilidade de ir monitorando poss\u00edveis falhas, para que consiga corrigi-las o mais breve poss\u00edvel durante a leitura, \u00e9 uma habilidade de n\u00edvel b\u00e1sico para a compreens\u00e3o leitora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A velocidade da leitura \u00e9 extremamente relevante para a compreens\u00e3o, pois \u00e9 necess\u00e1rio que o aprendiz automatize o reconhecimento da palavra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mem\u00f3ria de trabalho pode estar relacionada a n\u00edveis diferentes, como significado das palavras, o conhecimento de diversos tipos de textos ou o conhecimento de mundo geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente, <\/p>","resposta":8055379,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F. ","id":8055379,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V. ","id":8055380,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":8055381,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":8055382,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V. ","id":8055383,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na amamenta\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para falsa. ( ) A atua\u00e7\u00e3o da Fonoaudiologia no atendimento ao RN tem o papel de avaliar e incentivar o aleitamento materno visando ao desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os fonoarticulat\u00f3rios e favorecendo a rela\u00e7\u00e3o m\u00e3e-filho. ( ) A Fonoaudiologia atua em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. ( ) A atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo relacionada \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o abrange exclusivamente orienta\u00e7\u00f5es para as m\u00e3es e identifica\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos orais inadequados do beb\u00ea. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente, ","provas":[{"id":67692,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2063274,"hashId":"7863c631d514102f50eb9a6b5e8490e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na amamenta\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A atua\u00e7\u00e3o da Fonoaudiologia no atendimento ao RN tem o papel de avaliar e incentivar o aleitamento materno visando ao desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os fonoarticulat\u00f3rios e favorecendo a rela\u00e7\u00e3o m\u00e3e-filho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Fonoaudiologia atua em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo relacionada \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o abrange exclusivamente orienta\u00e7\u00f5es para as m\u00e3es e identifica\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos orais inadequados do beb\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente, <\/p>","resposta":8055694,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F. ","id":8055691,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V. ","id":8055692,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":8055693,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":8055694,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V. ","id":8055695,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suc\u00e7\u00e3o, \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o e \u00e0 respira\u00e7\u00e3o em beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos, analise as afirmativas a seguir. I. A degluti\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 presente antes mesmo do nascimento, tendo suas primeiras ocorr\u00eancias por volta da d\u00e9cima terceira semana de gesta\u00e7\u00e3o. II. Como a respira\u00e7\u00e3o e a degluti\u00e7\u00e3o s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es competitivas em n\u00edvel de vias a\u00e9reas superiores, a coordena\u00e7\u00e3o entre respira\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial. III. Para os rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo ou a termo, com disfun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central ou respirat\u00f3ria, a alimenta\u00e7\u00e3o oral pode ser um procedimento seguro. Est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":67692,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:35:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2063270,"hashId":"65b7ba449e0b883cfe416138f781524c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suc\u00e7\u00e3o, \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o e \u00e0 respira\u00e7\u00e3o em beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A degluti\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 presente antes mesmo do nascimento, tendo suas primeiras ocorr\u00eancias por volta da d\u00e9cima terceira semana de gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Como a respira\u00e7\u00e3o e a degluti\u00e7\u00e3o s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es competitivas em n\u00edvel de vias a\u00e9reas superiores, a coordena\u00e7\u00e3o entre respira\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para os rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo ou a termo, com disfun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central ou respirat\u00f3ria, a alimenta\u00e7\u00e3o oral pode ser um procedimento seguro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":8055676,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente. ","id":8055673,"corpo":"<p>I, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente. ","id":8055674,"corpo":"<p>II, somente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente. ","id":8055675,"corpo":"<p>III, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente. ","id":8055676,"corpo":"<p>I e II, somente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8055677,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo, temos ilustrado a forma de onda de um sinal A com frequ\u00eancia fA de 100MHz modulado em amplitude por um sinal B senoidal de frequ\u00eancia fB de 1kHz. Com os dados da figura, determine a porcentagem de modula\u00e7\u00e3o do sinal B em A e depois assinale a alternativa com a resposta correta.","provas":[{"id":62247,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:22:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904883,"hashId":"b97c6222fcb66f6bfece898bff4ab08c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo, temos ilustrado a forma de onda de um sinal A com frequ\u00eancia f<sub>A<\/sub> de 100MHz modulado em amplitude por um sinal B senoidal de frequ\u00eancia f<sub>B<\/sub> de 1kHz. Com os dados da figura, determine a porcentagem de modula\u00e7\u00e3o do sinal B em A e depois assinale a alternativa com a resposta correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62247\/questao\/1904883-20210915081301000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7347445,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35%","id":7347443,"corpo":"<p>35%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%","id":7347444,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60%","id":7347445,"corpo":"<p>60%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75%","id":7347446,"corpo":"<p>75%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o em amplitude","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o em amplitude","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399070,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-demodulacao-em-amplitude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As chamadas \u201cfortalezas de Deus\u201d, igrejas de aspecto grande e s\u00f3lido, com pouca ilumina\u00e7\u00e3o interior e t\u00edmpanos ricamente decorados, eram constru\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas do per\u00edodo:","provas":[{"id":66248,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-artistica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 12:02:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2131516,"hashId":"6dd4fd0275632848c5b9ba25348220ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As chamadas \u201cfortalezas de Deus\u201d, igrejas de aspecto grande e s\u00f3lido, com pouca ilumina\u00e7\u00e3o interior e t\u00edmpanos ricamente decorados, eram constru\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas do per\u00edodo:<\/p>","resposta":8340835,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rom\u00e2nico.","id":8340835,"corpo":"<p>Rom\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G\u00f3tico.","id":8340836,"corpo":"<p>G\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bizantino.","id":8340837,"corpo":"<p>Bizantino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barroco.","id":8340838,"corpo":"<p>Barroco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rococ\u00f3.","id":8340839,"corpo":"<p>Rococ\u00f3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino brasileiro em Arte, na atualidade, prop\u00f5e a integra\u00e7\u00e3o do fazer art\u00edstico, da aprecia\u00e7\u00e3o e a contextualiza\u00e7\u00e3o art\u00edstica, que s\u00e3o aspectos indicados pela Proposta Triangular para o Ensino da Arte, desenvolvida por Ana Mae Barbosa. A metodologia, colocada em pr\u00e1tica primeiramente no museu, inova na sala de aula, ao colocar como refer\u00eancia aos alunos:","provas":[{"id":66248,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-artistica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 12:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2131519,"hashId":"810ccb6fdb12a25ab2f78a1047c699b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino brasileiro em Arte, na atualidade, prop\u00f5e a integra\u00e7\u00e3o do fazer art\u00edstico, da aprecia\u00e7\u00e3o e a contextualiza\u00e7\u00e3o art\u00edstica, que s\u00e3o aspectos indicados pela Proposta Triangular para o Ensino da Arte, desenvolvida por Ana Mae Barbosa. A metodologia, colocada em pr\u00e1tica primeiramente no museu, inova na sala de aula, ao colocar como refer\u00eancia aos alunos:<\/p>","resposta":8340852,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um modelo.","id":8340850,"corpo":"<p>Um modelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoexpress\u00e3o.","id":8340851,"corpo":"<p>A autoexpress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obra de arte.","id":8340852,"corpo":"<p>A obra de arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O livro did\u00e1tico.","id":8340853,"corpo":"<p>O livro did\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os guias curriculares.","id":8340854,"corpo":"<p>Os guias curriculares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo representa a resposta de ganho x frequ\u00eancia de um amplificador operacional. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta a frequ\u00eancia de corte.","provas":[{"id":62247,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 12:14:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904918,"hashId":"cfb7f12385e42638dbf08a3706d03659","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico abaixo representa a resposta de ganho x frequ\u00eancia de um amplificador operacional. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta a frequ\u00eancia de corte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62247\/questao\/1904918-20210915082407000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7347564,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AVD\u200bf1\u200b\u200b ","id":7347563,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{f_1}{A_{VD}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.37752em; vertical-align: -0.445305em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.445305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f1\u200bAVD\u200b\u200b ","id":7347564,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{A_{VD}}{f_1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36974em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888636em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41031em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f1\u200b . AVD\u200b ","id":7347565,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f_1\\ .\\ A_{VD}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.10764em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B1\u200b . AV\u200bAVD\u200b\u200b ","id":7347566,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"B_1\\ .\\ \\frac{A_{VD}}{A_V}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33394em; vertical-align: -0.445305em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05017em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888636em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41031em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.445305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um capacitor com uma tens\u00e3o V0 entre suas placas, se um resistor R for ligado em s\u00e9rie, estabelece-se um caminho de condu\u00e7\u00e3o. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:02:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905646,"hashId":"9ba2f8e423ed1dfec59655477cb9c410","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando um capacitor com uma tens\u00e3o V<sub>0<\/sub> entre suas placas, se um resistor R for ligado em s\u00e9rie, estabelece-se um caminho de condu\u00e7\u00e3o. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7350600,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tens\u00e3o do capacitor \u00e9 gradualmente reduzida at\u00e9 zero e a corrente aumenta seu valor de forma inversa.","id":7350598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o do capacitor \u00e9 gradualmente reduzida at\u00e9 zero e a corrente aumenta seu valor de forma inversa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o do capacitor aumenta at\u00e9 o valor limite do capacitor e a corrente tamb\u00e9m aumenta.","id":7350599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o do capacitor aumenta at\u00e9 o valor limite do capacitor e a corrente tamb\u00e9m aumenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o do capacitor \u00e9 reduzida at\u00e9 zero e a corrente tamb\u00e9m se reduz a zero.","id":7350600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o do capacitor \u00e9 reduzida at\u00e9 zero e a corrente tamb\u00e9m se reduz a zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o do capacitor aumenta at\u00e9 um limite e a corrente reduz a zero.","id":7350601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o do capacitor aumenta at\u00e9 um limite e a corrente reduz a zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador no qual n\u00e3o existe nenhuma perda e o n\u00facleo tem uma permeabilidade infinita \u00e9 chamado de","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 13:56:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905635,"hashId":"0d5250b5e436889e245c7a03684d28c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um transformador no qual n\u00e3o existe nenhuma perda e o n\u00facleo tem uma permeabilidade infinita \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":7350555,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"real.","id":7350554,"corpo":"<p>real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ideal.","id":7350555,"corpo":"<p>ideal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elevador.","id":7350556,"corpo":"<p>elevador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abaixador.","id":7350557,"corpo":"<p>abaixador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios B\u00e1sicos","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399237,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-principios-basicos"},{"nome_clean":"Circuitos equivalentes e circuitos magn\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Circuitos equivalentes e circuitos magn\u00e9ticos","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418474,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-equivalentes-e-circuitos-magneticos"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada instala\u00e7\u00e3o industrial em que o fator de pot\u00eancia se apresenta baixo, diversas s\u00e3o as possibilidades para essa condi\u00e7\u00e3o. Sendo assim, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma causa para o baixo fator de pot\u00eancia.","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:21:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905748,"hashId":"7c03fb55aaf5353f13beebf591a74881","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada instala\u00e7\u00e3o industrial em que o fator de pot\u00eancia se apresenta baixo, diversas s\u00e3o as possibilidades para essa condi\u00e7\u00e3o. Sendo assim, assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta uma causa para o baixo fator de pot\u00eancia.<\/p>","resposta":7351028,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Motores superdimensionados.","id":7351025,"corpo":"<p>Motores superdimensionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transformadores em opera\u00e7\u00e3o a vazio.","id":7351026,"corpo":"<p>Transformadores em opera\u00e7\u00e3o a vazio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grande n\u00famero de motores de pequena pot\u00eancia em opera\u00e7\u00e3o durante longo per\u00edodo.","id":7351027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande n\u00famero de motores de pequena pot\u00eancia em opera\u00e7\u00e3o durante longo per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motores s\u00edncronos operando durante um longo per\u00edodo de tempo.","id":7351028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motores s\u00edncronos operando durante um longo per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine, no circuito abaixo, as correntes I1 e I2 , utilizando a Lei de Kirchoff para correntes, e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:20:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905728,"hashId":"9221f774a658ff151173f34be4965986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine, no circuito abaixo, as correntes I<sub>1<\/sub> e I<sub>2<\/sub> , utilizando a Lei de Kirchoff para correntes, e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62244\/questao\/1905728-20210915111452000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7350942,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5A e 4A","id":7350941,"corpo":"<p>5A e 4A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7A e 3A","id":7350942,"corpo":"<p>7A e 3A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9A e 2A","id":7350943,"corpo":"<p>9A e 2A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14A e 1A","id":7350944,"corpo":"<p>14A e 1A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagem I(Folia de Reis. Tradi\u00e7\u00e3o da antiguidade que faz parte da hist\u00f3ria brasileira. Dispon\u00edvel em: coisasdaroca.com.) Imagem II(Sociologia \u2013 Ind\u00fastria Cultural 2\u00ba Ano. slideshare.net.) Ao observar as imagens, considerando as ideias sobre \u201ccultura popular\u201d e \u201ccultura de massa\u201d, no vi\u00e9s dos pensadores da Escola de Frankfurt, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":67071,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:36:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2049178,"hashId":"54e54de7e45ab7e1225527a7bfa74378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Imagem I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67071\/questao\/2049178-20220106112254000000-0.png\" width=\"454\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>(Folia de Reis. Tradi\u00e7\u00e3o da antiguidade que faz parte da hist\u00f3ria brasileira. Dispon\u00edvel em: coisasdaroca.com.)<\/em><\/strong><em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Imagem II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67071\/questao\/2049178-20211124133607000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>(Sociologia \u2013 Ind\u00fastria Cultural 2\u00ba Ano. slideshare.net.) <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao observar as imagens, considerando as ideias sobre \u201ccultura popular\u201d e \u201ccultura de massa\u201d, no vi\u00e9s dos pensadores da Escola de Frankfurt, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7994463,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cultura popular pode ser caracterizada como a soma dos valores tradicionais de um povo, expressos em manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, cren\u00e7as e costumes, dentre outros.","id":7994463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura popular pode ser caracterizada como a soma dos valores tradicionais de um povo, expressos em manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, cren\u00e7as e costumes, dentre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O folclore, antes sin\u00f4nimo da cultura popular, com a p\u00f3s-modernidade e os impactos da globaliza\u00e7\u00e3o passou a ser classificado, em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, como cultura de massa.","id":7994464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O folclore, antes sin\u00f4nimo da cultura popular, com a p\u00f3s-modernidade e os impactos da globaliza\u00e7\u00e3o passou a ser classificado, em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, como cultura de massa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cultura de massa representa um conjunto de saberes determinados pela intera\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos e tamb\u00e9m re\u00fane elementos e tradi\u00e7\u00f5es culturais, embora seja um movimento erudito e elitizado.","id":7994465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura de massa representa um conjunto de saberes determinados pela intera\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos e tamb\u00e9m re\u00fane elementos e tradi\u00e7\u00f5es culturais, embora seja um movimento erudito e elitizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cultura de massa \u00e9, por excel\u00eancia, o produto realizado pela ind\u00fastria cultural, que, mesmo com o intuito de atingir a massa social, tem a propriedade de respeitar e perpetuar as peculiaridades de cada grupo ou sociedade.","id":7994466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura de massa \u00e9, por excel\u00eancia, o produto realizado pela ind\u00fastria cultural, que, mesmo com o intuito de atingir a massa social, tem a propriedade de respeitar e perpetuar as peculiaridades de cada grupo ou sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia Cr\u00edtica","oab":false,"nome":"Sociologia Cr\u00edtica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413424,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-critica"},{"nome_clean":"Escola de Frankfurt","oab":false,"nome":"Escola de Frankfurt","pai":413424,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413426,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-escola-de-frankfurt"},{"nome_clean":"Cultura de massa e Ind\u00fastria Cultural","oab":false,"nome":"Cultura de massa e Ind\u00fastria Cultural","pai":413424,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413427,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura-de-massa-e-industria-cultural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA criminaliza\u00e7\u00e3o a que est\u00e3o sujeitos por toda a Europa os militantes dos movimentos sociais de desempregados, de sem teto e contra a discrimina\u00e7\u00e3o como podemos ver de forma extrema nos ataques promovidos pela pol\u00edcia aos manifestantes antiglobaliza\u00e7\u00e3o em G\u00eanova, durante o encontro do G8, no ver\u00e3o de 2001 \u2013 n\u00e3o pode ser entendida fora do sentido amplo da penaliza\u00e7\u00e3o da pobreza.\u201d(Wacquant, 2008. P. 93.) A penaliza\u00e7\u00e3o da pobreza \u00e9 um fen\u00f4meno que vem sendo observado n\u00e3o s\u00f3 na Europa e em pa\u00edses centrais, mas tamb\u00e9m em pa\u00edses perif\u00e9ricos como o Brasil. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que esse fen\u00f4meno expressa, EXCETO:","provas":[{"id":67071,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:37:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2049184,"hashId":"dd0c5e3d7778ee3f03fcfe349299c9c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA criminaliza\u00e7\u00e3o a que est\u00e3o sujeitos por toda a Europa os militantes dos movimentos sociais de desempregados, de sem teto e contra a discrimina\u00e7\u00e3o como podemos ver de forma extrema nos ataques promovidos pela pol\u00edcia aos manifestantes antiglobaliza\u00e7\u00e3o em G\u00eanova, durante o encontro do G8, no ver\u00e3o de 2001 \u2013 n\u00e3o pode ser entendida fora do sentido amplo da penaliza\u00e7\u00e3o da pobreza.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Wacquant, 2008. P. 93.) <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A penaliza\u00e7\u00e3o da pobreza \u00e9 um fen\u00f4meno que vem sendo observado n\u00e3o s\u00f3 na Europa e em pa\u00edses centrais, mas tamb\u00e9m em pa\u00edses perif\u00e9ricos como o Brasil. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que esse fen\u00f4meno expressa, EXCETO:<\/p>","resposta":7994489,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o da sociedade contra o crime, atuando na defesa social que permite legitimar a aplica\u00e7\u00e3o do poder punitivo por parte do Estado com a finalidade de proteger a sociedade do crime.","id":7994489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o da sociedade contra o crime, atuando na defesa social que permite legitimar a aplica\u00e7\u00e3o do poder punitivo por parte do Estado com a finalidade de proteger a sociedade do crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A virada punitiva do Estado, que se revela claramente no acirramento das fun\u00e7\u00f5es penais, repressivas e punitivas como forma de gest\u00e3o da mis\u00e9ria, sendo os trabalhadores precarizados e\/ou desempregados o alvo principal dessa pol\u00edtica altamente letal.","id":7994490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A virada punitiva do Estado, que se revela claramente no acirramento das fun\u00e7\u00f5es penais, repressivas e punitivas como forma de gest\u00e3o da mis\u00e9ria, sendo os trabalhadores precarizados e\/ou desempregados o alvo principal dessa pol\u00edtica altamente letal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O incremento das fun\u00e7\u00f5es penais e policiais do Estado que foram ocupando o lugar da pol\u00edtica social, com forte deslocamento de recursos p\u00fablicos de \u00e1reas sociais para a \u00e1rea de \u201cseguran\u00e7a p\u00fablica\u201d, para garantir a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas basicamente repressivas e punitivas.","id":7994491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O incremento das fun\u00e7\u00f5es penais e policiais do Estado que foram ocupando o lugar da pol\u00edtica social, com forte deslocamento de recursos p\u00fablicos de \u00e1reas sociais para a \u00e1rea de \u201cseguran\u00e7a p\u00fablica\u201d, para garantir a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas basicamente repressivas e punitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma mudan\u00e7a na atua\u00e7\u00e3o dos poderes p\u00fablicos com rela\u00e7\u00e3o aos pobres, sendo considerado o centro irradiador do crime, de acordo com estudiosos; o que mudou radicalmente n\u00e3o foi a criminalidade \u2013 cujos indicadores mostravam que tendia a manter-se ou a diminuir, e sim a atua\u00e7\u00e3o baseada em teorias conservadoras.","id":7994492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mudan\u00e7a na atua\u00e7\u00e3o dos poderes p\u00fablicos com rela\u00e7\u00e3o aos pobres, sendo considerado o centro irradiador do crime, de acordo com estudiosos; o que mudou radicalmente n\u00e3o foi a criminalidade \u2013 cujos indicadores mostravam que tendia a manter-se ou a diminuir, e sim a atua\u00e7\u00e3o baseada em teorias conservadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Desigualdade social no Brasil","oab":false,"nome":"Desigualdade social no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402590,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social-no-brasil"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia no Brasil","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413415,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e analise o fragmento da reportagem. P\u00fablico de touradas na Espanha cai pela metade em menos de uma d\u00e9cada. \u201cN\u00e3o \u00e9 arte, \u00e9 tortura.\u201d Eis um dos slogans entoados no \u00faltimo fim de semana, na porta de uma arena de touros em Palma de Mallorca (Espanha), por militantes antitouradas. \u201cLiberdade\u201d, berravam de volta os entusiastas da tauromaquia. A contenda entre os defensores dos direitos dos animais e os aficionados pelo ritual remonta a d\u00e9cadas. Os primeiros contestam com veem\u00eancia a associa\u00e7\u00e3o que os segundos tecem entre as corridas bovinas e a quintess\u00eancia da Espanha \u2014para os amantes, o espet\u00e1culo \u00e9 uma s\u00edntese t\u00e3o aguda da cultura do pa\u00eds quanto o flamenco, por exemplo. (Lucas Neves, Folha de S\u00e3o Paulo, 15\/08\/2019, Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/cotidiano\/2019\/08\/publico-de-touradas-na-espanha-cai-pela-metade-em-menos-de-uma-decada.shtml&gt;. Acesso em: 28 dez. 2020). A Not\u00edcia da Folha de S\u00e3o Paulo evidencia a rela\u00e7\u00e3o entre grupos apoiadores e contr\u00e1rios \u00e0s touradas na Espanha. Por meio de qual(is) tipologia(s) de a\u00e7\u00e3o social proposta(s) na teoria de Weber podem-se compreender as motiva\u00e7\u00f5es dos dois grupos?","provas":[{"id":66549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:49:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2028818,"hashId":"a90aaee879388852133f94e7f2edd5b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e analise o fragmento da reportagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">P\u00fablico de touradas na Espanha cai pela metade em menos de uma d\u00e9cada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o \u00e9 arte, \u00e9 tortura.\u201d Eis um dos slogans entoados no \u00faltimo fim de semana, na porta de uma arena de touros em Palma de Mallorca (Espanha), por militantes antitouradas. \u201cLiberdade\u201d, berravam de volta os entusiastas da tauromaquia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A contenda entre os defensores dos direitos dos animais e os aficionados pelo ritual remonta a d\u00e9cadas. Os primeiros contestam com veem\u00eancia a associa\u00e7\u00e3o que os segundos tecem entre as corridas bovinas e a quintess\u00eancia da Espanha \u2014para os amantes, o espet\u00e1culo \u00e9 uma s\u00edntese t\u00e3o aguda da cultura do pa\u00eds quanto o flamenco, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Lucas Neves, Folha de S\u00e3o Paulo, 15\/08\/2019, Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/cotidiano\/2019\/08\/publico-de-touradas-na-espanha-cai-pela<\/p><p style=\"text-align: right;\">-metade-em-menos-de-uma-decada.shtml&gt;. Acesso em: 28 dez. 2020). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Not\u00edcia da Folha de S\u00e3o Paulo evidencia a rela\u00e7\u00e3o entre grupos apoiadores e contr\u00e1rios \u00e0s touradas na Espanha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio de qual(is) tipologia(s) de a\u00e7\u00e3o social proposta(s) na teoria de Weber podem-se compreender as motiva\u00e7\u00f5es dos dois grupos?<\/p>","resposta":7904061,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o racional com rela\u00e7\u00e3o a fins por parte do grupo contr\u00e1rio \u00e0s touradas e a\u00e7\u00e3o racional com rela\u00e7\u00e3o a valores por parte do grupo favor\u00e1vel.","id":7904060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o racional com rela\u00e7\u00e3o a fins por parte do grupo contr\u00e1rio \u00e0s touradas e a\u00e7\u00e3o racional com rela\u00e7\u00e3o a valores por parte do grupo favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o racional com rela\u00e7\u00e3o a valores e a\u00e7\u00e3o tradicional por parte, respectivamente, do grupo contr\u00e1rio e do grupo favor\u00e1vel \u00e0s touradas.","id":7904061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o racional com rela\u00e7\u00e3o a valores e a\u00e7\u00e3o tradicional por parte, respectivamente, do grupo contr\u00e1rio e do grupo favor\u00e1vel \u00e0s touradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o afetiva que motiva o grupo contr\u00e1rio \u00e0s touradas e a\u00e7\u00e3o racional com rela\u00e7\u00e3o a fins que motivam o grupo favor\u00e1vel a essa pr\u00e1tica.","id":7904062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o afetiva que motiva o grupo contr\u00e1rio \u00e0s touradas e a\u00e7\u00e3o racional com rela\u00e7\u00e3o a fins que motivam o grupo favor\u00e1vel a essa pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o tradicional que motiva tanto o grupo favor\u00e1vel quando o grupo contr\u00e1rio \u00e0s touradas espanholas.","id":7904063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o tradicional que motiva tanto o grupo favor\u00e1vel quando o grupo contr\u00e1rio \u00e0s touradas espanholas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras","id":7123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'MET\u00c1FORA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com o texto, para Lakoff e Johnson, a met\u00e1fora \u00e9 vista por muitos como um recurso po\u00e9tico, ou seja, como uma quest\u00e3o mais de pensamentos e a\u00e7\u00f5es do que de palavras. II. O texto indica que Arist\u00f3teles considera a compara\u00e7\u00e3o direta como uma met\u00e1fora, apontando haver apenas uma pequena diferen\u00e7a entre as compara\u00e7\u00f5es. III. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a met\u00e1fora n\u00e3o \u00e9 apenas uma quest\u00e3o da linguagem, pois ela funciona em nossa mente e rege o nosso pensamento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70378,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras","id":7123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-de-letras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor de Letras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 15:54:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2149749,"hashId":"2e7c4315d95d61a5918e0fe05b3828d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'MET\u00c1FORA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, para Lakoff e Johnson, a met\u00e1fora \u00e9 vista por muitos como um recurso po\u00e9tico, ou seja, como uma quest\u00e3o mais de pensamentos e a\u00e7\u00f5es do que de palavras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto indica que Arist\u00f3teles considera a compara\u00e7\u00e3o direta como uma met\u00e1fora, apontando haver apenas uma pequena diferen\u00e7a entre as compara\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a met\u00e1fora n\u00e3o \u00e9 apenas uma quest\u00e3o da linguagem, pois ela funciona em nossa mente e rege o nosso pensamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8420680,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8420678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8420679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8420680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8420681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 19 a 20 MET\u00c1FORA (SEVES, Giovana Franco. UNESP, 2010. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3dzQ6RP). Com adapta\u00e7\u00f5es. A met\u00e1fora \u00e9 vista por muitos, como afirmam Lakoff e Johnson (1980), como um recurso po\u00e9tico, um ornamento ret\u00f3rico, uma quest\u00e3o restrita \u00e0 linguagem e uma quest\u00e3o mais de palavras do que de pensamentos e a\u00e7\u00f5es. Mas, mais do que isso, mostram os autores, a met\u00e1fora funciona em nossa mente; ela rege o nosso pensamento, n\u00e3o sendo apenas uma quest\u00e3o da linguagem. A met\u00e1fora \u00e9 o instrumento que possu\u00edmos para criar novo conhecimento, para entender o mundo em que vivemos e para compreender a nossa cultura. A no\u00e7\u00e3o primeira de met\u00e1fora surgiu com Arist\u00f3teles, no s\u00e9culo IV a.C., em que foi definida como \u201ca transposi\u00e7\u00e3o do nome de uma coisa para outra\u201d (ARIST\u00d3TELES, Arte po\u00e9tica, XXI, 7, 332). Arist\u00f3teles assenta a exist\u00eancia de quatro tipos de met\u00e1fora: do g\u00eanero para a esp\u00e9cie, da esp\u00e9cie para o g\u00eanero, da esp\u00e9cie para a esp\u00e9cie e de analogia (ARIST\u00d3TELES, Arte po\u00e9tica, XXI, 7, 332). Dentre esses tipos, pode-se notar casos que, atualmente, s\u00e3o classificados como outras figuras de linguagem, como a hip\u00e9rbole e a sin\u00e9doque. Dentro da sua vis\u00e3o de met\u00e1fora, Arist\u00f3teles considera a compara\u00e7\u00e3o direta (tamb\u00e9m nomeada imagem) como uma met\u00e1fora, apontando haver apenas uma pequena diferen\u00e7a entre as compara\u00e7\u00f5es (ARIST\u00d3TELES, Arte ret\u00f3rica, III, IV, 216). ","id":504688,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 19 a 20 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>MET\u00c1FORA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SEVES, Giovana Franco. UNESP, 2010. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3dzQ6RP). Com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A met\u00e1fora \u00e9 vista por muitos, como afirmam Lakoff e Johnson (1980), como um recurso po\u00e9tico, um ornamento ret\u00f3rico, uma quest\u00e3o restrita \u00e0 linguagem e uma quest\u00e3o mais de palavras do que de pensamentos e a\u00e7\u00f5es. Mas, mais do que isso, mostram os autores, a met\u00e1fora funciona em nossa mente; ela rege o nosso pensamento, n\u00e3o sendo apenas uma quest\u00e3o da linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A met\u00e1fora \u00e9 o instrumento que possu\u00edmos para criar novo conhecimento, para entender o mundo em que vivemos e para compreender a nossa cultura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o primeira de met\u00e1fora surgiu com Arist\u00f3teles, no s\u00e9culo IV a.C., em que foi definida como \u201ca transposi\u00e7\u00e3o do nome de uma coisa para outra\u201d (ARIST\u00d3TELES, Arte po\u00e9tica, XXI, 7, 332). Arist\u00f3teles assenta a exist\u00eancia de quatro tipos de met\u00e1fora: do g\u00eanero para a esp\u00e9cie, da esp\u00e9cie para o g\u00eanero, da esp\u00e9cie para a esp\u00e9cie e de analogia (ARIST\u00d3TELES, Arte po\u00e9tica, XXI, 7, 332). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre esses tipos, pode-se notar casos que, atualmente, s\u00e3o classificados como outras figuras de linguagem, como a hip\u00e9rbole e a sin\u00e9doque. Dentro da sua vis\u00e3o de met\u00e1fora, Arist\u00f3teles considera a compara\u00e7\u00e3o direta (tamb\u00e9m nomeada imagem) como uma met\u00e1fora, apontando haver apenas uma pequena diferen\u00e7a entre as compara\u00e7\u00f5es (ARIST\u00d3TELES, Arte ret\u00f3rica, III, IV, 216). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2149749","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Bobbio et al., a Sociologia Pol\u00edtica surge no momento em que se inicia a reflex\u00e3o sociol\u00f3gica sobre o poder, o Estado e o dever pol\u00edtico. O poder, o Estado, o dever pol\u00edtico s\u00e3o vistos como elementos do social, quer representem uma fun\u00e7\u00e3o da sociedade civil, quer revelem, em vez disso, em forma institucional, a coercitividade como elemento da luta de classe. Por\u00e9m, a disciplina de sociologia pol\u00edtica surge com atraso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras disciplinas da sociologia, conforme os autores, devido \u00e0","provas":[{"id":66549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:54:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2029073,"hashId":"42d6fa77d40487ddd80a1b6784cdc637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Bobbio et al., a Sociologia Pol\u00edtica surge no momento em que se inicia a reflex\u00e3o sociol\u00f3gica sobre o poder, o Estado e o dever pol\u00edtico. O poder, o Estado, o dever pol\u00edtico s\u00e3o vistos como elementos do social, quer representem uma fun\u00e7\u00e3o da sociedade civil, quer revelem, em vez disso, em forma institucional, a coercitividade como elemento da luta de classe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, a disciplina de sociologia pol\u00edtica surge com atraso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras disciplinas da sociologia, conforme os autores, devido \u00e0<\/p>","resposta":7905135,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pouca import\u00e2ncia do tema frente a outras quest\u00f5es sociol\u00f3gicas.","id":7905134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pouca import\u00e2ncia do tema frente a outras quest\u00f5es sociol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preemin\u00eancia do pol\u00edtico na reflex\u00e3o sociol\u00f3gica.","id":7905135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preemin\u00eancia do pol\u00edtico na reflex\u00e3o sociol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dificuldade de sistematizar os m\u00e9todos e teorias dessa disciplina.","id":7905136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldade de sistematizar os m\u00e9todos e teorias dessa disciplina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dificuldade na institucionaliza\u00e7\u00e3o da disciplina. ","id":7905137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldade na institucionaliza\u00e7\u00e3o da disciplina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398195,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado"},{"nome_clean":"Democracia e representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Democracia e representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica","pai":398195,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402579,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-democracia-e-representacao-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ano de 2020 foi marcado por um bombardeio de informa\u00e7\u00f5es sobre o Coronav\u00edrus, sobre a imunidade, sobre doen\u00e7as e sa\u00fade. Frases como: Use m\u00e1scara e \u00e1lcool em gel para se proteger e proteger aos outros. Como refor\u00e7ar sua imunidade contra o coronav\u00edrus,? Fique em casa! Entre outras, foram constantemente vinculadas nas m\u00eddias, redes sociais e falas cotidianas. Um universo de excesso de informa\u00e7\u00e3o e de inseguran\u00e7a afligiu a popula\u00e7\u00e3o brasileira que, em casa, consumia as mensagens midi\u00e1ticas de todas as redes. Os referidos aspectos da vida social cotidiana podem ser analisados a partir da evolu\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o de poder da sociedade disciplinar, para a concep\u00e7\u00e3o de poder da sociedade do:","provas":[{"id":66549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:49:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2028800,"hashId":"9e249fe0fd67095125cf78816e9226af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ano de 2020 foi marcado por um bombardeio de informa\u00e7\u00f5es sobre o Coronav\u00edrus, sobre a imunidade, sobre doen\u00e7as e sa\u00fade. Frases como: Use m\u00e1scara e \u00e1lcool em gel para se proteger e proteger aos outros. Como refor\u00e7ar sua imunidade contra o coronav\u00edrus,? Fique em casa! Entre outras, foram constantemente vinculadas nas m\u00eddias, redes sociais e falas cotidianas. Um universo de excesso de informa\u00e7\u00e3o e de inseguran\u00e7a afligiu a popula\u00e7\u00e3o brasileira que, em casa, consumia as mensagens midi\u00e1ticas de todas as redes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os referidos aspectos da vida social cotidiana podem ser analisados a partir da evolu\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o de poder da sociedade disciplinar, para a concep\u00e7\u00e3o de poder da sociedade do:<\/p>","resposta":7903986,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espet\u00e1culo, proposta por Baudrillard.","id":7903985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espet\u00e1culo, proposta por Baudrillard.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle, proposta por Deleuze.","id":7903986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle, proposta por Deleuze.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consumo, proposta por Bauman.","id":7903987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consumo, proposta por Bauman.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edquida, proposta por Goodman.","id":7903988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edquida, proposta por Goodman.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Controle Social","oab":false,"nome":"Controle Social","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398420,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-controle-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Modernidade L\u00edquida, Bauman anuncia o advento do capitalismo leve e flutuante, marcado pelo desengajamento e enfraquecimento dos la\u00e7os que prendem o capital ao trabalho. Sobre a modernidade l\u00edquida s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A modernidade l\u00edquida \u00c9 fluida. II. A modernidade l\u00edquida Est\u00e1 em movimento. III. A modernidade l\u00edquida \u00c9 imprevis\u00edvel. IV. A modernidade l\u00edquida \u00c9 previs\u00edvel. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":66549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:51:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2028990,"hashId":"aa7ad71dde806d5b2eeb1407e6846360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Modernidade L\u00edquida, Bauman anuncia o advento do capitalismo leve e flutuante, marcado pelo desengajamento e enfraquecimento dos la\u00e7os que prendem o capital ao trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a modernidade l\u00edquida s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A modernidade l\u00edquida \u00c9 fluida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A modernidade l\u00edquida Est\u00e1 em movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A modernidade l\u00edquida \u00c9 imprevis\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A modernidade l\u00edquida \u00c9 previs\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":7904782,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7904782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7904783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7904784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7904785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Zygmunt Bauman","oab":false,"nome":"Zygmunt Bauman","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409281,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-zygmunt-bauman"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As v\u00edrgulas foram usadas no per\u00edodo para: ","provas":[{"id":69817,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-area-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal - 2021"},{"id":69815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem - 2021"},{"id":69816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 16:09:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2156750,"hashId":"c42fe0f011adf6d3d4b7a4f35ae785f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas foram usadas no per\u00edodo para: <\/p>","resposta":8448603,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separar palavras de natureza corretiva. ","id":8448600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separar palavras de natureza corretiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isolar elementos antecipados. ","id":8448601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isolar elementos antecipados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicar elipses de termos. ","id":8448602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar elipses de termos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separar termos de uma mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica. ","id":8448603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separar termos de uma mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apelidos: dupla identidade. Os apelidos s\u00e3o uma maneira poderosa de botar as pessoas nos seus devidos lugares. Essa frase \u00e9 da escritora Doris Lessing e chamou minha aten\u00e7\u00e3o porque diz justamente o contr\u00e1rio do que eu sempre pensei de apelidos. Sempre achei que fossem um carinho, um atalho para a intimidade ou ao menos um meio mais r\u00e1pido de chamar algu\u00e9m: em vez de Jo\u00e3o Carlos, Joca; em vez de Maria Aparecida, Cida; em vez de Adalberto, Beto. Nenhuma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.\tO que Doris Lessing quis lembrar \u00e9 que apelidos nem sempre s\u00e3o afetuosos. A maioria dos apelidos nascem na inf\u00e2ncia e s\u00e3o dados por outras crian\u00e7as que, como todos sabem, de anjo s\u00f3 t\u00eam a cara. Crian\u00e7as adoram pegar no p\u00e9 das outras, e a\u00ed que come\u00e7a o batismo de fogo.\tUma banana-split todo dia na hora do recreio, Gordo. Vai ser Gordo o resto da vida, mesmo que venha a ser j\u00f3quei, faquir, homem el\u00e1stico: vai morrer Gordo.\tSe for loiro, \u00e9 Xuxa. Se a voz for engra\u00e7ada, \u00e9 Fanho. Se n\u00e3o for filho \u00fanico, \u00e9 Mano, Mana, Maninha. Irm\u00e3os de quem, eu conhe\u00e7o?\tFui colega de um cara b\u00e1rbaro que se chamava Ant\u00f4nio, mas se algu\u00e9m o chamasse assim, ele nem levantava os olhos. \u00c9 o Verde. Uma m\u00e3e e um pai colocam um nome lindo no filho e n\u00e3o pega.\tFHC, PC, ACM, agora \u00e9 a mania transformar pessoas em siglas. Sorvet\u00e3o era o apelido de uma paquita chamada Andrea: Sorvet\u00e3o! E Caetano Veloso inova mais uma vez, registrando seus filhos como Zeca e Tom, que jamais ser\u00e3o apelidados.\tMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade. Qual \u00e9 o nome de Bussunda, do Tiririca, do Chit\u00e3ozinho e Xoror\u00f3? An\u00f4nimos Cl\u00e1udios, Ricardos e Fernandos. Nomes que s\u00f3 existem em cart\u00f3rio.\tApelido gruda, cola, vira marca registrada. Tem negro que \u00e9 Alem\u00e3o, tem grand\u00e3o que \u00e9 Fininho, tem careca que \u00e9 Cabeleira, tem ateu que \u00e9 Cristo, tem moreno que \u00e9 Ruivo, tem albino que \u00e9 Ti\u00e7\u00e3o. Apelido n\u00e3o tem l\u00f3gica. Tem hist\u00f3ria.\tDoris Lessing, quando crian\u00e7a, tinha um apelido para sua segunda personalidade: chamava a si mesmo de Tigger. Doris era o nome para consumo externo, para denominar a menina boazinha que aparentava ser. Tigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida. Com esse depoimento, Doris Lessing mostrou a verdadeira utilidade dos apelidos em vez daquela coisa antip\u00e1tica de \u201ccolocar as pessoas em seus devidos lugares\u201d. O bom do apelido \u00e9 que ele nos d\u00e1 permiss\u00e3o para sermos v\u00e1rios: Afonso Henrique combina com gravata, mas que tem mais a ver com bermuda. Est\u00e1 a\u00ed uma maneira sutil de legalizar o nosso outro eu, o que ficou sem registro. Fonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, fev, 1998, p. 49,50.Excerto para as quest\u00f5es 8, 9, 10 e 11:\u201cTigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida.\u201d","id":505468,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Apelidos: dupla identidade. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs apelidos s\u00e3o uma maneira poderosa de botar as pessoas nos seus devidos lugares. Essa frase \u00e9 da escritora Doris Lessing e chamou minha aten\u00e7\u00e3o porque diz justamente o contr\u00e1rio do que eu sempre pensei de apelidos. Sempre achei que fossem um carinho, um atalho para a intimidade ou ao menos um meio mais r\u00e1pido de chamar algu\u00e9m: em vez de Jo\u00e3o Carlos, Joca; em vez de Maria Aparecida, Cida; em vez de Adalberto, Beto. Nenhuma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO que Doris Lessing quis lembrar \u00e9 que apelidos nem sempre s\u00e3o afetuosos. A maioria dos apelidos nascem na inf\u00e2ncia e s\u00e3o dados por outras crian\u00e7as que, como todos sabem, de anjo s\u00f3 t\u00eam a cara. Crian\u00e7as adoram pegar no p\u00e9 das outras, e a\u00ed que come\u00e7a o batismo de fogo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma banana-split todo dia na hora do recreio, Gordo. Vai ser Gordo o resto da vida, mesmo que venha a ser j\u00f3quei, faquir, homem el\u00e1stico: vai morrer Gordo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSe for loiro, \u00e9 Xuxa. Se a voz for engra\u00e7ada, \u00e9 Fanho. Se n\u00e3o for filho \u00fanico, \u00e9 Mano, Mana, Maninha. Irm\u00e3os de quem, eu conhe\u00e7o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFui colega de um cara b\u00e1rbaro que se chamava Ant\u00f4nio, mas se algu\u00e9m o chamasse assim, ele nem levantava os olhos. \u00c9 o Verde. Uma m\u00e3e e um pai colocam um nome lindo no filho e n\u00e3o pega.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFHC, PC, ACM, agora \u00e9 a mania transformar pessoas em siglas. Sorvet\u00e3o era o apelido de uma paquita chamada Andrea: Sorvet\u00e3o! E Caetano Veloso inova mais uma vez, registrando seus filhos como Zeca e Tom, que jamais ser\u00e3o apelidados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade. Qual \u00e9 o nome de Bussunda, do Tiririca, do Chit\u00e3ozinho e Xoror\u00f3? An\u00f4nimos Cl\u00e1udios, Ricardos e Fernandos. Nomes que s\u00f3 existem em cart\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tApelido gruda, cola, vira marca registrada. Tem negro que \u00e9 Alem\u00e3o, tem grand\u00e3o que \u00e9 Fininho, tem careca que \u00e9 Cabeleira, tem ateu que \u00e9 Cristo, tem moreno que \u00e9 Ruivo, tem albino que \u00e9 Ti\u00e7\u00e3o. Apelido n\u00e3o tem l\u00f3gica. Tem hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDoris Lessing, quando crian\u00e7a, tinha um apelido para sua segunda personalidade: chamava a si mesmo de Tigger. Doris era o nome para consumo externo, para denominar a menina boazinha que aparentava ser. Tigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida. Com esse depoimento, Doris Lessing mostrou a verdadeira utilidade dos apelidos em vez daquela coisa antip\u00e1tica de \u201ccolocar as pessoas em seus devidos lugares\u201d. O bom do apelido \u00e9 que ele nos d\u00e1 permiss\u00e3o para sermos v\u00e1rios: Afonso Henrique combina com gravata, mas que tem mais a ver com bermuda. Est\u00e1 a\u00ed uma maneira sutil de legalizar o nosso outro eu, o que ficou sem registro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tFonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, fev, 1998, p. 49,50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Excerto para as quest\u00f5es 8, 9, 10 e 11:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 08 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156750","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Palavra sin\u00f4nima de \u201capelido\u201d presente no per\u00edodo \u00e9:","provas":[{"id":69817,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-area-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal - 2021"},{"id":69815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem - 2021"},{"id":69816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 16:08:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2156747,"hashId":"3d1de24d0703be333885af43f1a3d4a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Palavra sin\u00f4nima de \u201capelido\u201d presente no per\u00edodo \u00e9:<\/p>","resposta":8448589,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identidade.","id":8448588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alcunha.","id":8448589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alcunha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resignar.","id":8448590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resignar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"detesta.","id":8448591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detesta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apelidos: dupla identidade. Os apelidos s\u00e3o uma maneira poderosa de botar as pessoas nos seus devidos lugares. Essa frase \u00e9 da escritora Doris Lessing e chamou minha aten\u00e7\u00e3o porque diz justamente o contr\u00e1rio do que eu sempre pensei de apelidos. Sempre achei que fossem um carinho, um atalho para a intimidade ou ao menos um meio mais r\u00e1pido de chamar algu\u00e9m: em vez de Jo\u00e3o Carlos, Joca; em vez de Maria Aparecida, Cida; em vez de Adalberto, Beto. Nenhuma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.\tO que Doris Lessing quis lembrar \u00e9 que apelidos nem sempre s\u00e3o afetuosos. A maioria dos apelidos nascem na inf\u00e2ncia e s\u00e3o dados por outras crian\u00e7as que, como todos sabem, de anjo s\u00f3 t\u00eam a cara. Crian\u00e7as adoram pegar no p\u00e9 das outras, e a\u00ed que come\u00e7a o batismo de fogo.\tUma banana-split todo dia na hora do recreio, Gordo. Vai ser Gordo o resto da vida, mesmo que venha a ser j\u00f3quei, faquir, homem el\u00e1stico: vai morrer Gordo.\tSe for loiro, \u00e9 Xuxa. Se a voz for engra\u00e7ada, \u00e9 Fanho. Se n\u00e3o for filho \u00fanico, \u00e9 Mano, Mana, Maninha. Irm\u00e3os de quem, eu conhe\u00e7o?\tFui colega de um cara b\u00e1rbaro que se chamava Ant\u00f4nio, mas se algu\u00e9m o chamasse assim, ele nem levantava os olhos. \u00c9 o Verde. Uma m\u00e3e e um pai colocam um nome lindo no filho e n\u00e3o pega.\tFHC, PC, ACM, agora \u00e9 a mania transformar pessoas em siglas. Sorvet\u00e3o era o apelido de uma paquita chamada Andrea: Sorvet\u00e3o! E Caetano Veloso inova mais uma vez, registrando seus filhos como Zeca e Tom, que jamais ser\u00e3o apelidados.\tMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade. Qual \u00e9 o nome de Bussunda, do Tiririca, do Chit\u00e3ozinho e Xoror\u00f3? An\u00f4nimos Cl\u00e1udios, Ricardos e Fernandos. Nomes que s\u00f3 existem em cart\u00f3rio.\tApelido gruda, cola, vira marca registrada. Tem negro que \u00e9 Alem\u00e3o, tem grand\u00e3o que \u00e9 Fininho, tem careca que \u00e9 Cabeleira, tem ateu que \u00e9 Cristo, tem moreno que \u00e9 Ruivo, tem albino que \u00e9 Ti\u00e7\u00e3o. Apelido n\u00e3o tem l\u00f3gica. Tem hist\u00f3ria.\tDoris Lessing, quando crian\u00e7a, tinha um apelido para sua segunda personalidade: chamava a si mesmo de Tigger. Doris era o nome para consumo externo, para denominar a menina boazinha que aparentava ser. Tigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida. Com esse depoimento, Doris Lessing mostrou a verdadeira utilidade dos apelidos em vez daquela coisa antip\u00e1tica de \u201ccolocar as pessoas em seus devidos lugares\u201d. O bom do apelido \u00e9 que ele nos d\u00e1 permiss\u00e3o para sermos v\u00e1rios: Afonso Henrique combina com gravata, mas que tem mais a ver com bermuda. Est\u00e1 a\u00ed uma maneira sutil de legalizar o nosso outro eu, o que ficou sem registro. Fonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, fev, 1998, p. 49,50.Excerto para as quest\u00f5es 4, 5 e 6:\u201cMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade.\u201d","id":505467,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Apelidos: dupla identidade. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs apelidos s\u00e3o uma maneira poderosa de botar as pessoas nos seus devidos lugares. Essa frase \u00e9 da escritora Doris Lessing e chamou minha aten\u00e7\u00e3o porque diz justamente o contr\u00e1rio do que eu sempre pensei de apelidos. Sempre achei que fossem um carinho, um atalho para a intimidade ou ao menos um meio mais r\u00e1pido de chamar algu\u00e9m: em vez de Jo\u00e3o Carlos, Joca; em vez de Maria Aparecida, Cida; em vez de Adalberto, Beto. Nenhuma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO que Doris Lessing quis lembrar \u00e9 que apelidos nem sempre s\u00e3o afetuosos. A maioria dos apelidos nascem na inf\u00e2ncia e s\u00e3o dados por outras crian\u00e7as que, como todos sabem, de anjo s\u00f3 t\u00eam a cara. Crian\u00e7as adoram pegar no p\u00e9 das outras, e a\u00ed que come\u00e7a o batismo de fogo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma banana-split todo dia na hora do recreio, Gordo. Vai ser Gordo o resto da vida, mesmo que venha a ser j\u00f3quei, faquir, homem el\u00e1stico: vai morrer Gordo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSe for loiro, \u00e9 Xuxa. Se a voz for engra\u00e7ada, \u00e9 Fanho. Se n\u00e3o for filho \u00fanico, \u00e9 Mano, Mana, Maninha. Irm\u00e3os de quem, eu conhe\u00e7o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFui colega de um cara b\u00e1rbaro que se chamava Ant\u00f4nio, mas se algu\u00e9m o chamasse assim, ele nem levantava os olhos. \u00c9 o Verde. Uma m\u00e3e e um pai colocam um nome lindo no filho e n\u00e3o pega.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFHC, PC, ACM, agora \u00e9 a mania transformar pessoas em siglas. Sorvet\u00e3o era o apelido de uma paquita chamada Andrea: Sorvet\u00e3o! E Caetano Veloso inova mais uma vez, registrando seus filhos como Zeca e Tom, que jamais ser\u00e3o apelidados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade. Qual \u00e9 o nome de Bussunda, do Tiririca, do Chit\u00e3ozinho e Xoror\u00f3? An\u00f4nimos Cl\u00e1udios, Ricardos e Fernandos. Nomes que s\u00f3 existem em cart\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tApelido gruda, cola, vira marca registrada. Tem negro que \u00e9 Alem\u00e3o, tem grand\u00e3o que \u00e9 Fininho, tem careca que \u00e9 Cabeleira, tem ateu que \u00e9 Cristo, tem moreno que \u00e9 Ruivo, tem albino que \u00e9 Ti\u00e7\u00e3o. Apelido n\u00e3o tem l\u00f3gica. Tem hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDoris Lessing, quando crian\u00e7a, tinha um apelido para sua segunda personalidade: chamava a si mesmo de Tigger. Doris era o nome para consumo externo, para denominar a menina boazinha que aparentava ser. Tigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida. Com esse depoimento, Doris Lessing mostrou a verdadeira utilidade dos apelidos em vez daquela coisa antip\u00e1tica de \u201ccolocar as pessoas em seus devidos lugares\u201d. O bom do apelido \u00e9 que ele nos d\u00e1 permiss\u00e3o para sermos v\u00e1rios: Afonso Henrique combina com gravata, mas que tem mais a ver com bermuda. Est\u00e1 a\u00ed uma maneira sutil de legalizar o nosso outro eu, o que ficou sem registro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tFonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, fev, 1998, p. 49,50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Excerto para as quest\u00f5es 4, 5 e 6:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156747","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classe gramatical da part\u00edcula \u201co\u201d \u00e9: ","provas":[{"id":69817,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-area-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal - 2021"},{"id":69815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem - 2021"},{"id":69816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 16:09:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2156751,"hashId":"ade872da8ece29b0b852a91812ff1c7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe gramatical da part\u00edcula \u201co\u201d \u00e9: <\/p>","resposta":8448605,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artigo definido. ","id":8448604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo definido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome demonstrativo. ","id":8448605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome demonstrativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome pessoal obl\u00edquo. ","id":8448606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome pessoal obl\u00edquo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artigo indefinido. ","id":8448607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo indefinido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apelidos: dupla identidade. Os apelidos s\u00e3o uma maneira poderosa de botar as pessoas nos seus devidos lugares. Essa frase \u00e9 da escritora Doris Lessing e chamou minha aten\u00e7\u00e3o porque diz justamente o contr\u00e1rio do que eu sempre pensei de apelidos. Sempre achei que fossem um carinho, um atalho para a intimidade ou ao menos um meio mais r\u00e1pido de chamar algu\u00e9m: em vez de Jo\u00e3o Carlos, Joca; em vez de Maria Aparecida, Cida; em vez de Adalberto, Beto. Nenhuma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.\tO que Doris Lessing quis lembrar \u00e9 que apelidos nem sempre s\u00e3o afetuosos. A maioria dos apelidos nascem na inf\u00e2ncia e s\u00e3o dados por outras crian\u00e7as que, como todos sabem, de anjo s\u00f3 t\u00eam a cara. Crian\u00e7as adoram pegar no p\u00e9 das outras, e a\u00ed que come\u00e7a o batismo de fogo.\tUma banana-split todo dia na hora do recreio, Gordo. Vai ser Gordo o resto da vida, mesmo que venha a ser j\u00f3quei, faquir, homem el\u00e1stico: vai morrer Gordo.\tSe for loiro, \u00e9 Xuxa. Se a voz for engra\u00e7ada, \u00e9 Fanho. Se n\u00e3o for filho \u00fanico, \u00e9 Mano, Mana, Maninha. Irm\u00e3os de quem, eu conhe\u00e7o?\tFui colega de um cara b\u00e1rbaro que se chamava Ant\u00f4nio, mas se algu\u00e9m o chamasse assim, ele nem levantava os olhos. \u00c9 o Verde. Uma m\u00e3e e um pai colocam um nome lindo no filho e n\u00e3o pega.\tFHC, PC, ACM, agora \u00e9 a mania transformar pessoas em siglas. Sorvet\u00e3o era o apelido de uma paquita chamada Andrea: Sorvet\u00e3o! E Caetano Veloso inova mais uma vez, registrando seus filhos como Zeca e Tom, que jamais ser\u00e3o apelidados.\tMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade. Qual \u00e9 o nome de Bussunda, do Tiririca, do Chit\u00e3ozinho e Xoror\u00f3? An\u00f4nimos Cl\u00e1udios, Ricardos e Fernandos. Nomes que s\u00f3 existem em cart\u00f3rio.\tApelido gruda, cola, vira marca registrada. Tem negro que \u00e9 Alem\u00e3o, tem grand\u00e3o que \u00e9 Fininho, tem careca que \u00e9 Cabeleira, tem ateu que \u00e9 Cristo, tem moreno que \u00e9 Ruivo, tem albino que \u00e9 Ti\u00e7\u00e3o. Apelido n\u00e3o tem l\u00f3gica. Tem hist\u00f3ria.\tDoris Lessing, quando crian\u00e7a, tinha um apelido para sua segunda personalidade: chamava a si mesmo de Tigger. Doris era o nome para consumo externo, para denominar a menina boazinha que aparentava ser. Tigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida. Com esse depoimento, Doris Lessing mostrou a verdadeira utilidade dos apelidos em vez daquela coisa antip\u00e1tica de \u201ccolocar as pessoas em seus devidos lugares\u201d. O bom do apelido \u00e9 que ele nos d\u00e1 permiss\u00e3o para sermos v\u00e1rios: Afonso Henrique combina com gravata, mas que tem mais a ver com bermuda. Est\u00e1 a\u00ed uma maneira sutil de legalizar o nosso outro eu, o que ficou sem registro. Fonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, fev, 1998, p. 49,50.Excerto para as quest\u00f5es 8, 9, 10 e 11:\u201cTigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida.\u201d","id":505468,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Apelidos: dupla identidade. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs apelidos s\u00e3o uma maneira poderosa de botar as pessoas nos seus devidos lugares. Essa frase \u00e9 da escritora Doris Lessing e chamou minha aten\u00e7\u00e3o porque diz justamente o contr\u00e1rio do que eu sempre pensei de apelidos. Sempre achei que fossem um carinho, um atalho para a intimidade ou ao menos um meio mais r\u00e1pido de chamar algu\u00e9m: em vez de Jo\u00e3o Carlos, Joca; em vez de Maria Aparecida, Cida; em vez de Adalberto, Beto. Nenhuma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO que Doris Lessing quis lembrar \u00e9 que apelidos nem sempre s\u00e3o afetuosos. A maioria dos apelidos nascem na inf\u00e2ncia e s\u00e3o dados por outras crian\u00e7as que, como todos sabem, de anjo s\u00f3 t\u00eam a cara. Crian\u00e7as adoram pegar no p\u00e9 das outras, e a\u00ed que come\u00e7a o batismo de fogo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma banana-split todo dia na hora do recreio, Gordo. Vai ser Gordo o resto da vida, mesmo que venha a ser j\u00f3quei, faquir, homem el\u00e1stico: vai morrer Gordo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSe for loiro, \u00e9 Xuxa. Se a voz for engra\u00e7ada, \u00e9 Fanho. Se n\u00e3o for filho \u00fanico, \u00e9 Mano, Mana, Maninha. Irm\u00e3os de quem, eu conhe\u00e7o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFui colega de um cara b\u00e1rbaro que se chamava Ant\u00f4nio, mas se algu\u00e9m o chamasse assim, ele nem levantava os olhos. \u00c9 o Verde. Uma m\u00e3e e um pai colocam um nome lindo no filho e n\u00e3o pega.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFHC, PC, ACM, agora \u00e9 a mania transformar pessoas em siglas. Sorvet\u00e3o era o apelido de uma paquita chamada Andrea: Sorvet\u00e3o! E Caetano Veloso inova mais uma vez, registrando seus filhos como Zeca e Tom, que jamais ser\u00e3o apelidados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade. Qual \u00e9 o nome de Bussunda, do Tiririca, do Chit\u00e3ozinho e Xoror\u00f3? An\u00f4nimos Cl\u00e1udios, Ricardos e Fernandos. Nomes que s\u00f3 existem em cart\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tApelido gruda, cola, vira marca registrada. Tem negro que \u00e9 Alem\u00e3o, tem grand\u00e3o que \u00e9 Fininho, tem careca que \u00e9 Cabeleira, tem ateu que \u00e9 Cristo, tem moreno que \u00e9 Ruivo, tem albino que \u00e9 Ti\u00e7\u00e3o. Apelido n\u00e3o tem l\u00f3gica. Tem hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDoris Lessing, quando crian\u00e7a, tinha um apelido para sua segunda personalidade: chamava a si mesmo de Tigger. Doris era o nome para consumo externo, para denominar a menina boazinha que aparentava ser. Tigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida. Com esse depoimento, Doris Lessing mostrou a verdadeira utilidade dos apelidos em vez daquela coisa antip\u00e1tica de \u201ccolocar as pessoas em seus devidos lugares\u201d. O bom do apelido \u00e9 que ele nos d\u00e1 permiss\u00e3o para sermos v\u00e1rios: Afonso Henrique combina com gravata, mas que tem mais a ver com bermuda. Est\u00e1 a\u00ed uma maneira sutil de legalizar o nosso outro eu, o que ficou sem registro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tFonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, fev, 1998, p. 49,50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Excerto para as quest\u00f5es 8, 9, 10 e 11:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 08 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156751","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra acentuada pela mesma regra de \u201c\u00fanico\u201d \u00e9: ","provas":[{"id":69817,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-area-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal - 2021"},{"id":69815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem - 2021"},{"id":69816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 16:12:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2156756,"hashId":"c782eba676c89b29506ce5e3676c0356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra acentuada pela mesma regra de \u201c\u00fanico\u201d \u00e9: <\/p>","resposta":8448627,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contr\u00e1rio. ","id":8448624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contr\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"algu\u00e9m. ","id":8448625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algu\u00e9m. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00e9.","id":8448626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el\u00e1stico.","id":8448627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el\u00e1stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apelidos: dupla identidade. Os apelidos s\u00e3o uma maneira poderosa de botar as pessoas nos seus devidos lugares. Essa frase \u00e9 da escritora Doris Lessing e chamou minha aten\u00e7\u00e3o porque diz justamente o contr\u00e1rio do que eu sempre pensei de apelidos. Sempre achei que fossem um carinho, um atalho para a intimidade ou ao menos um meio mais r\u00e1pido de chamar algu\u00e9m: em vez de Jo\u00e3o Carlos, Joca; em vez de Maria Aparecida, Cida; em vez de Adalberto, Beto. Nenhuma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.\tO que Doris Lessing quis lembrar \u00e9 que apelidos nem sempre s\u00e3o afetuosos. A maioria dos apelidos nascem na inf\u00e2ncia e s\u00e3o dados por outras crian\u00e7as que, como todos sabem, de anjo s\u00f3 t\u00eam a cara. Crian\u00e7as adoram pegar no p\u00e9 das outras, e a\u00ed que come\u00e7a o batismo de fogo.\tUma banana-split todo dia na hora do recreio, Gordo. Vai ser Gordo o resto da vida, mesmo que venha a ser j\u00f3quei, faquir, homem el\u00e1stico: vai morrer Gordo.\tSe for loiro, \u00e9 Xuxa. Se a voz for engra\u00e7ada, \u00e9 Fanho. Se n\u00e3o for filho \u00fanico, \u00e9 Mano, Mana, Maninha. Irm\u00e3os de quem, eu conhe\u00e7o?\tFui colega de um cara b\u00e1rbaro que se chamava Ant\u00f4nio, mas se algu\u00e9m o chamasse assim, ele nem levantava os olhos. \u00c9 o Verde. Uma m\u00e3e e um pai colocam um nome lindo no filho e n\u00e3o pega.\tFHC, PC, ACM, agora \u00e9 a mania transformar pessoas em siglas. Sorvet\u00e3o era o apelido de uma paquita chamada Andrea: Sorvet\u00e3o! E Caetano Veloso inova mais uma vez, registrando seus filhos como Zeca e Tom, que jamais ser\u00e3o apelidados.\tMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade. Qual \u00e9 o nome de Bussunda, do Tiririca, do Chit\u00e3ozinho e Xoror\u00f3? An\u00f4nimos Cl\u00e1udios, Ricardos e Fernandos. Nomes que s\u00f3 existem em cart\u00f3rio.\tApelido gruda, cola, vira marca registrada. Tem negro que \u00e9 Alem\u00e3o, tem grand\u00e3o que \u00e9 Fininho, tem careca que \u00e9 Cabeleira, tem ateu que \u00e9 Cristo, tem moreno que \u00e9 Ruivo, tem albino que \u00e9 Ti\u00e7\u00e3o. Apelido n\u00e3o tem l\u00f3gica. Tem hist\u00f3ria.\tDoris Lessing, quando crian\u00e7a, tinha um apelido para sua segunda personalidade: chamava a si mesmo de Tigger. Doris era o nome para consumo externo, para denominar a menina boazinha que aparentava ser. Tigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida. Com esse depoimento, Doris Lessing mostrou a verdadeira utilidade dos apelidos em vez daquela coisa antip\u00e1tica de \u201ccolocar as pessoas em seus devidos lugares\u201d. O bom do apelido \u00e9 que ele nos d\u00e1 permiss\u00e3o para sermos v\u00e1rios: Afonso Henrique combina com gravata, mas que tem mais a ver com bermuda. Est\u00e1 a\u00ed uma maneira sutil de legalizar o nosso outro eu, o que ficou sem registro. Fonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, fev, 1998, p. 49,50.","id":510668,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Apelidos: dupla identidade. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs apelidos s\u00e3o uma maneira poderosa de botar as pessoas nos seus devidos lugares. Essa frase \u00e9 da escritora Doris Lessing e chamou minha aten\u00e7\u00e3o porque diz justamente o contr\u00e1rio do que eu sempre pensei de apelidos. Sempre achei que fossem um carinho, um atalho para a intimidade ou ao menos um meio mais r\u00e1pido de chamar algu\u00e9m: em vez de Jo\u00e3o Carlos, Joca; em vez de Maria Aparecida, Cida; em vez de Adalberto, Beto. Nenhuma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO que Doris Lessing quis lembrar \u00e9 que apelidos nem sempre s\u00e3o afetuosos. A maioria dos apelidos nascem na inf\u00e2ncia e s\u00e3o dados por outras crian\u00e7as que, como todos sabem, de anjo s\u00f3 t\u00eam a cara. Crian\u00e7as adoram pegar no p\u00e9 das outras, e a\u00ed que come\u00e7a o batismo de fogo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma banana-split todo dia na hora do recreio, Gordo. Vai ser Gordo o resto da vida, mesmo que venha a ser j\u00f3quei, faquir, homem el\u00e1stico: vai morrer Gordo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSe for loiro, \u00e9 Xuxa. Se a voz for engra\u00e7ada, \u00e9 Fanho. Se n\u00e3o for filho \u00fanico, \u00e9 Mano, Mana, Maninha. Irm\u00e3os de quem, eu conhe\u00e7o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFui colega de um cara b\u00e1rbaro que se chamava Ant\u00f4nio, mas se algu\u00e9m o chamasse assim, ele nem levantava os olhos. \u00c9 o Verde. Uma m\u00e3e e um pai colocam um nome lindo no filho e n\u00e3o pega.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFHC, PC, ACM, agora \u00e9 a mania transformar pessoas em siglas. Sorvet\u00e3o era o apelido de uma paquita chamada Andrea: Sorvet\u00e3o! E Caetano Veloso inova mais uma vez, registrando seus filhos como Zeca e Tom, que jamais ser\u00e3o apelidados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade. Qual \u00e9 o nome de Bussunda, do Tiririca, do Chit\u00e3ozinho e Xoror\u00f3? An\u00f4nimos Cl\u00e1udios, Ricardos e Fernandos. Nomes que s\u00f3 existem em cart\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tApelido gruda, cola, vira marca registrada. Tem negro que \u00e9 Alem\u00e3o, tem grand\u00e3o que \u00e9 Fininho, tem careca que \u00e9 Cabeleira, tem ateu que \u00e9 Cristo, tem moreno que \u00e9 Ruivo, tem albino que \u00e9 Ti\u00e7\u00e3o. Apelido n\u00e3o tem l\u00f3gica. Tem hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDoris Lessing, quando crian\u00e7a, tinha um apelido para sua segunda personalidade: chamava a si mesmo de Tigger. Doris era o nome para consumo externo, para denominar a menina boazinha que aparentava ser. Tigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida. Com esse depoimento, Doris Lessing mostrou a verdadeira utilidade dos apelidos em vez daquela coisa antip\u00e1tica de \u201ccolocar as pessoas em seus devidos lugares\u201d. O bom do apelido \u00e9 que ele nos d\u00e1 permiss\u00e3o para sermos v\u00e1rios: Afonso Henrique combina com gravata, mas que tem mais a ver com bermuda. Est\u00e1 a\u00ed uma maneira sutil de legalizar o nosso outro eu, o que ficou sem registro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tFonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, fev, 1998, p. 49,50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156756","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Houve falha de grafia ou de reg\u00eancia na alternativa: ","provas":[{"id":69817,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-area-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal - 2021"},{"id":69815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem - 2021"},{"id":69816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 16:14:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2156760,"hashId":"697c7c88962ff3edb5628f522f3841ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve falha de grafia ou de reg\u00eancia na alternativa: <\/p>","resposta":8448640,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele foi taxado de Gordo. ","id":8448640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele foi taxado de Gordo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele assistiu o amigo humilhado. ","id":8448641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele assistiu o amigo humilhado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ofensa visou o alvo mais fr\u00e1gil. ","id":8448642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ofensa visou o alvo mais fr\u00e1gil. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eles se houveram muito bem, apesar dos apelidos. ","id":8448643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles se houveram muito bem, apesar dos apelidos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156760","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como fonte de pesquisa o Anu\u00e1rio do Cear\u00e1 2020, leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre a localiza\u00e7\u00e3o e o acesso ao Munic\u00edpio de Paraipaba. I. Situa-se na Microrregi\u00e3o do Baixo Curu II. Limita-se com os Munic\u00edpios de Paracuru \u2013 S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e Trairi. III. O acesso ao Munic\u00edpio, a partir de Fortaleza, pode ser feito atrav\u00e9s da BR \u2013 222. IV. A dist\u00e2ncia da capital (Fortaleza), \u00e9 de aproximadamente, 184 Km. Marque a Alternativa que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":69521,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":69524,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-agente-municipal-de-transito-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2021"},{"id":69523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-analista-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Analista Ambiental - 2021"},{"id":69525,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 19:48:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2122129,"hashId":"63cbf27d34801e57f6aa9b51c3746bb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como fonte de pesquisa o Anu\u00e1rio do Cear\u00e1 2020, leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre a localiza\u00e7\u00e3o e o acesso ao Munic\u00edpio de Paraipaba. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Situa-se na Microrregi\u00e3o do Baixo Curu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Limita-se com os Munic\u00edpios de Paracuru \u2013 S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e Trairi.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. O acesso ao Munic\u00edpio, a partir de Fortaleza, pode ser feito atrav\u00e9s da BR \u2013 222. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A dist\u00e2ncia da capital (Fortaleza), \u00e9 de aproximadamente, 184 Km.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a Alternativa que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":8298398,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III.","id":8298398,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":8298399,"corpo":"<p>I, II, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV.","id":8298400,"corpo":"<p>II, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":8298401,"corpo":"<p>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV.","id":8298402,"corpo":"<p>II, IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2122129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o processo de envelhecimento biol\u00f3gico determina altera\u00e7\u00f5es no aparelho locomotor, que causam limita\u00e7\u00f5es \u00e0s atividades da vida di\u00e1ria e, assim, comprometem a qualidade de vida da pessoa que envelhece.","provas":[{"id":69057,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 20:13:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2105309,"hashId":"a7a70de253532d66dc942894cc1b4476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o processo de envelhecimento biol\u00f3gico determina altera\u00e7\u00f5es no aparelho locomotor, que causam limita\u00e7\u00f5es \u00e0s atividades da vida di\u00e1ria e, assim, comprometem a qualidade de vida da pessoa que envelhece.<\/p>","resposta":8233432,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de o fortalecimento muscular levar a melhora da fun\u00e7\u00e3o, outros exerc\u00edcios mais funcionais s\u00e3o necess\u00e1rios para haver ganho maior no equil\u00edbrio e na independ\u00eancia do idoso","id":8233432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de o fortalecimento muscular levar a melhora da fun\u00e7\u00e3o, outros exerc\u00edcios mais funcionais s\u00e3o necess\u00e1rios para haver ganho maior no equil\u00edbrio e na independ\u00eancia do idoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A perda da capacidade de reter \u00e1gua pelo organismo, devido ao envelhecimento, associada ao aumento da capacidade para produzir proteoglicanos, causa altera\u00e7\u00f5es degenerativas articulares, j\u00e1 que a cartilagem tem menor capacidade de absorver o impacto.","id":8233433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda da capacidade de reter \u00e1gua pelo organismo, devido ao envelhecimento, associada ao aumento da capacidade para produzir proteoglicanos, causa altera\u00e7\u00f5es degenerativas articulares, j\u00e1 que a cartilagem tem menor capacidade de absorver o impacto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre as queixas relacionadas com o sistema musculoesquel\u00e9tico, a Osteoartrose (OA) \u00e9 a doen\u00e7a articular mais prevalente entre os indiv\u00edduos acima dos 85 anos ","id":8233434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as queixas relacionadas com o sistema musculoesquel\u00e9tico, a Osteoartrose (OA) \u00e9 a doen\u00e7a articular mais prevalente entre os indiv\u00edduos acima dos 85 anos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A queda associada \u00e0 fragilidade \u00f3ssea caracterizada pela sarcopenia pode aumentar a probabilidade de o idoso sofrer algum tipo de fratura","id":8233435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A queda associada \u00e0 fragilidade \u00f3ssea caracterizada pela sarcopenia pode aumentar a probabilidade de o idoso sofrer algum tipo de fratura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio f\u00edsico provoca uma s\u00e9rie de respostas fisiol\u00f3gicas, resultantes de adapta\u00e7\u00f5es auton\u00f4micas e hemodin\u00e2micas que v\u00e3o influenciar o sistema cardiovascular. Os efeitos ben\u00e9ficos do exerc\u00edcio f\u00edsico devem ser aproveitados no tratamento _____ do indiv\u00edduo hipertenso, visando _____ o uso ou reduzir o n\u00famero de medicamentos e de suas doses. Em indiv\u00edduos _____ e hipertensos, redu\u00e7\u00f5es clinicamente significativas na press\u00e3o arterial podem ser conseguidas com o aumento relativamente modesto na atividade f\u00edsica, acima dos n\u00edveis dos sedent\u00e1rios, al\u00e9m do que o _____ de exerc\u00edcio requerido para reduzir a press\u00e3o arterial pode ser relativamente pequeno, poss\u00edvel de ser atingido mesmo por indiv\u00edduos sedent\u00e1rios. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":69057,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 20:14:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2105316,"hashId":"8114a6eb499c89d482114a149dc85de4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio f\u00edsico provoca uma s\u00e9rie de respostas fisiol\u00f3gicas, resultantes de adapta\u00e7\u00f5es auton\u00f4micas e hemodin\u00e2micas que v\u00e3o influenciar o sistema cardiovascular. Os efeitos ben\u00e9ficos do exerc\u00edcio f\u00edsico devem ser aproveitados no tratamento _____ do indiv\u00edduo hipertenso, visando _____ o uso ou reduzir o n\u00famero de medicamentos e de suas doses. Em indiv\u00edduos _____ e hipertensos, redu\u00e7\u00f5es clinicamente significativas na press\u00e3o arterial podem ser conseguidas com o aumento relativamente modesto na atividade f\u00edsica, acima dos n\u00edveis dos sedent\u00e1rios, al\u00e9m do que o _____ de exerc\u00edcio requerido para reduzir a press\u00e3o arterial pode ser relativamente pequeno, poss\u00edvel de ser atingido mesmo por indiv\u00edduos sedent\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":8233453,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"final \/ evitar \/ sedent\u00e1rios \/ volume","id":8233452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">final \/ evitar \/ sedent\u00e1rios \/ volume<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inicial \/ evitar \/ sedent\u00e1rios \/ volume","id":8233453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inicial \/ evitar \/ sedent\u00e1rios \/ volume<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"final \/ evitar \/ sedent\u00e1rios \/ intensidade","id":8233454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">final \/ evitar \/ sedent\u00e1rios \/ intensidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" inicial \/ evitar \/ sedent\u00e1rios \/ intensidade","id":8233455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> inicial \/ evitar \/ sedent\u00e1rios \/ intensidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disfagia \u00e9 um dist\u00farbio da degluti\u00e7\u00e3o com sinais e sintomas espec\u00edficos, que se caracterizam por altera\u00e7\u00f5es em qualquer etapa e\/ou entre as etapas da din\u00e2mica da degluti\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa INCORRETA de sinais cl\u00e1ssicos de altera\u00e7\u00f5es da degluti\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":64865,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 21:44:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1985536,"hashId":"31c5a967c13f26c9e4b6c69a652d497d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfagia \u00e9 um dist\u00farbio da degluti\u00e7\u00e3o com sinais e sintomas espec\u00edficos, que se caracterizam por altera\u00e7\u00f5es em qualquer etapa e\/ou entre as etapas da din\u00e2mica da degluti\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa INCORRETA de sinais cl\u00e1ssicos de altera\u00e7\u00f5es da degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7709353,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o de alimento parado na garganta ","id":7709352,"corpo":"<p>Sensa\u00e7\u00e3o de alimento parado na garganta <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manipula\u00e7\u00e3o de alimento e mastiga\u00e7\u00e3o ","id":7709353,"corpo":"<p>Manipula\u00e7\u00e3o de alimento e mastiga\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos alimentares na cavidade oral ap\u00f3s degluti\u00e7\u00e3o ","id":7709354,"corpo":"<p>Res\u00edduos alimentares na cavidade oral ap\u00f3s degluti\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre alta, sem motivos aparentes","id":7709355,"corpo":"<p>Febre alta, sem motivos aparentes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418022,"slug":"fonoaudiologia-disfagia-e-mastigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O debate sobre a libera\u00e7\u00e3o do uso de armas de fogo para civis ganhou a m\u00eddia nos \u00faltimos tempos dividindo opini\u00f5es e, mesmo entre os defensores, n\u00e3o existe consenso sobre as possibilidades de posse e de porte. Qual das alternativas abaixo, explica corretamente a diferen\u00e7a entre posse e porte deste tipo de arma? ","provas":[{"id":67356,"cargo":{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 23:52:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2052222,"hashId":"084626c3000b8cc7c5294eaf9165e717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O debate sobre a libera\u00e7\u00e3o do uso de armas de fogo para civis ganhou a m\u00eddia nos \u00faltimos tempos dividindo opini\u00f5es e, mesmo entre os defensores, n\u00e3o existe consenso sobre as possibilidades de posse e de porte. Qual das alternativas abaixo, explica <strong>corretamente<\/strong> a diferen\u00e7a entre posse e porte deste tipo de arma? <\/p>","resposta":8004940,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A posse d\u00e1 o direito de um cidad\u00e3o matar a outro que ponha a sua vida em risco, sem ser responsabilizado criminalmente, enquanto o porte permite que ele tenha a arma, mas n\u00e3o exclui a responsabilidade por seu uso.","id":8004938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse d\u00e1 o direito de um cidad\u00e3o matar a outro que ponha a sua vida em risco, sem ser responsabilizado criminalmente, enquanto o porte permite que ele tenha a arma, mas n\u00e3o exclui a responsabilidade por seu uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posse permite que o cidad\u00e3o circule com a arma, enquanto que o porte libera apenas o uso exclusivo dentro de casa ou do ambiente de trabalho.","id":8004939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse permite que o cidad\u00e3o circule com a arma, enquanto que o porte libera apenas o uso exclusivo dentro de casa ou do ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posse \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o para que o cidad\u00e3o mantenha uma arma exclusivamente em casa ou no ambiente de trabalho, j\u00e1 o porte permite que o indiv\u00edduo circule com ela.","id":8004940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o para que o cidad\u00e3o mantenha uma arma exclusivamente em casa ou no ambiente de trabalho, j\u00e1 o porte permite que o indiv\u00edduo circule com ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A posse \u00e9 permitida a cidad\u00e3o de qualquer idade e o porte somente para maiores de 18 anos. ","id":8004941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A posse \u00e9 permitida a cidad\u00e3o de qualquer idade e o porte somente para maiores de 18 anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ocupar o cargo ou fun\u00e7\u00e3o de titular da unidade de auditoria interna, o indicado dever\u00e1 atender alguns requisitos e n\u00e3o estar sob situa\u00e7\u00f5es impeditivas listadas na Portaria n\u00ba 2.737, de 20 de dezembro de 2017, do Minist\u00e9rio da Transpar\u00eancia e Controladoria-Geral da Uni\u00e3o. Tais situa\u00e7\u00f5es, para configurarem impeditivo, devem possuir anterioridade m\u00e1xima de oito anos em rela\u00e7\u00e3o a indica\u00e7\u00e3o. Diante das informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa que descreva situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o impede a ocupa\u00e7\u00e3o do cargo ou fun\u00e7\u00e3o de titular de unidade de auditoria interna, considerando para todas as afirma\u00e7\u00f5es a ocorr\u00eancia dentro da anterioridade mencionada na portaria.","provas":[{"id":65796,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-auditor","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2012866,"hashId":"4a1ce40afae8cb6c6bbafe77034a8b61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ocupar o cargo ou fun\u00e7\u00e3o de titular da unidade de auditoria interna, o indicado dever\u00e1 atender alguns requisitos e n\u00e3o estar sob situa\u00e7\u00f5es impeditivas listadas na Portaria n\u00ba 2.737, de 20 de dezembro de 2017, do Minist\u00e9rio da Transpar\u00eancia e Controladoria-Geral da Uni\u00e3o. Tais situa\u00e7\u00f5es, para configurarem impeditivo, devem possuir anterioridade m\u00e1xima de oito anos em rela\u00e7\u00e3o a indica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante das informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa que descreva situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o impede a ocupa\u00e7\u00e3o do cargo ou fun\u00e7\u00e3o de titular de unidade de auditoria interna, considerando para todas as afirma\u00e7\u00f5es a ocorr\u00eancia dentro da anterioridade mencionada na portaria.<\/p>","resposta":7834844,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser respons\u00e1vel por atos julgados irregulares por decis\u00e3o definitiva do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, dos Tribunais de Contas dos Estados ou do Distrito Federal, bem como dos Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios.","id":7834840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser respons\u00e1vel por atos julgados irregulares por decis\u00e3o definitiva do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, dos Tribunais de Contas dos Estados ou do Distrito Federal, bem como dos Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser respons\u00e1vel por contas certificadas como irregulares pela CGU ou pelos \u00f3rg\u00e3os setoriais do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal.","id":7834841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser respons\u00e1vel por contas certificadas como irregulares pela CGU ou pelos \u00f3rg\u00e3os setoriais do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter sido punido, em decis\u00e3o da qual n\u00e3o caiba recurso administrativo, em processo disciplinar.","id":7834842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter sido punido, em decis\u00e3o da qual n\u00e3o caiba recurso administrativo, em processo disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter sido respons\u00e1vel pela pr\u00e1tica de ato tipificado como causa de inelegibilidade nos termos da Lei Complementar n\u00ba 64, de 18 de maio de 1990.","id":7834843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter sido respons\u00e1vel pela pr\u00e1tica de ato tipificado como causa de inelegibilidade nos termos da Lei Complementar n\u00ba 64, de 18 de maio de 1990.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Responder a processo administrativo disciplinar.","id":7834844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responder a processo administrativo disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"},{"nome_clean":"Auditoria Interna Segundo o IIA","oab":false,"nome":"Auditoria Interna Segundo o IIA","pai":4635,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427520,"slug":"auditoria-auditoria-interna-segundo-o-iia"},{"nome_clean":"Auditoria Interna Governamental \u2013 IN 03\/2017 (CGU)","oab":false,"nome":"Auditoria Interna Governamental \u2013 IN 03\/2017 (CGU)","pai":4635,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427536,"slug":"auditoria-auditoria-interna-governamental-in-03-2017-cgu"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma torradeira que custava R$ 160,00 pode ser comprada com desconto por R$ 115,20.O percentual do desconto foi de","provas":[{"id":67676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2067561,"hashId":"47a472019cde8f71f679ddececd68c29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma torradeira que custava R$ 160,00 pode ser comprada com desconto por R$ 115,20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O percentual do desconto foi de<\/p>","resposta":8074865,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22%.","id":8074863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26%.","id":8074864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28%.","id":8074865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32%.","id":8074866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45%.","id":8074867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2067561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sistemas de abastecimento de \u00e1gua para consumo humano, s\u00e3o considerados objetivos das unidades de reserva\u00e7\u00e3o, exceto: ","provas":[{"id":71568,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 11:05:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2184778,"hashId":"a6e8b267c8768450234df4251b73d00b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos sistemas de abastecimento de \u00e1gua para consumo humano, s\u00e3o considerados objetivos das unidades de reserva\u00e7\u00e3o, exceto: <\/p>","resposta":8573892,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atenua\u00e7\u00e3o de efeitos corrosivos ou incrustantes no sistema abastecedor e nas instala\u00e7\u00f5es domiciliares.","id":8573892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atenua\u00e7\u00e3o de efeitos corrosivos ou incrustantes no sistema abastecedor e nas instala\u00e7\u00f5es domiciliares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regulariza\u00e7\u00e3o entre as vaz\u00f5es de adu\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.","id":8573893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulariza\u00e7\u00e3o entre as vaz\u00f5es de adu\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reserva para inc\u00eandios e outras situa\u00e7\u00f5es emergenciais.","id":8573894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva para inc\u00eandios e outras situa\u00e7\u00f5es emergenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condicionamento das press\u00f5es na rede de distribui\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio.","id":8573895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condicionamento das press\u00f5es na rede de distribui\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 56 anos, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por 7 dias, com par\u00e2metros de VAC 640 ml, PEEP 5 cmH2O, FiO2 21%, FR 25 rpm. Qual \u00e9 o resultado do C\u00e1lculo do \u00cdndice de Tobin para essa paciente?","provas":[{"id":57300,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 11:03:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1706727,"hashId":"e3de217ea5ecec50255473d5856bab02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 56 anos, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por 7 dias, com par\u00e2metros de VAC 640 ml, PEEP 5 cmH2O, FiO2 21%, FR 25 rpm. Qual \u00e9 o resultado do C\u00e1lculo do \u00cdndice de Tobin para essa paciente?<\/p>","resposta":6462474,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,039.","id":6462472,"corpo":"<p>0,039.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42.","id":6462473,"corpo":"<p>42.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"39.","id":6462474,"corpo":"<p>39.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,087.","id":6462475,"corpo":"<p>0,087.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,39.","id":6462476,"corpo":"<p>1,39.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":"fisioterapia\/1706727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernando se reconhece como autor de suas a\u00e7\u00f5es, avaliando os efeitos e consequ\u00eancias destas sobre si e sobre os outros. Sendo respons\u00e1vel, responde e assume as consequ\u00eancias de seus atos. Por essa raz\u00e3o, \u00e9 considerado um sujeito: ","provas":[{"id":61833,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - Analista Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 11:07:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1887905,"hashId":"2cbaa9c002152b239c4b0ac8f9375c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando se reconhece como autor de suas a\u00e7\u00f5es, avaliando os efeitos e consequ\u00eancias destas sobre si e sobre os outros. Sendo respons\u00e1vel, responde e assume as consequ\u00eancias de seus atos. Por essa raz\u00e3o, \u00e9 considerado um sujeito: <\/p>","resposta":7270593,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medroso","id":7270591,"corpo":"<p>medroso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ing\u00eanuo ","id":7270592,"corpo":"<p> ing\u00eanuo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9tico ","id":7270593,"corpo":"<p>\u00e9tico <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acuado ","id":7270594,"corpo":"<p>acuado <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":false,"nome":"\u00c9tica","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402899,"slug":"filosofia-etica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Mineiros","id":24192}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo da \u201cIndepend\u00eancia do Brasil\u201d, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":63249,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Mineiros","id":24192},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-mineiros-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Mineiros - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 09:34:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":1930236,"hashId":"714c6faa71c603ef8d1b5e6f0d864b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo da \u201cIndepend\u00eancia do Brasil\u201d, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":7457732,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana, confinada ao Nordeste, foi derrotada.","id":7457729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana, confinada ao Nordeste, foi derrotada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Coroa tomava medidas no sentido de integrar Portugal e Brasil como partes de um mesmo reino.","id":7457730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Coroa tomava medidas no sentido de integrar Portugal e Brasil como partes de um mesmo reino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As raz\u00f5es da perman\u00eancia da Corte no Brasil aparentemente j\u00e1 n\u00e3o mais existiam, mas Dom Jo\u00e3o permaneceu na Col\u00f4nia, em 1815.","id":7457731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As raz\u00f5es da perman\u00eancia da Corte no Brasil aparentemente j\u00e1 n\u00e3o mais existiam, mas Dom Jo\u00e3o permaneceu na Col\u00f4nia, em 1815.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de ter permanecido na Col\u00f4nia, Dom Jo\u00e3o n\u00e3o elevou o Brasil \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de Reino Unido \u00e0 Portugal e Algarves.","id":7457732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ter permanecido na Col\u00f4nia, Dom Jo\u00e3o n\u00e3o elevou o Brasil \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de Reino Unido \u00e0 Portugal e Algarves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto","id":17813}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bicarbonato de am\u00f4nio \u00e9 um \u201cagente fermentador\u201d comum usado na ind\u00fastria de panifica\u00e7\u00e3o, sendo relatado seu uso em p\u00e3es cozidos no vapor e para regular o tamanho de poros de waffle. Esse composto reage durante a mistura e repouso da massa e se decomp\u00f5e totalmente a 60 \u00baC, formando os gases am\u00f4nia e di\u00f3xido de carbono, al\u00e9m de \u00e1gua. O bicarbonato de am\u00f4nio \u00e9 mais recomendado para produtos com baixa umidade.Dispon\u00edvel em: sciencedirect.com\/topics\/agricultural-and-biological-science\/ammonium-bicarbonate. Acesso em: 3 nov. 2020.A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica que representa a rea\u00e7\u00e3o de decomposi\u00e7\u00e3o do bicarbonato de am\u00f4nio \u00e9 dada por:","provas":[{"id":69634,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto","id":17813},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2021-ueg-professor-substituto-2","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Professor Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 11:08:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2184586,"hashId":"8a8de332fd849dab6a5656ff5cfbc62e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bicarbonato de am\u00f4nio \u00e9 um \u201cagente fermentador\u201d comum usado na ind\u00fastria de panifica\u00e7\u00e3o, sendo relatado seu uso em p\u00e3es cozidos no vapor e para regular o tamanho de poros de <em>waffle<\/em>. Esse composto reage durante a mistura e repouso da massa e se decomp\u00f5e totalmente a 60 \u00baC, formando os gases am\u00f4nia e di\u00f3xido de carbono, al\u00e9m de \u00e1gua. O bicarbonato de am\u00f4nio \u00e9 mais recomendado para produtos com baixa umidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: sciencedirect.com\/topics\/agricultural-and-biological-science\/ammonium-bicarbonate. Acesso em: 3 nov. 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica que representa a rea\u00e7\u00e3o de decomposi\u00e7\u00e3o do bicarbonato de am\u00f4nio \u00e9 dada por:<\/p>","resposta":8573068,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NH4HCO3(s) + HCl(aq) \u2192 NH4Cl (aq) + H2O(l) + CO2(g)","id":8573066,"corpo":"<p>NH<sub>4<\/sub>HCO<sub>3(s) <\/sub>+ HCl<sub>(aq)<\/sub> \u2192 NH<sub>4<\/sub>Cl<sub> (aq) <\/sub>+ H<sub>2<\/sub>O<sub>(l) <\/sub>+ CO<sub>2(g)<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H2CO3(s) \u2192 CO2(g) + H2O(l)","id":8573067,"corpo":"<p>H<sub>2<\/sub>CO<sub>3(s) <\/sub>\u2192 CO<sub>2(g)<\/sub> + H<sub>2<\/sub>O<sub>(l)<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NH4HCO3(s) \u2192 CO2(g) + NH3(g) + H2O(l)","id":8573068,"corpo":"<p>NH<sub>4<\/sub>HCO<sub>3(s) <\/sub>\u2192 CO<sub>2(g)<\/sub> + NH<sub>3(g)<\/sub> + H<sub>2<\/sub>O<sub>(l)<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NH4HCO3(s) \u2192 NH4HCO3(aq) + NH3(g)","id":8573069,"corpo":"<p>NH<sub>4<\/sub>HCO<sub>3(s)<\/sub> \u2192 NH<sub>4<\/sub>HCO<sub>3(aq) <\/sub>+ NH<sub>3(g)<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(NH4)2CO3(s) \u2192 CO2(g) + 2NH3(g) + H2O(l)","id":8573070,"corpo":"<p>(NH<sub>4<\/sub>)<sub>2<\/sub>CO<sub>3(s)<\/sub> \u2192 CO<sub>2(g)<\/sub> + 2NH<sub>3(g)<\/sub> + H<sub>2<\/sub>O<sub>(l)<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 39 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417261,"slug":"quimica-formulas-balanceamento-e-leis-ponderais-das-reacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417350,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-quimicas"}],"slug":"quimica\/2184586","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a procedimentos utilizados no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para assegurar a otimiza\u00e7\u00e3o do uso da agenda, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":63899,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1955421,"hashId":"5b85c1ecb6c9fa9a9ec569afdb8fb369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a procedimentos utilizados no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para assegurar a otimiza\u00e7\u00e3o do uso da agenda, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7571152,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter controle da agenda constitui ferramenta prescind\u00edvel e de fundamental import\u00e2ncia para otimiza\u00e7\u00e3o do tempo e acompanhamento das atividades di\u00e1rias.","id":7571152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter controle da agenda constitui ferramenta prescind\u00edvel e de fundamental import\u00e2ncia para otimiza\u00e7\u00e3o do tempo e acompanhamento das atividades di\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abolir o uso de pap\u00e9is soltos com recados ou lembretes a fim de evitar perdas de informa\u00e7\u00f5es relevantes.","id":7571153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abolir o uso de pap\u00e9is soltos com recados ou lembretes a fim de evitar perdas de informa\u00e7\u00f5es relevantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunicar antecipadamente ao assessorado os compromissos agendados com intuito de assegurar o princ\u00edpio do profissionalismo.","id":7571154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar antecipadamente ao assessorado os compromissos agendados com intuito de assegurar o princ\u00edpio do profissionalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registrar compromissos profissionais do assessorado, destacando datas, hor\u00e1rios, local, assuntos pessoais ou empresas que dever\u00e3o ser contatadas.","id":7571155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registrar compromissos profissionais do assessorado, destacando datas, hor\u00e1rios, local, assuntos pessoais ou empresas que dever\u00e3o ser contatadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1955421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar as concep\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica brasileira, nos deparamos com tend\u00eancias que persistiram at\u00e9 a d\u00e9cada de 80. Os itens a seguir representam tend\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, EXCETO:","provas":[{"id":64116,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1963866,"hashId":"ba8fa722a9af0fb8aef24ab9f310e377","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar as concep\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica brasileira, nos deparamos com tend\u00eancias que persistiram at\u00e9 a d\u00e9cada de 80. Os itens a seguir representam tend\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":7610390,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimentista.","id":7610390,"corpo":"<p>Desenvolvimentista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Militarista. ","id":7610391,"corpo":"<p>Militarista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedagogicista.","id":7610392,"corpo":"<p>Pedagogicista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Higienista. ","id":7610393,"corpo":"<p>Higienista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Qest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1963866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"sobre os m\u00e9todos de controle cultural. de plantas daninhas empregados na cultura do milho, \u00e9 incorreto afirmar.","provas":[{"id":63885,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1971116,"hashId":"447e5c0c2bb122430e28f56146808116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre os m\u00e9todos de controle cultural. de plantas daninhas empregados na cultura do milho, \u00e9 incorreto afirmar.<\/p>","resposta":7643809,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o arranjo equidistante das plantas de milho, com a redu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7amento entre fileiras diminui o potencial de crescimento das plantas daninhas devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da quantidade de luz que penetra pela cultura. Qualquer modifica\u00e7\u00e3o no arranjo de plantas deve respeitar as caracter\u00edsticas do ambiente e do cultivo.","id":7643807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o arranjo equidistante das plantas de milho, com a redu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7amento entre fileiras diminui o potencial de crescimento das plantas daninhas devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da quantidade de luz que penetra pela cultura. Qualquer modifica\u00e7\u00e3o no arranjo de plantas deve respeitar as caracter\u00edsticas do ambiente e do cultivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A altern\u00e2ncia do cultivo de diferentes esp\u00e9cies vegetais em sequ\u00eancia temporal numa determinada \u00e1rea proporciona menor infesta\u00e7\u00e3o de plantas daninhas do que um sistema de sucess\u00e3o de culturas cont\u00ednuas.","id":7643808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A altern\u00e2ncia do cultivo de diferentes esp\u00e9cies vegetais em sequ\u00eancia temporal numa determinada \u00e1rea proporciona menor infesta\u00e7\u00e3o de plantas daninhas do que um sistema de sucess\u00e3o de culturas cont\u00ednuas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal sobre o solo diminui a emerg\u00eancia de plantas daninhas, devido exclusivamente aos efeitos \u00b7 f\u00edsicos dessas plantas, quando em compara\u00e7\u00e3o com o solo descoberto.","id":7643809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal sobre o solo diminui a emerg\u00eancia de plantas daninhas, devido exclusivamente aos efeitos \u00b7 f\u00edsicos dessas plantas, quando em compara\u00e7\u00e3o com o solo descoberto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim como a leucena, h\u00e1 efeito alelop\u00e1tico das culturas de aveia, sorgo, centeio, nabo forrageiro e colza, capaz de reduzir a densidade de plantas daninhas.","id":7643810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como a leucena, h\u00e1 efeito alelop\u00e1tico das culturas de aveia, sorgo, centeio, nabo forrageiro e colza, capaz de reduzir a densidade de plantas daninhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1971116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A segrega\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica acarreta preju\u00edzo \u00e0s propriedades geot\u00e9cnicas de rejeitos de mesmo peso e granulometrias diferentes, uma vez que materiais geot\u00e9cnicos bem graduados apresentam maior estabilidade.","provas":[{"id":58430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"anm-2021-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-de-barragens","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1749364,"hashId":"1eb166f48f46c416ce6ee06e220cbaf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A segrega\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica acarreta preju\u00edzo \u00e0s propriedades geot\u00e9cnicas de rejeitos de mesmo peso e granulometrias diferentes, uma vez que materiais geot\u00e9cnicos bem graduados apresentam maior estabilidade.<\/p>","resposta":6656300,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6656299,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6656300,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos m\u00e9todos construtivos e alteamentos sucessivos de barragens de rejeito, julgue os itens a seguir.","id":459532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos m\u00e9todos construtivos e alteamentos sucessivos de barragens de rejeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1749364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as seguintes palavras retiradas do texto, assinale a \u00fanica que \u00e9 ox\u00edtona.","provas":[{"id":62681,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1911821,"hashId":"728e74b501edaf4d0492d0ed0246b4e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as seguintes palavras retiradas do texto, assinale a \u00fanica que \u00e9 ox\u00edtona.<\/p>","resposta":7377921,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pl\u00e1stico.","id":7377919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pl\u00e1stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Micr\u00f3bios.","id":7377920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Micr\u00f3bios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polui\u00e7\u00e3o.","id":7377921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edtimas.","id":7377922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edtimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Biol\u00f3gica.","id":7377923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Tartarugas ingerem pl\u00e1stico porque sentem cheiro de comida, sugere estudoEm um experimento, os animais tiveram a mesma rea\u00e7\u00e3o diante de odores de peixe e pl\u00e1stico sujo. Por Carolina Fioratti01----------Pesquisadores pensavam que tartarugas marinhas estavam comendo pl\u00e1stico no oceano02__por causa do apelo visual que esse tipo de lixo possui As sacolas que navegam pelos mares,03__por exemplo, t\u00eam formato bem parecido com o de \u00e1guas-vivas (um dos petiscos das tartarugas).04__Mas, agora, um estudo publicado na Current Biology mostra que o odor do pl\u00e1stico sujo pode05__ser semelhante ao cheiro de comida para os animais.06----------Imagine s\u00f3: sacolas, canudos, garrafas e outros materiais s\u00e3o lan\u00e7ados ao mar. Para esses07__pl\u00e1sticos se decomporem, s\u00e3o necess\u00e1rios cerca de 400 anos. Enquanto isso, eles ficam ali08__vagando e sendo \u201cembrulhados\u201d por algas, plantas e micr\u00f3bios \u2212 que passam a chamar o lixo09__de lar.10----------As tartarugas est\u00e3o acostumadas a nadar longas dist\u00e2ncias guiadas pelo cheiro de11__camar\u00f5es e peixes. Ent\u00e3o, v\u00e3o em busca de um belo almo\u00e7o e acabam entrando em grandes12__lix\u00f5es no meio do mar. Vale lembrar que elas n\u00e3o s\u00e3o as \u00fanicas prejudicadas pelo pl\u00e1stico. Aves e13__outros animais marinhos tamb\u00e9m s\u00e3o v\u00edtimas da polui\u00e7\u00e3o.14----------Para o experimento, cientistas registraram o comportamento de 15 tartarugas criadas em15__cativeiro.16----------Os odores de \u00e1gua deionizada (que tem todos os seus minerais removidos) e pl\u00e1stico17__limpo, por exemplo, foram ignorados. Por outro lado, as tartarugas sa\u00edam atr\u00e1s de cheiros de18__comida (peixe fresco) e pl\u00e1stico bioincrustrado (levam esse nome peda\u00e7os de pl\u00e1stico que19__sofrem incrusta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, isto \u00e9, ac\u00famulo de microrganismos, plantas e algas).20----------Os cientistas seguem pesquisando formas de evitar que as tartarugas enfrentem esse21__perigo. Mas claro: dificilmente os esfor\u00e7os ser\u00e3o suficientes enquanto a polui\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica seguir22__aumentando.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/tartarugas-ingerem-plastico-por-sentiremcheiro-de-comida-sugere-estudo\/ - texto especialmente adaptado para esta prova.)","id":476796,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tartarugas ingerem pl\u00e1stico porque sentem cheiro de comida, sugere estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Em um experimento, os animais tiveram a mesma rea\u00e7\u00e3o diante de odores de peixe e pl\u00e1stico sujo.<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 15em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 15em;\">\t<em>Por Carolina Fioratti<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Pesquisadores pensavam que tartarugas marinhas estavam comendo pl\u00e1stico no oceano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>por causa do apelo visual que esse tipo de lixo possui <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62681\/grupo-questao\/476796-20210917144025000000-0.png\" width=\"13\">As sacolas que navegam pelos mares,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>por exemplo, t\u00eam formato bem parecido com o de \u00e1guas-vivas (um dos petiscos das tartarugas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mas, agora, um estudo publicado na Current Biology mostra que o odor do pl\u00e1stico sujo pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>ser semelhante ao cheiro de comida para os animais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Imagine s\u00f3: sacolas, canudos, garrafas e outros materiais s\u00e3o lan\u00e7ados ao mar. Para esses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>pl\u00e1sticos se decomporem, s\u00e3o necess\u00e1rios cerca de 400 anos. Enquanto isso, eles ficam ali<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>vagando e sendo \u201cembrulhados\u201d por algas, plantas e micr\u00f3bios \u2212 que passam a chamar o lixo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de lar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>As tartarugas est\u00e3o acostumadas a nadar longas dist\u00e2ncias guiadas pelo cheiro de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>camar\u00f5es e peixes. Ent\u00e3o, v\u00e3o em busca de um belo almo\u00e7o e acabam entrando em grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>lix\u00f5es no meio do mar. Vale lembrar que elas n\u00e3o s\u00e3o as \u00fanicas prejudicadas pelo pl\u00e1stico. Aves e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>outros animais marinhos tamb\u00e9m s\u00e3o v\u00edtimas da polui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Para o experimento, cientistas registraram o comportamento de 15 tartarugas criadas em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>cativeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Os odores de \u00e1gua deionizada (que tem todos os seus minerais removidos) e pl\u00e1stico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>limpo, por exemplo, foram ignorados. Por outro lado, as tartarugas sa\u00edam atr\u00e1s de cheiros de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>comida (peixe fresco) e pl\u00e1stico bioincrustrado (levam esse nome peda\u00e7os de pl\u00e1stico que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>sofrem incrusta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, isto \u00e9, ac\u00famulo de microrganismos, plantas e algas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Os cientistas seguem pesquisando formas de evitar que as tartarugas enfrentem esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>perigo. Mas claro: dificilmente os esfor\u00e7os ser\u00e3o suficientes enquanto a polui\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica seguir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aumentando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/tartarugas-ingerem-plastico-por-sentirem<\/p><p style=\"text-align: right;\">cheiro-de-comida-sugere-estudo\/ - texto especialmente adaptado para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"nome_clean":"Ox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Ox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409032,"slug":"lingua-portuguesa-oxitonas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1911821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto para a seguinte opera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica:149 x 34 + 81","provas":[{"id":67484,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2053936,"hashId":"97a3f0e194d8f06660c36ee325bfca3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto para a seguinte opera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">149 x 34 + 81<\/p>","resposta":8012174,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.145.","id":8012173,"corpo":"<p>5.145.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.147.","id":8012174,"corpo":"<p>5.147.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.157.","id":8012175,"corpo":"<p>5.157.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.159.","id":8012176,"corpo":"<p>5.159.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.167.","id":8012177,"corpo":"<p>5.167.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":"matematica\/2053936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em se tratando de sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal, assinale a alternativa que apresenta o algarismo que representa a centena do seguinte n\u00famero.41235.","provas":[{"id":67484,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2053945,"hashId":"a6b71db502bfde69e46cf8e6a5ef3748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda em se tratando de sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal, assinale a alternativa que apresenta o algarismo que representa a centena do seguinte n\u00famero.<\/p><p><br><\/p><p>41235.<\/p>","resposta":8012220,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":8012218,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":8012219,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":8012220,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":8012221,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":8012222,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistema Decimal","oab":false,"nome":"Sistema Decimal","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408588,"slug":"matematica-sistema-decimal"}],"slug":"matematica\/2053945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos deve pautar-se em um conjunto de princ\u00edpios morais elevados, como o descrito a seguir.A atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve ocorrer sem preju\u00edzo ou benef\u00edcio de parte do p\u00fablico atendido, mantendo um tratamento ison\u00f4mico, para realizar o interesse coletivo.O princ\u00edpio descrito \u00e9 o de","provas":[{"id":67661,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auxiliar de Enfermagem - 2021"},{"id":67662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":67668,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2021"},{"id":67670,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auxiliar-odontologico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auxiliar Odontol\u00f3gico - 2021"},{"id":67671,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2062224,"hashId":"8b5782fcfa5899665a3324ee9be1d3e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos deve pautar-se em um conjunto de princ\u00edpios morais elevados, como o descrito a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 421px;\"><colgroup><col width=\"421.99713134765625\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0422\"><td data-row=\"row-0422\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0422\" data-cell=\"cell-fug3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>A atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve ocorrer sem preju\u00edzo ou benef\u00edcio de parte do p\u00fablico atendido, mantendo um tratamento ison\u00f4mico, para realizar o interesse coletivo.<\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio descrito \u00e9 o de<\/p>","resposta":8051071,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" legalidade. ","id":8051068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> legalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publicidade.","id":8051069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moralidade.","id":8051070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":8051071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impessoalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":8051072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/2062224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Procuradoria","id":2333}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em regra, o sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 aquele que praticou o fato gerador do tributo. Alei, no entanto, pode atribuir a responsabilidade pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a terceira pessoa, vinculada ao fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o. E o que ocorre, por exemplo, quando a Administra\u00e7\u00e3o adia o pagamento de determinado tributo para momento posterior \u00e0 ocorr\u00eancia do fato gerador, ficando o recolhimento da exa\u00e7\u00e3o a cargo de respons\u00e1vel que n\u00e3o realizou o fato gerador. Neste caso, h\u00e1:","provas":[{"id":66431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Procuradoria","id":2333},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-tecnico-em-gestao-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Procuradoria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2068246,"hashId":"b7ef3022c2b072b9751e926465eccd06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, o sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 aquele que praticou o fato gerador do tributo. Alei, no entanto, pode atribuir a responsabilidade pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a terceira pessoa, vinculada ao fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o. E o que ocorre, por exemplo, quando a Administra\u00e7\u00e3o adia o pagamento de determinado tributo para momento posterior \u00e0 ocorr\u00eancia do fato gerador, ficando o recolhimento da exa\u00e7\u00e3o a cargo de respons\u00e1vel que n\u00e3o realizou o fato gerador. Neste caso, h\u00e1:<\/p>","resposta":8077823,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responsabilidade tribut\u00e1ria por transfer\u00eancia em sentido lato.","id":8077820,"corpo":"<p>responsabilidade tribut\u00e1ria por transfer\u00eancia em sentido lato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responsabilidade tribut\u00e1ria por transfer\u00eancia em sentido estrito.","id":8077821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade tribut\u00e1ria por transfer\u00eancia em sentido estrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para frente.","id":8077822,"corpo":"<p>substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para frente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para tr\u00e1s.","id":8077823,"corpo":"<p>substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para tr\u00e1s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416082,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-substituicao"},{"nome_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Regressiva","oab":false,"nome":"Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Regressiva","pai":416082,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417878,"slug":"direito-tributario-substituicao-tributaria-regressiva"},{"nome_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Progressiva","oab":false,"nome":"Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Progressiva","pai":416082,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417879,"slug":"direito-tributario-substituicao-tributaria-progressiva"}],"slug":"direito-tributario\/2068246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es contidas no Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Boas pr\u00e1ticas. 2. Uso de saneantes. 3. Procedimento Operacional Padronizado. 4. Desinfec\u00e7\u00e3o. 5. Antissepsia. ( ) Procedimentos que devem ser adotados por servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o a fim de garantir a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria e a conformidade dos alimentos com a legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria. ( ) M\u00e9todo de redu\u00e7\u00e3o, por m\u00e9todo f\u00edsico e ou agente qu\u00edmico, da gama de microrganismos em n\u00edvel que n\u00e3o comprometa a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria de um determinado alimento. ( ) Opera\u00e7\u00e3o que visa a redu\u00e7\u00e3o de microrganismos presentes na pele em n\u00edveis seguros, durante a lavagem das m\u00e3os com sabonete espec\u00edfico ou por uso de agente ap\u00f3s a lavagem e secagem das m\u00e3os.","provas":[{"id":72384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":2211774,"hashId":"e150b2f5f1125dab2da8d4c2cad4d03a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es contidas no Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Boas pr\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Uso de saneantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Procedimento Operacional Padronizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Desinfec\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Antissepsia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Procedimentos que devem ser adotados por servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o a fim de garantir a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria e a conformidade dos alimentos com a legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) M\u00e9todo de redu\u00e7\u00e3o, por m\u00e9todo f\u00edsico e ou agente qu\u00edmico, da gama de microrganismos em n\u00edvel que n\u00e3o comprometa a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria de um determinado alimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Opera\u00e7\u00e3o que visa a redu\u00e7\u00e3o de microrganismos presentes na pele em n\u00edveis seguros, durante a lavagem das m\u00e3os com sabonete espec\u00edfico ou por uso de agente ap\u00f3s a lavagem e secagem das m\u00e3os.<\/p>","resposta":8688878,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 2.","id":8688877,"corpo":"<p>4 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 5.","id":8688878,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8688879,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 3.","id":8688880,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2211774","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando aspectos cl\u00ednicos e epidemiol\u00f3gicos da hantavirose, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Os hantav\u00edrus possuem como reservat\u00f3rios naturais alguns roedores silvestres. II. A infec\u00e7\u00e3o por hantav\u00edrus em humanos leva \u00e0 encefalopatia hep\u00e1tica. III. A hantavirose \u00e9 uma zoonose viral aguda.","provas":[{"id":72384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":2211783,"hashId":"dc66d75647700ea740cfb6d41bb1cc3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando aspectos cl\u00ednicos e epidemiol\u00f3gicos da hantavirose, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os hantav\u00edrus possuem como reservat\u00f3rios naturais alguns roedores silvestres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A infec\u00e7\u00e3o por hantav\u00edrus em humanos leva \u00e0 encefalopatia hep\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A hantavirose \u00e9 uma zoonose viral aguda.<\/p>","resposta":8688919,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8688919,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8688920,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8688921,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8688922,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2211783","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art 29, do Decreto-lei n\u00ba 986, que institui normas b\u00e1sicas sobre alimentos, a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora dos alimento deve ser exercida pela I. autoridade federal em situa\u00e7\u00f5es de alimentos em tr\u00e2nsito de uma para outra unidade federativa e alimentos exportados ou importados. II. autoridade municipal, estadual ou do Distrito Federal nos casos de alimentos produzidos ou expostos \u00e0 venda na \u00e1rea da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o. III. autoridade fiscalizadora de empresa privada quando da fabrica\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, beneficiamento, conserva\u00e7\u00e3o, transporte, distribui\u00e7\u00e3o ou venda de alimentos.","provas":[{"id":72384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":2211795,"hashId":"6402806f1d2184529e5b028853c04b08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art 29, do Decreto-lei n\u00ba 986, que institui normas b\u00e1sicas sobre alimentos, a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora dos alimento deve ser exercida pela <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. autoridade federal em situa\u00e7\u00f5es de alimentos em tr\u00e2nsito de uma para outra unidade federativa e alimentos exportados ou importados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. autoridade municipal, estadual ou do Distrito Federal nos casos de alimentos produzidos ou expostos \u00e0 venda na \u00e1rea da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. autoridade fiscalizadora de empresa privada quando da fabrica\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, beneficiamento, conserva\u00e7\u00e3o, transporte, distribui\u00e7\u00e3o ou venda de alimentos.<\/p>","resposta":8688975,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8688974,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8688975,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8688976,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":8688977,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2211795","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade, o SUS conta, nas diferentes esferas de governo, com a(s) seguinte(s) inst\u00e2ncia(s) colegiada(s):","provas":[{"id":72384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":2211809,"hashId":"0814cb47eebcba69a9918f1539045e1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade, o SUS conta, nas diferentes esferas de governo, com a(s) seguinte(s) inst\u00e2ncia(s) colegiada(s):<\/p>","resposta":8689042,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cons\u00f3rcio Interestadual de Sa\u00fade Comunit\u00e1ria e Conselho Intermunicipal em Sa\u00fade.","id":8689039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cons\u00f3rcio Interestadual de Sa\u00fade Comunit\u00e1ria e Conselho Intermunicipal em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho de Sa\u00fade e Conselho Intermunicipal em Sa\u00fade.","id":8689040,"corpo":"<p>Conselho de Sa\u00fade e Conselho Intermunicipal em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Intermunicipal em Sa\u00fade e Confer\u00eancia de Sa\u00fade.","id":8689041,"corpo":"<p>Conselho Intermunicipal em Sa\u00fade e Confer\u00eancia de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia de Sa\u00fade e Conselho de Sa\u00fade.","id":8689042,"corpo":"<p>Confer\u00eancia de Sa\u00fade e Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Controle Social","oab":false,"nome":"Controle Social","pai":398403,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398406,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2211809","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o t\u00e9cnico de enfermagem \u00e9 um profissional habilitado para realiza\u00e7\u00e3o de curativos, ele deve conhecer as fases de cicatriza\u00e7\u00e3o para uma adequada recupera\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. Conforme Silva e Silva (2020), a cicatriza\u00e7\u00e3o por segunda inten\u00e7\u00e3o ocorre em que momento? ","provas":[{"id":73418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224728,"hashId":"9360a2b722590386f324d89ba30f7e2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o t\u00e9cnico de enfermagem \u00e9 um profissional habilitado para realiza\u00e7\u00e3o de curativos, ele deve conhecer as fases de cicatriza\u00e7\u00e3o para uma adequada recupera\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. Conforme Silva e Silva (2020), a cicatriza\u00e7\u00e3o por segunda inten\u00e7\u00e3o ocorre em que momento? <\/p>","resposta":8747077,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando \u00e9 feito fechamento secund\u00e1rio atrav\u00e9s de sutura. ","id":8747076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando \u00e9 feito fechamento secund\u00e1rio atrav\u00e9s de sutura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando ocorre uma perda excessiva de tecido e n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de fechamento pelas bordas. ","id":8747077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando ocorre uma perda excessiva de tecido e n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de fechamento pelas bordas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normalmente em feridas cir\u00fargicas com as bordas dos ferimentos bem pr\u00f3ximas.","id":8747078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente em feridas cir\u00fargicas com as bordas dos ferimentos bem pr\u00f3ximas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando \u00e9 realizada uma sutura por perda de tecido, o que impossibilita o fechamento pelas bordas.","id":8747079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando \u00e9 realizada uma sutura por perda de tecido, o que impossibilita o fechamento pelas bordas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em feridas limpas sem presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o.","id":8747080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em feridas limpas sem presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/2224728","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma f\u00e1brica s\u00e3o necess\u00e1rias 5 m\u00e1quinas id\u00eanticas operando no mesmo ritmo durante 6 horas por dia, para produzirem juntas uma quantidade de 205 unidades de capacetes em 8 dias. Sabe-se que essa f\u00e1brica recebeu uma encomenda de 328 unidades de capacetes e para que ela consiga produzir todos esses capacetes em 6 dias, ela ter\u00e1 que aumentar sua quantidade de m\u00e1quinas, de forma que todas elas sejam id\u00eanticas e programadas para operar juntas durante 8 horas por dia. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a quantidade de m\u00e1quinas necess\u00e1rias para que essa f\u00e1brica consiga produzir todos esses capacetes dentro do prazo \u00e9 igual a:","provas":[{"id":64710,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-castro-pr-2021-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Castro - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1982996,"hashId":"05c8f19a15a296c6c02e635b58400558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma f\u00e1brica s\u00e3o necess\u00e1rias 5 m\u00e1quinas id\u00eanticas operando no mesmo ritmo durante 6 horas por dia, para produzirem juntas uma quantidade de 205 unidades de capacetes em 8 dias. Sabe-se que essa f\u00e1brica recebeu uma encomenda de 328 unidades de capacetes e para que ela consiga produzir todos esses capacetes em 6 dias, ela ter\u00e1 que aumentar sua quantidade de m\u00e1quinas, de forma que todas elas sejam id\u00eanticas e programadas para operar juntas durante 8 horas por dia. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a quantidade de m\u00e1quinas necess\u00e1rias para que essa f\u00e1brica consiga produzir todos esses capacetes dentro do prazo \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7698261,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 m\u00e1quinas.","id":7698257,"corpo":"<p>9 m\u00e1quinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 m\u00e1quinas.","id":7698258,"corpo":"<p>10 m\u00e1quinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 m\u00e1quinas.","id":7698259,"corpo":"<p>12 m\u00e1quinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 m\u00e1quinas.","id":7698260,"corpo":"<p>11 m\u00e1quinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 m\u00e1quinas.","id":7698261,"corpo":"<p>8 m\u00e1quinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201csem preju\u00edzo de\u201d (linha 10) por \u00e0 despeito de","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61668,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885037,"hashId":"40f900135a2a453a1d60d10081a20d63","enunciado":"<p>\u201csem preju\u00edzo de\u201d (linha 10) por <strong>\u00e0 despeito de<\/strong><\/p>","resposta":7260222,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260221,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260222,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 17.1 ____ Em diversas campanhas e a\u00e7\u00f5es de empresas nesses\ttempos de pandemia, muito se tem ouvido falar de\tresponsabilidade social corporativa \u2013 entendida como a4 responsabilidade de uma organiza\u00e7\u00e3o pelos impactos de suas\tdecis\u00f5es e atividades na sociedade e no meio ambiente, por\tmeio do comportamento \u00e9tico e transparente. O objetivo da7 empresa socialmente respons\u00e1vel \u00e9, como o dos demais\tatores sociais, tamb\u00e9m colaborar na transforma\u00e7\u00e3o do\tmundo em um lugar melhor, por meio de sua atua\u00e7\u00e3o e do10 exemplo de suas a\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo de sua manuten\u00e7\u00e3o no\tmercado de forma lucrativa e segura.\tAinda \u00e9 cedo para afirmar que o mundo corporativo13 estar\u00e1 indubitavelmente imerso na verdadeira\tresponsabilidade social corporativa, realizando a\u00e7\u00f5es que,\tcome\u00e7ando pelos seus pr\u00f3prios colaboradores e clientela,16 valorizem, de fato, o ser humano, o meio ambiente e a\tsociedade. Apesar disso, \u00e9 poss\u00edvel analisar tend\u00eancias do\tque se espera das empresas daqui para a frente e como19 pr\u00e1ticas que emergiram em um momento de reinven\u00e7\u00e3o e\tadapta\u00e7\u00e3o influenciar\u00e3o o futuro corporativo.\t\u00c9 v\u00e1lido o questionamento sobre o que vale a pena22 ser preservado ou constru\u00eddo. Em muitas empresas, os\tdesafios do universo corporativo foram drasticamente\texpostos nos primeiros dias da pandemia, como25 descompasso na tomada de decis\u00f5es, aus\u00eancia de\tcoopera\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o difusa, recursos digitais defasados\te, o mais importante, falta de empatia com o ser humano.28 Tais obst\u00e1culos precisam ser mapeados, corrigidos e\tsuperados, para que a empresa possa se adaptar \u00e0 nova\trealidade.31 ___ O \u201cnormal\u201d, qualquer que seja a sua acep\u00e7\u00e3o, jamais\tser\u00e1 o mesmo. As empresas precisaram adaptar-se \u00e0\trealidade do home office e do isolamento social, o que34 permitiu reflex\u00f5es e aprendizados que impactar\u00e3o a forma\tcomo se concebem o ambiente f\u00edsico e as atividades\tpresenciais. Torna-se essencial o investimento em tecnologia37 e inova\u00e7\u00e3o, sem mais espa\u00e7o para pensamentos resistentes\tao mundo digital. As necessidades do funcion\u00e1rio que\ttrabalha de casa precisar\u00e3o ser antecipadas, os seus custos40 com a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os avaliados e tomadas todas as\tmedidas preventivas para se evitar o esgotamento\tprofissional e mesmo o ass\u00e9dio moral.43 ___ As ferramentas digitais de trabalho remoto\tconquistaram espa\u00e7o na vida corporativa e demandaram\tinvestimentos e aprendizados. Em especial, as plataformas de46 comunica\u00e7\u00e3o mostraram-se essenciais na execu\u00e7\u00e3o de\treuni\u00f5es virtuais e teleconfer\u00eancias. Quando vencida a\tpandemia, tais medidas se tornar\u00e3o h\u00e1bito, incorporando-se49 na rotina das empresas, de seus colaboradores e clientes, e\texigir\u00e3o uma s\u00e9rie de adapta\u00e7\u00f5es \u00e0 nova realidade, inclusive\tem prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a de dados.52 ___ Mesmo as corpora\u00e7\u00f5es que continuaram\tfuncionando ou voltarem a funcionar em ambiente de\tescrit\u00f3rio f\u00edsico j\u00e1 tiveram ou ter\u00e3o de se adaptar,55 ajustando-se para a continuidade ou retorno seguro \u00e0s\tatividades. O distanciamento de bancadas de trabalho, a\tdisposi\u00e7\u00e3o abundante de itens de higiene, o refor\u00e7o na58 limpeza dos ambientes, o rod\u00edzio de escalas, o fornecimento\tde meios alternativos ao transporte p\u00fablico e cuidados\tacentuados com a sa\u00fade do colaborador e de sua fam\u00edlia s\u00e3o61 apenas alguns exemplos dessa necess\u00e1ria adapta\u00e7\u00e3o.\tContudo, a verdadeira mudan\u00e7a ser\u00e1 nas rela\u00e7\u00f5es\tentre sociedade e empresas. Conduta \u00e9tica e rela\u00e7\u00f5es64 comerciais justas dever\u00e3o ser incorporadas na rotina e\tcultura das empresas, valorizando o indiv\u00edduo, o meio\tambiente e a sociedade.Joelson Dias e Lorrane Calado Mendes. A responsabilidade socialcorporativa na pandemia da covid-19: um novo mundo dos neg\u00f3cios \u00e9poss\u00edvel? Internet: &lt; jornalahora.com &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 11 a 15.","id":473976,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 17.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Em diversas campanhas e a\u00e7\u00f5es de empresas nesses<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttempos de pandemia, muito se tem ouvido falar de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresponsabilidade social corporativa \u2013 entendida como a<\/p><p><em>4 <\/em>responsabilidade de uma organiza\u00e7\u00e3o pelos impactos de suas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdecis\u00f5es e atividades na sociedade e no meio ambiente, por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmeio do comportamento \u00e9tico e transparente. O objetivo da<\/p><p><em>7 <\/em>empresa socialmente respons\u00e1vel \u00e9, como o dos demais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tatores sociais, tamb\u00e9m colaborar na transforma\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmundo em um lugar melhor, por meio de sua atua\u00e7\u00e3o e do<\/p><p><em>10 <\/em>exemplo de suas a\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo de sua manuten\u00e7\u00e3o no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmercado de forma lucrativa e segura.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAinda \u00e9 cedo para afirmar que o mundo corporativo<\/p><p><em>13 <\/em>estar\u00e1 indubitavelmente imerso na verdadeira<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresponsabilidade social corporativa, realizando a\u00e7\u00f5es que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcome\u00e7ando pelos seus pr\u00f3prios colaboradores e clientela,<\/p><p><em>16 <\/em>valorizem, de fato, o ser humano, o meio ambiente e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsociedade. Apesar disso, \u00e9 poss\u00edvel analisar tend\u00eancias do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque se espera das empresas daqui para a frente e como<\/p><p><em>19 <\/em>pr\u00e1ticas que emergiram em um momento de reinven\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tadapta\u00e7\u00e3o influenciar\u00e3o o futuro corporativo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u00c9 v\u00e1lido o questionamento sobre o que vale a pena<\/p><p><em>22 <\/em>ser preservado ou constru\u00eddo. Em muitas empresas, os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesafios do universo corporativo foram drasticamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texpostos nos primeiros dias da pandemia, como<\/p><p><em>25 <\/em>descompasso na tomada de decis\u00f5es, aus\u00eancia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoopera\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o difusa, recursos digitais defasados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te, o mais importante, falta de empatia com o ser humano.<\/p><p><em>28 <\/em>Tais obst\u00e1culos precisam ser mapeados, corrigidos e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsuperados, para que a empresa possa se adaptar \u00e0 nova<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trealidade.<\/p><p><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O \u201cnormal\u201d, qualquer que seja a sua acep\u00e7\u00e3o, jamais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tser\u00e1 o mesmo. As empresas precisaram adaptar-se \u00e0<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trealidade do <em>home office<\/em> e do isolamento social, o que<\/p><p><em>34 <\/em>permitiu reflex\u00f5es e aprendizados que impactar\u00e3o a forma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo se concebem o ambiente f\u00edsico e as atividades<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpresenciais. Torna-se essencial o investimento em tecnologia<\/p><p><em>37 <\/em>e inova\u00e7\u00e3o, sem mais espa\u00e7o para pensamentos resistentes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao mundo digital. As necessidades do funcion\u00e1rio que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttrabalha de casa precisar\u00e3o ser antecipadas, os seus custos<\/p><p><em>40 <\/em>com a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os avaliados e tomadas todas as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmedidas preventivas para se evitar o esgotamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprofissional e mesmo o ass\u00e9dio moral.<\/p><p><em>43 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As ferramentas digitais de trabalho remoto<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconquistaram espa\u00e7o na vida corporativa e demandaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinvestimentos e aprendizados. Em especial, as plataformas de<\/p><p><em>46 <\/em>comunica\u00e7\u00e3o mostraram-se essenciais na execu\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\treuni\u00f5es virtuais e teleconfer\u00eancias. Quando vencida a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpandemia, tais medidas se tornar\u00e3o h\u00e1bito, incorporando-se<\/p><p><em>49 <\/em>na rotina das empresas, de seus colaboradores e clientes, e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texigir\u00e3o uma s\u00e9rie de adapta\u00e7\u00f5es \u00e0 nova realidade, inclusive<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a de dados.<\/p><p><em>52 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Mesmo as corpora\u00e7\u00f5es que continuaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfuncionando ou voltarem a funcionar em ambiente de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescrit\u00f3rio f\u00edsico j\u00e1 tiveram ou ter\u00e3o de se adaptar,<\/p><p><em>55 <\/em>ajustando-se para a continuidade ou retorno seguro \u00e0s<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tatividades. O distanciamento de bancadas de trabalho, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdisposi\u00e7\u00e3o abundante de itens de higiene, o refor\u00e7o na<\/p><p><em>58 <\/em>limpeza dos ambientes, o rod\u00edzio de escalas, o fornecimento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde meios alternativos ao transporte p\u00fablico e cuidados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tacentuados com a sa\u00fade do colaborador e de sua fam\u00edlia s\u00e3o<\/p><p><em>61 <\/em>apenas alguns exemplos dessa necess\u00e1ria adapta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tContudo, a verdadeira mudan\u00e7a ser\u00e1 nas rela\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tentre sociedade e empresas. Conduta \u00e9tica e rela\u00e7\u00f5es<\/p><p><em>64<\/em> comerciais justas dever\u00e3o ser incorporadas na rotina e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcultura das empresas, valorizando o indiv\u00edduo, o meio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tambiente e a sociedade.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Joelson Dias e Lorrane Calado Mendes. <strong>A responsabilidade social<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>corporativa na pandemia da covid-19: um novo mundo dos neg\u00f3cios \u00e9<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>poss\u00edvel? <\/strong>Internet: &lt; jornalahora.com &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1885037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cQuando vencida a pandemia\u201d (linhas 47 e 48) por Vencida a pandemia","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61668,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885045,"hashId":"f7bc54e4489be37c16c4f1b827f0d7de","enunciado":"<p>\u201cQuando vencida a pandemia\u201d (linhas 47 e 48) por <strong>Vencida a pandemia<\/strong><\/p>","resposta":7260240,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260240,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260241,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 17.1 ____ Em diversas campanhas e a\u00e7\u00f5es de empresas nesses\ttempos de pandemia, muito se tem ouvido falar de\tresponsabilidade social corporativa \u2013 entendida como a4 responsabilidade de uma organiza\u00e7\u00e3o pelos impactos de suas\tdecis\u00f5es e atividades na sociedade e no meio ambiente, por\tmeio do comportamento \u00e9tico e transparente. O objetivo da7 empresa socialmente respons\u00e1vel \u00e9, como o dos demais\tatores sociais, tamb\u00e9m colaborar na transforma\u00e7\u00e3o do\tmundo em um lugar melhor, por meio de sua atua\u00e7\u00e3o e do10 exemplo de suas a\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo de sua manuten\u00e7\u00e3o no\tmercado de forma lucrativa e segura.\tAinda \u00e9 cedo para afirmar que o mundo corporativo13 estar\u00e1 indubitavelmente imerso na verdadeira\tresponsabilidade social corporativa, realizando a\u00e7\u00f5es que,\tcome\u00e7ando pelos seus pr\u00f3prios colaboradores e clientela,16 valorizem, de fato, o ser humano, o meio ambiente e a\tsociedade. Apesar disso, \u00e9 poss\u00edvel analisar tend\u00eancias do\tque se espera das empresas daqui para a frente e como19 pr\u00e1ticas que emergiram em um momento de reinven\u00e7\u00e3o e\tadapta\u00e7\u00e3o influenciar\u00e3o o futuro corporativo.\t\u00c9 v\u00e1lido o questionamento sobre o que vale a pena22 ser preservado ou constru\u00eddo. Em muitas empresas, os\tdesafios do universo corporativo foram drasticamente\texpostos nos primeiros dias da pandemia, como25 descompasso na tomada de decis\u00f5es, aus\u00eancia de\tcoopera\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o difusa, recursos digitais defasados\te, o mais importante, falta de empatia com o ser humano.28 Tais obst\u00e1culos precisam ser mapeados, corrigidos e\tsuperados, para que a empresa possa se adaptar \u00e0 nova\trealidade.31 ___ O \u201cnormal\u201d, qualquer que seja a sua acep\u00e7\u00e3o, jamais\tser\u00e1 o mesmo. As empresas precisaram adaptar-se \u00e0\trealidade do home office e do isolamento social, o que34 permitiu reflex\u00f5es e aprendizados que impactar\u00e3o a forma\tcomo se concebem o ambiente f\u00edsico e as atividades\tpresenciais. Torna-se essencial o investimento em tecnologia37 e inova\u00e7\u00e3o, sem mais espa\u00e7o para pensamentos resistentes\tao mundo digital. As necessidades do funcion\u00e1rio que\ttrabalha de casa precisar\u00e3o ser antecipadas, os seus custos40 com a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os avaliados e tomadas todas as\tmedidas preventivas para se evitar o esgotamento\tprofissional e mesmo o ass\u00e9dio moral.43 ___ As ferramentas digitais de trabalho remoto\tconquistaram espa\u00e7o na vida corporativa e demandaram\tinvestimentos e aprendizados. Em especial, as plataformas de46 comunica\u00e7\u00e3o mostraram-se essenciais na execu\u00e7\u00e3o de\treuni\u00f5es virtuais e teleconfer\u00eancias. Quando vencida a\tpandemia, tais medidas se tornar\u00e3o h\u00e1bito, incorporando-se49 na rotina das empresas, de seus colaboradores e clientes, e\texigir\u00e3o uma s\u00e9rie de adapta\u00e7\u00f5es \u00e0 nova realidade, inclusive\tem prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a de dados.52 ___ Mesmo as corpora\u00e7\u00f5es que continuaram\tfuncionando ou voltarem a funcionar em ambiente de\tescrit\u00f3rio f\u00edsico j\u00e1 tiveram ou ter\u00e3o de se adaptar,55 ajustando-se para a continuidade ou retorno seguro \u00e0s\tatividades. O distanciamento de bancadas de trabalho, a\tdisposi\u00e7\u00e3o abundante de itens de higiene, o refor\u00e7o na58 limpeza dos ambientes, o rod\u00edzio de escalas, o fornecimento\tde meios alternativos ao transporte p\u00fablico e cuidados\tacentuados com a sa\u00fade do colaborador e de sua fam\u00edlia s\u00e3o61 apenas alguns exemplos dessa necess\u00e1ria adapta\u00e7\u00e3o.\tContudo, a verdadeira mudan\u00e7a ser\u00e1 nas rela\u00e7\u00f5es\tentre sociedade e empresas. Conduta \u00e9tica e rela\u00e7\u00f5es64 comerciais justas dever\u00e3o ser incorporadas na rotina e\tcultura das empresas, valorizando o indiv\u00edduo, o meio\tambiente e a sociedade.Joelson Dias e Lorrane Calado Mendes. A responsabilidade socialcorporativa na pandemia da covid-19: um novo mundo dos neg\u00f3cios \u00e9poss\u00edvel? Internet: &lt; jornalahora.com &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 11 a 15.","id":473976,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 17.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Em diversas campanhas e a\u00e7\u00f5es de empresas nesses<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttempos de pandemia, muito se tem ouvido falar de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresponsabilidade social corporativa \u2013 entendida como a<\/p><p><em>4 <\/em>responsabilidade de uma organiza\u00e7\u00e3o pelos impactos de suas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdecis\u00f5es e atividades na sociedade e no meio ambiente, por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmeio do comportamento \u00e9tico e transparente. O objetivo da<\/p><p><em>7 <\/em>empresa socialmente respons\u00e1vel \u00e9, como o dos demais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tatores sociais, tamb\u00e9m colaborar na transforma\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmundo em um lugar melhor, por meio de sua atua\u00e7\u00e3o e do<\/p><p><em>10 <\/em>exemplo de suas a\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo de sua manuten\u00e7\u00e3o no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmercado de forma lucrativa e segura.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAinda \u00e9 cedo para afirmar que o mundo corporativo<\/p><p><em>13 <\/em>estar\u00e1 indubitavelmente imerso na verdadeira<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresponsabilidade social corporativa, realizando a\u00e7\u00f5es que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcome\u00e7ando pelos seus pr\u00f3prios colaboradores e clientela,<\/p><p><em>16 <\/em>valorizem, de fato, o ser humano, o meio ambiente e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsociedade. Apesar disso, \u00e9 poss\u00edvel analisar tend\u00eancias do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque se espera das empresas daqui para a frente e como<\/p><p><em>19 <\/em>pr\u00e1ticas que emergiram em um momento de reinven\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tadapta\u00e7\u00e3o influenciar\u00e3o o futuro corporativo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u00c9 v\u00e1lido o questionamento sobre o que vale a pena<\/p><p><em>22 <\/em>ser preservado ou constru\u00eddo. Em muitas empresas, os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesafios do universo corporativo foram drasticamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texpostos nos primeiros dias da pandemia, como<\/p><p><em>25 <\/em>descompasso na tomada de decis\u00f5es, aus\u00eancia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoopera\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o difusa, recursos digitais defasados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te, o mais importante, falta de empatia com o ser humano.<\/p><p><em>28 <\/em>Tais obst\u00e1culos precisam ser mapeados, corrigidos e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsuperados, para que a empresa possa se adaptar \u00e0 nova<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trealidade.<\/p><p><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O \u201cnormal\u201d, qualquer que seja a sua acep\u00e7\u00e3o, jamais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tser\u00e1 o mesmo. As empresas precisaram adaptar-se \u00e0<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trealidade do <em>home office<\/em> e do isolamento social, o que<\/p><p><em>34 <\/em>permitiu reflex\u00f5es e aprendizados que impactar\u00e3o a forma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo se concebem o ambiente f\u00edsico e as atividades<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpresenciais. Torna-se essencial o investimento em tecnologia<\/p><p><em>37 <\/em>e inova\u00e7\u00e3o, sem mais espa\u00e7o para pensamentos resistentes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao mundo digital. As necessidades do funcion\u00e1rio que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttrabalha de casa precisar\u00e3o ser antecipadas, os seus custos<\/p><p><em>40 <\/em>com a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os avaliados e tomadas todas as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmedidas preventivas para se evitar o esgotamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprofissional e mesmo o ass\u00e9dio moral.<\/p><p><em>43 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As ferramentas digitais de trabalho remoto<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconquistaram espa\u00e7o na vida corporativa e demandaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinvestimentos e aprendizados. Em especial, as plataformas de<\/p><p><em>46 <\/em>comunica\u00e7\u00e3o mostraram-se essenciais na execu\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\treuni\u00f5es virtuais e teleconfer\u00eancias. Quando vencida a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpandemia, tais medidas se tornar\u00e3o h\u00e1bito, incorporando-se<\/p><p><em>49 <\/em>na rotina das empresas, de seus colaboradores e clientes, e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texigir\u00e3o uma s\u00e9rie de adapta\u00e7\u00f5es \u00e0 nova realidade, inclusive<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a de dados.<\/p><p><em>52 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Mesmo as corpora\u00e7\u00f5es que continuaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfuncionando ou voltarem a funcionar em ambiente de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescrit\u00f3rio f\u00edsico j\u00e1 tiveram ou ter\u00e3o de se adaptar,<\/p><p><em>55 <\/em>ajustando-se para a continuidade ou retorno seguro \u00e0s<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tatividades. O distanciamento de bancadas de trabalho, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdisposi\u00e7\u00e3o abundante de itens de higiene, o refor\u00e7o na<\/p><p><em>58 <\/em>limpeza dos ambientes, o rod\u00edzio de escalas, o fornecimento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde meios alternativos ao transporte p\u00fablico e cuidados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tacentuados com a sa\u00fade do colaborador e de sua fam\u00edlia s\u00e3o<\/p><p><em>61 <\/em>apenas alguns exemplos dessa necess\u00e1ria adapta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tContudo, a verdadeira mudan\u00e7a ser\u00e1 nas rela\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tentre sociedade e empresas. Conduta \u00e9tica e rela\u00e7\u00f5es<\/p><p><em>64<\/em> comerciais justas dever\u00e3o ser incorporadas na rotina e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcultura das empresas, valorizando o indiv\u00edduo, o meio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tambiente e a sociedade.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Joelson Dias e Lorrane Calado Mendes. <strong>A responsabilidade social<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>corporativa na pandemia da covid-19: um novo mundo dos neg\u00f3cios \u00e9<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>poss\u00edvel? <\/strong>Internet: &lt; jornalahora.com &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1885045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Encaminhamos a essa Comiss\u00e3o Especial, os Termos de Refer\u00eancia para a Contrata\u00e7\u00e3o de Consultores com a finalidade de dar andamento das a\u00e7\u00f5es do Programa de Fisioterapia e Terapia Ocupacional para a Melhor Idade, devendo-se cadastrar no sistema de informa\u00e7\u00e3o da UNESCO para seguir o processo.","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61668,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885061,"hashId":"d31b78efbf5db308cd11924dca7e181e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamos a essa Comiss\u00e3o Especial, os Termos de Refer\u00eancia para a Contrata\u00e7\u00e3o de Consultores com a finalidade de dar andamento das a\u00e7\u00f5es do Programa de Fisioterapia e Terapia Ocupacional para a Melhor Idade, devendo-se cadastrar no sistema de informa\u00e7\u00e3o da UNESCO para seguir o processo.<\/p>","resposta":7260288,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260287,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260288,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e da adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial, julgue os itens de 18 a 20.","id":473993,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e da adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial, julgue os itens de <strong>18 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1885061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201calicer\u00e7ar\u201d (linha 19) por firmar","provas":[{"id":61670,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-almoxarife","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1885306,"hashId":"056e849648140e469fc9606d6f452ba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201calicer\u00e7ar\u201d (linha 19) por <strong>firmar<\/strong><\/p>","resposta":7260999,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260999,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7261000,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 17.1 ----------A crise provocada pela pandemia do novo coronav\u00edrus-----coloca a sociedade diante da necessidade de explorar-----significativas mudan\u00e7as em seus modos de ser e agir. Muito4 ---al\u00e9m dos aprendizados em higieniza\u00e7\u00e3o pessoal e dos-----ambientes, a covid-19 claramente d\u00e1 \u00e0s pessoas li\u00e7\u00f5es de-----interdepend\u00eancia e do quanto a\u00e7\u00f5es coletivas s\u00e3o7 ---fundamentais para superar crises.------------Desse modo, as an\u00e1lises e proje\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas n\u00e3o-----devem ser apartadas de uma reflex\u00e3o sobre a distribui\u00e7\u00e3o10 --desigual dos riscos, que tendem a afetar mais fortemente os-----desempregados \u2013 inclusive os mais jovens \u2013 e os-----trabalhadores informais, sem amparos trabalhistas. As13 --desigualdades fazem com que pessoas mais pobres se tornem-----as mais vulner\u00e1veis em tempos de recess\u00e3o.------------O papel do Estado \u00e9 central neste momento e as16 --medidas e recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade devem-----ser seguidas \u00e0 risca. Adicionalmente a isso, o setor privado-----deve, diante das incertezas colocadas no cen\u00e1rio atual,19 --alicer\u00e7ar suas tomadas de decis\u00e3o nos princ\u00edpios da-----responsabilidade social e na dire\u00e7\u00e3o do desenvolvimento-----sustent\u00e1vel, a fim de n\u00e3o agravar as desigualdades j\u00e1 t\u00e3o22 --aumentadas nos \u00faltimos anos no Pa\u00eds.------------Pelo mundo e no Brasil, h\u00e1 alguns exemplos do que-----tem sido poss\u00edvel fazer de positivo neste momento: empresas25 --de bebidas e cosm\u00e9ticos que usam suas linhas de produ\u00e7\u00e3o-----para gerar insumos que contribuir\u00e3o para a preven\u00e7\u00e3o e o-----tratamento da doen\u00e7a; empresas do varejo que contribuem28 --com a liquidez de pequenos fornecedores para que n\u00e3o-----interrompam suas opera\u00e7\u00f5es; institui\u00e7\u00f5es financeiras que-----ampliam prazos para que pequenos neg\u00f3cios e pessoas f\u00edsicas31 --consigam fazer um melhor planejamento financeiro, entre-----outros. Tais medidas, ainda que t\u00edmidas, mostram o quanto o-----setor privado pode ser ativo no desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es34 --imediatas em \u00e9pocas de crise.------------E ainda \u00e9 preciso destacar o importante trabalho de-----pesquisadores brasileiros, que desenvolveram o37 --sequenciamento do coronav\u00edrus no Brasil pela t\u00e9cnica-----conhecida como metagen\u00f4mica, promovendo informa\u00e7\u00e3o e-----tecnologias a serem utilizadas pelos \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade,40 --sobretudo no que toca \u00e0 transmiss\u00e3o local da doen\u00e7a.------------O momento atual imp\u00f5e tamb\u00e9m a observa\u00e7\u00e3o das-----correla\u00e7\u00f5es entre as perdas e transforma\u00e7\u00f5es de habitats e43 --do aparecimento ou do reaparecimento de organismos-----patog\u00eanicos, da vulnerabilidade dos centros urbanos, da-----ultrapassagem das barreiras de esp\u00e9cies e da vulnerabilidade46 --das farmacoterapias nas florestas amea\u00e7adas.------------A sociedade n\u00e3o \u00e9 v\u00edtima passiva desses processos e-----ainda pode fazer muito mais para reduzir os riscos de49 --pandemias pela perspectiva ecol\u00f3gica ou pela garantia do-----humanitarismo, dos direitos humanos, da redu\u00e7\u00e3o das-----desigualdades e da manuten\u00e7\u00e3o de mecanismos e52 --institui\u00e7\u00f5es republicanas e democr\u00e1ticas. Mais do que nunca,-----as premissas de um desenvolvimento sustent\u00e1vel se mostram-----ainda mais urgentes.Internet:&lt;ethos.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 10 a 17.","id":474028,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Texto para os itens de 1 a 17.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">1 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A crise provocada pela pandemia do novo coronav\u00edrus<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">coloca a sociedade diante da necessidade de explorar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">significativas mudan\u00e7as em seus modos de ser e agir. Muito<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">4 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">al\u00e9m dos aprendizados em higieniza\u00e7\u00e3o pessoal e dos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">ambientes, a covid-19 claramente d\u00e1 \u00e0s pessoas li\u00e7\u00f5es de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">interdepend\u00eancia e do quanto a\u00e7\u00f5es coletivas s\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">7 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">fundamentais para superar crises.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desse modo, as an\u00e1lises e proje\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas n\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">devem ser apartadas de uma reflex\u00e3o sobre a distribui\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">10 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">desigual dos riscos, que tendem a afetar mais fortemente os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">desempregados \u2013 inclusive os mais jovens \u2013 e os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">trabalhadores informais, sem amparos trabalhistas. As<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">13 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">desigualdades fazem com que pessoas mais pobres se tornem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">as mais vulner\u00e1veis em tempos de recess\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O papel do Estado \u00e9 central neste momento e as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">16 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">medidas e recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade devem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">ser seguidas \u00e0 risca. Adicionalmente a isso, o setor privado<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">deve, diante das incertezas colocadas no cen\u00e1rio atual,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">19 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">alicer\u00e7ar suas tomadas de decis\u00e3o nos princ\u00edpios da<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">responsabilidade social e na dire\u00e7\u00e3o do desenvolvimento<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">sustent\u00e1vel, a fim de n\u00e3o agravar as desigualdades j\u00e1 t\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">22 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">aumentadas nos \u00faltimos anos no Pa\u00eds.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pelo mundo e no Brasil, h\u00e1 alguns exemplos do que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">tem sido poss\u00edvel fazer de positivo neste momento: empresas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">25 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">de bebidas e cosm\u00e9ticos que usam suas linhas de produ\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">para gerar insumos que contribuir\u00e3o para a preven\u00e7\u00e3o e o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">tratamento da doen\u00e7a; empresas do varejo que contribuem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">28 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">com a liquidez de pequenos fornecedores para que n\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">interrompam suas opera\u00e7\u00f5es; institui\u00e7\u00f5es financeiras que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">ampliam prazos para que pequenos neg\u00f3cios e pessoas f\u00edsicas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">31 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">consigam fazer um melhor planejamento financeiro, entre<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">outros. Tais medidas, ainda que t\u00edmidas, mostram o quanto o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">setor privado pode ser ativo no desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">34 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">imediatas em \u00e9pocas de crise.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E ainda \u00e9 preciso destacar o importante trabalho de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">pesquisadores brasileiros, que desenvolveram o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">37 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">sequenciamento do coronav\u00edrus no Brasil pela t\u00e9cnica<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">conhecida como metagen\u00f4mica, promovendo informa\u00e7\u00e3o e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">tecnologias a serem utilizadas pelos \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">40 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">sobretudo no que toca \u00e0 transmiss\u00e3o local da doen\u00e7a.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O momento atual imp\u00f5e tamb\u00e9m a observa\u00e7\u00e3o das<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">correla\u00e7\u00f5es entre as perdas e transforma\u00e7\u00f5es de <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">habitats <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">43 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">do aparecimento ou do reaparecimento de organismos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">patog\u00eanicos, da vulnerabilidade dos centros urbanos, da<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">ultrapassagem das barreiras de esp\u00e9cies e da vulnerabilidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">46 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">das farmacoterapias nas florestas amea\u00e7adas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A sociedade n\u00e3o \u00e9 v\u00edtima passiva desses processos e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">ainda pode fazer muito mais para reduzir os riscos de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">49 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">pandemias pela perspectiva ecol\u00f3gica ou pela garantia do<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">humanitarismo, dos direitos humanos, da redu\u00e7\u00e3o das<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">desigualdades e da manuten\u00e7\u00e3o de mecanismos e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">52 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">institui\u00e7\u00f5es republicanas e democr\u00e1ticas. Mais do que nunca,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">as premissas de um desenvolvimento sustent\u00e1vel se mostram<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">ainda mais urgentes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Internet:&lt;ethos.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>10 <\/strong>a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1885306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LDB, com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios sobre os quais o ensino dever\u00e1 ser ministrado, deve observar o respeito \u00e0 liberdade e ao apre\u00e7o \u00e0:","provas":[{"id":63841,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2021-iuds-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Assistente de Alunos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1951209,"hashId":"edb1b9fe98ddb7af0ca14929f1882fa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LDB, com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios sobre os quais o ensino dever\u00e1 ser ministrado, deve observar o respeito \u00e0 liberdade e ao apre\u00e7o \u00e0:<\/p>","resposta":7552758,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.","id":7552755,"corpo":"<p>Concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arte e o saber.","id":7552756,"corpo":"<p>Arte e o saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es.","id":7552757,"corpo":"<p>Igualdade de condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia.","id":7552758,"corpo":"<p>Toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":"pedagogia\/1951209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914},{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 TI","id":20915}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSegundo o professor da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro, especialista em seguran\u00e7a alimentar e coordenador Rede PENSSAN, Renato Maluf, n\u00e3o h\u00e1 ind\u00edcios de que a situa\u00e7\u00e3o melhorou este ano.\u201d (l. 14 e 15) De acordo com o contexto, o sentido do voc\u00e1bulo em destaque acima n\u00e3o pode ser adequadamente substitu\u00eddo por","provas":[{"id":63868,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal - 2021"},{"id":63869,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 TI","id":20915},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-ti","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 TI - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1951868,"hashId":"1d1ab39bb8397679eaf6c7e6001053d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSegundo o professor da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro, especialista em seguran\u00e7a alimentar e coordenador Rede PENSSAN, Renato Maluf, n\u00e3o h\u00e1 <strong><u>ind\u00edcios<\/u> <\/strong>de que a situa\u00e7\u00e3o melhorou este ano.\u201d (l. 14 e 15) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o contexto, o sentido do voc\u00e1bulo em destaque acima <strong><u>n\u00e3o<\/u> <\/strong>pode ser adequadamente substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":7555641,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinal.","id":7555638,"corpo":"<p>sinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tra\u00e7o.","id":7555639,"corpo":"<p>tra\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vest\u00edgio.","id":7555640,"corpo":"<p>vest\u00edgio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estat\u00edstica.","id":7555641,"corpo":"<p>estat\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IBrasil tem 19 milh\u00f5es de pessoas passando fome em meio \u00e0 pandemia Mais da metade dos domic\u00edlios brasileiros vivencia algum n\u00edvel de inseguran\u00e7a alimentar____Cerca de 19 milh\u00f5es de pessoas passaram fome durante a pandemia do coronav\u00edrus no Brasil. Uma pesquisarealizada entre outubro e dezembro do ano passado mostra que mais de 116 milh\u00f5es de pessoas conviveram com algumgrau de inseguran\u00e7a alimentar no per\u00edodo.____Isso significa que mais da metade dos domic\u00edlios brasileiros sofreu algum tipo de priva\u00e7\u00e3o. Segundo o estudo daRede Brasileira de Pesquisa em Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (Rede PENSSAN), o \u00edndice exato de fam\u00edliasnessa situa\u00e7\u00e3o chegou a 55,2%.____\u00c0 conclus\u00e3o \u00e9 de que o aumento da fome no Brasil est\u00e1 mais acelerado nos \u00faltimos anos. Entre 2018 e 2020 a altafoi de 27,6% ao ano. Entre 2013 e 2018, esse ritmo n\u00e3o passava de 8%.____N\u00e3o \u00e9 de agora que o alerta sobre o problema passou a ser preocupa\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es e movimentos sociais.Em 2018, a ActionAid j\u00e1 chamava aten\u00e7\u00e3o para as consequ\u00eancias do empobrecimento acelerado da popula\u00e7\u00e3o.____Aliado ao desmonte de institui\u00e7\u00f5es promovido pelo governo, \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o ambiental e ao agravamento dasmudan\u00e7as clim\u00e1ticas, o cen\u00e1rio faz v\u00edtimas principalmente entre as popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis e n\u00e3o \u00e9 fruto apenas dacrise do coronav\u00edrus.____Segundo o professor da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro, especialista em seguran\u00e7a alimentar ecoordenador Rede PENSSAN, Renato Maluf, n\u00e3o h\u00e3 ind\u00edcios de que a situa\u00e7\u00e3o melhorou este ano.____\"\u00c0 nossa pesquisa, embora tenha revelado um indicadoralto, ela ainda pegou a presen\u00e7a do aux\u00edlio emergencial.Se tivesse sido feita sem o aux\u00edlio, seria pior. Temos todas as raz\u00f5es para achar que nesses primeiros meses do ano asitua\u00e7\u00e3o se agravou\u201d, afirma ele.____O especialista afirma ainda que nenhum dos fatores que influencia na seguran\u00e7a alimentar das fam\u00edlias melhorounos \u00faltimos meses. Entre eles est\u00e3o as garantias de emprego e renda, cada vez mais enfraquecidas.____\"Outro indicador indireto \u00e9 verificar como aumentaram as manifesta\u00e7\u00f5es de preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fome e asa\u00e7\u00f5es de solidariedade. Ent\u00e3o, seja pelo agravamento dos determinantes, seja pela maior presen\u00e7a do tema nos debatesp\u00fablicos, tudo nos leva a crer que a situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 fez piorar.\u201d____Para conter o aumento fome no Brasil, Renato Maluf aponta que \u00e9 preciso a retomada imediata do aux\u00edlioemergencial, com valor suficiente para que a ajuda ao sustento das familias seja efetiva. \"Esse aux\u00edlio que o governo est\u00e1retomando essa semana n\u00e3o vai dar para muita coisa\u201d, alerta ele.____Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio trabalhar politicamente para a retomada do emprego e da preserva\u00e7\u00e3o dos pequenosneg\u00f3cios. Em longo prazo, \u00e9 preciso iniciativas mais fortes nas pol\u00edticas de abastecimento.____\"Apoio \u00e0s iniciativas de aproxima\u00e7\u00e3o de produtor e consumidor, circuitos curtos de produ\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o ecomercializa\u00e7\u00e3o de alimentos. Existem centenas de iniciativas pelo Brasil nessa dire\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso agora que essas a\u00e7\u00f5essejam fortalecidas e cheguem as periferias\u201d, completa Renato Maluf. O Inqu\u00e9rito Nacional sobre Inseguran\u00e7a Alimentar noContexto da Pandemia da Covid-19 no Brasil utilizou a mesma metodologia adotada pelo Instituto Brasileiro de Geografia eEstat\u00edstica (IBGE) desde 2004, classificando a popula\u00e7\u00e3o brasileira conforme suas condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e inseguran\u00e7aalimentar.Dispon\u00edvel em: https:\/www. brasildefato. com.br","id":481765,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Brasil tem 19 milh\u00f5es de pessoas passando fome em meio \u00e0 pandemia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais da metade dos domic\u00edlios brasileiros vivencia algum n\u00edvel de inseguran\u00e7a alimentar<\/em><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Cerca de 19 milh\u00f5es de pessoas passaram fome durante a pandemia do coronav\u00edrus no Brasil. Uma pesquisa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realizada entre outubro e dezembro do ano passado mostra que mais de 116 milh\u00f5es de pessoas conviveram com algum<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grau de inseguran\u00e7a alimentar no per\u00edodo.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Isso significa que mais da metade dos domic\u00edlios brasileiros sofreu algum tipo de priva\u00e7\u00e3o. Segundo o estudo da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Rede Brasileira de Pesquisa em Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (Rede PENSSAN), o \u00edndice exato de fam\u00edlias<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nessa situa\u00e7\u00e3o chegou a 55,2%.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u00c0 conclus\u00e3o \u00e9 de que o aumento da fome no Brasil est\u00e1 mais acelerado nos \u00faltimos anos. Entre 2018 e 2020 a alta<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>foi de 27,6% ao ano. Entre 2013 e 2018, esse ritmo n\u00e3o passava de 8%.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>N\u00e3o \u00e9 de agora que o alerta sobre o problema passou a ser preocupa\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es e movimentos sociais.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em 2018, a ActionAid j\u00e1 chamava aten\u00e7\u00e3o para as consequ\u00eancias do empobrecimento acelerado da popula\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Aliado ao desmonte de institui\u00e7\u00f5es promovido pelo governo, \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o ambiental e ao agravamento das<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, o cen\u00e1rio faz v\u00edtimas principalmente entre as popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis e n\u00e3o \u00e9 fruto apenas da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crise do coronav\u00edrus.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Segundo o professor da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro, especialista em seguran\u00e7a alimentar e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>coordenador Rede PENSSAN, Renato Maluf, n\u00e3o h\u00e3 ind\u00edcios de que a situa\u00e7\u00e3o melhorou este ano.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\"\u00c0 nossa pesquisa, embora tenha revelado um indicadoralto, ela ainda pegou a presen\u00e7a do aux\u00edlio emergencial.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Se tivesse sido feita sem o aux\u00edlio, seria pior. Temos todas as raz\u00f5es para achar que nesses primeiros meses do ano a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>situa\u00e7\u00e3o se agravou\u201d, afirma ele.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O especialista afirma ainda que nenhum dos fatores que influencia na seguran\u00e7a alimentar das fam\u00edlias melhorou<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos \u00faltimos meses. Entre eles est\u00e3o as garantias de emprego e renda, cada vez mais enfraquecidas.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\"Outro indicador indireto \u00e9 verificar como aumentaram as manifesta\u00e7\u00f5es de preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fome e as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es de solidariedade. Ent\u00e3o, seja pelo agravamento dos determinantes, seja pela maior presen\u00e7a do tema nos debates<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00fablicos, tudo nos leva a crer que a situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 fez piorar.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Para conter o aumento fome no Brasil, Renato Maluf aponta que \u00e9 preciso a retomada imediata do aux\u00edlio<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emergencial, com valor suficiente para que a ajuda ao sustento das familias seja efetiva. \"Esse aux\u00edlio que o governo est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>retomando essa semana n\u00e3o vai dar para muita coisa\u201d, alerta ele.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio trabalhar politicamente para a retomada do emprego e da preserva\u00e7\u00e3o dos pequenos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neg\u00f3cios. Em longo prazo, \u00e9 preciso iniciativas mais fortes nas pol\u00edticas de abastecimento.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\"Apoio \u00e0s iniciativas de aproxima\u00e7\u00e3o de produtor e consumidor, circuitos curtos de produ\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos. Existem centenas de iniciativas pelo Brasil nessa dire\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso agora que essas a\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sejam fortalecidas e cheguem as periferias\u201d, completa Renato Maluf. <em>O Inqu\u00e9rito Nacional sobre Inseguran\u00e7a Alimentar no<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Contexto da Pandemia da Covid-19 no Brasil<\/em> utilizou a mesma metodologia adotada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estat\u00edstica (IBGE) desde 2004, classificando a popula\u00e7\u00e3o brasileira conforme suas condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e inseguran\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alimentar.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/www. brasildefato. com.br<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1951868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914},{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 TI","id":20915}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alceu est\u00e1 iniciado uma planilha no Excel! sobre a rota que a frota de caminh\u00f5es precisar\u00e1 fazer durante a semana atual. N\u00e3o se recordando da presente data, ele recorre ao atalho, muito pr\u00e1tico por sinal, que \u00e9 respons\u00e1vel por inserir a data atual em qualquer c\u00e9lula. Para que esta a\u00e7\u00e3o seja poss\u00edvel, basta pressionar simultaneamente as teclas","provas":[{"id":63868,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal - 2021"},{"id":63869,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 TI","id":20915},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-ti","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 TI - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1951920,"hashId":"0e7854a9ba904f976bd37444ffac12fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alceu est\u00e1 iniciado uma planilha no Excel! sobre a rota que a frota de caminh\u00f5es precisar\u00e1 fazer durante a semana atual. N\u00e3o se recordando da presente data, ele recorre ao atalho, muito pr\u00e1tico por sinal, que \u00e9 respons\u00e1vel por inserir a data atual em qualquer c\u00e9lula. Para que esta a\u00e7\u00e3o seja poss\u00edvel, basta pressionar simultaneamente as teclas<\/p>","resposta":7555846,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl +; .","id":7555846,"corpo":"<p>Ctrl +; .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + Pause Break.","id":7555847,"corpo":"<p>Ctrl + Pause Break.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + F9.","id":7555848,"corpo":"<p>Ctrl + F9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift.","id":7555849,"corpo":"<p>Ctrl + Shift.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420335,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1951920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica -\u00c1rea:T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":20734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Lei n\u00ba 12.527\/2011, no caso de indeferimento de acesso a informa\u00e7\u00f5es ou \u00e0s raz\u00f5es da negativa do acesso, poder\u00e1 o interessado interpor recurso contra a decis\u00e3o no prazo de ","provas":[{"id":64079,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica -\u00c1rea:T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":20734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-formacao-especifica-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica -\u00c1rea:  T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 23:15:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1960492,"hashId":"9ff0a7033d523cf890ab9e3dfc0c5c7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Lei n\u00ba 12.527\/2011, no caso de indeferimento de acesso a informa\u00e7\u00f5es ou \u00e0s raz\u00f5es da negativa do acesso, poder\u00e1 o interessado interpor recurso contra a decis\u00e3o no prazo de <\/p>","resposta":7594126,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 (quinze) dias a contar da prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o. ","id":7594122,"corpo":"<p>15 (quinze) dias a contar da prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias a conta da sua ci\u00eancia. ","id":7594123,"corpo":"<p>30 (trinta) dias a conta da sua ci\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 (vinte) dias a conta da prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o. ","id":7594124,"corpo":"<p>20 (vinte) dias a conta da prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias a contar da sua ci\u00eancia. ","id":7594125,"corpo":"<p>15 (quinze) dias a contar da sua ci\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 (dez) dias a contar da sua ci\u00eancia. ","id":7594126,"corpo":"<p>10 (dez) dias a contar da sua ci\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1960492","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a aula de direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. o professor Marcelo lecionou sobre a Lei n\u00ba 12.527\/11 e explicou aos alunos que a informa\u00e7\u00e3o submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado \u00e9 denominada como:","provas":[{"id":66587,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-al-al-2021-rhs-consult-auxiliar-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"RHS Consult - CORE AL - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:12:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2098763,"hashId":"33c63c1772f3a5ac258ec038906697ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a aula de direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. o professor Marcelo lecionou sobre a Lei n\u00ba 12.527\/11 e explicou aos alunos que a informa\u00e7\u00e3o submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado \u00e9 denominada como:<\/p>","resposta":8206876,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o pessoal.","id":8206874,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o ilegal.","id":8206875,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00e3o ilegal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o sigilosa.","id":8206876,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00e3o sigilosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o incomum.","id":8206877,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00e3o incomum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o generosa.","id":8206878,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00e3o generosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Minha irm\u00e3 fez uma excelente aplica\u00e7\u00e3o que duplica seu capital em 6 meses. Qual a taxa mensal de juros simples?","provas":[{"id":54375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1545537,"hashId":"44723b1de4f9bd8a63ebe219a1f11908","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Minha irm\u00e3 fez uma excelente aplica\u00e7\u00e3o que duplica seu capital em 6 meses. Qual a taxa mensal de juros simples?<\/p>","resposta":5785864,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16,6%.","id":5785864,"corpo":"<p>16,6%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,5%.","id":5785865,"corpo":"<p>10,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13,5%.","id":5785866,"corpo":"<p>13,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14%.","id":5785867,"corpo":"<p>14%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17%.","id":5785868,"corpo":"<p>17%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1545537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":21338}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, os cursos de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA), nos anos iniciais do ensino Fundamental, devem ser","provas":[{"id":58866,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":21338},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-universitario-area-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2205128,"hashId":"a5f028441a1cd296d1abc308568a2e12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, os cursos de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA), nos anos iniciais do ensino Fundamental, devem ser<\/p>","resposta":8658777,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presenciais.","id":8658777,"corpo":"<p>presenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente \u00e0 noite.","id":8658778,"corpo":"<p>somente \u00e0 noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 dist\u00e2ncia.","id":8658779,"corpo":"<p>\u00e0 dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semipresenciais.","id":8658780,"corpo":"<p>semipresenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2205128","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":21338}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 68 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional determina que os recursos p\u00fablicos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o sejam origin\u00e1rios de, exceto:","provas":[{"id":58866,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":21338},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-universitario-area-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2205130,"hashId":"4c0ae3e86df2e1bb3aab070ab48120a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 68 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional determina que os recursos p\u00fablicos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o sejam origin\u00e1rios de, exceto:<\/p>","resposta":8658786,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receita de impostos pr\u00f3prios da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":8658785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receita de impostos pr\u00f3prios da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receita de transfer\u00eancias inconstitucionais e outras transfer\u00eancias.","id":8658786,"corpo":"<p>receita de transfer\u00eancias inconstitucionais e outras transfer\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receita do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o e de outras contribui\u00e7\u00f5es sociais.","id":8658787,"corpo":"<p>receita do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o e de outras contribui\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receita de incentivos fiscais.","id":8658788,"corpo":"<p>receita de incentivos fiscais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2205130","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":21338}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 26 da LDB\/96, os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":58866,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":21338},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-universitario-area-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2205134,"hashId":"dd6837afc16679485192317d0cee3e87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 26 da LDB\/96, os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":8658804,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da fam\u00edlia dos educandos.","id":8658801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da fam\u00edlia dos educandos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nacionais e locais da sociedade, cultura dos educandos.","id":8658802,"corpo":"<p>nacionais e locais da sociedade, cultura dos educandos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nacionais e locais dos ascendentes dos educandos.","id":8658803,"corpo":"<p>nacionais e locais dos ascendentes dos educandos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos.","id":8658804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2205134","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, nos termos previstos no ordenamento jur\u00eddico brasileiro e da Jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72438,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208913,"hashId":"a1ba3b2faf283b06621d3a6e2d5ccb4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, nos termos previstos no ordenamento jur\u00eddico brasileiro e da Jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8675760,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi adotada a teoria menor da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica no Direito Brasileiro que exige, mesmo nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, prova de desvio de finalidade e confus\u00e3o patrimonial.","id":8675757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi adotada a teoria menor da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica no Direito Brasileiro que exige, mesmo nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, prova de desvio de finalidade e confus\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0 EIRELI a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.","id":8675758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0 EIRELI a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo reconhecido o grupo econ\u00f4mico e verificada confus\u00e3o patrimonial, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em cumprimento de senten\u00e7a, desconsiderar a personalidade jur\u00eddica de uma empresa para responder por d\u00edvidas de outra, sob pena de ofensa \u00e0 coisa julgada.","id":8675759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo reconhecido o grupo econ\u00f4mico e verificada confus\u00e3o patrimonial, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em cumprimento de senten\u00e7a, desconsiderar a personalidade jur\u00eddica de uma empresa para responder por d\u00edvidas de outra, sob pena de ofensa \u00e0 coisa julgada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correspondendo o pedido de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica a direito potestativo, sujeito a prazo decadencial, para cujo exerc\u00edcio a lei n\u00e3o previu prazo especial, prevalece a regra geral da inesgotabilidade ou da perpetuidade, segundo a qual os direitos n\u00e3o se extinguem pelo n\u00e3o uso.","id":8675760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correspondendo o pedido de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica a direito potestativo, sujeito a prazo decadencial, para cujo exerc\u00edcio a lei n\u00e3o previu prazo especial, prevalece a regra geral da inesgotabilidade ou da perpetuidade, segundo a qual os direitos n\u00e3o se extinguem pelo n\u00e3o uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402119,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-desconsideracao-da-personalidade-juridica"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2208913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com classifica\u00e7\u00e3o correta da ora\u00e7\u00e3o subordinada contida no per\u00edodo transcrito a seguir: \"Pedro e Paulo estudaram tanto que foram bem classificados na Prova de L\u00edngua Portuguesa\".","provas":[{"id":63509,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auditor de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1938378,"hashId":"e61468ceb6a8290c930614c3856544ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com classifica\u00e7\u00e3o correta da ora\u00e7\u00e3o subordinada contida no per\u00edodo transcrito a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Pedro e Paulo estudaram tanto que foram bem classificados na Prova de L\u00edngua Portuguesa\".<\/p>","resposta":7494846,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adverbial consecutiva.","id":7494846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adverbial consecutiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adjetiva explicativa.","id":7494847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Substantiva apositiva.","id":7494848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantiva apositiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjetiva restritiva.","id":7494849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1938378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}