{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3481,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia -\u00c1rea: Cirurgia Bucomaxilofacial","id":17356}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na borda posteroinferior do zigoma, encontra-se a inser\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo masseter. Al\u00e9m do masseter, a superf\u00edcie do zigoma fornece inser\u00e7\u00f5es para os m\u00fasculos temporal, zigom\u00e1tico maior e menor. As fraturas do complexo zigom\u00e1tico tendem a ocorrer em pontos fracos, principalmente nas articula\u00e7\u00f5es entre o zigoma e os ossos adjacentes. O zigoma fraturado se desloca e impacta, devido \u00e0 forte tra\u00e7\u00e3o muscular sobre o osso.","provas":[{"id":68931,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia -\u00c1rea: Cirurgia Bucomaxilofacial","id":17356},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia -  \u00c1rea: Cirurgia Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-10 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2101352,"hashId":"ff981865644883477ae1c2183cb3e65c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na borda posteroinferior do zigoma, encontra-se a inser\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo masseter. Al\u00e9m do masseter, a superf\u00edcie do zigoma fornece inser\u00e7\u00f5es para os m\u00fasculos temporal, zigom\u00e1tico maior e menor. As fraturas do complexo zigom\u00e1tico tendem a ocorrer em pontos fracos, principalmente nas articula\u00e7\u00f5es entre o zigoma e os ossos adjacentes. O zigoma fraturado se desloca e impacta, devido \u00e0 forte tra\u00e7\u00e3o muscular sobre o osso.<\/p>","resposta":8215979,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8215978,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8215979,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 38 anos sofreu agress\u00e3o f\u00edsica h\u00e1 12 horas, ela recebeu o primeiro atendimento em um hospital regional e ap\u00f3s libera\u00e7\u00e3o pelo cirurgi\u00e3o geral, foi encaminhada para o cirurgi\u00e3o buco-maxilo-facial. A paciente apresentava extenso hematoma periorbit\u00e1rio \u00e0 esquerda, com oclus\u00e3o palp bral, dificultando a palpa\u00e7\u00e3o do esqueleto facial nessa \u00e1rea. No momento do exame f\u00edsico a frequ\u00eancia card\u00edaca era 81 bpm, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 16 rpm e a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio perif\u00e9rico era de 96 %.Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":498712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 38 anos sofreu agress\u00e3o f\u00edsica h\u00e1 12 horas, ela recebeu o primeiro atendimento em um hospital regional e ap\u00f3s libera\u00e7\u00e3o pelo cirurgi\u00e3o geral, foi encaminhada para o cirurgi\u00e3o buco-maxilo-facial. A paciente apresentava extenso hematoma periorbit\u00e1rio \u00e0 esquerda, com oclus\u00e3o palp bral, dificultando a palpa\u00e7\u00e3o do esqueleto facial nessa \u00e1rea. No momento do exame f\u00edsico a frequ\u00eancia card\u00edaca era 81 bpm, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 16 rpm e a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio perif\u00e9rico era de 96 %.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia -\u00c1rea: Cirurgia Bucomaxilofacial","id":17356}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que, ap\u00f3s o devido exame de imagens, foi constatada uma fratura zigom\u00e1tica de monofragmento (classe B de Zingg et al. 1992) \u00e9 mandat\u00f3ria a redu\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de parafuso de Carroll-Girard sem necessidade de fixa\u00e7\u00e3o interna r\u00edgida.","provas":[{"id":68931,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia -\u00c1rea: Cirurgia Bucomaxilofacial","id":17356},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia -  \u00c1rea: Cirurgia Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-10 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2101359,"hashId":"3b2f95b3baf3c7969e865d8b7e70a611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, ap\u00f3s o devido exame de imagens, foi constatada uma fratura zigom\u00e1tica de monofragmento (classe B de Zingg <em>et al<\/em>. 1992) \u00e9 mandat\u00f3ria a redu\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de parafuso de Carroll-Girard sem necessidade de fixa\u00e7\u00e3o interna r\u00edgida.<\/p>","resposta":8216003,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8216002,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8216003,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 38 anos sofreu agress\u00e3o f\u00edsica h\u00e1 12 horas, ela recebeu o primeiro atendimento em um hospital regional e ap\u00f3s libera\u00e7\u00e3o pelo cirurgi\u00e3o geral, foi encaminhada para o cirurgi\u00e3o buco-maxilo-facial. A paciente apresentava extenso hematoma periorbit\u00e1rio \u00e0 esquerda, com oclus\u00e3o palp bral, dificultando a palpa\u00e7\u00e3o do esqueleto facial nessa \u00e1rea. No momento do exame f\u00edsico a frequ\u00eancia card\u00edaca era 81 bpm, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 16 rpm e a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio perif\u00e9rico era de 96 %.Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":498712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 38 anos sofreu agress\u00e3o f\u00edsica h\u00e1 12 horas, ela recebeu o primeiro atendimento em um hospital regional e ap\u00f3s libera\u00e7\u00e3o pelo cirurgi\u00e3o geral, foi encaminhada para o cirurgi\u00e3o buco-maxilo-facial. A paciente apresentava extenso hematoma periorbit\u00e1rio \u00e0 esquerda, com oclus\u00e3o palp bral, dificultando a palpa\u00e7\u00e3o do esqueleto facial nessa \u00e1rea. No momento do exame f\u00edsico a frequ\u00eancia card\u00edaca era 81 bpm, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 16 rpm e a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio perif\u00e9rico era de 96 %.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio digitou 10\/3 na c\u00e9lula A1 e o Excel entendeu tratar-se da data de 10 de mar\u00e7o de 2020, como demonstrado na imagem a seguir.A 1:X \u2713 fx10\/03\/2020ABCDEF110\/mar.23Assinale a alternativa que indica o resultado que ser\u00e1 apresentado na c\u00e9lula B1, ao se digitar a fun\u00e7\u00e3o =N\u00daM.CARACT(A1).","provas":[{"id":53315,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coden-sp-2021-vunesp-engenheiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - CODEN - Engenheiro - 2021"},{"id":54967,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coden-sp-2021-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - CODEN - Assistente Social - 2021"},{"id":54975,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coden-sp-2021-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - CODEN - Contador - 2021"},{"id":55061,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coden-sp-2021-vunesp-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"VUNESP - CODEN - Engenheiro Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 07:38:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1611938,"hashId":"643d26cb792c3b7b8500f1ffd80ff1d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio digitou 10\/3 na c\u00e9lula A1 e o Excel entendeu tratar-se da data de 10 de mar\u00e7o de 2020, como demonstrado na imagem a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 404px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"57\"><col width=\"60\"><col width=\"62\"><col width=\"61\"><col width=\"60\"><col width=\"54\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">A 1<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">:<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">X \u2713<strong> fx<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">10\/03\/2020<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">B<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">C<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">D<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">E<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10\/mar.<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o resultado que ser\u00e1 apresentado na c\u00e9lula B1, ao se digitar a fun\u00e7\u00e3o =N\u00daM.CARACT(A1).<\/p>","resposta":6055490,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6055487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":6055488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":6055489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":6055490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":6055491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1611938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o ponto P da figura abaixo \u00e9 dado por P( cos \u00f4, sen \u00f4), qual \u00e9 a medida do \u00e2ngulo \u00f4?","provas":[{"id":54150,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2021-gs-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Professor de Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 09:15:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1633577,"hashId":"03a5c1b51fbac5aec1ecbb3a95614899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o ponto P da figura abaixo \u00e9 dado por P( cos \u00f4, sen \u00f4), qual \u00e9 a medida do \u00e2ngulo \u00f4?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54150\/questao\/1633577-20210406112001000000-0.png\" width=\"187\"><\/p>","resposta":6144611,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f4 = 45\u00b0","id":6144611,"corpo":"<p>\u00f4 = 45\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f4 = 60\u00b0","id":6144612,"corpo":"<p>\u00f4 = 60\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f4 = 30\u00b0","id":6144613,"corpo":"<p>\u00f4 = 30\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f4 = 90\u00b0","id":6144614,"corpo":"<p>\u00f4 = 90\u00b0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Cateto adjacente e cateto oposto a um \u00e2ngulo agudo","oab":false,"nome":"Cateto adjacente e cateto oposto a um \u00e2ngulo agudo","pai":408921,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403859,"slug":"matematica-cateto-adjacente-e-cateto-oposto-a-um-angulo-agudo"},{"nome_clean":"Unidade de medida de \u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Unidade de medida de \u00e2ngulo","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408919,"slug":"matematica-unidade-de-medida-de-angulo"}],"slug":"matematica\/1633577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gabriel, funcion\u00e1rio p\u00fablico respons\u00e1vel pela emiss\u00e3o de certid\u00f5es em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, verificou que o solicitante Pedro tinha extrema urg\u00eancia na obten\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o solicitada. Informou o fato a seu vizinho Luiz, que estava desempregado, e juntos decidiram ir at\u00e9 a resid\u00eancia de Pedro e exigir R$ 1.000,00 para cada um para que Gabriel agilizasse a concess\u00e3o da certid\u00e3o pretendida. Pedro prometeu efetuar o pagamento no dia seguinte, mas decidiu n\u00e3o atender \u00e0 exig\u00eancia e comparecer em sede policial para narrar o ocorrido.Considerando as informa\u00e7\u00f5es expostas, Gabriel dever\u00e1 responder pelo delito de concuss\u00e3o:","provas":[{"id":67223,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063826,"hashId":"f849d425a3e8978c9d0c948bef7a6ae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gabriel, funcion\u00e1rio p\u00fablico respons\u00e1vel pela emiss\u00e3o de certid\u00f5es em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, verificou que o solicitante Pedro tinha extrema urg\u00eancia na obten\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o solicitada. Informou o fato a seu vizinho Luiz, que estava desempregado, e juntos decidiram ir at\u00e9 a resid\u00eancia de Pedro e exigir R$ 1.000,00 para cada um para que Gabriel agilizasse a concess\u00e3o da certid\u00e3o pretendida. Pedro prometeu efetuar o pagamento no dia seguinte, mas decidiu n\u00e3o atender \u00e0 exig\u00eancia e comparecer em sede policial para narrar o ocorrido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es expostas, Gabriel dever\u00e1 responder pelo delito de concuss\u00e3o:<\/p>","resposta":8058379,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na forma consumada, assim como Luiz, apesar de n\u00e3o ser funcion\u00e1rio p\u00fablico e da natureza de crime pr\u00f3prio do delito;","id":8058379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na forma consumada, assim como Luiz, apesar de n\u00e3o ser funcion\u00e1rio p\u00fablico e da natureza de crime pr\u00f3prio do delito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na modalidade tentada, assim como Luiz, apesar de n\u00e3o ser funcion\u00e1rio p\u00fablico e da natureza de crime pr\u00f3prio do delito;","id":8058380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na modalidade tentada, assim como Luiz, apesar de n\u00e3o ser funcion\u00e1rio p\u00fablico e da natureza de crime pr\u00f3prio do delito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na forma consumada, enquanto Luiz ser\u00e1 responsabilizado pelo crime de extors\u00e3o consumado;","id":8058381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na forma consumada, enquanto Luiz ser\u00e1 responsabilizado pelo crime de extors\u00e3o consumado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na modalidade tentada, enquanto Luiz ser\u00e1 responsabilizado pelo crime de extors\u00e3o tentado;","id":8058382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na modalidade tentada, enquanto Luiz ser\u00e1 responsabilizado pelo crime de extors\u00e3o tentado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na forma consumada, enquanto Luiz ser\u00e1 responsabilizado pelo crime de extors\u00e3o tentado.","id":8058383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na forma consumada, enquanto Luiz ser\u00e1 responsabilizado pelo crime de extors\u00e3o tentado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"}],"slug":"direito-penal\/2063826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos est\u00e1 sendo investigado por crime de lavagem de dinheiro tipificado na Lei 9.613\/98 e resolve procurar um advogado especialista na mat\u00e9ria para lhe esclarecer como os Tribunais Superiores v\u00eam se posicionando acerca da complexidade do tema. O advogado fez v\u00e1rias pondera\u00e7\u00f5es e esclarecimentos a Carlos. Nesse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":61915,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-inspetor","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Inspetor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889964,"hashId":"b38466cd10d4969bc8ad3597305d936d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos est\u00e1 sendo investigado por crime de lavagem de dinheiro tipificado na Lei 9.613\/98 e resolve procurar um advogado especialista na mat\u00e9ria para lhe esclarecer como os Tribunais Superiores v\u00eam se posicionando acerca da complexidade do tema. O advogado fez v\u00e1rias pondera\u00e7\u00f5es e esclarecimentos a Carlos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":7280149,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reconhecimento da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o penal antecedente n\u00e3o implica atipicidade do delito de lavagem (art. 1\u00ba da Lei 9.613\/1998). ","id":7280146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o penal antecedente n\u00e3o implica atipicidade do delito de lavagem (art. 1\u00ba da Lei 9.613\/1998). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia simult\u00e2nea do reconhecimento da continuidade delitiva (art. 70 do CP) e da majorante prevista no \u00a74\u00ba do art. 1\u00ba da Lei 9.613\/1998, nos crimes de lavagem de dinheiro, acarreta bis in idem. ","id":7280147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia simult\u00e2nea do reconhecimento da continuidade delitiva (art. 70 do CP) e da majorante prevista no \u00a74\u00ba do art. 1\u00ba da Lei 9.613\/1998, nos crimes de lavagem de dinheiro, acarreta<em> bis in idem. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o deferimento de medida assecurat\u00f3ria em desfavor de pessoa jur\u00eddica que se beneficia de produtos decorrentes do crime de lavagem, ainda que n\u00e3o integre o polo passivo de investiga\u00e7\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o penal. ","id":7280148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel o deferimento de medida assecurat\u00f3ria em desfavor de pessoa jur\u00eddica que se beneficia de produtos decorrentes do crime de lavagem, ainda que n\u00e3o integre o polo passivo de investiga\u00e7\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o penal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tipifica\u00e7\u00e3o do crime de lavagem de dinheiro depende da exist\u00eancia de uma infra\u00e7\u00e3o penal antecedente; portanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a autolavagem, isto \u00e9, a imputa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, ao mesmo r\u00e9u, da infra\u00e7\u00e3o antecedente e do crime de lavagem.","id":7280149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipifica\u00e7\u00e3o do crime de lavagem de dinheiro depende da exist\u00eancia de uma infra\u00e7\u00e3o penal antecedente; portanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a autolavagem, isto \u00e9, a imputa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, ao mesmo r\u00e9u, da infra\u00e7\u00e3o antecedente e do crime de lavagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, direitos e valores, \u00e9 leg\u00edtima a exaspera\u00e7\u00e3o da pena-base pela valora\u00e7\u00e3o negativa das consequ\u00eancias do crime em decorr\u00eancia da movimenta\u00e7\u00e3o de expressiva quantia de recursos, que extrapole o elemento natural do tipo. ","id":7280150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, direitos e valores, \u00e9 leg\u00edtima a exaspera\u00e7\u00e3o da pena-base pela valora\u00e7\u00e3o negativa das consequ\u00eancias do crime em decorr\u00eancia da movimenta\u00e7\u00e3o de expressiva quantia de recursos, que extrapole o elemento natural do tipo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","oab":true,"nome":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406527,"slug":"direito-penal-lei-da-lavagem-de-dinheiro-lei-no-9-613-1998"}],"slug":"direito-penal\/1889964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos e as garantias fundamentais, em sentido material, s\u00e3o pretens\u00f5es que, em cada momento hist\u00f3rico, se descobrem a partir da perspectiva do valor da dignidade humana.","provas":[{"id":66336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-22-ma-2021-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 22 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2022899,"hashId":"f444a6355f75b438440d48c300b17eec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos e as garantias fundamentais, em sentido material, s\u00e3o pretens\u00f5es que, em cada momento hist\u00f3rico, se descobrem a partir da perspectiva do valor da dignidade humana.<\/p>","resposta":7878469,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878469,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878470,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens de 51 a 60.","id":489493,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Direitos Fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407570,"slug":"direito-constitucional-caracteristicas-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Visando \u00e0 melhoria cont\u00ednua, os processos organizacionais devem ser monitorados e avaliados, de modo a viabilizar a identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades de melhorias e, se necess\u00e1rio, o redesenho desses processos, cuja representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do sequenciamento l\u00f3gico das atividades pode ser visualizada no organograma.","provas":[{"id":66521,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2027432,"hashId":"0b796a7c5368764b810fb08d6568ddde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visando \u00e0 melhoria cont\u00ednua, os processos organizacionais devem ser monitorados e avaliados, de modo a viabilizar a identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades de melhorias e, se necess\u00e1rio, o redesenho desses processos, cuja representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do sequenciamento l\u00f3gico das atividades pode ser visualizada no organograma.<\/p>","resposta":7897727,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7897726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7897727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o (conceitos e fun\u00e7\u00f5es), julgue os itens de 91 a 101. ","id":490071,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o (conceitos e fun\u00e7\u00f5es), julgue os itens de <strong>91<\/strong> a <strong>101<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o os itens. ao desenvolvimento profissional em n\u00edvel de. gradua\u00e7\u00e3o, marque a alternativa correta conforme a Lei municipal n\u00ba 2.176, de 07 de dezembro de 2005: ","provas":[{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 18:32:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2204265,"hashId":"4fed2e7305d1763c7cfd89a7db5f9c58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o os itens. ao desenvolvimento profissional em n\u00edvel de. gradua\u00e7\u00e3o, marque a alternativa correta conforme a Lei municipal n\u00ba 2.176, de 07 de dezembro de 2005: <\/p>","resposta":8655096,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor tem direito l\u00edquido e certo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da jornada de pelo menos 20% (vinte por cento), ficando a crit\u00e9rio da conveni\u00eancia e oportunidade t\u00e3o apenas o percentual da redu\u00e7\u00e3o. ","id":8655095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor tem direito l\u00edquido e certo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da jornada de pelo menos 20% (vinte por cento), ficando a crit\u00e9rio da conveni\u00eancia e oportunidade t\u00e3o apenas o percentual da redu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 possibilitada a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria, por interesse e conveni\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o, na forma da lei que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores do Munic\u00edpio. ","id":8655096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 possibilitada a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria, por interesse e conveni\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o, na forma da lei que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores do Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor ter\u00e1 direito l\u00edquido e certo a afastamento integral, autorizado pelo Prefeito. ","id":8655097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor ter\u00e1 direito l\u00edquido e certo a afastamento integral, autorizado pelo Prefeito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor ter\u00e1 direito l\u00edquido e certo a afastamento integral, autorizado pelo Chefe do \u00f3rg\u00e3o respectivo. ","id":8655098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor ter\u00e1 direito l\u00edquido e certo a afastamento integral, autorizado pelo Chefe do \u00f3rg\u00e3o respectivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ananindeua - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ananindeua - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395550,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403377,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ananindeua-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Propiciar o ao autodesenvolvimento do servidor e assun\u00e7\u00e3o do. papel social que desempenha como servidor p\u00fablico e no \u00e2mbito do seu ambiente organizacional \u00e9, segundo a Lei municipal n\u00ba 2.176, de 07 de dezembro de 2021, objetivo: ","provas":[{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 18:32:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2204271,"hashId":"e01056d3a00f162928f0875d22d4305c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Propiciar o ao autodesenvolvimento do servidor e assun\u00e7\u00e3o do. papel social que desempenha como servidor p\u00fablico e no \u00e2mbito do seu ambiente organizacional \u00e9, segundo a Lei municipal n\u00ba 2.176, de 07 de dezembro de 2021, objetivo: <\/p>","resposta":8655124,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do programa de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. ","id":8655124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do programa de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do programa de governan\u00e7a e bem-estar. ","id":8655125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do programa de governan\u00e7a e bem-estar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do programa de incentivo \u00e0 titula\u00e7\u00e3o. ","id":8655126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do programa de incentivo \u00e0 titula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do programa de valoriza\u00e7\u00e3o do servidor. ","id":8655127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do programa de valoriza\u00e7\u00e3o do servidor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ananindeua - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ananindeua - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395550,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403377,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ananindeua-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei municipal n\u00ba 2.176, de 07 de dezembro de 2005, a promo\u00e7\u00e3o funcional por antiguidade exige: I- mais de 3 (tr\u00eas) anos no cargo e na classe. II- interst\u00edcio de 4 (quatro) anos de efetivo exerc\u00edcio. III- participa\u00e7\u00e3o em programa de capacita\u00e7\u00e3o que perfa\u00e7a um m\u00ednimo de 40 (quarenta) horas no respectivo interst\u00edcio. Est\u00e3o corretos: ","provas":[{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 18:32:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2204253,"hashId":"f152c0205f3210c6c3665447aadb8e7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei municipal n\u00ba 2.176, de 07 de dezembro de 2005, a promo\u00e7\u00e3o funcional por antiguidade exige: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- mais de 3 (tr\u00eas) anos no cargo e na classe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- interst\u00edcio de 4 (quatro) anos de efetivo exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- participa\u00e7\u00e3o em programa de capacita\u00e7\u00e3o que perfa\u00e7a um m\u00ednimo de 40 (quarenta) horas no respectivo interst\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos: <\/p>","resposta":8655039,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os itens I e II. ","id":8655036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os itens I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os itens II e III. ","id":8655037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os itens II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas os itens I e III. ","id":8655038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os itens I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os itens. ","id":8655039,"corpo":"<p>todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ananindeua - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ananindeua - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395550,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403377,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ananindeua-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo a NBR 5410\/2004, corrigida em 2008, o condutor de prote\u00e7\u00e3o (PE) deve ser identificado de acordo com essa fun\u00e7\u00e3o. No caso de identifica\u00e7\u00e3o por cor, este pode ser","provas":[{"id":71965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 19:02:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2197651,"hashId":"a75842751f9e78a7c6fed36d337c0c1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo a NBR 5410\/2004, corrigida em 2008, o condutor de prote\u00e7\u00e3o (PE) deve ser identificado de acordo com essa fun\u00e7\u00e3o. No caso de identifica\u00e7\u00e3o por cor, este pode ser<\/p>","resposta":8628552,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vermelho. ","id":8628551,"corpo":"<p>vermelho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verde.","id":8628552,"corpo":"<p>verde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marrom.","id":8628553,"corpo":"<p>marrom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"branco. ","id":8628554,"corpo":"<p>branco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preto.","id":8628555,"corpo":"<p>preto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma Brasileira n\u00b0 9050\/2020 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos \u2013 a sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til no piso pode ser do tipo de alerta ou direcional. A respeito da sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. Ambas devem ter cor contrastante com a do piso adjacente e podem ser sobrepostas ou integradas ao piso existente. II. Quando os pisos s\u00e3o integrados ao piso existente, deve haver desn\u00edvel.III. A textura da sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til de alerta consiste em um conjunto de relevos tronco-c\u00f4nicos. IV. A textura da sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til direcional consiste em relevos lineares, regularmente dispostos.","provas":[{"id":71965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 19:03:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2197687,"hashId":"6aa441f9efa5bd475fcf80bab8afcf36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Norma Brasileira n\u00b0 9050\/2020 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos \u2013 a sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til no piso pode ser do tipo de alerta ou direcional. A respeito da sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ambas devem ter cor contrastante com a do piso adjacente e podem ser sobrepostas ou integradas ao piso existente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando os pisos s\u00e3o integrados ao piso existente, deve haver desn\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A textura da sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til de alerta consiste em um conjunto de relevos tronco-c\u00f4nicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A textura da sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til direcional consiste em relevos lineares, regularmente dispostos.<\/p>","resposta":8628726,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8628723,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8628724,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV. ","id":8628725,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8628726,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV. ","id":8628727,"corpo":"<p>Apenas III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista De Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20948}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de $ 5.000,00 \u00e9 feita sob o regime dos juros compostos a taxa de 2% ao m\u00eas. Qual ser\u00e1 o valor dos juros ap\u00f3s 3 meses de aplica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":59222,"cargo":{"descricao":"Analista De Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20948},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-operacao-e-manutencao-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista De Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1789807,"hashId":"e85b79c9d5ef0838e16f82f059b28170","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de $ 5.000,00 \u00e9 feita sob o regime dos juros compostos a taxa de 2% ao m\u00eas. Qual ser\u00e1 o valor dos juros ap\u00f3s 3 meses de aplica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6838006,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 300,00","id":6838005,"corpo":"<p>$ 300,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 306,04","id":6838006,"corpo":"<p>$ 306,04<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 312,43","id":6838007,"corpo":"<p>$ 312,43<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 324,26","id":6838008,"corpo":"<p>$ 324,26<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/1789807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista De Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20948}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a seguran\u00e7a das tubula\u00e7\u00f5es de rua (sinaliza\u00e7\u00e3o), segundo a MSG\u00c1S, verifique as assertivas e assinale a correta.I. \u00c9 feita sinaliza\u00e7\u00e3o para alertar sobre a presen\u00e7a da rede de g\u00e1s.II. A sinaliza\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea consta de fita pl\u00e1stica, na cor amarela, com 30 cm de largura, instalada abaixo da superf\u00edcie do solo para alertar as pessoas que fazem escava\u00e7\u00f5es.III. A sinaliza\u00e7\u00e3o a\u00e9rea \u00e9 constitu\u00edda de placas e avisos instalados ao longo da rede.","provas":[{"id":59222,"cargo":{"descricao":"Analista De Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20948},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-tecnologicos-apt-especialidade-operacao-e-manutencao-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista De Processos Tecnol\u00f3gicos (APT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1789821,"hashId":"adffea053b8aea35405e078446f4fb6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a seguran\u00e7a das tubula\u00e7\u00f5es de rua (sinaliza\u00e7\u00e3o), segundo a MSG\u00c1S, verifique as assertivas e assinale a correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 feita sinaliza\u00e7\u00e3o para alertar sobre a presen\u00e7a da rede de g\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A sinaliza\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea consta de fita pl\u00e1stica, na cor amarela, com 30 cm de largura, instalada abaixo da superf\u00edcie do solo para alertar as pessoas que fazem escava\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A sinaliza\u00e7\u00e3o a\u00e9rea \u00e9 constitu\u00edda de placas e avisos instalados ao longo da rede.<\/p>","resposta":6838067,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":6838067,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.","id":6838068,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.","id":6838069,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas.","id":6838070,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23300}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":". Cada empresa deve recolher mensalmente para a Previd\u00eancia Social um determinado percentual do sal\u00e1rio do trabalhador para custear a aposentadoria especial.Para trabalhador com mais de um v\u00ednculo empregat\u00edcio, que est\u00e1 exposto a agente nocivo ou as socia\u00e7\u00e3o de agentes que contemplam aposentadoria especial aos 15 anos de atividade, o pagamento dessa al\u00edquota \u00e9 de:","provas":[{"id":59453,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23300},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1792553,"hashId":"d5d0f9183fd45569e1d9e06e153f87db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">. Cada empresa deve recolher mensalmente para a Previd\u00eancia Social um determinado percentual do sal\u00e1rio do trabalhador para custear a aposentadoria especial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para trabalhador com mais de um v\u00ednculo empregat\u00edcio, que est\u00e1 exposto a agente nocivo ou as socia\u00e7\u00e3o de agentes que contemplam aposentadoria especial aos 15 anos de atividade, o pagamento dessa al\u00edquota \u00e9 de:<\/p>","resposta":6850307,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 %","id":6850304,"corpo":"<p>3 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 %","id":6850305,"corpo":"<p>6 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 %","id":6850306,"corpo":"<p>9 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12%","id":6850307,"corpo":"<p>12%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regimes da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Regimes da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-da-previdencia-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Taquigrafia","id":18966}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases abaixo possuem express\u00f5es latinas, empregadas correntemente em l\u00edngua portuguesa; a express\u00e3o em mai\u00fasculas que tem sua tradu\u00e7\u00e3o corretamente feita \u00e9:","provas":[{"id":68653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Taquigrafia","id":18966},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-tecnico-em-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - T\u00e9cnico em Taquigrafia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2091920,"hashId":"32ec14493efb080b09c04ab213d14f6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases abaixo possuem express\u00f5es latinas, empregadas correntemente em l\u00edngua portuguesa; a express\u00e3o em mai\u00fasculas que tem sua tradu\u00e7\u00e3o corretamente feita \u00e9:<\/p>","resposta":8177528,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse foi um argumento apresentado A PRIORI \/ impensadamente;","id":8177527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse foi um argumento apresentado A PRIORI \/ impensadamente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essa decis\u00e3o foi tomada AD REFERENDUM do Conselho Diretor \/ sujeita \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o;","id":8177528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa decis\u00e3o foi tomada AD REFERENDUM do Conselho Diretor \/ sujeita \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acusado apresentou um ALIBI irrefut\u00e1vel \/ documento;","id":8177529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acusado apresentou um ALIBI irrefut\u00e1vel \/ documento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O governo continua mostrando um DEFICIT nas contas p\u00fablicas \/ diferen\u00e7a;","id":8177530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo continua mostrando um DEFICIT nas contas p\u00fablicas \/ diferen\u00e7a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O HABITAT dos \u00edndios \u00e9 preservado \/ lar. ","id":8177531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O HABITAT dos \u00edndios \u00e9 preservado \/ lar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego das iniciais mai\u00fasculas e min\u00fasculas","oab":false,"nome":"Emprego das iniciais mai\u00fasculas e min\u00fasculas","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409056,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-iniciais-maiusculas-e-minusculas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2091920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o de caninos no ex\u00e9rcito brasileiro tem por objetivo suprir as se\u00e7\u00f5es de c\u00e3es-de-guerra (SCG) com caninos que satisfa\u00e7am \u00e0s condi\u00e7\u00f5es exigidas para um c\u00e3o-de-guerra e ser\u00e1 realizada, com exclusividade, pelas SCG dotadas de Centro de Reprodu\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o de Caninos (CRDC). Assinale a alternativa que indica o n\u00famero de matrizes mantido em cada CRDC.","provas":[{"id":63159,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-a-rea-veterina-ria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:01:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1933215,"hashId":"c51ced0878bd61b8914276e6e6168b41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o de caninos no ex\u00e9rcito brasileiro tem por objetivo suprir as se\u00e7\u00f5es de c\u00e3es-de-guerra (SCG) com caninos que satisfa\u00e7am \u00e0s condi\u00e7\u00f5es exigidas para um c\u00e3o-de-guerra e ser\u00e1 realizada, com exclusividade, pelas SCG dotadas de Centro de Reprodu\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o de Caninos (CRDC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o n\u00famero de matrizes mantido em cada CRDC.<\/p>","resposta":7472080,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7472080,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":7472081,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":7472082,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30.","id":7472083,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.","id":7472084,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403293,"slug":"veterinaria-reproducao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma t\u00e9cnica com incid\u00eancia de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica utilizada para an\u00e1lise de elementos ou compostos, podendo ser destrutiva ou n\u00e3o. No caso da an\u00e1lise forense, \u00e9 muito importante que n\u00e3o seja destrutiva, a fim de manter a integridade da prova. Trata-se de","provas":[{"id":60531,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1833128,"hashId":"1ad3a2982ece1adeacfa0fff0da4c2bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 uma t\u00e9cnica com incid\u00eancia de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica utilizada para an\u00e1lise de elementos ou compostos, podendo ser destrutiva ou n\u00e3o. No caso da an\u00e1lise forense, \u00e9 muito importante que n\u00e3o seja destrutiva, a fim de manter a integridade da prova<\/em>. Trata-se de<\/p>","resposta":7033801,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"microscopia. ","id":7033798,"corpo":"<p>microscopia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluoresc\u00eancia de infravermelho.","id":7033799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluoresc\u00eancia de infravermelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colar Deconvolution Plug-in.","id":7033800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Colar Deconvolution Plug-in.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espectroscopia.","id":7033801,"corpo":"<p>espectroscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Digitization Plug-in.","id":7033802,"corpo":"<p><em>Digitization Plug-in.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"nome_clean":"Laborat\u00f3rio: identifica\u00e7\u00e3o de manchas e subst\u00e2ncias org\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Laborat\u00f3rio: identifica\u00e7\u00e3o de manchas e subst\u00e2ncias org\u00e2nicas","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429988,"slug":"criminalistica-laboratorio-identificacao-de-manchas-e-substancias-organicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser observado nas atividades de tratamento de dados pessoais, previsto na Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais, refere-se \u00e0 compatibilidade do tratamento com as finalidades informadas ao titular, de acordo com o contexto do tratamento.","provas":[{"id":61281,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-fiscal-biomedico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1865623,"hashId":"584debd90e5b6955cb1bb7e29b63220c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser observado nas atividades de tratamento de dados pessoais, previsto na Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais, refere-se \u00e0 compatibilidade do tratamento com as finalidades informadas ao titular, de acordo com o contexto do tratamento.<\/p>","resposta":7178631,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7178631,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7178632,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.o 6.839\/1980, da Lei n.o 12.037\/2009, da Lei n.o 13.709\/2018 e do Decreto n.o 9.094\/2017, julgue os itens de 82 a 87.","id":471480,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Lei n.<sup>o<\/sup> 6.839\/1980, da Lei n.<sup>o<\/sup> 12.037\/2009, da Lei n.<sup>o<\/sup> 13.709\/2018 e do Decreto n.<sup>o<\/sup> 9.094\/2017, julgue os itens de <strong>82 <\/strong>a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.654\/2012 - Altera as Leis nos 12.037, de 1o de outubro de 2009, e 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para prever a coleta de perfil gen\u00e9tico como forma de identifica\u00e7\u00e3o criminal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.654\/2012 - Altera as Leis nos 12.037, de 1o de outubro de 2009, e 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para prever a coleta de perfil gen\u00e9tico como forma de identifica\u00e7\u00e3o criminal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400721,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-654-2012-altera-as-leis-nos-12-037-de-1o-de-outubro-de-2009-e-7-210-de-11-de-julho-de-1984-lei-de-execucao-penal-para-prever-a-coleta-de-perfil-genetico-como-forma-de-identificacao-criminal-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.839\/1980 - Disp\u00f5e sobre o registro de empresas nas entidades fiscalizadoras do exerc\u00edcio de profiss\u00f5es.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.839\/1980 - Disp\u00f5e sobre o registro de empresas nas entidades fiscalizadoras do exerc\u00edcio de profiss\u00f5es.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401635,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-839-1980-dispoe-sobre-o-registro-de-empresas-nas-entidades-fiscalizadoras-do-exercicio-de-profissoes"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.094\/2017 - Regulamenta dispositivos da Lei n\u00ba 13.460, de 26 de junho de 2017 , disp\u00f5e sobre a simplifica\u00e7\u00e3o do atendimento prestado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, institui o Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como instrumento suficiente e","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.094\/2017 - Regulamenta dispositivos da Lei n\u00ba 13.460, de 26 de junho de 2017 , disp\u00f5e sobre a simplifica\u00e7\u00e3o do atendimento prestado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, institui o Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como instrumento suficiente e","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419035,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-094-2017-regulamenta-dispositivos-da-lei-no-13-460-de-26-de-junho-de-2017-dispoe-sobre-a-simplificacao-do-atendimento-prestado-aos-usuarios-dos-servicos-publicos-institui-o-cadastro-de-pessoas-fisicas-cpf-como-instrumento-suficiente-e"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme diretrizes preconizadas pelo C\u00f3digo Civil brasileiro n\u00e3o podem casar, EXCETO:","provas":[{"id":72441,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 13:48:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209104,"hashId":"b038c9d344e408f44dde11a13dde0878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme diretrizes preconizadas pelo C\u00f3digo Civil brasileiro n\u00e3o podem casar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8676588,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os irm\u00e3os, unilaterais ou bilaterais, e demais colaterais, at\u00e9 o terceiro grau inclusive. ","id":8676587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os irm\u00e3os, unilaterais ou bilaterais, e demais colaterais, at\u00e9 o terceiro grau inclusive. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vi\u00fava, ou a mulher cujo casamento se desfez por ser nulo ou ter sido anulado, at\u00e9 dez meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal. ","id":8676588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vi\u00fava, ou a mulher cujo casamento se desfez por ser nulo ou ter sido anulado, at\u00e9 dez meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O adotado com o filho do adotante. ","id":8676589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adotado com o filho do adotante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os ascendentes com os descendentes, seja o parentesco natural ou civil. ","id":8676590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ascendentes com os descendentes, seja o parentesco natural ou civil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425034,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito de laje, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":72440,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 13:48:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208694,"hashId":"bf725a173f30b83a2b518ffe5b9ffc50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito de laje, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8674792,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Estados, Munic\u00edpios e o Distrito Federal n\u00e3o poder\u00e3o dispor sobre posturas edil\u00edcias e urban\u00edsticas associadas ao direito real de laje.","id":8674789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados, Munic\u00edpios e o Distrito Federal n\u00e3o poder\u00e3o dispor sobre posturas edil\u00edcias e urban\u00edsticas associadas ao direito real de laje.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o do direito real de laje implica a atribui\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00e3o ideal de terreno ao titular da laje ou a participa\u00e7\u00e3o proporcional em \u00e1reas j\u00e1 edificadas.","id":8674790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o do direito real de laje implica a atribui\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00e3o ideal de terreno ao titular da laje ou a participa\u00e7\u00e3o proporcional em \u00e1reas j\u00e1 edificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito de laje \u00e9 semelhante ao condom\u00ednio edil\u00edcio e ao condom\u00ednio tradicional.","id":8674791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de laje \u00e9 semelhante ao condom\u00ednio edil\u00edcio e ao condom\u00ednio tradicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito real de laje contempla o espa\u00e7o a\u00e9reo ou o subsolo de terrenos p\u00fablicos ou privados, tomados em proje\u00e7\u00e3o vertical, como unidade imobili\u00e1ria aut\u00f4noma, n\u00e3o contemplando as demais \u00e1reas edificadas ou n\u00e3o pertencentes ao propriet\u00e1rio da constru\u00e7\u00e3o-base.","id":8674792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito real de laje contempla o espa\u00e7o a\u00e9reo ou o subsolo de terrenos p\u00fablicos ou privados, tomados em proje\u00e7\u00e3o vertical, como unidade imobili\u00e1ria aut\u00f4noma, n\u00e3o contemplando as demais \u00e1reas edificadas ou n\u00e3o pertencentes ao propriet\u00e1rio da constru\u00e7\u00e3o-base.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Laje (Art. 1.510-A ao 1.510-E)","oab":true,"nome":"Laje (Art. 1.510-A ao 1.510-E)","pai":406090,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406082,"slug":"direito-civil-laje-art-1-510-a-ao-1-510-e"},{"nome_clean":"Direitos Reais de Garantia","oab":true,"nome":"Direitos Reais de Garantia","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406090,"slug":"direito-civil-direitos-reais-de-garantia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que se apresentar INCORRETA a respeito da Lei n. 8.429\/92 e sua interpreta\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito dos Tribunais Superiores: ","provas":[{"id":72440,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 15:17:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209039,"hashId":"a8d2ac0e880e0d793d66bb2a9029e406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que se apresentar <strong>INCORRETA<\/strong> a respeito da Lei n. 8.429\/92 e sua interpreta\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito dos Tribunais Superiores: <\/p>","resposta":8676303,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prescreve em cinco anos a pretens\u00e3o de ressarcimento ao er\u00e1rio p\u00fablico fundada na pr\u00e1tica de ato doloso caracterizado como improbidade administrativa.","id":8676303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescreve em cinco anos a pretens\u00e3o de ressarcimento ao er\u00e1rio p\u00fablico fundada na pr\u00e1tica de ato doloso caracterizado como improbidade administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A jurisprud\u00eancia do STJ, no tocante \u00e0 medida cautelar de indisponibilidade de bens, firmou entendimento segundo o qual, nos casos de improbidade administrativa, a responsabilidade do r\u00e9u \u00e9 solid\u00e1ria, ao menos, at\u00e9 a instru\u00e7\u00e3o final do feito, pois ap\u00f3s esta fase processual poder\u00e1 ser delimitada a quota de responsabilidade de cada agente para o ressarcimento.","id":8676304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A jurisprud\u00eancia do STJ, no tocante \u00e0 medida cautelar de indisponibilidade de bens, firmou entendimento segundo o qual, nos casos de improbidade administrativa, a responsabilidade do r\u00e9u \u00e9 solid\u00e1ria, ao menos, at\u00e9 a instru\u00e7\u00e3o final do feito, pois ap\u00f3s esta fase processual poder\u00e1 ser delimitada a quota de responsabilidade de cada agente para o ressarcimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o STJ, a tipifica\u00e7\u00e3o da improbidade administrativa para as hip\u00f3teses dos arts. 9.\u02da (enriquecimento il\u00edcito) e 11 (viola\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios) reclama a comprova\u00e7\u00e3o do dolo, e para as hip\u00f3teses do art. 10 (les\u00e3o ao er\u00e1rio), ao menos culpa do agente.","id":8676305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o STJ, a tipifica\u00e7\u00e3o da improbidade administrativa para as hip\u00f3teses dos arts. 9.\u02da (enriquecimento il\u00edcito) e 11 (viola\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios) reclama a comprova\u00e7\u00e3o do dolo, e para as hip\u00f3teses do art. 10 (les\u00e3o ao er\u00e1rio), ao menos culpa do agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es da Lei n. 8.429\/92 s\u00e3o aplic\u00e1veis, no que couber, \u00e0quele que, mesmo n\u00e3o sendo agente p\u00fablico, induza ou concorra para a pr\u00e1tica do ato de improbidade ou dele se beneficie sob qualquer forma direta ou indireta.","id":8676306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As disposi\u00e7\u00f5es da Lei n. 8.429\/92 s\u00e3o aplic\u00e1veis, no que couber, \u00e0quele que, mesmo n\u00e3o sendo agente p\u00fablico, induza ou concorra para a pr\u00e1tica do ato de improbidade ou dele se beneficie sob qualquer forma direta ou indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que se apresentar INCORRETA: ","provas":[{"id":72440,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 15:19:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209045,"hashId":"7dfdf0c703d183d3888756e7e16a7485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que se apresentar <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":8676330,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na concess\u00e3o, o poder de altera\u00e7\u00e3o unilateral das cl\u00e1usulas regulamentares confere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o a possibilidade de alterar as condi\u00e7\u00f5es do funcionamento do servi\u00e7o, podendo o concession\u00e1rio se opor \u00e0s altera\u00e7\u00f5es exigidas, desde que o objeto da concess\u00e3o n\u00e3o tenha sido desnaturado.","id":8676330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na concess\u00e3o, o poder de altera\u00e7\u00e3o unilateral das cl\u00e1usulas regulamentares confere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o a possibilidade de alterar as condi\u00e7\u00f5es do funcionamento do servi\u00e7o, podendo o concession\u00e1rio se opor \u00e0s altera\u00e7\u00f5es exigidas, desde que o objeto da concess\u00e3o n\u00e3o tenha sido desnaturado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o STJ, h\u00e1 necessidade do efetivo desapossamento para a caracteriza\u00e7\u00e3o da desapropria\u00e7\u00e3o indireta.","id":8676331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o STJ, h\u00e1 necessidade do efetivo desapossamento para a caracteriza\u00e7\u00e3o da desapropria\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo prescricional aplic\u00e1vel \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o indireta, na hip\u00f3tese em que o Poder P\u00fablico tenha realizado obras no local ou atribu\u00eddo natureza de utilidade p\u00fablica ou de interesse social ao im\u00f3vel, \u00e9 de 10 anos, conforme par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1.238 do CC.","id":8676332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo prescricional aplic\u00e1vel \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o indireta, na hip\u00f3tese em que o Poder P\u00fablico tenha realizado obras no local ou atribu\u00eddo natureza de utilidade p\u00fablica ou de interesse social ao im\u00f3vel, \u00e9 de 10 anos, conforme par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1.238 do CC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 quinquenal o prazo prescricional para pleitear repara\u00e7\u00e3o decorrente de limita\u00e7\u00e3o administrativa. ","id":8676333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 quinquenal o prazo prescricional para pleitear repara\u00e7\u00e3o decorrente de limita\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os notariais e de registro, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":72438,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 19:25:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208977,"hashId":"967bbddfaf19e4e22bd1046f174a44a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os notariais e de registro, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8676034,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no servi\u00e7o de que \u00e9 titular, o not\u00e1rio e o registrador n\u00e3o poder\u00e3o praticar, pessoalmente, qualquer ato de seu interesse, ou de interesse de seu c\u00f4njuge ou de parentes, na linha reta, ou na colateral, consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o quarto grau.","id":8676031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no servi\u00e7o de que \u00e9 titular, o not\u00e1rio e o registrador n\u00e3o poder\u00e3o praticar, pessoalmente, qualquer ato de seu interesse, ou de interesse de seu c\u00f4njuge ou de parentes, na linha reta, ou na colateral, consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o quarto grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os substitutos poder\u00e3o, simultaneamente com o not\u00e1rio ou o oficial de registro, praticar todos os atos que lhe sejam pr\u00f3prios, inclusive, nos tabelionatos de notas, lavrar testamentos.","id":8676032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os substitutos poder\u00e3o, simultaneamente com o not\u00e1rio ou o oficial de registro, praticar todos os atos que lhe sejam pr\u00f3prios, inclusive, nos tabelionatos de notas, lavrar testamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando, para a apura\u00e7\u00e3o de faltas imputadas a not\u00e1rios ou a oficiais de registro, for necess\u00e1rio o afastamento do titular do servi\u00e7o, poder\u00e1 ele ser suspenso, preventivamente, pelo prazo de noventa dias, prorrog\u00e1vel uma vez pelo mesmo prazo.","id":8676033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando, para a apura\u00e7\u00e3o de faltas imputadas a not\u00e1rios ou a oficiais de registro, for necess\u00e1rio o afastamento do titular do servi\u00e7o, poder\u00e1 ele ser suspenso, preventivamente, pelo prazo de noventa dias, prorrog\u00e1vel uma vez pelo mesmo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 livre a escolha do tabeli\u00e3o de notas, qualquer que seja o domic\u00edlio das partes ou o lugar de situa\u00e7\u00e3o dos bens objeto do ato ou neg\u00f3cio.","id":8676034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre a escolha do tabeli\u00e3o de notas, qualquer que seja o domic\u00edlio das partes ou o lugar de situa\u00e7\u00e3o dos bens objeto do ato ou neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Jur\u00eddico-Especialidade: Eletricidade e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17452}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o corretiva deve ser a principal estrat\u00e9gia de manuten\u00e7\u00e3o nas instala\u00e7\u00f5es em qualquer ambiente produtivo, visto que o uso de recursos apenas \u00e9 considerado quando uma m\u00e1quina apresenta defeito.","provas":[{"id":63138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Jur\u00eddico-Especialidade: Eletricidade e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17452},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-tecnico-juridico-especialidade-eletricidade-e-comunicacao-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - T\u00e9cnico Jur\u00eddico-Especialidade: Eletricidade e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1928982,"hashId":"4bbd8976b0c295159c57184b536b2360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o corretiva deve ser a principal estrat\u00e9gia de manuten\u00e7\u00e3o nas instala\u00e7\u00f5es em qualquer ambiente produtivo, visto que o uso de recursos apenas \u00e9 considerado quando uma m\u00e1quina apresenta defeito.<\/p>","resposta":7452106,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7452105,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7452106,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e fundamentos relacionados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o corretiva e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preventiva, julgue os itens a seguir.","id":478987,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos e fundamentos relacionados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o corretiva e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preventiva, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei n\u00ba 11.892 de 2008, que criou os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, nos artigos 6\u00ba e 7\u00ba, definiu finalidades, caracter\u00edsticas e objetivos dessas institui\u00e7\u00f5es. A respeito dos objetivos, descritos no artigo 7\u00ba, afirma-se que","provas":[{"id":66546,"cargo":{"descricao":"Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":20107},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2028132,"hashId":"b9683d5c0ec3a87947fa1b15a891bc28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei n\u00ba 11.892 de 2008, que criou os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, nos artigos 6\u00ba e 7\u00ba, definiu finalidades, caracter\u00edsticas e objetivos dessas institui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos objetivos, descritos no artigo 7\u00ba, afirma-se que<\/p>","resposta":7901019,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Institutos Federais devem ministrar educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, unicamente na forma de cursos integrados, para os concluintes do ensino fundamental e para jovens e adultos fora da idade escolar.","id":7901017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Institutos Federais devem ministrar educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, unicamente na forma de cursos integrados, para os concluintes do ensino fundamental e para jovens e adultos fora da idade escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a essas institui\u00e7\u00f5es de ensino cabe a oferta somente de cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores, visando \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o, ao aperfei\u00e7oamento, \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o e \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o de profissionais, em todas as \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":7901018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a essas institui\u00e7\u00f5es de ensino cabe a oferta somente de cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores, visando \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o, ao aperfei\u00e7oamento, \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o e \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o de profissionais, em todas as \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Institutos Federais t\u00eam por objetivo realizar pesquisas aplicadas e desenvolver atividades de extens\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e finalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":7901019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Institutos Federais t\u00eam por objetivo realizar pesquisas aplicadas e desenvolver atividades de extens\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e finalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Institutos Federais, quanto ao ensino superior, devem ministrar preferencialmente cursos superiores de tecnologia, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia, e cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu de mestrado e doutorado.","id":7901020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Institutos Federais, quanto ao ensino superior, devem ministrar preferencialmente cursos superiores de tecnologia, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia, e cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o <em>stricto sensu<\/em> de mestrado e doutorado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique os tipos de rea\u00e7\u00f5es a seguir:I. CH3-CH2-(CH3)2C-Cl + OH- \u2192 CH3-CH2-(CH3)2CO-H + Cl-II. CH3-CH2-(CH3)2C-OH + H2SO4 \u2192 \u2192 CH3-CH=C(CH3)2 + H2O + H2SO4III. III. CH3-CH2-CH2-Cl + OH- \u2192 CH3-CH2-CH2- OH + Cl-IV. CH3-CH2-CH=CH2 + HBr \u2192 CH3-CH2-CH(Br)- CH3V. HOOC-(CH2)4-COOH + H2N-(CH2)6-NH2 \u2192 \u2192 nH2O + [-NH-(CH2)6-NH-CO-(CH2)4-CO-]nAs rea\u00e7\u00f5es expostas s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":65802,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 12:07:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2072322,"hashId":"7ba617386127d316c0089f3c50dd3206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique os tipos de rea\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. CH<sub>3<\/sub>-CH<sub>2<\/sub>-(CH<sub>3<\/sub>)<sub>2<\/sub>C-Cl + OH<sup>-<\/sup> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CH<sub>3<\/sub>-CH<sub>2<\/sub>-(CH<sub>3<\/sub>)<sub>2<\/sub>CO-H + Cl<sup>-<\/sup><\/p><p>II. CH<sub>3<\/sub>-CH<sub>2<\/sub>-(CH<sub>3<\/sub>)<sub>2<\/sub>C-OH + H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CH<sub>3<\/sub>-CH=C(CH<sub>3<\/sub>)2 + H<sub>2<\/sub>O + H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub><\/p><p>III. III. CH<sub>3<\/sub>-CH<sub>2<\/sub>-CH<sub>2<\/sub>-Cl + OH<sup>- <\/sup><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CH<sub>3<\/sub>-CH<sub>2<\/sub>-CH<sub>2<\/sub>- OH + Cl<sup>-<\/sup><\/p><p>IV. CH<sub>3<\/sub>-CH<sub>2<\/sub>-CH=CH<sub>2<\/sub> + HBr <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CH<sub>3<\/sub>-CH<sub>2<\/sub>-CH(Br)- CH<sub>3<\/sub><\/p><p>V. HOOC-(CH<sub>2<\/sub>)<sub>4<\/sub>-COOH + H2N-(CH<sub>2<\/sub>)<sub>6<\/sub>-NH<sub>2<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> nH<sub>2<\/sub>O + [-NH-(CH<sub>2<\/sub>)<sub>6<\/sub>-NH-CO-(CH<sub>2<\/sub>)<sub>4<\/sub>-CO-]n<\/p><p><br><\/p><p>As rea\u00e7\u00f5es expostas s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8094341,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de primeira ordem; II- Elimina\u00e7\u00e3o de primeira ordem; III- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de segunda ordem; IV- Adi\u00e7\u00e3o de Markovnikov; V- Polimeriza\u00e7\u00e3o por condensa\u00e7\u00e3o.","id":8094341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de primeira ordem; II- Elimina\u00e7\u00e3o de primeira ordem; III- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de segunda ordem; IV- Adi\u00e7\u00e3o de Markovnikov; V- Polimeriza\u00e7\u00e3o por condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de segunda ordem; II- Elimina\u00e7\u00e3o de segunda ordem; III- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de primeira ordem; IV- Adi\u00e7\u00e3o anti-Markovnikov; V- Polimeriza\u00e7\u00e3o por adi\u00e7\u00e3o.","id":8094342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de segunda ordem; II- Elimina\u00e7\u00e3o de segunda ordem; III- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de primeira ordem; IV- Adi\u00e7\u00e3o anti-Markovnikov; V- Polimeriza\u00e7\u00e3o por adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I- Substitui\u00e7\u00e3o arom\u00e1tica; II- Elimina\u00e7\u00e3o de segunda ordem; III- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de primeira ordem; IV- Adi\u00e7\u00e3o de Markovnikov; V- Adi\u00e7\u00e3o anti-Markovnikov.","id":8094343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- Substitui\u00e7\u00e3o arom\u00e1tica; II- Elimina\u00e7\u00e3o de segunda ordem; III- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de primeira ordem; IV- Adi\u00e7\u00e3o de Markovnikov; V- Adi\u00e7\u00e3o anti-Markovnikov.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de primeira ordem; II- Elimina\u00e7\u00e3o de segunda ordem; III- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de segunda ordem; IV- Adi\u00e7\u00e3o anti-Markovnikov; V- Polimeriza\u00e7\u00e3o por condensa\u00e7\u00e3o.","id":8094344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de primeira ordem; II- Elimina\u00e7\u00e3o de segunda ordem; III- Substitui\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica de segunda ordem; IV- Adi\u00e7\u00e3o anti-Markovnikov; V- Polimeriza\u00e7\u00e3o por condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I- Substitui\u00e7\u00e3o eletrof\u00edlica de segunda ordem; II- Elimina\u00e7\u00e3o de primeira ordem; III- Substitui\u00e7\u00e3o eletrof\u00edlica de segunda ordem; IV- Redu\u00e7\u00e3o de Clemmensen; V- Polimeriza\u00e7\u00e3o por condensa\u00e7\u00e3o.","id":8094345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- Substitui\u00e7\u00e3o eletrof\u00edlica de segunda ordem; II- Elimina\u00e7\u00e3o de primeira ordem; III- Substitui\u00e7\u00e3o eletrof\u00edlica de segunda ordem; IV- Redu\u00e7\u00e3o de Clemmensen; V- Polimeriza\u00e7\u00e3o por condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Tipos de Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Substitui\u00e7\u00e3o, Adi\u00e7\u00e3o e Elimina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Substitui\u00e7\u00e3o, Adi\u00e7\u00e3o e Elimina\u00e7\u00e3o","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417335,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-organicas-substituicao-adicao-e-eliminacao"},{"nome_clean":"Tipos de Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Oxida\u00e7\u00e3o, Redu\u00e7\u00e3o e Polimeriza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Tipos de Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Oxida\u00e7\u00e3o, Redu\u00e7\u00e3o e Polimeriza\u00e7\u00e3o.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417336,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-organicas-oxidacao-reducao-e-polimerizacao"},{"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos instrumentais de an\u00e1lise s\u00e3o ferramentas importantes nas determina\u00e7\u00f5es qualitativas, quantitativas e estruturais da mat\u00e9ria. Verifique as an\u00e1lises descritas abaixo: I. Uma amostra de um s\u00f3lido org\u00e2nico de alta pureza a ser analisado para identificar as poss\u00edveis fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas presentes em sua mol\u00e9cula. II. Uma amostra de um composto org\u00e2nico analisada para contribuir na elucida\u00e7\u00e3o da estrutura da mol\u00e9cula a partir dos seus fragmentos que geram respostas de raz\u00e3o massa-carga. III. Determina\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie conhecida, a partir da simples rela\u00e7\u00e3o linear entre absor\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica e concentra\u00e7\u00e3o. IV. Inje\u00e7\u00e3o de uma amostra em uma chama, provocando a excita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos \u00e1tomos, gerando um sinal anal\u00edtico atrav\u00e9s da radia\u00e7\u00e3o UV-Vis gerada. As situa\u00e7\u00f5es descritas acima est\u00e3o relacionadas, respectivamente, com as t\u00e9cnicas de:","provas":[{"id":65802,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 12:06:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2072148,"hashId":"20aff7b45a43850c01d28f18ff0e14fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos instrumentais de an\u00e1lise s\u00e3o ferramentas importantes nas determina\u00e7\u00f5es qualitativas, quantitativas e estruturais da mat\u00e9ria. Verifique as an\u00e1lises descritas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma amostra de um s\u00f3lido org\u00e2nico de alta pureza a ser analisado para identificar as poss\u00edveis fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas presentes em sua mol\u00e9cula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma amostra de um composto org\u00e2nico analisada para contribuir na elucida\u00e7\u00e3o da estrutura da mol\u00e9cula a partir dos seus fragmentos que geram respostas de raz\u00e3o massa-carga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Determina\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie conhecida, a partir da simples rela\u00e7\u00e3o linear entre absor\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica e concentra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Inje\u00e7\u00e3o de uma amostra em uma chama, provocando a excita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos \u00e1tomos, gerando um sinal anal\u00edtico atrav\u00e9s da radia\u00e7\u00e3o UV-Vis gerada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As situa\u00e7\u00f5es descritas acima est\u00e3o relacionadas, respectivamente, com as t\u00e9cnicas de:<\/p>","resposta":8093563,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica nuclear; II- Difratometria de raios-X; III- Absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica; IV- An\u00e1lise por inje\u00e7\u00e3o de fluxo.","id":8093559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica nuclear; II- Difratometria de raios-X; III- Absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica; IV- An\u00e1lise por inje\u00e7\u00e3o de fluxo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - Espectroscopia de infravermelho; II- Potenciometria; III- Cromatografia l\u00edquida de alta performance; IV- Espectroscopia UV-Vis.","id":8093560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Espectroscopia de infravermelho; II- Potenciometria; III- Cromatografia l\u00edquida de alta performance; IV- Espectroscopia UV-Vis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - Microscopia eletr\u00f4nica de transmiss\u00e3o; II- Espectroscopia Raman; III- Absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica; IV- Fotometria de chama.","id":8093561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Microscopia eletr\u00f4nica de transmiss\u00e3o; II- Espectroscopia Raman; III- Absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica; IV- Fotometria de chama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - RMN de carbono-14; II- Espectroscopia de Infravermelho; III- Polarimetria; IV- Abosr\u00e7\u00e3o at\u00f4mica.","id":8093562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - RMN de carbono-14; II- Espectroscopia de Infravermelho; III- Polarimetria; IV- Abosr\u00e7\u00e3o at\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - Espectroscopia de infravermelho; II- Espectrometria de massas; III- Espectrofotometria UV-Vis; IV- Emiss\u00e3o at\u00f4mica.","id":8093563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Espectroscopia de infravermelho; II- Espectrometria de massas; III- Espectrofotometria UV-Vis; IV- Emiss\u00e3o at\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Outros m\u00e9todos instrumentais","oab":false,"nome":"Outros m\u00e9todos instrumentais","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417362,"slug":"quimica-outros-metodos-instrumentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A experimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta importante na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, e \u00e9 de grande relev\u00e2ncia no processo de ensino aprendizagem. No entanto, faz-se necess\u00e1rio alguns cuidados no planejamento das aulas experimentais para que:","provas":[{"id":65802,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 12:08:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2072351,"hashId":"e72923ed97f8cddac01285053d3a7a21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A experimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta importante na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, e \u00e9 de grande relev\u00e2ncia no processo de ensino aprendizagem. No entanto, faz-se necess\u00e1rio alguns cuidados no planejamento das aulas experimentais para que:<\/p>","resposta":8094474,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuam efeitos, ilumina\u00e7\u00e3o, sons, mudan\u00e7as de colora\u00e7\u00e3o, para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos estudantes.","id":8094471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuam efeitos, ilumina\u00e7\u00e3o, sons, mudan\u00e7as de colora\u00e7\u00e3o, para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os estudantes possam construir concep\u00e7\u00f5es alternativas em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos cient\u00edficos, compreendendo os fen\u00f4menos atrav\u00e9s do uso de analogias em \u00e1reas que s\u00e3o familiares a eles.","id":8094472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os estudantes possam construir concep\u00e7\u00f5es alternativas em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos cient\u00edficos, compreendendo os fen\u00f4menos atrav\u00e9s do uso de analogias em \u00e1reas que s\u00e3o familiares a eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os estudantes possam visualizar as qualidades, propriedades das subst\u00e2ncias de forma a conhecer mais intimamente, podendo fazer a correla\u00e7\u00e3o correta entre os fen\u00f4menos e as subst\u00e2ncias.","id":8094473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os estudantes possam visualizar as qualidades, propriedades das subst\u00e2ncias de forma a conhecer mais intimamente, podendo fazer a correla\u00e7\u00e3o correta entre os fen\u00f4menos e as subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se evite a ruptura entre a observa\u00e7\u00e3o e a experi\u00eancia, mantendo o foco na explica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":8094474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se evite a ruptura entre a observa\u00e7\u00e3o e a experi\u00eancia, mantendo o foco na explica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possam dar \u00e0s subst\u00e2ncias vida, comportamentos e qualidades humanas, para que se assemelhem aos fen\u00f4menos conhecidos pelos estudantes.","id":8094475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possam dar \u00e0s subst\u00e2ncias vida, comportamentos e qualidades humanas, para que se assemelhem aos fen\u00f4menos conhecidos pelos estudantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c1tomos e mol\u00e9culas t\u00eam estruturas reais que, no entanto, n\u00e3o podem ser percebidas atrav\u00e9s dos sentidos. A correla\u00e7\u00e3o entre o comportamento dessas min\u00fasculas part\u00edculas, que fazem parte do microcosmo, e as propriedades das subst\u00e2ncias pertencentes ao sistema macrosc\u00f3pico foi e continua sendo um grande desafio da ci\u00eancia qu\u00edmica e, consequentemente, do ensino de Qu\u00edmica. Sobre a linguagem no ensino de qu\u00edmica \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":65802,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 12:08:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2072347,"hashId":"966206d287be3411903e2a78ee272bb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1tomos e mol\u00e9culas t\u00eam estruturas reais que, no entanto, n\u00e3o podem ser percebidas atrav\u00e9s dos sentidos. A correla\u00e7\u00e3o entre o comportamento dessas min\u00fasculas part\u00edculas, que fazem parte do microcosmo, e as propriedades das subst\u00e2ncias pertencentes ao sistema macrosc\u00f3pico foi e continua sendo um grande desafio da ci\u00eancia qu\u00edmica e, consequentemente, do ensino de Qu\u00edmica. Sobre a linguagem no ensino de qu\u00edmica \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":8094457,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A linguagem, segundo Vigotski, desenvolve-se na mesma medida que as estruturas do pensamento evoluem necessariamente do abstrato para o concreto.","id":8094453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem, segundo Vigotski, desenvolve-se na mesma medida que as estruturas do pensamento evoluem necessariamente do abstrato para o concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A linguagem da Qu\u00edmica \u00e9 linguagem comum para que todos possam ter compreens\u00e3o das identidades e transforma\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria.","id":8094454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem da Qu\u00edmica \u00e9 linguagem comum para que todos possam ter compreens\u00e3o das identidades e transforma\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A linguagem qu\u00edmica tem por base imagens microsc\u00f3picas reais que s\u00e3o reproduzidas de forma a demonstrar as conclus\u00f5es acerca do comportamento da mat\u00e9ria.","id":8094455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem qu\u00edmica tem por base imagens microsc\u00f3picas reais que s\u00e3o reproduzidas de forma a demonstrar as conclus\u00f5es acerca do comportamento da mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A linguagem qu\u00edmica das representa\u00e7\u00f5es apresenta muitas varia\u00e7\u00f5es de acordo com a localidade. O que dificulta a globaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento da \u00e1rea.","id":8094456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem qu\u00edmica das representa\u00e7\u00f5es apresenta muitas varia\u00e7\u00f5es de acordo com a localidade. O que dificulta a globaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento da \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faz-se extensivo uso de modelos, ou seja, representa\u00e7\u00f5es simplificadas ou idealizadas de um mundo real.","id":8094457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz-se extensivo uso de modelos, ou seja, representa\u00e7\u00f5es simplificadas ou idealizadas de um mundo real.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um mol de uma dada subst\u00e2ncia \u00e9 aquecido de 80 \u00b0C para 110 \u00b0C, sem alterar o seu estado f\u00edsico. Baseado nos seus conhecimentos de termodin\u00e2mica, analise as afirmativas abaixo: I. A equa\u00e7\u00e3o \u2206\ud835\udc3b = \u222b80110\u200bcp\u200b \ud835\udc51\ud835\udc47, pode ser usada para calcular a varia\u00e7\u00e3o da entalpia associado ao aquecimento de um mol da subst\u00e2ncia. II. Se a subst\u00e2ncia for um l\u00edquido ou s\u00f3lido, o processo de aquecimento ter\u00e1 praticamente o mesmo gasto energ\u00e9tico a volume constante e a press\u00e3o constante. III. Se a subst\u00e2ncia for um g\u00e1s ideal, o processo de aquecimento a press\u00e3o constante gastar\u00e1 mais energia que o processo de aquecimento a volume constante. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a an\u00e1lise correta.","provas":[{"id":65802,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 12:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2072114,"hashId":"d4f619f1b80b02c9e72ddfd655c13258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um mol de uma dada subst\u00e2ncia \u00e9 aquecido de 80 \u00b0C para 110 \u00b0C, sem alterar o seu estado f\u00edsico. Baseado nos seus conhecimentos de termodin\u00e2mica, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A equa\u00e7\u00e3o \u2206\ud835\udc3b = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_{80}^{110}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36483em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00901em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"c_p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.716668em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \ud835\udc51\ud835\udc47, pode ser usada para calcular a varia\u00e7\u00e3o da entalpia associado ao aquecimento de um mol da subst\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se a subst\u00e2ncia for um l\u00edquido ou s\u00f3lido, o processo de aquecimento ter\u00e1 praticamente o mesmo gasto energ\u00e9tico a volume constante e a press\u00e3o constante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se a subst\u00e2ncia for um g\u00e1s ideal, o processo de aquecimento a press\u00e3o constante gastar\u00e1 mais energia que o processo de aquecimento a volume constante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a an\u00e1lise <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8093411,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":8093408,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":8093409,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":8093410,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8093411,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o erradas.","id":8093412,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","oab":false,"nome":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417253,"slug":"quimica-sistemas-gasosos-lei-teoria-cinetica-equacao-e-mistura-dos-gases-principio-de-avogadro"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"},{"nome_clean":"Gases","oab":false,"nome":"Gases","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417355,"slug":"quimica-gases"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o dos Gases Perfeitos","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o dos Gases Perfeitos","pai":417355,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417356,"slug":"quimica-equacao-dos-gases-perfeitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Advogado","id":20916}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as ora\u00e7\u00f5es a seguir quanto ao emprego da crase:I. Ningu\u00e9m se prestou \u00e0 ouvir o que a crian\u00e7a insistia em dizer.II. Chegamos a conclus\u00e3o de que a crian\u00e7a tem direito de sentir-se triste.III. A crian\u00e7a, \u00e0 quem o pai fez alus\u00e3o, parecia deprimida.IV. Os pais assistiram aterrorizados \u00e0quela cena de descontrole do filho.O emprego do sinal indicativo da crase est\u00e1 correto","provas":[{"id":63872,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Advogado","id":20916},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-advogado-2","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1951855,"hashId":"75373b4aa724528d09989628d073afda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as ora\u00e7\u00f5es a seguir quanto ao emprego da crase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ningu\u00e9m se prestou \u00e0 ouvir o que a crian\u00e7a insistia em dizer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Chegamos a conclus\u00e3o de que a crian\u00e7a tem direito de sentir-se triste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A crian\u00e7a, \u00e0 quem o pai fez alus\u00e3o, parecia deprimida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os pais assistiram aterrorizados \u00e0quela cena de descontrole do filho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O emprego do sinal indicativo da crase est\u00e1 correto<\/p>","resposta":7555589,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I e II.","id":7555586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em II e III.","id":7555587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em III e IV.","id":7555588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em IV.","id":7555589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IO direito \u00e0 tristezaContardo Calligaris1___As crian\u00e7as t\u00eam dois deveres. Um, salutar, \u00e9 o dever de crescer e parar de ser crian\u00e7as. O outro, mais complicado, \u00e9 o de2 ser felizes, ou melhor, de encenar a felicidade para os adultos.3___Esses dois deveres s\u00e3o um pouco contradit\u00f3rios, pois, crescendo e saindo da inf\u00e2ncia, a gente descobre, por exemplo, que4 os picol\u00e9s n\u00e3o s\u00e3o de gra\u00e7a. Portanto, torna-se mais dif\u00edcil saltitar sorrindo pelos parques \u00e0 espera de que a m\u00e1quina fotogr\u00e1fica5 do papai imortalize o momento. Em suma, se obede\u00e7o ao dever de crescer, desobede\u00e7o ao dever de ser feliz.6___A descoberta dessa contradi\u00e7\u00e3o pode levar uma crian\u00e7a a desistir de crescer. E pode fazer a tristeza (\u00e0s vezes o desespero)7 de outra crian\u00e7a, incomodada pela tarefa de ser, para a fam\u00edlia inteira, a representante da felicidade que os adultos perderam8 (por serem adultos, porque a vida \u00e9 dura, porque doem as costas, porque o casamento \u00e9 tenso, porque n\u00e3o sabemos direito o9 que desejamos).10___A ideia da inf\u00e2ncia como um tempo espec\u00edfico, bem distinto da vida adulta, sem as atrapalha\u00e7\u00f5es dos desejos sexuais, sem11_os apertos da necessidade de ganhar a vida, \u00e9 recente. Tem pouco mais de 200 anos. Idealizar a inf\u00e2ncia como tempo feliz \u00e912 uma pe\u00e7a central do sentimento e da ideologia da modernidade.13 __\u00c9 crucial lembrar-se disso na hora em que somos convidados a espreitar \u00edndices e sinais de depress\u00e3o nas nossas crian\u00e7as.14___O convite \u00e9 irresist\u00edvel, pois a crian\u00e7a deprimida contraria nossa vontade de v\u00ea-la feliz. Um menino ou uma menina triste nos15 privam de um espet\u00e1culo ao qual achamos que temos direito: o espet\u00e1culo da felicidade \u00e0 qual aspiramos, da qual somos16 frustrados e que sobra para as crian\u00e7as como uma tarefa. \"Meu filho, minha filha, seja feliz por mim.\"17___\u00c9 s\u00f3 escutar os adultos falando de suas crian\u00e7as tristes para constatar que a vida da crian\u00e7a \u00e9 sistematicamente18 desconhecida por aqueles que parecem se preocupar com a felicidade do rebento. \"Como pode, com tudo que fazemos e fizemos19 por ela?\" ou \"Como pode, ele que n\u00e3o tem preocupa\u00e7\u00e3o nenhuma, ele que \u00e9 crian\u00e7a?\". A crian\u00e7a triste \u00e9 uma esp\u00e9cie de desertor;20 abandonou seu lugar na pe\u00e7a da vida dos adultos, tirou sua fantasia de palha\u00e7o.21___Conselho aos adultos (pais, terapeutas etc.): quando uma crian\u00e7a parece estar deprimida, o mais urgente n\u00e3o \u00e9 reconhecer22 os \"sinais\" de uma doen\u00e7a e inventar jeitos de lhe devolver uma caricatura de sorriso. O mais urgente, para seu bem, \u00e9 reconhecer23 que uma crian\u00e7a tem o DIREITO de estar triste, porque ela n\u00e3o \u00e9 apenas um boneco cuja euforia deve nos consolar das perdas24 e danos de nossa exist\u00eancia; ela tem vida pr\u00f3pria.25__Mais uma observa\u00e7\u00e3o para evitar a precipita\u00e7\u00e3o. Aparentemente, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a depress\u00e3o se tornou uma doen\u00e7a26 muito comum. Ser\u00e1 que somos mais tristes que nossos pais e antepassados pr\u00f3ximos? Acredito que n\u00e3o. As m\u00e1s l\u00ednguas dizem27 que a depress\u00e3o foi promovida como doen\u00e7a pelas ind\u00fastrias farmac\u00eauticas, quando encontraram um rem\u00e9dio que podiam28 comercializar para \"cur\u00e1-la\". Mas isso seria o de menos. \u00c9 mais importante notar que a depress\u00e3o se tornou uma doen\u00e7a t\u00e3o29 relevante (pelo n\u00famero de doentes e pela gravidade do sofrimento) porque ela \u00e9 um pecado contra o esp\u00edrito do tempo. Quem30 se deprime n\u00e3o pega peixes e ainda menos sobe no bonde andando.31___Ser\u00e1 que vamos conseguir transformar tamb\u00e9m a tristeza infantil num pecado?32___Claro que sim. Ali\u00e1s, amanh\u00e3, quando seu filho voltar da escola, al\u00e9m de verificar se ele n\u00e3o est\u00e1 com frieiras, veja tamb\u00e9m33 se ele n\u00e3o pegou uma depr\u00ea. E, se for o caso, d\u00ea um castigo, pois, afinal, como \u00e9 que ele ousa fazer cara feia quando acabamos34 de lhe comprar um gameboy? Ora! E, se o castigo n\u00e3o bastar, p\u00edlulas e terapia nele. Qualquer coisa para evitar de admitir que a35 inf\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 nenhum para\u00edso.2Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.fronteiras.com","id":481760,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O direito \u00e0 tristeza<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Contardo Calligaris<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>As crian\u00e7as t\u00eam dois deveres. Um, salutar, \u00e9 o dever de crescer e parar de ser crian\u00e7as. O outro, mais complicado, \u00e9 o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 ser felizes, ou melhor, de encenar a felicidade para os adultos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Esses dois deveres s\u00e3o um pouco contradit\u00f3rios, pois, crescendo e saindo da inf\u00e2ncia, a gente descobre, por exemplo, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 os picol\u00e9s n\u00e3o s\u00e3o de gra\u00e7a. Portanto, torna-se mais dif\u00edcil saltitar sorrindo pelos parques \u00e0 espera de que a m\u00e1quina fotogr\u00e1fica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 do papai imortalize o momento. Em suma, se obede\u00e7o ao dever de crescer, desobede\u00e7o ao dever de ser feliz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A descoberta dessa contradi\u00e7\u00e3o pode levar uma crian\u00e7a a desistir de crescer. E pode fazer a tristeza (\u00e0s vezes o desespero)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 de outra crian\u00e7a, incomodada pela tarefa de ser, para a fam\u00edlia inteira, a representante da felicidade que os adultos perderam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 (por serem adultos, porque a vida \u00e9 dura, porque doem as costas, porque o casamento \u00e9 tenso, porque n\u00e3o sabemos direito o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 que desejamos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ideia da inf\u00e2ncia como um tempo espec\u00edfico, bem distinto da vida adulta, sem as atrapalha\u00e7\u00f5es dos desejos sexuais, sem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>os apertos da necessidade de ganhar a vida, \u00e9 recente. Tem pouco mais de 200 anos. Idealizar a inf\u00e2ncia como tempo feliz \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 uma pe\u00e7a central do sentimento e da ideologia da modernidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 crucial lembrar-se disso na hora em que somos convidados a espreitar \u00edndices e sinais de depress\u00e3o nas nossas crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O convite \u00e9 irresist\u00edvel, pois a crian\u00e7a deprimida contraria nossa vontade de v\u00ea-la feliz. Um menino ou uma menina triste nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 privam de um espet\u00e1culo ao qual achamos que temos direito: o espet\u00e1culo da felicidade \u00e0 qual aspiramos, da qual somos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 frustrados e que sobra para as crian\u00e7as como uma tarefa. \"Meu filho, minha filha, seja feliz por mim.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 s\u00f3 escutar os adultos falando de suas crian\u00e7as tristes para constatar que a vida da crian\u00e7a \u00e9 sistematicamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 desconhecida por aqueles que parecem se preocupar com a felicidade do rebento. \"Como pode, com tudo que fazemos e fizemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 por ela?\" ou \"Como pode, ele que n\u00e3o tem preocupa\u00e7\u00e3o nenhuma, ele que \u00e9 crian\u00e7a?\". A crian\u00e7a triste \u00e9 uma esp\u00e9cie de desertor;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 abandonou seu lugar na pe\u00e7a da vida dos adultos, tirou sua fantasia de palha\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Conselho aos adultos (pais, terapeutas etc.): quando uma crian\u00e7a parece estar deprimida, o mais urgente n\u00e3o \u00e9 reconhecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 os \"sinais\" de uma doen\u00e7a e inventar jeitos de lhe devolver uma caricatura de sorriso. O mais urgente, para seu bem, \u00e9 reconhecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 que uma crian\u00e7a tem o DIREITO de estar triste, porque ela n\u00e3o \u00e9 apenas um boneco cuja euforia deve nos consolar das perdas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 e danos de nossa exist\u00eancia; ela tem vida pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mais uma observa\u00e7\u00e3o para evitar a precipita\u00e7\u00e3o. Aparentemente, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a depress\u00e3o se tornou uma doen\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 muito comum. Ser\u00e1 que somos mais tristes que nossos pais e antepassados pr\u00f3ximos? Acredito que n\u00e3o. As m\u00e1s l\u00ednguas dizem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 que a depress\u00e3o foi promovida como doen\u00e7a pelas ind\u00fastrias farmac\u00eauticas, quando encontraram um rem\u00e9dio que podiam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 comercializar para \"cur\u00e1-la\". Mas isso seria o de menos. \u00c9 mais importante notar que a depress\u00e3o se tornou uma doen\u00e7a t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 relevante (pelo n\u00famero de doentes e pela gravidade do sofrimento) porque ela \u00e9 um pecado contra o esp\u00edrito do tempo. Quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 se deprime n\u00e3o pega peixes e ainda menos sobe no bonde andando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ser\u00e1 que vamos conseguir transformar tamb\u00e9m a tristeza infantil num pecado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Claro que sim. Ali\u00e1s, amanh\u00e3, quando seu filho voltar da escola, al\u00e9m de verificar se ele n\u00e3o est\u00e1 com frieiras, veja tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 se ele n\u00e3o pegou uma depr\u00ea. E, se for o caso, d\u00ea um castigo, pois, afinal, como \u00e9 que ele ousa fazer cara feia quando acabamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 de lhe comprar um <em>gameboy<\/em>? Ora! E, se o castigo n\u00e3o bastar, p\u00edlulas e terapia nele. Qualquer coisa para evitar de admitir que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 inf\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 nenhum para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/span>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.fronteiras.com<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o reconhecimento extrajudicial de usucapi\u00e3o \u00e9 correto afirmar: I. A ata notarial lavrada pelo tabeli\u00e3o atestar\u00e1 o tempo de posse do requerente e seus antecessores, conforme o caso e suas circunst\u00e2ncias. II. Em qualquer caso, \u00e9 l\u00edcito ao interessado suscitar o procedimento de d\u00favida, nos termos da Lei n\u00ba 13.105, de 2015. III. A rejei\u00e7\u00e3o do pedido extrajudicial impede o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o. IV. Ao final das dilig\u00eancias, se a documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o estiver em ordem, o oficial de registro de im\u00f3veis rejeitar\u00e1 o pedido. A sequ\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":72441,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208894,"hashId":"470a23b7c73ed523307c00593c8e9372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o reconhecimento extrajudicial de usucapi\u00e3o \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ata notarial lavrada pelo tabeli\u00e3o atestar\u00e1 o tempo de posse do requerente e seus antecessores, conforme o caso e suas circunst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em qualquer caso, \u00e9 l\u00edcito ao interessado suscitar o procedimento de d\u00favida, nos termos da Lei n\u00ba 13.105, de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A rejei\u00e7\u00e3o do pedido extrajudicial impede o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao final das dilig\u00eancias, se a documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o estiver em ordem, o oficial de registro de im\u00f3veis rejeitar\u00e1 o pedido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9: <\/p>","resposta":8675675,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta. ","id":8675675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8675676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8675677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":8675678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interdi\u00e7\u00e3o pode ser promovida:I. Pelo c\u00f4njuge ou companheiro.II. Pelos parentes ou tutores.III. Pelo representante da entidade em que se encontra abrigado o interditando.IV. Pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":72441,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209247,"hashId":"a1f7a9d860a309090be0752afe395c77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interdi\u00e7\u00e3o pode ser promovida:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pelo c\u00f4njuge ou companheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pelos parentes ou tutores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pelo representante da entidade em que se encontra abrigado o interditando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":8677183,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8677180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":8677181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 incorreta.","id":8677182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8677183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Interdi\u00e7\u00f5es e Disposi\u00e7\u00f5es Comuns \u00e0 Tutela e \u00e0 Curatela","oab":true,"nome":"Interdi\u00e7\u00f5es e Disposi\u00e7\u00f5es Comuns \u00e0 Tutela e \u00e0 Curatela","pai":402181,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402191,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-interdicoes-e-disposicoes-comuns-a-tutela-e-a-curatela"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia pode ser emendada mediante proposta: I. De mais da metade das C\u00e2maras Municipais do Estado, manifestando-se, cada uma delas, pela maioria absoluta de seus membros. II. Do Presidente da Rep\u00fablica. III. De dois ter\u00e7os, no m\u00ednimo, dos membros da Assembleia Legislativa. IV. Do Governador do Estado. A sequ\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":72441,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209424,"hashId":"2bfa49278814b4c13e94f9ac53ba7a08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia pode ser emendada mediante proposta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De mais da metade das C\u00e2maras Municipais do Estado, manifestando-se, cada uma delas, pela maioria absoluta de seus membros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Do Presidente da Rep\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De dois ter\u00e7os, no m\u00ednimo, dos membros da Assembleia Legislativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Do Governador do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9: <\/p>","resposta":8677942,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. ","id":8677942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8677943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas. ","id":8677944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 incorreta. ","id":8677945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva II est\u00e1 incorreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421846,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-rondonia"},{"nome_clean":"Dos Poderes do Estado","oab":false,"nome":"Dos Poderes do Estado","pai":421846,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":422075,"slug":"direito-constitucional-dos-poderes-do-estado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das recomenda\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O est\u00e1 indicada no manejo da gestante com COVID-19?","provas":[{"id":69909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 06:56:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2136414,"hashId":"a6cea070a62079dc74f04e2abce06df6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Qual das recomenda\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O est\u00e1 indicada no manejo da gestante com COVID-19?<\/span><\/p>","resposta":8363392,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As medica\u00e7\u00f5es j\u00e1 avaliadas e em avalia\u00e7\u00e3o para tratamento da infec\u00e7\u00e3o por COVID-19 t\u00eam informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas ou n\u00e3o t\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre a seguran\u00e7a na gravidez.","id":8363388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">As medica\u00e7\u00f5es j\u00e1 avaliadas e em avalia\u00e7\u00e3o para tratamento da infec\u00e7\u00e3o por COVID-19 t\u00eam informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas ou n\u00e3o t\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre a seguran\u00e7a na gravidez.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para gestantes hospitalizadas em estado grave, recomenda-se anticoagula\u00e7\u00e3o em dose profil\u00e1tica, se n\u00e3o houver contraindica\u00e7\u00f5es ao seu uso.","id":8363389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Para gestantes hospitalizadas em estado grave, recomenda-se anticoagula\u00e7\u00e3o em dose profil\u00e1tica, se n\u00e3o houver contraindica\u00e7\u00f5es ao seu uso.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso a paciente n\u00e3o tenha indica\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica de interrup\u00e7\u00e3o da gravidez, a antecipa\u00e7\u00e3o do parto n\u00e3o est\u00e1 indicada.","id":8363390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Caso a paciente n\u00e3o tenha indica\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica de interrup\u00e7\u00e3o da gravidez, a antecipa\u00e7\u00e3o do parto n\u00e3o est\u00e1 indicada.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 escassez de dados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a do uso de AINE \u0301s nestas pacientes, opta-se preferencialmente por paracetamol como antipir\u00e9tico e analg\u00e9sico.","id":8363391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Devido \u00e0 escassez de dados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a do uso de AINE \u0301s nestas pacientes, opta-se preferencialmente por paracetamol como antipir\u00e9tico e analg\u00e9sico.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em paciente com indica\u00e7\u00e3o de terapia com glicocorticoides e de corticoterapia para acelera\u00e7\u00e3o da maturidade fetal, est\u00e1 indicado o uso prefer\u00edvel de betametasona.","id":8363392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Em paciente com indica\u00e7\u00e3o de terapia com glicocorticoides e de corticoterapia para acelera\u00e7\u00e3o da maturidade fetal, est\u00e1 indicado o uso prefer\u00edvel de betametasona.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o estudo HAPO (Hyperglycemia and Adverse Pregnancy Outcome), \u00e9 poss\u00edvel confirmar o diagn\u00f3stico de diabetes gestacional atrav\u00e9s do teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose com75g de glicose anidra se:","provas":[{"id":69909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 06:56:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2136398,"hashId":"edb6633101d8b0ed11ad8c2cee4e0ad9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Segundo o estudo HAPO (<\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Hyperglycemia and Adverse Pregnancy Outcome<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">), \u00e9 poss\u00edvel confirmar o diagn\u00f3stico de diabetes gestacional atrav\u00e9s do teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose com75g de glicose anidra se:<\/span><\/p>","resposta":8363310,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a glicemia na 2\u00aa hora for \u2265200mg\/dL.","id":8363308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">a glicemia na 2\u00aa hora for \u2265200mg\/dL.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a glicemia na 1\u00aa hora for \u2265150mg\/dL.","id":8363309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">a glicemia na 1\u00aa hora for \u2265150mg\/dL.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a glicemia de jejum for \u226592mg\/dL.","id":8363310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">a glicemia de jejum for \u226592mg\/dL.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a glicemia de jejum for \u226585mg\/dL.","id":8363311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">a glicemia de jejum for \u226585mg\/dL.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a glicemia na 1\u00aa hora for \u2265180mg\/dL.","id":8363312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">a glicemia na 1\u00aa hora for \u2265180mg\/dL.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de test\u00edculo n\u00e3o descido (criptorquidia) \u00e9 comumente realizado ao nascimento. \u00c9 correto afirmar que o tratamento da criptorquidia deve ser realizado","provas":[{"id":67920,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 07:18:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2066983,"hashId":"986068b40690aa6da5d9eeb0315b019a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de test\u00edculo n\u00e3o descido (criptorquidia) \u00e9 comumente realizado ao nascimento. \u00c9 correto afirmar que o tratamento da criptorquidia deve ser realizado<\/p>","resposta":8072362,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 os 2 anos.","id":8072360,"corpo":"<p>at\u00e9 os 2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 os 10 anos.","id":8072361,"corpo":"<p>at\u00e9 os 10 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos 6 aos 12 meses.","id":8072362,"corpo":"<p>dos 6 aos 12 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assim que feito o diagn\u00f3stico, independentemente da idade.","id":8072363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assim que feito o diagn\u00f3stico, independentemente da idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instu\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es 51 e 52 referem-se a imagem abaixo.Observe a representa\u00e7\u00e3o dos nervos \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d do sistema de reflexos durante o armazenamento vesical.Fonte: Wein, 2016, p.1658. (Adaptado)","id":494620,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instu\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>51 <\/strong>e <strong>52 <\/strong>referem-se a imagem abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe a representa\u00e7\u00e3o dos nervos \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d do sistema de reflexos durante o armazenamento vesical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67920\/grupo-questao\/494620-20211203150259000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Wein, 2016, p.1658. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia correta que apresenta, respectivamente, os neurotransmissores das fibras pr\u00e9 e p\u00f3s-sin\u00e1pticas do nervo \u201cA\u201d \u00e9","provas":[{"id":67920,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 07:18:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2066972,"hashId":"37ca39b31bd4aa64745ff4636678cca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta que apresenta, respectivamente, os neurotransmissores das fibras pr\u00e9 e p\u00f3s-sin\u00e1pticas do nervo \u201cA\u201d \u00e9<\/p>","resposta":8072316,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dopamina \/ acetilcolina.","id":8072314,"corpo":"<p>dopamina \/ acetilcolina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acetilcolina \/ acetilcolina.","id":8072315,"corpo":"<p>acetilcolina \/ acetilcolina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acetilcolina \/ noradrenalina.","id":8072316,"corpo":"<p>acetilcolina \/ noradrenalina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"noradrenalina \/ acetilcolina.","id":8072317,"corpo":"<p>noradrenalina \/ acetilcolina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instu\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es 51 e 52 referem-se a imagem abaixo.Observe a representa\u00e7\u00e3o dos nervos \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d do sistema de reflexos durante o armazenamento vesical.Fonte: Wein, 2016, p.1658. (Adaptado)","id":494620,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instu\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>51 <\/strong>e <strong>52 <\/strong>referem-se a imagem abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe a representa\u00e7\u00e3o dos nervos \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d do sistema de reflexos durante o armazenamento vesical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67920\/grupo-questao\/494620-20211203150259000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Wein, 2016, p.1658. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia que apresenta corretamente os nomes dos nervos A, B e C, respectivamente, \u00e9","provas":[{"id":67920,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 07:18:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2066970,"hashId":"37b5b9aeec3119d63b560431d61b9b2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que apresenta corretamente os nomes dos nervos A, B e C, respectivamente, \u00e9<\/p>","resposta":8072307,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipog\u00e1strico \/ pudendo \/ p\u00e9lvico.","id":8072306,"corpo":"<p>hipog\u00e1strico \/ pudendo \/ p\u00e9lvico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipog\u00e1strico \/ p\u00e9lvico \/ pudendo.","id":8072307,"corpo":"<p>hipog\u00e1strico \/ p\u00e9lvico \/ pudendo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pudendo \/ p\u00e9lvico \/ hipog\u00e1strico.","id":8072308,"corpo":"<p>pudendo \/ p\u00e9lvico \/ hipog\u00e1strico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"genital \/ hipog\u00e1strico \/ pudendo.","id":8072309,"corpo":"<p>genital \/ hipog\u00e1strico \/ pudendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instu\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es 51 e 52 referem-se a imagem abaixo.Observe a representa\u00e7\u00e3o dos nervos \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d do sistema de reflexos durante o armazenamento vesical.Fonte: Wein, 2016, p.1658. (Adaptado)","id":494620,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instu\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>51 <\/strong>e <strong>52 <\/strong>referem-se a imagem abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe a representa\u00e7\u00e3o dos nervos \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d do sistema de reflexos durante o armazenamento vesical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67920\/grupo-questao\/494620-20211203150259000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Wein, 2016, p.1658. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Angiomiolipomas renais s\u00e3o tumores mesenquimais benignos que podem ocorrer esporadicamente ou como parte do complexo esclerose tuberosa. A esse respeito \u00e9 correto afirmar que sua principal complica\u00e7\u00e3o grave, para a qual \u00e9 indicado tratamento nos tumores maiores do que 4cm, \u00e9 a\/o","provas":[{"id":67920,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 07:16:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2066941,"hashId":"4dd46af1a4e49b8673b7d058b121d719","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Angiomiolipomas renais s\u00e3o tumores mesenquimais benignos que podem ocorrer esporadicamente ou como parte do complexo esclerose tuberosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito \u00e9 correto afirmar que sua principal complica\u00e7\u00e3o grave, para a qual \u00e9 indicado tratamento nos tumores maiores do que 4cm, \u00e9 a\/o<\/p>","resposta":8072187,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necrose.","id":8072186,"corpo":"<p>necrose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sangramento.","id":8072187,"corpo":"<p>sangramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chance de maligniza\u00e7\u00e3o.","id":8072188,"corpo":"<p>chance de maligniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os vizinhos.","id":8072189,"corpo":"<p>compress\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os vizinhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo sobre a RDC n\u00ba 67\/2007 \u2013 Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o de Prepara\u00e7\u00f5es Magistrais e Oficinais para Uso Humano em farm\u00e1cias: I. As farm\u00e1cias que manipulam horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos podem ter uma sala de manipula\u00e7\u00e3o dedicada para as tr\u00eas classes terap\u00eauticas, desde que dotada de antec\u00e2mara, sistema de ar e de efici\u00eancia comprovada. II. As subst\u00e2ncias clonidina, digoxina, minoxidil e varfarina s\u00e3o definidas como f\u00e1rmacos de baixo \u00edndice terap\u00eautico, baixa dosagem e alta pot\u00eancia. III. No fracionamento de medicamentos, quando h\u00e1 o rompimento da embalagem prim\u00e1ria, o prazo de validade ser\u00e1 de no m\u00e1ximo 40% do tempo remanescente constante na embalagem original, desde que sejam preservadas a seguran\u00e7a, qualidade e efic\u00e1cia do medicamento. IV. Atrav\u00e9s da autoinspe\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer a comprova\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cias (BPMF), realizada pela farm\u00e1cia. Deve ser realizada, no m\u00ednimo, uma vez ao ano e suas conclus\u00f5es devidamente documentadas e arquivadas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":67496,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 09:33:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2059168,"hashId":"2f0bcb70add2bafabd6491268b788de3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas abaixo sobre a RDC n\u00ba 67\/2007 \u2013 Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o de Prepara\u00e7\u00f5es Magistrais e Oficinais para Uso Humano em farm\u00e1cias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As farm\u00e1cias que manipulam horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos podem ter uma sala de manipula\u00e7\u00e3o dedicada para as tr\u00eas classes terap\u00eauticas, desde que dotada de antec\u00e2mara, sistema de ar e de efici\u00eancia comprovada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As subst\u00e2ncias clonidina, digoxina, minoxidil e varfarina s\u00e3o definidas como f\u00e1rmacos de baixo \u00edndice terap\u00eautico, baixa dosagem e alta pot\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No fracionamento de medicamentos, quando h\u00e1 o rompimento da embalagem prim\u00e1ria, o prazo de validade ser\u00e1 de no m\u00e1ximo 40% do tempo remanescente constante na embalagem original, desde que sejam preservadas a seguran\u00e7a, qualidade e efic\u00e1cia do medicamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Atrav\u00e9s da autoinspe\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer a comprova\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cias (BPMF), realizada pela farm\u00e1cia. Deve ser realizada, no m\u00ednimo, uma vez ao ano e suas conclus\u00f5es devidamente documentadas e arquivadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8036840,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":8036838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8036839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":8036840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8036841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8036842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia na obstetr\u00edcia, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":69824,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 13:23:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2156452,"hashId":"7b14b7a5404e3be58d96eaea7ddf68e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia na obstetr\u00edcia, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8447176,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes gestantes mesmo de risco moderado, podem ser realizadas t\u00e9cnicas de ado\u00e7\u00e3o de posturas verticais e deambula\u00e7\u00e3o. ","id":8447175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes gestantes mesmo de risco moderado, podem ser realizadas t\u00e9cnicas de ado\u00e7\u00e3o de posturas verticais e deambula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica no puerp\u00e9rio destaca-se em dois importantes desconfortos: di\u00e1stase abdominal e incontin\u00eancia urin\u00e1ria. ","id":8447176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica no puerp\u00e9rio destaca-se em dois importantes desconfortos: di\u00e1stase abdominal e incontin\u00eancia urin\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os exerc\u00edcios de assoalho p\u00e9lvico podem ser iniciados ainda no per\u00edodo de trabalho de parto. ","id":8447177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exerc\u00edcios de assoalho p\u00e9lvico podem ser iniciados ainda no per\u00edodo de trabalho de parto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica deve ser desencorajada ainda no pr\u00e9-natal em raz\u00e3o do risco de incontin\u00eancia. ","id":8447178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica deve ser desencorajada ainda no pr\u00e9-natal em raz\u00e3o do risco de incontin\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":24265}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Maranh\u00e3o","sigla":"CRECI MA","id":4868,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a quantidade de membros suplentes na composi\u00e7\u00e3o do Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Maranh\u00e3o:","provas":[{"id":63766,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":24265},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Maranh\u00e3o","sigla":"CRECI MA","id":4868,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ma-ma-2021-idib-profissional-de-suporte-tecnico-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI MA - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-15 11:54:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1948110,"hashId":"5e18b0178e08de2a80b8156c7c0b15ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a quantidade de membros suplentes na composi\u00e7\u00e3o do Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Maranh\u00e3o:<\/p>","resposta":7538839,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28.","id":7538838,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27.","id":7538839,"corpo":"<p>27.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24.","id":7538840,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25.","id":7538841,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":72440,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 15:14:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208701,"hashId":"87b2a3ca8beb3e6d6e0658b639dc8308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8674823,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada loca\u00e7\u00e3o ou venda de im\u00f3vel tombado.","id":8674821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada loca\u00e7\u00e3o ou venda de im\u00f3vel tombado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o propriet\u00e1rio pode solicitar a abertura de um processo de tombamento.","id":8674822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o propriet\u00e1rio pode solicitar a abertura de um processo de tombamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tombamento pode ser realizado em bens m\u00f3veis e im\u00f3veis de interesse cultural\/ambiental, buscando a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e de referenciais coletivos.","id":8674823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tombamento pode ser realizado em bens m\u00f3veis e im\u00f3veis de interesse cultural\/ambiental, buscando a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e de referenciais coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que um im\u00f3vel seja tombado \u00e9 necess\u00e1rio um processo de desapropria\u00e7\u00e3o, com justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o.","id":8674824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um im\u00f3vel seja tombado \u00e9 necess\u00e1rio um processo de desapropria\u00e7\u00e3o, com justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 25\/37 - Tombamento","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 25\/37 - Tombamento","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422359,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-25-37-tombamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa - DEIP","sigla":"DEIP","oab":false,"id":1233}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o Auxiliar Volunt\u00e1rio","id":11847}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria RAM de um computador \u00e9 uma parte importante do equipamento e tem rela\u00e7\u00e3o direta com o seu desempenho. A respeito desta, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58869,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Auxiliar Volunt\u00e1rio","id":11847},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa - DEIP","sigla":"DEIP","oab":false,"id":1233},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-pi-pi-2021-deip-servico-auxiliar-voluntario-so-foi-encontrado-um-gabarito","tipo":1,"nome":"DEIP - PM PI - Servi\u00e7o Auxiliar Volunt\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 11:42:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1775778,"hashId":"690ca70669227ebaa23c741943cf6cd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria RAM de um computador \u00e9 uma parte importante do equipamento e tem rela\u00e7\u00e3o direta com o seu desempenho. A respeito desta, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6775002,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria RAM \u00e9 medida em bytes e seus m\u00faltiplos, como megabyte e gigabyte. De maneira que, quanto maior for tal mem\u00f3ria, maior ser\u00e1 a capacidade do computador de realizar m\u00faltiplas tarefas ao mesmo tempo.","id":6774999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria RAM \u00e9 medida em bytes e seus m\u00faltiplos, como megabyte e gigabyte. De maneira que, quanto maior for tal mem\u00f3ria, maior ser\u00e1 a capacidade do computador de realizar m\u00faltiplas tarefas ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria RAM \u00e9 utilizada somente quando o computador est\u00e1 ligado, sendo que se o computador for desligado repentinamente, por falta de energia por exemplo, aquelas informa\u00e7\u00f5es ali armazenadas ser\u00e3o perdidas.","id":6775000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria RAM \u00e9 utilizada somente quando o computador est\u00e1 ligado, sendo que se o computador for desligado repentinamente, por falta de energia por exemplo, aquelas informa\u00e7\u00f5es ali armazenadas ser\u00e3o perdidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria RAM \u00e9 o componente do computador respons\u00e1vel por armazenar as informa\u00e7\u00f5es que o processador est\u00e1 usando em um momento espec\u00edfico ou poder\u00e1 vir a utilizar com o computador ligado.","id":6775001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria RAM \u00e9 o componente do computador respons\u00e1vel por armazenar as informa\u00e7\u00f5es que o processador est\u00e1 usando em um momento espec\u00edfico ou poder\u00e1 vir a utilizar com o computador ligado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto maior for a mem\u00f3ria RAM, maior ser\u00e1 a capacidade do computador de armazenar informa\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser utilizadas posteriormente pelos usu\u00e1rios, mesmo ap\u00f3s desligado o computador.","id":6775002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior for a mem\u00f3ria RAM, maior ser\u00e1 a capacidade do computador de armazenar informa\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser utilizadas posteriormente pelos usu\u00e1rios, mesmo ap\u00f3s desligado o computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto maior for a mem\u00f3ria RAM, maior ser\u00e1 o desempenho do computador para realiza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas tarefas ao mesmo tempo.","id":6775003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior for a mem\u00f3ria RAM, maior ser\u00e1 o desempenho do computador para realiza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas tarefas ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416955,"slug":"tecnologia-da-informacao-memoria-ram"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1775778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n. 8.069\/1990) regulamenta o processo de ado\u00e7\u00e3o. Sobre este tema, leia as assertivas a seguir e responda: I. O v\u00ednculo da ado\u00e7\u00e3o constitui-se por senten\u00e7a judicial, que ser\u00e1 inscrita no registro civil mediante mandado do qual n\u00e3o se fornecer\u00e1 certid\u00e3o. Esta senten\u00e7a conferir\u00e1 ao adotado o nome do adotante, mas n\u00e3o poder\u00e1 determinar a modifica\u00e7\u00e3o do prenome. II. A pedido do adotante, o novo registro poder\u00e1 ser lavrado no Cart\u00f3rio do Registro Civil do Munic\u00edpio de sua resid\u00eancia. III. O adotado tem direito de conhecer sua origem biol\u00f3gica, bem como de obter acesso irrestrito ao processo no qual a medida foi aplicada e seus eventuais incidentes, ap\u00f3s completar 18 (dezoito) anos, ou antes de completar esta idade, a seu pedido, assegurada orienta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia jur\u00eddica e psicol\u00f3gica. Considerando as assertivas acima, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":72440,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 16:36:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208905,"hashId":"7e7e2a8ac37cc2b1f6d3e6a8e9d752f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n. 8.069\/1990) regulamenta o processo de ado\u00e7\u00e3o. Sobre este tema, leia as assertivas a seguir e responda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O v\u00ednculo da ado\u00e7\u00e3o constitui-se por senten\u00e7a judicial, que ser\u00e1 inscrita no registro civil mediante mandado do qual n\u00e3o se fornecer\u00e1 certid\u00e3o. Esta senten\u00e7a conferir\u00e1 ao adotado o nome do adotante, mas n\u00e3o poder\u00e1 determinar a modifica\u00e7\u00e3o do prenome. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pedido do adotante, o novo registro poder\u00e1 ser lavrado no Cart\u00f3rio do Registro Civil do Munic\u00edpio de sua resid\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O adotado tem direito de conhecer sua origem biol\u00f3gica, bem como de obter acesso irrestrito ao processo no qual a medida foi aplicada e seus eventuais incidentes, ap\u00f3s completar 18 (dezoito) anos, ou antes de completar esta idade, a seu pedido, assegurada orienta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia jur\u00eddica e psicol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as assertivas acima, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8675726,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":8675723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas est\u00e3o corretas as assertivas I e III.","id":8675724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas est\u00e3o corretas as assertivas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas est\u00e3o corretas as assertivas I e II.","id":8675725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas est\u00e3o corretas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas est\u00e3o corretas as assertivas II e III.","id":8675726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas est\u00e3o corretas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ensaio de compacta\u00e7\u00e3o, quando a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua conduz a umidades superiores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 umidade \u00f3tima, a densidade do material compactado tende a aumentar.","provas":[{"id":58430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"anm-2021-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-de-barragens","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1749351,"hashId":"b658ec99b34197e1c5c31515213fd137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensaio de compacta\u00e7\u00e3o, quando a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua conduz a umidades superiores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 umidade \u00f3tima, a densidade do material compactado tende a aumentar.<\/p>","resposta":6656265,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6656264,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6656265,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle tecnol\u00f3gico das obras \u00e9 fundamental para evitar ou minimizar desastres com danos ambientais. No que se refere a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando as normas aplic\u00e1veis a esse tema.","id":459529,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle tecnol\u00f3gico das obras \u00e9 fundamental para evitar ou minimizar desastres com danos ambientais. No que se refere a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando as normas aplic\u00e1veis a esse tema.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59  a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1749351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Grandeza, \u00e9 tudo aquilo que pode ser medido ou calculado, por\u00e9m, quando analisamos duas grandezas proporcionais, elas podem ser diretamente proporcionais ou inversamente proporcionais. Sabendo disso, analise as alternativas abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":59141,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1782399,"hashId":"e8ef240b2722caecc801df31324bfd8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Grandeza, \u00e9 tudo aquilo que pode ser medido ou calculado, por\u00e9m, quando analisamos duas grandezas proporcionais, elas podem ser diretamente proporcionais ou inversamente proporcionais. Sabendo disso, analise as alternativas abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":6805322,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00e2ncia e tempo s\u00e3o grandezas inversamente proporcionais, pois quanto maior a dist\u00e2ncia que precisa ser percorrida, menos tempo ser\u00e1 gasto no percurso.","id":6805320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00e2ncia e tempo s\u00e3o grandezas inversamente proporcionais, pois quanto maior a dist\u00e2ncia que precisa ser percorrida, menos tempo ser\u00e1 gasto no percurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Velocidade e quantidade de alimento comprados por uma fam\u00edlia s\u00e3o grandezas diretamente proporcionais.","id":6805321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velocidade e quantidade de alimento comprados por uma fam\u00edlia s\u00e3o grandezas diretamente proporcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um churrasco, a quantidade de carne e a quantidade de pessoas s\u00e3o grandezas diretamente proporcionais.","id":6805322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um churrasco, a quantidade de carne e a quantidade de pessoas s\u00e3o grandezas diretamente proporcionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Velocidade e tempo s\u00e3o grandezas diretamente proporcionais, pois quanto maior a velocidade, menor o tempo gasto em um percurso.","id":6805323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velocidade e tempo s\u00e3o grandezas diretamente proporcionais, pois quanto maior a velocidade, menor o tempo gasto em um percurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1782399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse termo que tem por principal objetivo assegurar o cumprimento, por parte do licitante, das obriga\u00e7\u00f5es por ele assumidas, quando lhe \u00e9 adjudicado o objeto da licita\u00e7\u00e3o. Trata-se do termo","provas":[{"id":62385,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1904150,"hashId":"1435753e31d9f7cbaa2f8cae145b468d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse termo que tem por principal objetivo assegurar o cumprimento, por parte do licitante, das obriga\u00e7\u00f5es por ele assumidas, quando lhe \u00e9 adjudicado o objeto da licita\u00e7\u00e3o. Trata-se do termo<\/p>","resposta":7344668,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de edital.","id":7344667,"corpo":"<p>de edital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de contrato.","id":7344668,"corpo":"<p>de contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de compromisso.","id":7344669,"corpo":"<p>de compromisso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de confidencialidade","id":7344670,"corpo":"<p>de confidencialidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"circunstanciado.","id":7344671,"corpo":"<p>circunstanciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao vencedor","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao vencedor","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408237,"slug":"direito-administrativo-principio-da-adjudicacao-obrigatoria-ao-vencedor"},{"nome_clean":"Adjudica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Adjudica\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408267,"slug":"direito-administrativo-adjudicacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1904150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tEm 2020, Geraldo adquiriu um ve\u00edculo de Samuel pelo valor de R$ 50.000. Na oportunidade o adquirente pagou o valor pactuado e assumiu a posse do ve\u00edculo, mas n\u00e3o procedeu a sua transfer\u00eancia junto ao departamento de tr\u00e2nsito. No in\u00edcio do ano de 2021, a procuradoria do estado de Mato Grosso ingressou com uma a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra Samuel, com pedido de tutela antecipada de arresto de bens de Samuel, entre outros, do aludido ve\u00edculo. O ju\u00edzo considerou preenchidos os pressupostos legais e concedeu a liminar pretendida, atrav\u00e9s da qual determinou o arresto do ve\u00edculo e o seu recolhimento ao dep\u00f3sito p\u00fablico. Em decorr\u00eancia desse fato, Geraldo ajuizou a\u00e7\u00e3o de embargos de terceiro com o objetivo de livrar o ve\u00edculo da constri\u00e7\u00e3o judicial.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69747,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE MS - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 17:55:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2127168,"hashId":"70d2b5344420542cac39be101f943047","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm 2020, Geraldo adquiriu um ve\u00edculo de Samuel pelo valor de R$ 50.000. Na oportunidade o adquirente pagou o valor pactuado e assumiu a posse do ve\u00edculo, mas n\u00e3o procedeu a sua transfer\u00eancia junto ao departamento de tr\u00e2nsito. No in\u00edcio do ano de 2021, a procuradoria do estado de Mato Grosso ingressou com uma a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra Samuel, com pedido de tutela antecipada de arresto de bens de Samuel, entre outros, do aludido ve\u00edculo. O ju\u00edzo considerou preenchidos os pressupostos legais e concedeu a liminar pretendida, atrav\u00e9s da qual determinou o arresto do ve\u00edculo e o seu recolhimento ao dep\u00f3sito p\u00fablico. Em decorr\u00eancia desse fato, Geraldo ajuizou a\u00e7\u00e3o de embargos de terceiro com o objetivo de livrar o ve\u00edculo da constri\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8320101,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O instrumento jur\u00eddico utilizado est\u00e1 adequado, haja vista Geraldo ser possuidor de um bem que sofreu constri\u00e7\u00e3o judicial indevidamente.","id":8320101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento jur\u00eddico utilizado est\u00e1 adequado, haja vista Geraldo ser possuidor de um bem que sofreu constri\u00e7\u00e3o judicial indevidamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida proposta deve ser rejeitada liminarmente, j\u00e1 que a constri\u00e7\u00e3o judicial se deu em decorr\u00eancia da liminar concedida em processo de conhecimento, fato esse que inviabiliza o processamento da a\u00e7\u00e3o de embargos de terceiro.","id":8320102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida proposta deve ser rejeitada liminarmente, j\u00e1 que a constri\u00e7\u00e3o judicial se deu em decorr\u00eancia da liminar concedida em processo de conhecimento, fato esse que inviabiliza o processamento da a\u00e7\u00e3o de embargos de terceiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medida proposta est\u00e1 inadequada, uma vez que Geraldo \u00e9 mero possuidor do ve\u00edculo e, nessa condi\u00e7\u00e3o, deveria propor a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse.","id":8320103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida proposta est\u00e1 inadequada, uma vez que Geraldo \u00e9 mero possuidor do ve\u00edculo e, nessa condi\u00e7\u00e3o, deveria propor a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A medida proposta deve ser rejeitada, pois o instrumento jur\u00eddico apropriado seria unicamente a interposi\u00e7\u00e3o de recurso de agravo de instrumento.","id":8320104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida proposta deve ser rejeitada, pois o instrumento jur\u00eddico apropriado seria unicamente a interposi\u00e7\u00e3o de recurso de agravo de instrumento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Geraldo n\u00e3o possui legitimidade para propor qualquer a\u00e7\u00e3o judicial para liberar o ve\u00edculo, visto que o referido bem encontra-se registrado em nome de terceiro e, por esse motivo, a a\u00e7\u00e3o proposta por Geraldo deve ser extinta sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito.","id":8320105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geraldo n\u00e3o possui legitimidade para propor qualquer a\u00e7\u00e3o judicial para liberar o ve\u00edculo, visto que o referido bem encontra-se registrado em nome de terceiro e, por esse motivo, a a\u00e7\u00e3o proposta por Geraldo deve ser extinta sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"nome_clean":"Embargos de Terceiro","oab":true,"nome":"Embargos de Terceiro","pai":423972,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402173,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-embargos-de-terceiro"},{"nome_clean":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423972,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimentos-especiais-de-jurisdicao-contenciosa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2127168","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 despesa or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens subsequentes. I Exemplo do conflito entre os conceitos de despesa patrimonial e despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 o tratamento dos eventos de suprimento de fundos, que, embora percorram os tr\u00eas est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o afetam o patrim\u00f4nio l\u00edquido do ente e, portanto, n\u00e3o representam uma despesa patrimonial. II Transfer\u00eancia \u00e9 o ato de entregar recursos financeiros a outro ente da Federa\u00e7\u00e3o ou a cons\u00f3rcio p\u00fablico, para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de responsabilidade ou compet\u00eancia do ente que os entregou. III Livros e outros materiais bibliogr\u00e1ficos destinados \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas, em raz\u00e3o de sua durabilidade, s\u00e3o classificados como materiais permanentes e, portanto, s\u00e3o incorporados ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. IV A despesa cuja inscri\u00e7\u00e3o como restos a pagar tenha sido cancelada, mas para a qual o direito do credor ainda esteja vigente, poder\u00e1 receber tratamento de despesa de exerc\u00edcio anterior.Est\u00e3o corretos apenas os itens","provas":[{"id":71746,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 19:29:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2196217,"hashId":"caacb88844cf249f4123263bef9d44b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 despesa or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens subsequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Exemplo do conflito entre os conceitos de despesa patrimonial e despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 o tratamento dos eventos de suprimento de fundos, que, embora percorram os tr\u00eas est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o afetam o patrim\u00f4nio l\u00edquido do ente e, portanto, n\u00e3o representam uma despesa patrimonial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Transfer\u00eancia \u00e9 o ato de entregar recursos financeiros a outro ente da Federa\u00e7\u00e3o ou a cons\u00f3rcio p\u00fablico, para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de responsabilidade ou compet\u00eancia do ente que os entregou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Livros e outros materiais bibliogr\u00e1ficos destinados \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas, em raz\u00e3o de sua durabilidade, s\u00e3o classificados como materiais permanentes e, portanto, s\u00e3o incorporados ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A despesa cuja inscri\u00e7\u00e3o como restos a pagar tenha sido cancelada, mas para a qual o direito do credor ainda esteja vigente, poder\u00e1 receber tratamento de despesa de exerc\u00edcio anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens<\/p>","resposta":8622465,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8622463,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8622464,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8622465,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8622466,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8622467,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405647,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405649,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405653,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-de-exercicios-anteriores-dea"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"},{"nome_clean":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","oab":false,"nome":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411869,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-natureza-da-despesa-ou-por-categorias-economicas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2196217","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), julgue os itens que se seguem. I A LDO dispor\u00e1 acerca de altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de execu\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. II A LDO estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, as diretrizes, os objetivos e as metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes, e para as despesas relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada. III A LDO orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e delimitar\u00e1 as possibilidades de despesas a serem executadas no ano seguinte. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 19:51:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172350,"hashId":"08beb345f5530ee119c0935b8cca3a7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A LDO dispor\u00e1 acerca de altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de execu\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A LDO estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, as diretrizes, os objetivos e as metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes, e para as despesas relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A LDO orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e delimitar\u00e1 as possibilidades de despesas a serem executadas no ano seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8520519,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":8520517,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":8520518,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":8520519,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":8520520,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":8520521,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424713,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2172350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese em que a mat\u00e9ria defensiva aleg\u00e1vel na contesta\u00e7\u00e3o tem natureza merit\u00f3ria \u00e9:","provas":[{"id":68647,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Procurador Judicial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087790,"hashId":"fdbc3ae0cf6773598c24319742d2cd18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese em que a mat\u00e9ria defensiva aleg\u00e1vel na contesta\u00e7\u00e3o tem natureza merit\u00f3ria \u00e9:<\/p>","resposta":8160179,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de interesse processual;","id":8160176,"corpo":"<p>aus\u00eancia de interesse processual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia de coisa julgada material;","id":8160177,"corpo":"<p>exist\u00eancia de coisa julgada material;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorre\u00e7\u00e3o do valor da causa;","id":8160178,"corpo":"<p>incorre\u00e7\u00e3o do valor da causa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos;","id":8160179,"corpo":"<p>compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conven\u00e7\u00e3o de arbitragem.","id":8160180,"corpo":"<p>conven\u00e7\u00e3o de arbitragem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Contesta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402156,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contestacao"},{"nome_clean":"Estrutura da Contesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrutura da Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402156,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423636,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-estrutura-da-contestacao"},{"nome_clean":"M\u00e9rito","oab":false,"nome":"M\u00e9rito","pai":423636,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423649,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-merito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2087790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher, de 1979, estabelece expressamente que os Estados-Partes","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 05:30:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029157,"hashId":"02b035c9e909fb75f3ff8b44c9c1c039","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher, de 1979, estabelece expressamente que os Estados-Partes<\/p>","resposta":7905519,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomar\u00e3o todas as medidas apropriadas para garantir, \u00e0 mulher, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com o homem e sem discrimina\u00e7\u00e3o alguma, a oportunidade de representar seu governo no plano internacional e de participar no trabalho das organiza\u00e7\u00f5es internacionais.","id":7905519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomar\u00e3o todas as medidas apropriadas para garantir, \u00e0 mulher, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com o homem e sem discrimina\u00e7\u00e3o alguma, a oportunidade de representar seu governo no plano internacional e de participar no trabalho das organiza\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegurar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para as mulheres, garantindo acesso aos curr\u00edculos adaptados e pessoal docente de n\u00edvel adequado, bem como instala\u00e7\u00f5es, material escolar, bolsas de estudos e subven\u00e7\u00f5es estudantis, adaptados ao n\u00edvel e \u00e0 diferen\u00e7a de conhecimento existentes.","id":7905520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para as mulheres, garantindo acesso aos curr\u00edculos adaptados e pessoal docente de n\u00edvel adequado, bem como instala\u00e7\u00f5es, material escolar, bolsas de estudos e subven\u00e7\u00f5es estudantis, adaptados ao n\u00edvel e \u00e0 diferen\u00e7a de conhecimento existentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomar\u00e3o as medidas adequadas para fomentar o debate sobre o conceito dos pap\u00e9is masculino e feminino em todos os n\u00edveis de ensino mediante o est\u00edmulo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o que contribua para alcan\u00e7ar esse objetivo e, em particular, mediante a modifica\u00e7\u00e3o dos livros e programas escolares e adapta\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de ensino.","id":7905521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomar\u00e3o as medidas adequadas para fomentar o debate sobre o conceito dos pap\u00e9is masculino e feminino em todos os n\u00edveis de ensino mediante o est\u00edmulo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o que contribua para alcan\u00e7ar esse objetivo e, em particular, mediante a modifica\u00e7\u00e3o dos livros e programas escolares e adapta\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assegurar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o diferenciada para mulheres nas atividades de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e em esportes, mediante reserva de vagas especialmente destinadas para competi\u00e7\u00f5es de \u00e2mbito internacional, efetivando o direito a participar em atividades de recrea\u00e7\u00e3o, esportes e em todos os aspectos da vida cultural.","id":7905522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o diferenciada para mulheres nas atividades de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e em esportes, mediante reserva de vagas especialmente destinadas para competi\u00e7\u00f5es de \u00e2mbito internacional, efetivando o direito a participar em atividades de recrea\u00e7\u00e3o, esportes e em todos os aspectos da vida cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"levar\u00e3o em considera\u00e7\u00e3o os problemas espec\u00edficos enfrentados pela mulher migrante e o importante papel que desempenha na subsist\u00eancia econ\u00f4mica de sua fam\u00edlia, inclu\u00eddo seu trabalho em setores n\u00e3o monet\u00e1rios da economia, e tomar\u00e3o todas as medidas apropriadas para assegurar a aplica\u00e7\u00e3o dos dispositivos desta Conven\u00e7\u00e3o.","id":7905523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levar\u00e3o em considera\u00e7\u00e3o os problemas espec\u00edficos enfrentados pela mulher migrante e o importante papel que desempenha na subsist\u00eancia econ\u00f4mica de sua fam\u00edlia, inclu\u00eddo seu trabalho em setores n\u00e3o monet\u00e1rios da economia, e tomar\u00e3o todas as medidas apropriadas para assegurar a aplica\u00e7\u00e3o dos dispositivos desta Conven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"}],"slug":"direitos-humanos\/2029157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial estabelece que os Estados-partes condenem toda propaganda e todas as organiza\u00e7\u00f5es que se inspirem em ideias ou teorias baseadas na superioridade de uma ra\u00e7a ou de um grupo de pessoas de uma certa cor ou de uma certa origem \u00e9tica ou que pretendem justificar ou encorajar qualquer forma de \u00f3dio e de discrimina\u00e7\u00e3o raciais, prevendo expressamente a ado\u00e7\u00e3o das seguintes medidas positivas expressamente destinadas a eliminar qualquer incita\u00e7\u00e3o \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 05:30:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029167,"hashId":"02640f91099f8cb5aff3dcdbd5966967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial estabelece que os Estados-partes condenem toda propaganda e todas as organiza\u00e7\u00f5es que se inspirem em ideias ou teorias baseadas na superioridade de uma ra\u00e7a ou de um grupo de pessoas de uma certa cor ou de uma certa origem \u00e9tica ou que pretendem justificar ou encorajar qualquer forma de \u00f3dio e de discrimina\u00e7\u00e3o raciais, prevendo expressamente a ado\u00e7\u00e3o das seguintes medidas positivas expressamente destinadas a eliminar qualquer incita\u00e7\u00e3o \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7905567,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer prote\u00e7\u00e3o e recursos efetivos perante os tribunais nacionais e outros \u00f3rg\u00e3os do Estado competentes, contra quaisquer atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial.","id":7905566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer prote\u00e7\u00e3o e recursos efetivos perante os tribunais nacionais e outros \u00f3rg\u00e3os do Estado competentes, contra quaisquer atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declarar delitos pun\u00edveis por lei qualquer difus\u00e3o de ideias baseadas na superioridade ou \u00f3dio raciais e qualquer incitamento \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial.","id":7905567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declarar delitos pun\u00edveis por lei qualquer difus\u00e3o de ideias baseadas na superioridade ou \u00f3dio raciais e qualquer incitamento \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condenar a segrega\u00e7\u00e3o racial e o apartheid e comprometer-se a proibir e a eliminar, nos territ\u00f3rios sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o, todas as pr\u00e1ticas dessa natureza.","id":7905568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condenar a segrega\u00e7\u00e3o racial e o <em>apartheid <\/em>e comprometer-se a proibir e a eliminar, nos territ\u00f3rios sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o, todas as pr\u00e1ticas dessa natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assegurar medidas especiais como convier ao desenvolvimento ou \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de certos grupos raciais ou de indiv\u00edduos pertencentes a esses grupos contra quaisquer atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial.","id":7905569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar medidas especiais como convier ao desenvolvimento ou \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de certos grupos raciais ou de indiv\u00edduos pertencentes a esses grupos contra quaisquer atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assegurar progresso adequado de certos grupos raciais ou \u00e9tnicos ou de indiv\u00edduos que necessitem da prote\u00e7\u00e3o que possa ser necess\u00e1ria contra quaisquer atos de segrega\u00e7\u00e3o racial.","id":7905570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar progresso adequado de certos grupos raciais ou \u00e9tnicos ou de indiv\u00edduos que necessitem da prote\u00e7\u00e3o que possa ser necess\u00e1ria contra quaisquer atos de segrega\u00e7\u00e3o racial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407089,"slug":"direitos-humanos-convencao-internacional-sobre-eliminacao-de-todas-as-formas-de-discriminacao-racial"}],"slug":"direitos-humanos\/2029167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo expressamente previsto no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, sobre o sistema tribut\u00e1rio nacional, caber\u00e1 \u00e0 lei complementar","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 05:30:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029200,"hashId":"e9ee69bb6aabd43395f0af62888d6e85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo expressamente previsto no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, sobre o sistema tribut\u00e1rio nacional, caber\u00e1 \u00e0 lei complementar<\/p>","resposta":7905716,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispor sobre os conflitos de compet\u00eancia que envolvam a Uni\u00e3o.","id":7905715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispor sobre os conflitos de compet\u00eancia que envolvam a Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar.","id":7905716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instituir regime jur\u00eddico de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos obrigat\u00f3rio ao contribuinte.","id":7905717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir regime jur\u00eddico de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos obrigat\u00f3rio ao contribuinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prever arrecada\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a dividida entre os entes, com cadastros individuais de contribuintes.","id":7905718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prever arrecada\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a dividida entre os entes, com cadastros individuais de contribuintes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instituir contribui\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios.","id":7905719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir contribui\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2029200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim recebe uma heran\u00e7a. Ele d\u00e1 1\/6 do valor recebido a seu filho. Da quantia que sobra, Joaquim doa 1\/5 para caridade e lhe sobram R$ 160.000.O valor, em reais, da heran\u00e7a que Joaquim recebeu \u00e9:","provas":[{"id":65962,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 05:30:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2048556,"hashId":"53b3c47fa1e61fc595f5a9759e3367bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim recebe uma heran\u00e7a. Ele d\u00e1 <sup>1<\/sup>\/<sub>6<\/sub> do valor recebido a seu filho. Da quantia que sobra, Joaquim doa <sup>1<\/sup>\/<sub>5<\/sub> para caridade e lhe sobram R$ 160.000.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor, em reais, da heran\u00e7a que Joaquim recebeu \u00e9:<\/p>","resposta":7991488,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 295.000.","id":7991484,"corpo":"<p>Maior que 295.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 280.000 e menor que 295.000.","id":7991485,"corpo":"<p>Maior que 280.000 e menor que 295.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 265.000 e menor que 280.000.","id":7991486,"corpo":"<p>Maior que 265.000 e menor que 280.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 250.000 e menor que 265.000.","id":7991487,"corpo":"<p>Maior que 250.000 e menor que 265.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 250.000.","id":7991488,"corpo":"<p>Menor que 250.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servi\u00e7o que oferece acolhimento provis\u00f3rio para crian\u00e7as e adolescentes afastados do conv\u00edvio familiar por meio de medida protetiva de abrigo (ECA, Art. 101), em fun\u00e7\u00e3o de abandono ou cujas fam\u00edlias ou respons\u00e1veis encontrem-se temporariamente impossibilitados de cumprir sua fun\u00e7\u00e3o de cuidado e prote\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que seja viabilizado o retorno ao conv\u00edvio com a fam\u00edlia de origem ou, na sua impossibilidade, encaminhamento para fam\u00edlia substituta. ","provas":[{"id":64042,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2021-amauc-cuidador","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Cuidador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 09:44:54","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1959286,"hashId":"e0bf162100853f7b9dda349bd5e57ad9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o que oferece acolhimento provis\u00f3rio para crian\u00e7as e adolescentes afastados do conv\u00edvio familiar por meio de medida protetiva de abrigo (ECA, Art. 101), em fun\u00e7\u00e3o de abandono ou cujas fam\u00edlias ou respons\u00e1veis encontrem-se temporariamente impossibilitados de cumprir sua fun\u00e7\u00e3o de cuidado e prote\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que seja viabilizado o retorno ao conv\u00edvio com a fam\u00edlia de origem ou, na sua impossibilidade, encaminhamento para fam\u00edlia substituta. <\/p>","resposta":7589011,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resid\u00eancia acolhedora","id":7589009,"corpo":"<p>Resid\u00eancia acolhedora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resid\u00eancia multidisciplinar.","id":7589010,"corpo":"<p>Resid\u00eancia multidisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abrigo institucional.","id":7589011,"corpo":"<p>Abrigo institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Casa de acolhimento.","id":7589012,"corpo":"<p>Casa de acolhimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suporte transfamiliar.","id":7589013,"corpo":"<p>Suporte transfamiliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406594,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-de-protecao"},{"nome_clean":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","oab":true,"nome":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411487,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-especificas-de-protecao-art-99-a-102"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma prefeitura municipal decidiu contratar sem licita\u00e7\u00e3o um conjunto musical para animar festividade importante do munic\u00edpio. Para justificar o ato, registrou no contrato que o conjunto era consagrado pela opini\u00e3o p\u00fablica. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, e considerando as normas a ela aplic\u00e1veis, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69747,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE MS - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 21:13:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2126990,"hashId":"f157f6740b214ac9dcaae342e7dc0b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma prefeitura municipal decidiu contratar sem licita\u00e7\u00e3o um conjunto musical para animar festividade importante do munic\u00edpio. Para justificar o ato, registrou no contrato que o conjunto era consagrado pela opini\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, e considerando as normas a ela aplic\u00e1veis, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8319243,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de contrata\u00e7\u00e3o de artistas, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de justificativa de pre\u00e7o por parte da autoridade, devido \u00e0s peculiaridades desse mercado.","id":8319241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de contrata\u00e7\u00e3o de artistas, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de justificativa de pre\u00e7o por parte da autoridade, devido \u00e0s peculiaridades desse mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em se tratando da contrata\u00e7\u00e3o de profissionais do setor art\u00edstico, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se instaurar procedimento administrativo para justificar inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, desde que o contrato demonstre o preenchimento dos requisitos legais.","id":8319242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando da contrata\u00e7\u00e3o de profissionais do setor art\u00edstico, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se instaurar procedimento administrativo para justificar inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, desde que o contrato demonstre o preenchimento dos requisitos legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consagra\u00e7\u00e3o de profissional do setor art\u00edstico pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o basta para tornar v\u00e1lida sua contrata\u00e7\u00e3o direta por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","id":8319243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consagra\u00e7\u00e3o de profissional do setor art\u00edstico pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o basta para tornar v\u00e1lida sua contrata\u00e7\u00e3o direta por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de contrata\u00e7\u00e3o de artista com base em comprova\u00e7\u00e3o de exclusividade de representa\u00e7\u00e3o, ela pode referir-se \u00e0 semana ou ao m\u00eas em que ocorra a apresenta\u00e7\u00e3o do profissional.","id":8319244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de contrata\u00e7\u00e3o de artista com base em comprova\u00e7\u00e3o de exclusividade de representa\u00e7\u00e3o, ela pode referir-se \u00e0 semana ou ao m\u00eas em que ocorra a apresenta\u00e7\u00e3o do profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de artista por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o deve sempre ocorrer por meio de seu representante.","id":8319245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o de artista por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o deve sempre ocorrer por meio de seu representante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 42 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/2126990","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tAprovado em concurso p\u00fablico, o servidor p\u00fablico Jos\u00e9 tomou posse em cargo do Poder Executivo do estado de Mato Grosso do Sul e foi lotado no munic\u00edpio A. Meses depois, no interesse do servi\u00e7o, Jos\u00e9 foi removido de of\u00edcio para o munic\u00edpio B, onde, da\u00ed a algum tempo, recebeu propina de uma pessoa, a fim de praticar ato de interesse desta. Tal pr\u00e1tica gerou les\u00e3o ao er\u00e1rio estadual. Jos\u00e9 respondeu a processo disciplinar e foi condenado a ressarcir o dano. Anos depois, ele pediu revis\u00e3o da san\u00e7\u00e3o disciplinar, alegando nulidade processual.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e o Estatuto do Servidor P\u00fablico Civil do Estado de Mato Grosso do Sul (Lei Estadual n.\u00ba 1.102\/1990, com altera\u00e7\u00f5es), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69747,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE MS - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 21:24:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2127011,"hashId":"8970d79844ca9b71108c6697b90e5472","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAprovado em concurso p\u00fablico, o servidor p\u00fablico Jos\u00e9 tomou posse em cargo do Poder Executivo do estado de Mato Grosso do Sul e foi lotado no munic\u00edpio A. Meses depois, no interesse do servi\u00e7o, Jos\u00e9 foi removido de of\u00edcio para o munic\u00edpio B, onde, da\u00ed a algum tempo, recebeu propina de uma pessoa, a fim de praticar ato de interesse desta. Tal pr\u00e1tica gerou les\u00e3o ao er\u00e1rio estadual. Jos\u00e9 respondeu a processo disciplinar e foi condenado a ressarcir o dano. Anos depois, ele pediu revis\u00e3o da san\u00e7\u00e3o disciplinar, alegando nulidade processual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e o Estatuto do Servidor P\u00fablico Civil do Estado de Mato Grosso do Sul (Lei Estadual n.\u00ba 1.102\/1990, com altera\u00e7\u00f5es), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8319342,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devido \u00e0 remo\u00e7\u00e3o, Jos\u00e9 teria direito a receber ajuda de custo, no valor de at\u00e9 o triplo da sua remunera\u00e7\u00e3o, compreendendo o pagamento de passagem, bagagem e bens pessoais dele, de sua fam\u00edlia e de um empregado dom\u00e9stico.","id":8319342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 remo\u00e7\u00e3o, Jos\u00e9 teria direito a receber ajuda de custo, no valor de at\u00e9 o triplo da sua remunera\u00e7\u00e3o, compreendendo o pagamento de passagem, bagagem e bens pessoais dele, de sua fam\u00edlia e de um empregado dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processos disciplinares contra servidores p\u00fablicos do estado de Mato Grosso do Sul podem ser revistos em at\u00e9 cinco anos da decis\u00e3o original.","id":8319343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos disciplinares contra servidores p\u00fablicos do estado de Mato Grosso do Sul podem ser revistos em at\u00e9 cinco anos da decis\u00e3o original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o imprescrit\u00edveis as san\u00e7\u00f5es disciplinares por ato de corrup\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico no estado de Mato Grosso do Sul.","id":8319344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o imprescrit\u00edveis as san\u00e7\u00f5es disciplinares por ato de corrup\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico no estado de Mato Grosso do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre que servidor for condenado a indenizar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por ato doloso ou culposo, poder\u00e1 ter o valor deduzido mensalmente, desde que o desconto n\u00e3o exceda a 10% de sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":8319345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que servidor for condenado a indenizar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por ato doloso ou culposo, poder\u00e1 ter o valor deduzido mensalmente, desde que o desconto n\u00e3o exceda a 10% de sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso Jos\u00e9 se encontrasse em est\u00e1gio probat\u00f3rio, seu ato il\u00edcito deveria ser considerado na avalia\u00e7\u00e3o, e somente ao final do est\u00e1gio deveria instaurar-se processo disciplinar.","id":8319346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Jos\u00e9 se encontrasse em est\u00e1gio probat\u00f3rio, seu ato il\u00edcito deveria ser considerado na avalia\u00e7\u00e3o, e somente ao final do est\u00e1gio deveria instaurar-se processo disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 42 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Mato Grosso do Sul- Lei n\u00ba 1.102\/1990","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Mato Grosso do Sul- Lei n\u00ba 1.102\/1990","pai":395522,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395279,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-mato-grosso-do-sul-lei-no-1-102-1990"},{"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395522,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":"direito-administrativo\/2127011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":24946}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tomografia computadorizada, o \u201cpitch\u201d pode ser definido como o\/a","provas":[{"id":71149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":24946},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-saude-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 21:49:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2176503,"hashId":"e68fc34d94068b6e3f1cf35b47eabd39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tomografia computadorizada, o \u201cpitch\u201d pode ser definido como o\/a<\/p>","resposta":8537169,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"raz\u00e3o entre o movimento da mesa, durante uma rota\u00e7\u00e3o de 360\u00ba e a espessura de corte.","id":8537169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">raz\u00e3o entre o movimento da mesa, durante uma rota\u00e7\u00e3o de 360\u00ba e a espessura de corte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo necess\u00e1rio para o tubo realizar uma rota\u00e7\u00e3o de 180\u00ba.","id":8537170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo necess\u00e1rio para o tubo realizar uma rota\u00e7\u00e3o de 180\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o entre a janela e o centro do aparelho.","id":8537171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o entre a janela e o centro do aparelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo necess\u00e1rio para o tubo efetuar uma rota\u00e7\u00e3o de 360\u00ba.","id":8537172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo necess\u00e1rio para o tubo efetuar uma rota\u00e7\u00e3o de 360\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"raz\u00e3o entre o movimento da mesa e do tubo de raios X, e o n\u00famero de cortes realizados.","id":8537173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">raz\u00e3o entre o movimento da mesa e do tubo de raios X, e o n\u00famero de cortes realizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":24946}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos exames mamogr\u00e1ficos, as incid\u00eancias mais utilizadas s\u00e3o:","provas":[{"id":71149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":24946},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-saude-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 21:49:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2176577,"hashId":"417dbe2614daff892cc6eeb9cb622c96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos exames mamogr\u00e1ficos, as incid\u00eancias mais utilizadas s\u00e3o:<\/p>","resposta":8537424,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tangencial e craniocaudal estendida.","id":8537422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tangencial e craniocaudal estendida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cle\u00f3patra e rolagem.","id":8537423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cle\u00f3patra e rolagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dio lateral obl\u00edqua e craniocaudal.","id":8537424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dio lateral obl\u00edqua e craniocaudal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Craniocaudal e perfil.","id":8537425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Craniocaudal e perfil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anteroposterior.","id":8537426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anteroposterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa pistola fabricada pela IMBEL tem carregador que comporta, no m\u00e1ximo, 17 balas. Uma unidade do ex\u00e9rcito deseja abastecer completamente 180 carregadores dessas pistolas. Sabe-se que cada caixa dessa muni\u00e7\u00e3o cont\u00e9m 200 balas. O n\u00famero m\u00ednimo de caixas de balas que devem ser adquiridas para realizar essa tarefa \u00e9","provas":[{"id":60937,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853543,"hashId":"54252b57453f205aa43bebd956d7a772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa pistola fabricada pela IMBEL tem carregador que comporta, no m\u00e1ximo, 17 balas. Uma unidade do ex\u00e9rcito deseja abastecer completamente 180 carregadores dessas pistolas. Sabe-se que cada caixa dessa muni\u00e7\u00e3o cont\u00e9m 200 balas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero m\u00ednimo de caixas de balas que devem ser adquiridas para realizar essa tarefa \u00e9<\/p>","resposta":7126729,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14.","id":7126727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15.","id":7126728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.","id":7126729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17.","id":7126730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18.","id":7126731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1853543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mostra-se, a seguir, o gr\u00e1fico de controle do processo de produ\u00e7\u00e3o dos lotes de determinado produto. Para cada dia, calculou-se a m\u00e9dia do tempo de fabrica\u00e7\u00e3o por lote, considerando uma amostra de 25 lotes. Sabe-se que o tempo m\u00e9dio especificado para a fabrica\u00e7\u00e3o de cada lote \u00e9 de 10 minutos, com desvio padr\u00e3o de 2 minutos. Considera-se que o processo est\u00e1 fora de controle em determinado dia quando o tempo m\u00e9dio se situa fora do intervalo de confian\u00e7a de 95% (bicaudal) para a m\u00e9dia amostral. Este intervalo pode ser computado consultando-se a tabela da distribui\u00e7\u00e3o normal reduzida, a seguir, onde as c\u00e9lulas indicam a probabilidade entre 0 e z, sendo z a soma dos valores das margens esquerda e superior da tabela, para a respectiva linha e coluna da c\u00e9lula.0,000,010,020,030,040,050,060,070,080,090,00,00000,0040,0080,0120,0160,01990,02390,02790,03190,03590,10,03980,04380,04780,05170,05570,05980,06360,06750,07140,07531,70,45540,45640,45730,45820,45910,45990,46080,46160,46250,46331,80,46410,46490,46560,46650,46710,46780,46860,46930,46990,47061,90,47130,47190,47260,47320,47380,47440,4750,47560,47610,47672,00,47720,47780,47830,47880,47930,47980,48030,48080,48120,48172,10,48210,48260,4830,48340,48380,48420,48460,4850,48540,48572,20,48610,48640,48680,48710,48750,48780,48810,48840,48870,4892,30,48930,48960,48980,49010,49040,49060,49090,49110,49130,4916Com base em todas essas informa\u00e7\u00f5es, conclui-se que o processo esteve fora de controle por","provas":[{"id":61036,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1856541,"hashId":"04c520dfb60975e18a680381ebb12ad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostra-se, a seguir, o gr\u00e1fico de controle do processo de produ\u00e7\u00e3o dos lotes de determinado produto. Para cada dia, calculou-se a m\u00e9dia do tempo de fabrica\u00e7\u00e3o por lote, considerando uma amostra de 25 lotes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61036\/questao\/1856541-20210819093545000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"450\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o tempo m\u00e9dio especificado para a fabrica\u00e7\u00e3o de cada lote \u00e9 de 10 minutos, com desvio padr\u00e3o de 2 minutos. Considera-se que o processo est\u00e1 fora de controle em determinado dia quando o tempo m\u00e9dio se situa fora do intervalo de confian\u00e7a de 95% (bicaudal) para a m\u00e9dia amostral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este intervalo pode ser computado consultando-se a tabela da distribui\u00e7\u00e3o normal reduzida, a seguir, onde as c\u00e9lulas indicam a probabilidade entre 0 e z, sendo z a soma dos valores das margens esquerda e superior da tabela, para a respectiva linha e coluna da c\u00e9lula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 564px;\"><colgroup><col width=\"30\"><col width=\"52\"><col width=\"53\"><col width=\"51\"><col width=\"52\"><col width=\"52\"><col width=\"54\"><col width=\"52\"><col width=\"54\"><col width=\"58\"><col width=\"56\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,01<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,02<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,03<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,04<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,05<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,06<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,07<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,08<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,09<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0000<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,004<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,008<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,012<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,016<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0199<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0239<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0279<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0319<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0359<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0,1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0398<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0438<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0478<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0517<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0557<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0598<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0636<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0675<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0714<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0753<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 564px;\"><colgroup><col width=\"30\"><col width=\"52\"><col width=\"53\"><col width=\"51\"><col width=\"52\"><col width=\"52\"><col width=\"54\"><col width=\"52\"><col width=\"54\"><col width=\"58\"><col width=\"56\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1,7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4554<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4564<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4573<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4582<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4591<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4599<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4608<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4616<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4625<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4633<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1,8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4641<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4649<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4656<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4665<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4671<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4678<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4686<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4693<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4699<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4706<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1,9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4713<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4719<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4726<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4732<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4738<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4744<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,475<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4756<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4761<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4767<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2,0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4772<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4778<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4783<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4788<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4793<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4798<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4803<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4808<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4812<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4817<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2,1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4821<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4826<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,483<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4834<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4838<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4842<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4846<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,485<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4854<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4857<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2,2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4861<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4864<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4868<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4871<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4875<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4878<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4881<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4884<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4887<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,489<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2,3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4893<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4896<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4898<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4901<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4904<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4906<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4909<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4911<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4913<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4916<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base em todas essas informa\u00e7\u00f5es, conclui-se que o processo esteve fora de controle por<\/p>","resposta":7139173,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 dia.","id":7139169,"corpo":"<p>1 dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 dias.","id":7139170,"corpo":"<p>2 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 dias.","id":7139171,"corpo":"<p>3 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 dias.","id":7139172,"corpo":"<p>4 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 dias.","id":7139173,"corpo":"<p>5 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1856541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica","id":23995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a correta classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo em destaque.","provas":[{"id":61576,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2021"},{"id":61601,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica","id":23995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-comdn-oficial-de-2a-classe-area-medica-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1879301,"hashId":"7b47116b2816a9080b9f3232fedfca2c","enunciado":"<p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a correta classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo em destaque.<\/p>","resposta":7236192,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"O pai segurou a bola com as m\u00e3os\" (\u00a718) - objeto indireto.","id":7236191,"corpo":"<p>\"O pai segurou a bola <u>com as m\u00e3os<\/u>\" (\u00a718) - objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pai o encontrou na frente da TV' (\u00a715) - objeto direto.","id":7236192,"corpo":"<p>O pai <u>o<\/u> encontrou na frente da TV' (\u00a715) - objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"[ ... ] O garoto era bom no jogo\" (\u00a715) - adjunto adnominal.","id":7236193,"corpo":"<p>\"[ ... ] O garoto era bom <u>no jogo<\/u>\" (\u00a715) - adjunto adnominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"[ ... ] um manual de instru\u00e7\u00e3o fosse uma boa ideia\" (\u00a718)- sujeito composto.","id":7236194,"corpo":"<p>\"[ ... ] <u>um manual de instru\u00e7\u00e3o<\/u> fosse uma boa ideia\" (\u00a718)- sujeito composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"[ ... ] os tempos s\u00e3o outros\" (\u00a76)- adjunto adverbial.","id":7236195,"corpo":"<p>\"[ ... ] os tempos s\u00e3o <u>outros<\/u>\" (\u00a76)- adjunto adverbial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 (Quest\u00f5es de 01 a 10)A bolaO pai deu uma bola de presente ao filho. Lembrando o prazer que sentira ao ganhar sua primeira bola do pai. Uma n\u00famero 5 oficial de couro. Agora n\u00e3o era mais de couro, era de pl\u00e1stico. Mas era uma bola. O garoto agradeceu, desembrulhou a bola e disse \"legal\", ou o que os garotos dizem hoje em dia quando gostam do presente ou n\u00e3o querem magoar o velho. Depois come\u00e7ou a girar a bola, \u00e0 procura de alguma coisa.- Como \u00e9 que liga? - Perguntou.- Como, como \u00e9 que liga? N\u00e3o se liga.O garoto procurou dentro do papel de embrulho.- N\u00e3o tem manual de instru\u00e7\u00e3o?O pai come\u00e7ou a desanimar e pensar que os tempos s\u00e3o outros. Que os tempos s\u00e3o decididamente outros.- N\u00e3o precisa manual de instru\u00e7\u00e3o.- O que \u00e9 que ela faz?- Ela n\u00e3o faz nada, voc\u00ea \u00e9 que faz coisas com ela.- O qu\u00ea?- Controla, chuta...- Ah, ent\u00e3o \u00e9 uma bola.Uma bola, bola. Uma bola mesmo. Voc\u00ea pensou que fosse o qu\u00ea?- Nada n\u00e3o.O garoto agradeceu, disse \"legal\" de novo, e dali a pouco o pai o encontrou na frente da TV, com a bola do seu lado, manejando os controles do v\u00eddeo game. Algo chamado Monster Bali, em que times de monstrinhos disputavam a posse de uma bola em forma de Blip eletr\u00f4nico na tela ao mesmo tempo que tentavam se destruir mutuamente. O garoto era bom no jogo. Tinha coordena\u00e7\u00e3o e racioc\u00ednio. Estava ganhando da m\u00e1quina.O pai pegou a bola nova e ensinou algumas embaixadinhas. Conseguiu equilibrar a bola no peito do p\u00e9, como antigamente, e chamou o garoto.- Filho, olha.O garoto disse \"legal\", mas n\u00e3o desviou os olhos da tela. O pai segurou a bola com as m\u00e3os e a cheirou, tentando recapturar mentalmente o cheiro do couro. A bola cheirava a nada. Talvez um manual de instru\u00e7\u00e3o fosse uma boa ideia, pensou. Mas em ingl\u00eas pra garotada se interessar.VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. Com\u00e9dias da vida privada; edi\u00e7\u00e3o especial para as escolas. Porto Alegre: L&amp;PM, 1996. p. 96-7.","id":473339,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 1 (Quest\u00f5es de 01 a 10)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A bola<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pai deu uma bola de presente ao filho. Lembrando o prazer que sentira ao ganhar sua primeira bola do pai. Uma n\u00famero 5 oficial de couro. Agora n\u00e3o era mais de couro, era de pl\u00e1stico. Mas era uma bola. O garoto agradeceu, desembrulhou a bola e disse \"legal\", ou o que os garotos dizem hoje em dia quando gostam do presente ou n\u00e3o querem magoar o velho. Depois come\u00e7ou a girar a bola, \u00e0 procura de alguma coisa.<\/p><p>- Como \u00e9 que liga? - Perguntou.<\/p><p>- Como, como \u00e9 que liga? N\u00e3o se liga.<\/p><p>O garoto procurou dentro do papel de embrulho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- N\u00e3o tem manual de instru\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pai come\u00e7ou a desanimar e pensar que os tempos s\u00e3o outros. Que os tempos s\u00e3o decididamente outros.<\/p><p>- N\u00e3o precisa manual de instru\u00e7\u00e3o.<\/p><p>- O que \u00e9 que ela faz?<\/p><p>- Ela n\u00e3o faz nada, voc\u00ea \u00e9 que faz coisas com ela.<\/p><p>- O qu\u00ea?<\/p><p>- Controla, chuta...<\/p><p>- Ah, ent\u00e3o \u00e9 uma bola.<\/p><p>Uma bola, bola. Uma bola mesmo. Voc\u00ea pensou que fosse o qu\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Nada n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O garoto agradeceu, disse \"legal\" de novo, e dali a pouco o pai o encontrou na frente da TV, com a bola do seu lado, manejando os controles do v\u00eddeo game. Algo chamado Monster Bali, em que times de monstrinhos disputavam a posse de uma bola em forma de Blip eletr\u00f4nico na tela ao mesmo tempo que tentavam se destruir mutuamente. O garoto era bom no jogo. Tinha coordena\u00e7\u00e3o e racioc\u00ednio. Estava ganhando da m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pai pegou a bola nova e ensinou algumas embaixadinhas. Conseguiu equilibrar a bola no peito do p\u00e9, como antigamente, e chamou o garoto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Filho, olha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O garoto disse \"legal\", mas n\u00e3o desviou os olhos da tela. O pai segurou a bola com as m\u00e3os e a cheirou, tentando recapturar mentalmente o cheiro do couro. A bola cheirava a nada. Talvez um manual de instru\u00e7\u00e3o fosse uma boa ideia, pensou. Mas em ingl\u00eas pra garotada se interessar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. Com\u00e9dias da vida privada; edi\u00e7\u00e3o especial para as escolas. Porto Alegre: L&amp;PM, 1996. p. 96-7.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1879301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Topografia","id":16476}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 40 REFEREM-SE \u00c0 L\u00cdNGUA PORTUGUESAO pulo do gatoMauro Santayana1asdasdO grande perigo do jornalista que come\u00e7a \u00e9 o de cair na presun\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica. \u00c9 claro que, tratando da sociedade, o jornalismo \u00e9 tamb\u00e9m um pouco de sociologia \u2014 mas a sociologia deve ir para o lugar pr\u00f3prio, os artigos elaborados com mais tempo, os editoriais e t\u00f3picos e, bem digerida em um texto fluido, a reportagem.asdasdJornalismo \u00e9 raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o. O texto apenas racional \u00e9 frio, e s\u00f3 comunica aos que se encontrem diretamente interessados no assunto. O texto deve saber dosar emo\u00e7\u00e3o e raz\u00e3o, e \u00e9 nesse equil\u00edbrio que est\u00e1 o chamado \u201cpulo do gato\u201d. Muitos jornalistas acreditam que o adjetivo emociona. Enganam-se. Quanto mais despida uma frase, mais cortante o seu efeito.asdasd\u201cE amolou o machado, preparou um toco para servir de cepo, chamou o menino, amarrou-lhe as m\u00e3os, fez-lhe um sinal para que ficasse calado, e rachou o seu corpo em sete peda\u00e7os. O menino P., de cinco anos, n\u00e3o era seu filho e F. descobrira isso poucos minutos antes, quando discutia com a mulher.\u201d Leads como esse s\u00e3o sempre poss\u00edveis na reportagem de pol\u00edcia: n\u00e3o necesitam de adjetivos. As trag\u00e9dias, como os cantores famosos, dispensam apresenta\u00e7\u00f5es.FIORIN, Jos\u00e9 Luiz. SAVIOLI, Francisco Plat\u00e3o. Para entender vo texto: Leitura e Reda\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora \u00c1tica, 1999. As quest\u00f5es de 01 a 04 referem-se ao texto acima. A express\u00e3o \u201cpulo do gato\u201d no t\u00edtulo faz refer\u00eancia a qu\u00ea?","provas":[{"id":61641,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Topografia","id":16476},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2021-direns-aeronautica-sargento-especialidade-topografia-somente-gabarito-defintivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento - Especialidade: Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1880457,"hashId":"698b779f511fe0353a65abef10f0697d","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 40 REFEREM-SE \u00c0 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u00cdNGUA PORTUGUESA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O pulo do gato<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Mauro Santayana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>O grande perigo do jornalista que come\u00e7a \u00e9 o de cair na presun\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica. \u00c9 claro que, tratando da sociedade, o jornalismo \u00e9 tamb\u00e9m um pouco de sociologia \u2014 mas a sociologia deve ir para o lugar pr\u00f3prio, os artigos elaborados com mais tempo, os editoriais e t\u00f3picos e, bem digerida em um texto fluido, a reportagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Jornalismo \u00e9 raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o. O texto apenas racional \u00e9 frio, e s\u00f3 comunica aos que se encontrem diretamente interessados no assunto. O texto deve saber dosar emo\u00e7\u00e3o e raz\u00e3o, e \u00e9 nesse equil\u00edbrio que est\u00e1 o chamado \u201cpulo do gato\u201d. Muitos jornalistas acreditam que o adjetivo emociona. Enganam-se. Quanto mais despida uma frase, mais cortante o seu efeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u201cE amolou o machado, preparou um toco para servir de cepo, chamou o menino, amarrou-lhe as m\u00e3os, fez-lhe um sinal para que ficasse calado, e rachou o seu corpo em sete peda\u00e7os. O menino P., de cinco anos, n\u00e3o era seu filho e F. descobrira isso poucos minutos antes, quando discutia com a mulher.\u201d <em>Leads <\/em>como esse s\u00e3o sempre poss\u00edveis na reportagem de pol\u00edcia: n\u00e3o necesitam de adjetivos. As trag\u00e9dias, como os cantores famosos, dispensam apresenta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>FIORIN, Jos\u00e9 Luiz. SAVIOLI, Francisco Plat\u00e3o. Para entender vo texto: <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Leitura e Reda\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora \u00c1tica, 1999. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 01 a 04 referem-se ao texto acima. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cpulo do gato\u201d no t\u00edtulo faz refer\u00eancia a qu\u00ea?<\/p>","resposta":7241368,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao uso correto de palavras que s\u00f3 a experi\u00eancia porporciona.","id":7241368,"corpo":"<p>Ao uso correto de palavras que s\u00f3 a experi\u00eancia porporciona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 diferencia\u00e7\u00e3o entre jornalismo e psicologia.","id":7241369,"corpo":"<p>\u00c0 diferencia\u00e7\u00e3o entre jornalismo e psicologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 distin\u00e7\u00e3o entre raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o.","id":7241370,"corpo":"<p>\u00c0 distin\u00e7\u00e3o entre raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao uso de adjetivos.","id":7241371,"corpo":"<p>Ao uso de adjetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1880457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Federa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 constitu\u00edda por entidades estatais com autonomia e se distingue dos demais pa\u00edses por uma particularidade. Sobre esse aspecto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61833,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - Analista Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1887910,"hashId":"4bdc737b551db79113e2216fe04b6968","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Federa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 constitu\u00edda por entidades estatais com autonomia e se distingue dos demais pa\u00edses por uma particularidade. Sobre esse aspecto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7270612,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a soberania \u00e9 compartilhada pelos Estados e Distrito Federal","id":7270611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soberania \u00e9 compartilhada pelos Estados e Distrito Federal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os munic\u00edpios, com autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira fazem parte da Federa\u00e7\u00e3o","id":7270612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os munic\u00edpios, com autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira fazem parte da Federa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o possuem soberania, autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira","id":7270613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o possuem soberania, autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Estados gozam de autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, o que n\u00e3o ocorre com o Distrito Federal","id":7270614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Estados gozam de autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, o que n\u00e3o ocorre com o Distrito Federal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Autonomia dos munic\u00edpios ou posicionamento dos munic\u00edpios na federa\u00e7\u00e3o brasileira","oab":true,"nome":"Autonomia dos munic\u00edpios ou posicionamento dos munic\u00edpios na federa\u00e7\u00e3o brasileira","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407565,"slug":"direito-constitucional-autonomia-dos-municipios-ou-posicionamento-dos-municipios-na-federacao-brasileira"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1887910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras","id":7123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Do ponto de vista morfol\u00f3gico, o verbo marca modo (indicativo, subjuntivo ou imperativo), voz (ativa, passiva e reflexiva), pessoa (1\u00aa, 2\u00aa ou 3\u00aa), n\u00famero (singular ou plural), tempo (pret\u00e9rito, presente ou futuro). II. O adjetivo acompanha o n\u00famero do substantivo a que se refere. Por exemplo: c\u00e3o veloz, c\u00e3es velozes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70378,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras","id":7123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-de-letras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor de Letras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 14:22:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2149711,"hashId":"985c39747cf3c1db5432af660021dc72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Do ponto de vista morfol\u00f3gico, o verbo marca modo (indicativo, subjuntivo ou imperativo), voz (ativa, passiva e reflexiva), pessoa (1\u00aa, 2\u00aa ou 3\u00aa), n\u00famero (singular ou plural), tempo (pret\u00e9rito, presente ou futuro). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O adjetivo acompanha o n\u00famero do substantivo a que se refere. Por exemplo: c\u00e3o veloz, c\u00e3es velozes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8420517,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8420517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8420518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8420519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8420520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409137,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2149711","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as informa\u00e7\u00f5es seguintes: I. Os hom\u00f4nimos s\u00e3o nomes iguais \u00e0s vezes na grafia, \u00e0s vezes na pron\u00fancia e, \u00e0s vezes, na grafia e na pronuncia. II. Os hom\u00f4nimos perfeitos ou palavras perfeitas t\u00eam diferentes significados, mas t\u00eam escrita e pron\u00fancia (sonoridade) iguais. III. Na frase: \"\u00c9 preciso que Rose leve os docinhos num pacote bem leve\". - temos exemplo de hom\u00f4nimo perfeito. Marque a alternativa com as informa\u00e7\u00f5es CORRETAS. ","provas":[{"id":62133,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1897919,"hashId":"04992361b82540eebee2284c366587e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as informa\u00e7\u00f5es seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Os hom\u00f4nimos s\u00e3o nomes iguais \u00e0s vezes na grafia, \u00e0s vezes na pron\u00fancia e, \u00e0s vezes, na grafia e na pronuncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os hom\u00f4nimos perfeitos ou palavras perfeitas t\u00eam diferentes significados, mas t\u00eam escrita e pron\u00fancia (sonoridade) iguais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na frase: \"\u00c9 preciso que Rose leve os docinhos num pacote bem leve\". - temos exemplo de hom\u00f4nimo perfeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com as informa\u00e7\u00f5es CORRETAS. <\/p>","resposta":7316463,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":7316462,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7316463,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7316464,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III apenas.","id":7316465,"corpo":"<p> I e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.O VERDADEIRO VALOR DA AMIZADE\u00c0s vezes, um sentimento de solid\u00e3o se faz percept\u00edvel dentro da alma.\u00c0s vezes, esta solid\u00e3o devagarinho, vagueia mansa, estreita e calma.Mas sem demora a solid\u00e3o se vai embora,No anunciar que um amigo chegou agora.Amigos v\u00eam, amigos v\u00e3o...Como um acorde de uma can\u00e7\u00e3o.Mas quando chegam, mandam embora a solid\u00e3o.Sabido \u00e9 que uma amizadePode durar uma eternidade.Pois um amigo se leva dentro do cora\u00e7\u00e3oE quando se vai, fica a lembran\u00e7a e a emo\u00e7\u00e3o.Por isto ent\u00e3o eu digo, abra os ouvidosDe valor aos seus amigos.(Robinson P. Marques) - (https:\/\/www.pensador.com\/pequenos_texto_de_amizade\/26\/) - (Acesso em14.05.2021)","id":475292,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O VERDADEIRO VALOR DA AMIZADE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s vezes, um sentimento de solid\u00e3o se faz percept\u00edvel dentro da alma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s vezes, esta solid\u00e3o devagarinho, vagueia mansa, estreita e calma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas sem demora a solid\u00e3o se vai embora,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No anunciar que um amigo chegou agora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amigos v\u00eam, amigos v\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como um acorde de uma can\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas quando chegam, mandam embora a solid\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabido \u00e9 que uma amizade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode durar uma eternidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois um amigo se leva dentro do cora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E quando se vai, fica a lembran\u00e7a e a emo\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isto ent\u00e3o eu digo, abra os ouvidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De valor aos seus amigos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Robinson P. Marques) - (https:\/\/www.pensador.com\/pequenos_texto_de_amizade\/26\/) - (Acesso em14.05.2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1897919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito real de gozo pelo Poder P\u00fablico ou seus delegados sobre im\u00f3vel de propriedade alheia, mediante autoriza\u00e7\u00e3o legal, em favor de um servi\u00e7o p\u00fablico ou de um bem afetado a fim de utilidade p\u00fablica, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":75107,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-paulista-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2266078,"hashId":"fe7042d36e675c781a98c0b10b2a981d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito real de gozo pelo Poder P\u00fablico ou seus delegados sobre im\u00f3vel de propriedade alheia, mediante autoriza\u00e7\u00e3o legal, em favor de um servi\u00e7o p\u00fablico ou de um bem afetado a fim de utilidade p\u00fablica, \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":8922073,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o indireta.","id":8922069,"corpo":"<p>desapropria\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perdimento de bens.","id":8922070,"corpo":"<p>perdimento de bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tombamento.","id":8922071,"corpo":"<p>tombamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retrocess\u00e3o. ","id":8922072,"corpo":"<p>retrocess\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servid\u00e3o administrativa.","id":8922073,"corpo":"<p>servid\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"nome_clean":"Servid\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Servid\u00e3o Administrativa","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404435,"slug":"direito-administrativo-servidao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2266078","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa certa quanto ao controle das contas da Prefeitura Municipal de V\u00e1rzea Paulista.","provas":[{"id":75107,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-paulista-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2266080,"hashId":"3b59aa9d8348e58ac000e371a20ca4b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa certa quanto ao controle das contas da Prefeitura Municipal de V\u00e1rzea Paulista.<\/p>","resposta":8922081,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo julga os atos de gest\u00e3o do Prefeito, enquanto atuar como ordenador de despesa, mas n\u00e3o julga as contas anuais, emitindo sobre elas somente um parecer pr\u00e9vio.","id":8922079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo julga os atos de gest\u00e3o do Prefeito, enquanto atuar como ordenador de despesa, mas n\u00e3o julga as contas anuais, emitindo sobre elas somente um parecer pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara municipal julga os atos de gest\u00e3o do Prefeito, enquanto atuar como ordenador de despesa, mas n\u00e3o julga as contas anuais, emitindo sobre elas somente recomenda\u00e7\u00f5es.","id":8922080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara municipal julga os atos de gest\u00e3o do Prefeito, enquanto atuar como ordenador de despesa, mas n\u00e3o julga as contas anuais, emitindo sobre elas somente recomenda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara municipal julga os atos de gest\u00e3o do Prefeito, enquanto atuar como ordenador de despesa, bem como julga as contas anuais, emitindo sobre elas decis\u00e3o definitiva.","id":8922081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara municipal julga os atos de gest\u00e3o do Prefeito, enquanto atuar como ordenador de despesa, bem como julga as contas anuais, emitindo sobre elas decis\u00e3o definitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara municipal julga os atos de gest\u00e3o do Prefeito, enquanto atuar como ordenador de despesa, enquanto o Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo julga as contas anuais, emitindo sobre elas decis\u00e3o definitiva.","id":8922082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara municipal julga os atos de gest\u00e3o do Prefeito, enquanto atuar como ordenador de despesa, enquanto o Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo julga as contas anuais, emitindo sobre elas decis\u00e3o definitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo julga os atos de gest\u00e3o do Prefeito, enquanto atuar como ordenador de despesa, bem como julga as contas anuais, emitindo sobre elas decis\u00e3o definitiva.","id":8922083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo julga os atos de gest\u00e3o do Prefeito, enquanto atuar como ordenador de despesa, bem como julga as contas anuais, emitindo sobre elas decis\u00e3o definitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2266080","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 senten\u00e7a proferida como julgamento das a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s presta\u00e7\u00f5es de fazer, de n\u00e3o fazer e de entregar coisa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75107,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-paulista-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2266113,"hashId":"9d90ab14f4a6c0a76e92e7840d79210f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 senten\u00e7a proferida como julgamento das a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s presta\u00e7\u00f5es de fazer, de n\u00e3o fazer e de entregar coisa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8922231,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a presta\u00e7\u00e3o de dar, o juiz, se procedente o pedido, determinar\u00e1 provid\u00eancias que assegurem a obten\u00e7\u00e3o de tutela pelo resultado pr\u00e1tico equivalente.","id":8922228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a presta\u00e7\u00e3o de dar, o juiz, se procedente o pedido, determinar\u00e1 provid\u00eancias que assegurem a obten\u00e7\u00e3o de tutela pelo resultado pr\u00e1tico equivalente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a concess\u00e3o da tutela espec\u00edfica destinada a inibir a pr\u00e1tica, a reitera\u00e7\u00e3o ou a continua\u00e7\u00e3o de um il\u00edcito, ou a sua remo\u00e7\u00e3o, \u00e9 relevante a demonstra\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de dano ou da exist\u00eancia de culpa ou dolo.","id":8922229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a concess\u00e3o da tutela espec\u00edfica destinada a inibir a pr\u00e1tica, a reitera\u00e7\u00e3o ou a continua\u00e7\u00e3o de um il\u00edcito, ou a sua remo\u00e7\u00e3o, \u00e9 relevante a demonstra\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de dano ou da exist\u00eancia de culpa ou dolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a entrega de coisa, o juiz, ao conceder a tutela espec\u00edfica, dever\u00e1 deixar para fixar o prazo para satisfa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o, em sede de cumprimento. ","id":8922230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a entrega de coisa, o juiz, ao conceder a tutela espec\u00edfica, dever\u00e1 deixar para fixar o prazo para satisfa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o, em sede de cumprimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratando-se de entrega de coisa determinada pelo g\u00eanero e pela quantidade, o autor individualiza-la-\u00e1 na peti\u00e7\u00e3o inicial, se lhe couber a escolha, ou, se a escolha couber ao r\u00e9u, este a entregar\u00e1 individualizada, no prazo fixado pelo juiz.","id":8922231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de entrega de coisa determinada pelo g\u00eanero e pela quantidade, o autor individualiza-la-\u00e1 na peti\u00e7\u00e3o inicial, se lhe couber a escolha, ou, se a escolha couber ao r\u00e9u, este a entregar\u00e1 individualizada, no prazo fixado pelo juiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a presta\u00e7\u00e3o de fazer, a senten\u00e7a que julgar procedente o pedido, uma vez transitada em julgado, permitir\u00e1 que o ganhador promova diretamente e de imediato a presta\u00e7\u00e3o, sem necessidade de cumprimento.","id":8922232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a presta\u00e7\u00e3o de fazer, a senten\u00e7a que julgar procedente o pedido, uma vez transitada em julgado, permitir\u00e1 que o ganhador promova diretamente e de imediato a presta\u00e7\u00e3o, sem necessidade de cumprimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer e de n\u00e3o Fazer","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer e de n\u00e3o Fazer","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415782,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-fazer-e-de-nao-fazer"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2266113","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 correto afirmar que o autor","provas":[{"id":65420,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-professor-de-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2011295,"hashId":"c226ce5bb2126b6fcf9e05a83f938578","enunciado":"<p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 correto afirmar que o autor<\/p>","resposta":7827173,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compara os individualistas e os ego\u00edstas, separando- os em categorias distintas.","id":7827170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compara os individualistas e os ego\u00edstas, separando- os em categorias distintas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"critica a sociedade atual, mesmo reconhecendo que h\u00e1 pessoas felizes.","id":7827171,"corpo":"<p>critica a sociedade atual, mesmo reconhecendo que h\u00e1 pessoas felizes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa que as pessoas na sociedade atual s\u00e3o pouco competitivas.","id":7827172,"corpo":"<p>informa que as pessoas na sociedade atual s\u00e3o pouco competitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera que os individualistas s\u00e3o formados no mundo virtual.","id":7827173,"corpo":"<p>considera que os individualistas s\u00e3o formados no mundo virtual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esclarece que n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre n\u00e3o reconhecer o outro e ser ego\u00edsta.","id":7827174,"corpo":"<p>esclarece que n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre n\u00e3o reconhecer o outro e ser ego\u00edsta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 17. Separadas por uma tela, as pessoas na sociedade virtual n\u00e3o alcan\u00e7am o outro, motivo pelo qual n\u00e3o conseguem se colocar em seu lugar. Estamos vivendo o maior individualismo da hist\u00f3ria humana. A falta da empatia, do toque f\u00edsico, do acolhimento, do contato ocular e da presen\u00e7a f\u00edsica faz com que a pessoa n\u00e3o veja o outro, n\u00e3o o perceba, n\u00e3o note a presen\u00e7a do outro e, consequentemente, n\u00e3o se coloque no lugar dele. A necessidade da felicidade como objetivo e n\u00e3o como consequ\u00eancia provoca a cria\u00e7\u00e3o de um mundo irreal em que, para o outro, voc\u00ea \u00e9 feliz, mas n\u00e3o para si mesmo. Esse mundo perfeito exposto na m\u00eddia social gera uma concorr\u00eancia, uma competi\u00e7\u00e3o que resulta em duelo, e isso cria um individualismo que, com o tempo, passa a ficar impregnado no indiv\u00edduo. O individualismo est\u00e1 ligado tamb\u00e9m \u00e0 falta da verdade, ou seja, n\u00e3o quero que o outro saiba minha azeda verdade, j\u00e1 que o que projeto na m\u00eddia social n\u00e3o \u00e9 real, n\u00e3o \u00e9 de verdade. Ama-se tanto a si mesmo e promove-se tanto o amor pr\u00f3prio que esquecemos o outro e tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. N\u00e3o admitimos que somos apenas humanos. Temos vidas fict\u00edcias fragmentadas em momentos e apenas nos alegra o impacto que isso causa no outro. (Fabiano de Abreu \u2013 A gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consegue se colocar no lugar do outro. www.deabreu.pt\/artigo \u2013 acesso em 11.12.2019. Adaptado)","id":488070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>a <strong>17<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Separadas por uma tela, as pessoas na sociedade virtual n\u00e3o alcan\u00e7am o outro, motivo pelo qual n\u00e3o conseguem se colocar em seu lugar. Estamos vivendo o maior individualismo da hist\u00f3ria humana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A falta da empatia, do toque f\u00edsico, do acolhimento, do contato ocular e da presen\u00e7a f\u00edsica faz com que a pessoa n\u00e3o veja o outro, n\u00e3o o perceba, n\u00e3o note a presen\u00e7a do outro e, consequentemente, n\u00e3o se coloque no lugar dele. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A necessidade da felicidade como objetivo e n\u00e3o como consequ\u00eancia provoca a cria\u00e7\u00e3o de um mundo irreal em que, para o outro, voc\u00ea \u00e9 feliz, mas n\u00e3o para si mesmo. Esse mundo perfeito exposto na m\u00eddia social gera uma concorr\u00eancia, uma competi\u00e7\u00e3o que resulta em duelo, e isso cria um individualismo que, com o tempo, passa a ficar impregnado no indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O individualismo est\u00e1 ligado tamb\u00e9m \u00e0 falta da verdade, ou seja, n\u00e3o quero que o outro saiba minha azeda verdade, j\u00e1 que o que projeto na m\u00eddia social n\u00e3o \u00e9 real, n\u00e3o \u00e9 de verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ama-se tanto a si mesmo e promove-se tanto o amor pr\u00f3prio que esquecemos o outro e tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o admitimos que somos apenas humanos. Temos vidas fict\u00edcias fragmentadas em momentos e apenas nos alegra o impacto que isso causa no outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fabiano de Abreu \u2013 A gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consegue se colocar no lugar do outro. www.deabreu.pt\/artigo \u2013 acesso em 11.12.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2011295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto para analisar os itens abaixo:\u201cToda escolha e o encadeamento de fatos pertencentes a qualquer grande \u00e1rea da hist\u00f3ria, seja local ou mundial, hist\u00f3ria de uma ra\u00e7a ou de uma classe, s\u00e3o inexoravelmente controlados por um quadro de refer\u00eancia na mente do que seleciona ou re\u00fane os fatos. Este quadro de refer\u00eancia inclui coisas consideradas necess\u00e1rias, coisas consideradas poss\u00edveis, e coisas consideradas desej\u00e1veis. Pode ser vasto, informado por profundos conhecimentos, e iluminado por uma vasta experi\u00eancia; ou pode ser pequeno, desinformado, e n\u00e3o iluminado. Pode ser uma grande concep\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria ou numa simples complica\u00e7\u00e3o de pontos confusos. Mas est\u00e1 l\u00e1 na mente, inexoravelmente. Repitamos segundo Croce: quando a grande filosofia \u00e9 ostensivamente colocada na porta da frente da mente, ent\u00e3o os preconceitos estreitos, de classe, provinciais e regionais entram pela porta dos fundos e dominam, talvez apenas meio inconscientemente, o pensamento do historiador.BEARD, Charles. \u201cWritten history as an act of faith\u201d, in American Historical Review 39, no. 2, p. 227.","provas":[{"id":65812,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2012759,"hashId":"069052d2921fe732f33f9111cce9e393","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cToda escolha e o encadeamento de fatos pertencentes a qualquer grande \u00e1rea da hist\u00f3ria, seja local ou mundial, hist\u00f3ria de uma ra\u00e7a ou de uma classe, s\u00e3o inexoravelmente controlados por um quadro de refer\u00eancia na mente do que seleciona ou re\u00fane os fatos. Este quadro de refer\u00eancia inclui coisas consideradas necess\u00e1rias, coisas consideradas poss\u00edveis, e coisas consideradas desej\u00e1veis. Pode ser vasto, informado por profundos conhecimentos, e iluminado por uma vasta experi\u00eancia; ou pode ser pequeno, desinformado, e n\u00e3o iluminado. Pode ser uma grande concep\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria ou numa simples complica\u00e7\u00e3o de pontos confusos. Mas est\u00e1 l\u00e1 na mente, inexoravelmente. Repitamos segundo Croce: quando a grande filosofia \u00e9 ostensivamente colocada na porta da frente da mente, ent\u00e3o os preconceitos estreitos, de classe, provinciais e regionais entram pela porta dos fundos e dominam, talvez apenas meio inconscientemente, o pensamento do historiador.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BEARD, Charles. \u201cWritten history as an act of faith\u201d, in <\/p><p style=\"text-align: right;\">American Historical Review 39, no. 2, p. 227.<\/p>","resposta":7834333,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A historiografia que trata da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Brasil p\u00f5e, quase sempre, em evid\u00eancia a similaridade do nosso movimento com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Am\u00e9rica Espanhola.","id":7834332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A historiografia que trata da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Brasil p\u00f5e, quase sempre, em evid\u00eancia a similaridade do nosso movimento com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Am\u00e9rica Espanhola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fernand Braudel prop\u00f4s o conceito de \u201clonga dura\u00e7\u00e3o\u201d na hist\u00f3ria. Ele designa um n\u00edvel de tempo hist\u00f3rico correspondente a estruturas de grande estabilidade, para diferenci\u00e1-lo do n\u00edvel de tempo da conjuntura, onde a mudan\u00e7a \u00e9 percept\u00edvel.","id":7834333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernand Braudel prop\u00f4s o conceito de \u201clonga dura\u00e7\u00e3o\u201d na hist\u00f3ria. Ele designa um n\u00edvel de tempo hist\u00f3rico correspondente a estruturas de grande estabilidade, para diferenci\u00e1-lo do n\u00edvel de tempo da conjuntura, onde a mudan\u00e7a \u00e9 percept\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os marxistas da Escola Inglesa, como E.P.Thompson e Christopher Hill, o mundo da cultura deve ser examinado como um reflexo da infraestrutura econ\u00f4mica de uma sociedade.","id":7834334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os marxistas da Escola Inglesa, como E.P.Thompson e Christopher Hill, o mundo da cultura deve ser examinado como um reflexo da infraestrutura econ\u00f4mica de uma sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o decisiva de Roger Chartier para a Hist\u00f3ria Cultural est\u00e1 na elabora\u00e7\u00e3o da abordagem dial\u00f3gica e polif\u00f4nica da Cultura.","id":7834335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o decisiva de Roger Chartier para a Hist\u00f3ria Cultural est\u00e1 na elabora\u00e7\u00e3o da abordagem dial\u00f3gica e polif\u00f4nica da Cultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Positivismo era a manifesta\u00e7\u00e3o do subjetivismo no campo da hist\u00f3ria. Os seguidores dessa escola pretendiam que a hist\u00f3ria empregasse o m\u00e9todo experimental na an\u00e1lise dos documentos.","id":7834336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Positivismo era a manifesta\u00e7\u00e3o do subjetivismo no campo da hist\u00f3ria. Os seguidores dessa escola pretendiam que a hist\u00f3ria empregasse o m\u00e9todo experimental na an\u00e1lise dos documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/2012759","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor avalia sua classe atrav\u00e9s de tr\u00eas provas, sendo a primeira com peso 1, a segunda com peso 1, e a terceira com peso 4. Se um aluno obt\u00e9m notas 4, 7 e 9 na primeira, segunda e terceira prova, respectivamente, a m\u00e9dia final do aluno \u00e9:","provas":[{"id":65962,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2048566,"hashId":"2aa4842c111c979ad1d4596162f377e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor avalia sua classe atrav\u00e9s de tr\u00eas provas, sendo a primeira com peso 1, a segunda com peso 1, e a terceira com peso 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um aluno obt\u00e9m notas 4, 7 e 9 na primeira, segunda e terceira prova, respectivamente, a m\u00e9dia final do aluno \u00e9:<\/p>","resposta":7991536,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 8.","id":7991534,"corpo":"<p>Maior que 8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 7,9 e menor que 8.","id":7991535,"corpo":"<p>Maior que 7,9 e menor que 8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 7,8 e menor que 7,9.","id":7991536,"corpo":"<p>Maior que 7,8 e menor que 7,9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 7,7 e menor que 7,8.","id":7991537,"corpo":"<p>Maior que 7,7 e menor que 7,8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 7,7.","id":7991538,"corpo":"<p>Menor que 7,7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/2048566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Sa\u00fade e Qualidade de vida","id":24664}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eduardo e Ma\u00edsa s\u00e3o casados e tem dois filhos, Samuel e Laura. Ma\u00edsa \u00e9 quatro anos mais nova que Eduardo; a idade de Samuel, corresponde a quarta parte da idade de Eduardo; e a idade de Laura, corresponde a ter\u00e7a parte da idade de Ma\u00edsa. Sabendo disso, qual a express\u00e3o que corresponde a soma das idades dos quatro membros dessa fam\u00edlia, em rela\u00e7\u00e3o a idade de Eduardo? ","provas":[{"id":67364,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Sa\u00fade e Qualidade de vida","id":24664},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-monitor-area-saude-e-qualidade-de-vida","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Monitor - \u00c1rea: Sa\u00fade e Qualidade de vida - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2050497,"hashId":"a8a7820d5f6f991b68ad90e1b98073a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Eduardo e Ma\u00edsa s\u00e3o casados e tem dois filhos, Samuel e Laura. Ma\u00edsa \u00e9 quatro anos mais nova que Eduardo; a idade de Samuel, corresponde a quarta parte da idade de Eduardo; e a idade de Laura, corresponde a ter\u00e7a parte da idade de Ma\u00edsa. Sabendo disso, qual a express\u00e3o que corresponde a soma das idades dos quatro membros dessa fam\u00edlia, em rela\u00e7\u00e3o a idade de Eduardo? <\/strong><\/p>","resposta":8000103,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9x-4. ","id":8000100,"corpo":"<p>9x-4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1231\u200b \ud835\udc65 \u2212 2.","id":8000101,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{31}{12}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \ud835\udc65 \u2212 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9x-2. ","id":8000102,"corpo":"<p>9x-2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1231\u200b\ud835\udc65 \u2212 316\u200b . ","id":8000103,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{31}{12}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\ud835\udc65 \u2212 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{16}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2050497","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gustavo comprou oito unidades de certo produto com uma nota de R$ 50,00, sobrando uma certa quantia como troco. Gustavo, precisou comprar mais duas unidades desse mesmo produto e, acrescentando R$ 5,60 ao troco que recebeu na primeira compra, tinha o valor exato dessas duas unidades. Sendo assim, qual o pre\u00e7o da unidade desse produto?","provas":[{"id":67355,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-monitor-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Monitor de Transporte Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2050603,"hashId":"df78a259152e8b229d3ae53e6035f70d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gustavo comprou oito unidades de certo produto com uma nota de R$ 50,00, sobrando uma certa quantia como troco. Gustavo, precisou comprar mais duas unidades desse mesmo produto e, acrescentando R$ 5,60 ao troco que recebeu na primeira compra, tinha o valor exato dessas duas unidades. Sendo assim, qual o pre\u00e7o da unidade desse produto?<\/strong><\/p>","resposta":8000525,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5,00.","id":8000524,"corpo":"<p>R$ 5,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5,56.","id":8000525,"corpo":"<p>R$ 5,56.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 6,32.","id":8000526,"corpo":"<p>R$ 6,32.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 9,99.","id":8000527,"corpo":"<p>R$ 9,99.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2050603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo decorrente da oferta do profissional de apoio poder\u00e1 ser repassado para a fam\u00edlia do estudante, em cl\u00e1usula contratual.","provas":[{"id":67369,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-especial-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2050994,"hashId":"c439f0eb8d8ffda33549357ffca8fa8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo decorrente da oferta do profissional de apoio poder\u00e1 ser repassado para a fam\u00edlia do estudante, em cl\u00e1usula contratual.<\/p>","resposta":8002162,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002161,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002162,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do servi\u00e7o do profissional de apoio nas classes comuns de ensino regular, julgue os itens que se seguem.","id":492758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do servi\u00e7o do profissional de apoio nas classes comuns de ensino regular, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2050994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atendimento educacional especializado \u00e9 realizado, prioritariamente, na sala de recursos multifuncionais da pr\u00f3pria escola ou em outra escola de ensino regular, no turno de aula do estudante.","provas":[{"id":67369,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-especial-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051011,"hashId":"1795102739bc6aa67f04549afa2c4bc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento educacional especializado \u00e9 realizado, prioritariamente, na sala de recursos multifuncionais da pr\u00f3pria escola ou em outra escola de ensino regular, no turno de aula do estudante.<\/p>","resposta":8002196,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002195,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002196,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 4\/2009, que institui diretrizes operacionais para o atendimento educacional especializado na modalidade da educa\u00e7\u00e3o especial na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens subsequentes","id":492761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 4\/2009, que institui diretrizes operacionais para o atendimento educacional especializado na modalidade da educa\u00e7\u00e3o especial na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens subsequentes<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2051011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alunos com TGD apresentam altera\u00e7\u00f5es qualitativas das intera\u00e7\u00f5es sociais rec\u00edprocas e na comunica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de um repert\u00f3rio de interesses e atividades restrito, estereotipado e repetitivo.","provas":[{"id":67369,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-especial-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051049,"hashId":"606ea848a9faba35b1168408f9b90198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alunos com TGD apresentam altera\u00e7\u00f5es qualitativas das intera\u00e7\u00f5es sociais rec\u00edprocas e na comunica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de um repert\u00f3rio de interesses e atividades restrito, estereotipado e repetitivo.<\/p>","resposta":8002271,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002271,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002272,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do atendimento educacional especializado para estudantes com transtorno global de desenvolvimento (TGD), julgue os itens a seguir.","id":492772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do atendimento educacional especializado para estudantes com transtorno global de desenvolvimento (TGD), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/2051049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo \u2013 \u00c1rea: Controle Externo \u2013 Especialidade: Controle Externo","id":18811}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico dos contratos administrativos confere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a prerrogativa de alterar unilateralmente cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias dos contratos administrativos.","provas":[{"id":52409,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo \u2013 \u00c1rea: Controle Externo \u2013 Especialidade: Controle Externo","id":18811},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - Analista de Controle Externo \u2013 \u00c1rea: Controle Externo \u2013 Especialidade: Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1586741,"hashId":"7fd1aec322859882ce8f9d7b5b3d7c41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime jur\u00eddico dos contratos administrativos confere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a prerrogativa de alterar unilateralmente cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias dos contratos administrativos.<\/p>","resposta":5952592,"anulada":false,"rotulo":180,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5952591,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5952592,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas Leis n.\u00ba 8.666\/1993 e n.\u00ba 13.303\/2016 (Lei das Estatais), julgue os itens a seguir.","id":441307,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas Leis n.\u00ba 8.666\/1993 e n.\u00ba 13.303\/2016 (Lei das Estatais), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 179 a 182"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408168,"slug":"direito-administrativo-alteracao-unilateral"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422307,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-da-alteracao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/1586741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 60 anos, sexo masculino, com diagn\u00f3stico de hepatite B em tratamento. Apresenta em exames de seguimento n\u00f3dulo hep\u00e1tico de quatro cent\u00edmetros, no segmento VI do f\u00edgado. A les\u00e3o apresenta realce na fase arterial e isodenso em rela\u00e7\u00e3o ao restante do par\u00eanquima hep\u00e1tico na fase portal (wash out). Aos exames laboratoriais, apresenta alfa feto prote\u00edna maior que 400ng\/l; e exames que indicam que o paciente se enquadra na classifica\u00e7\u00e3o de Child Pugh B (08 pontos). Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro acima, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":64859,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:35:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1988147,"hashId":"0e94eccaf474c1f3f4eee817b2fffe19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 60 anos, sexo masculino, com diagn\u00f3stico de hepatite B em tratamento. Apresenta em exames de seguimento n\u00f3dulo hep\u00e1tico de quatro cent\u00edmetros, no segmento VI do f\u00edgado. A les\u00e3o apresenta realce na fase arterial e isodenso em rela\u00e7\u00e3o ao restante do par\u00eanquima hep\u00e1tico na fase portal (wash out). Aos exames laboratoriais, apresenta alfa feto prote\u00edna maior que 400ng\/l; e exames que indicam que o paciente se enquadra na classifica\u00e7\u00e3o de Child Pugh B (08 pontos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro acima, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7721792,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a bi\u00f3psia hep\u00e1tica para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e proposta do tratamento.","id":7721789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a bi\u00f3psia hep\u00e1tica para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e proposta do tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O melhor tratamento inicial seria com ressec\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica parcial (hepatectomia parcial).","id":7721790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O melhor tratamento inicial seria com ressec\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica parcial (hepatectomia parcial).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento inicial com radiofrequ\u00eancia para downstaging da les\u00e3o e posterior tratamento definitivo com hepatectomia parcial.","id":7721791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento inicial com radiofrequ\u00eancia para downstaging da les\u00e3o e posterior tratamento definitivo com hepatectomia parcial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente candidato a ser encaminhado ao servi\u00e7o de Transplante hep\u00e1tico.","id":7721792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente candidato a ser encaminhado ao servi\u00e7o de Transplante hep\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Eletromagnetismo, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":61254,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2021-sspm-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:01:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1865970,"hashId":"942791efd66d46e7df203bd0e4270a67","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Eletromagnetismo, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7179896,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O campo el\u00e9trico resultante nos pontos internos de um condutor, em equil\u00edbrio eletrost\u00e1tico, \u00e9 nulo.","id":7179895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo el\u00e9trico resultante nos pontos internos de um condutor, em equil\u00edbrio eletrost\u00e1tico, \u00e9 nulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cargas el\u00e9tricas abandonadas em repouso num campo el\u00e9trico e sujeitas apenas \u00e0 for\u00e7a el\u00e9trica deslocam-se, espontaneamente, para pontos de maior potencial el\u00e9trico.","id":7179896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cargas el\u00e9tricas abandonadas em repouso num campo el\u00e9trico e sujeitas apenas \u00e0 for\u00e7a el\u00e9trica deslocam-se, espontaneamente, para pontos de maior potencial el\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capacit\u00e2ncia eletroest\u00e1tica de um condutor esf\u00e9rico \u00e9 diretamente proporcional ao seu raio.","id":7179897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacit\u00e2ncia eletroest\u00e1tica de um condutor esf\u00e9rico \u00e9 diretamente proporcional ao seu raio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em todo movimento espont\u00e2neo de cargas el\u00e9tricas num campo el\u00e9trico, a energia potencial el\u00e9trica diminui.","id":7179898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo movimento espont\u00e2neo de cargas el\u00e9tricas num campo el\u00e9trico, a energia potencial el\u00e9trica diminui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O potencial el\u00e9trico \u00e9 constante em todos os pontos da superf\u00edcie externa de um condutor em equil\u00edbrio eletroest\u00e1tico.","id":7179899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O potencial el\u00e9trico \u00e9 constante em todos os pontos da superf\u00edcie externa de um condutor em equil\u00edbrio eletroest\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um observador na Terra \u00e9 desafiado a analisar um experimento no qual um elevador sobe com acelera\u00e7\u00e3o constante de m\u00f3dulo igual a 1,0 m\/s2. Presa no teto do elevador foi colocada uma roldana fixa ideal, pela qual passa um fio, inextens\u00edvel e de massa desprez\u00edvel, ligando duas massas A e B, conforme ilustrado na figura. O observador foi informado que a maior massa \u00c0 \u00e9 de 5,0 kg e o m\u00f3dulo da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade \u00e9 igual a 10 m\/s2. Calcule o valor da massa B, sabendo-se que a tra\u00e7\u00e3o no fio foi de 20 N enquanto as duas massas se moviam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 roldana, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61254,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2021-sspm-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:02:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1867628,"hashId":"ce07a6486362b9f80ff64af836b847a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um observador na Terra \u00e9 desafiado a analisar um experimento no qual um elevador sobe com acelera\u00e7\u00e3o constante de m\u00f3dulo igual a 1,0 m\/s<sup>2<\/sup>. Presa no teto do  elevador foi colocada uma roldana fixa ideal, pela qual passa um fio, inextens\u00edvel e de massa desprez\u00edvel, ligando duas massas A e B, conforme ilustrado na figura. O observador foi informado que a maior massa \u00c0 \u00e9 de 5,0 kg e o m\u00f3dulo da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade \u00e9 igual a 10 m\/s<sup>2<\/sup>. Calcule o valor da massa B, sabendo-se que a tra\u00e7\u00e3o no fio foi de 20 N enquanto as duas massas se moviam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 roldana, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61254\/questao\/1867628-20210825120435000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7187384,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,7 kg","id":7187382,"corpo":"<p>0,7 kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,9 kg","id":7187383,"corpo":"<p>0,9 kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,1 kg","id":7187384,"corpo":"<p>1,1 kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,3 kg","id":7187385,"corpo":"<p>1,3 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5 kg","id":7187386,"corpo":"<p>1,5 kg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","oab":false,"nome":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416582,"slug":"fisica-maquina-de-atwood-e-associacao-de-blocos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases e responda corretamente conforme legisla\u00e7\u00e3o celetista, a situa\u00e7\u00e3o envolvendo dois trabalhadores, o professor Carlos e o metal\u00fargico Jo\u00e3o: I - a licen\u00e7a casamento para o professor Carlos ser\u00e1 de 9 dias; para o metal\u00fargico Jo\u00e3o, ser\u00e1 de 3 dias.II - no caso de falecimento da av\u00f3 do professor Carlos, a licen\u00e7a ser\u00e1 de 9 dias; para o metal\u00fargico Jo\u00e3o, ser\u00e1 de 2 dias. III - no caso de falecimento da m\u00e3e do professor Carlos, a licen\u00e7a ser\u00e1 de 9 dias; para o metal\u00fargico Jo\u00e3o, ser\u00e1 de 2 dias. IV - no caso de falecimento do filho do professor Carlos, a licen\u00e7a ser\u00e1 de 9 dias; para o metal\u00fargico Jo\u00e3o, ser\u00e1 de 3 dias. Das assertivas acima, est\u00e3o corretas apenas as que constam em: ","provas":[{"id":63340,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-advogado","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 17:38:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1934212,"hashId":"c945fb403d9cea8371b4da4424afd1e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases e responda corretamente conforme legisla\u00e7\u00e3o celetista, a situa\u00e7\u00e3o envolvendo dois trabalhadores, o professor Carlos e o metal\u00fargico Jo\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - a licen\u00e7a casamento para o professor Carlos ser\u00e1 de 9 dias; para o metal\u00fargico Jo\u00e3o, ser\u00e1 de 3 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - no caso de falecimento da av\u00f3 do professor Carlos, a licen\u00e7a ser\u00e1 de 9 dias; para o metal\u00fargico Jo\u00e3o, ser\u00e1 de 2 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - no caso de falecimento da m\u00e3e do professor Carlos, a licen\u00e7a ser\u00e1 de 9 dias; para o metal\u00fargico Jo\u00e3o, ser\u00e1 de 2 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - no caso de falecimento do filho do professor Carlos, a licen\u00e7a ser\u00e1 de 9 dias; para o metal\u00fargico Jo\u00e3o, ser\u00e1 de 3 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das assertivas acima, est\u00e3o corretas apenas as que constam em: <\/p>","resposta":7476363,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":7476363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":7476364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7476365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7476366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406759,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-suspensao-e-interrupcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o aumento da incid\u00eancia de c\u00e2ncer colorretal em adultos jovens, o novo guideline publicado na CA: A Cancer Journal for Clinicians, apresenta uma revis\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es dos m\u00e9todos de triagem para preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer colorretal, com o objetivo de salvar mais vidas. Apesar dos principais guidelines internacionais ainda divergirem quanto ao melhor m\u00e9todo de screening, ou seja, colonoscopia, retossigmoidoscopia, pesquisa de sangue oculto nas fezes e etc, todos concordavam em indicar o in\u00edcio do screening. De acordo com os \u00faltimos guidelines, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64859,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 13:34:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1988130,"hashId":"e5a169f7f92d204ff9aaa1b61f4b534b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o aumento da incid\u00eancia de c\u00e2ncer colorretal em adultos jovens, o novo guideline publicado na CA: A Cancer Journal for Clinicians, apresenta uma revis\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es dos m\u00e9todos de triagem para preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer colorretal, com o objetivo de salvar mais vidas. Apesar dos principais guidelines internacionais ainda divergirem quanto ao melhor m\u00e9todo de screening, ou seja, colonoscopia, retossigmoidoscopia, pesquisa de sangue oculto nas fezes e etc, todos concordavam em indicar o in\u00edcio do screening. De acordo com os \u00faltimos guidelines, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7721721,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O in\u00edcio do screening para pacientes de risco comum aos 50 anos de idade.","id":7721721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio do screening para pacientes de risco comum aos 50 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pessoas com risco m\u00e9dio dever\u00e3o come\u00e7ar o rastreio regular aos 40 anos.","id":7721722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com risco m\u00e9dio dever\u00e3o come\u00e7ar o rastreio regular aos 40 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoas com mais de 65 j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam a necessidade do rastreio.","id":7721723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com mais de 65 j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam a necessidade do rastreio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoas com idades entre 65 e 85, ficam a crit\u00e9rio de an\u00e1lise do m\u00e9dico.","id":7721724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com idades entre 65 e 85, ficam a crit\u00e9rio de an\u00e1lise do m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir relativas aos sete primeiros meses de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de um ente da federa\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de 2020.Cr\u00e9ditos adicionais extraordin\u00e1rios abertos no exerc\u00edcioR$ 1.180Cr\u00e9ditos adicionais transferidos do exerc\u00edcio anterior, com R$ 1.200 de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito vinculadasR$ 2.600Dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias anuladasR$ 1.370Cr\u00e9ditos adicionais especiais abertos no exerc\u00edcioR$ 1.500Receitas arrecadadas al\u00e9m do previstoR$ 3.650Tend\u00eancia de queda na arrecada\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do exerc\u00edcioR$ 1.000Considere ainda o quadro a seguir com informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas do balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio de 2019.Ativo FinanceiroR$ 9.200Passivo FinanceiroR$ 1.800,00AtivoPermanenteR$ 13.305PassivoPermanenteR$ 13.015,00Se o gestor do ente necessitar abrir cr\u00e9ditos adicionais suplementares, o valor dispon\u00edvel representa:","provas":[{"id":58877,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental-2","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1862265,"hashId":"f23b702950a64721d60959bb44d0a067","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir relativas aos sete primeiros meses de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de um ente da federa\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 445px;\"><colgroup><col width=\"348\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"97\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos adicionais extraordin\u00e1rios abertos no exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 1.180<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos adicionais transferidos do exerc\u00edcio anterior, com R$ 1.200 de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito vinculadas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 2.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias anuladas<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 1.370<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos adicionais especiais abertos no exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 1.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receitas arrecadadas al\u00e9m do previsto<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 3.650<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tend\u00eancia de queda na arrecada\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 1.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere ainda o quadro a seguir com informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas do balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio de 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 467px;\"><colgroup><col width=\"119\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"117\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"133\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"98\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ativo Financeiro<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 9.200<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Passivo Financeiro<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 1.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ativo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Permanente<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 13.305<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Passivo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Permanente<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 13.015,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o gestor do ente necessitar abrir cr\u00e9ditos adicionais suplementares, o valor dispon\u00edvel representa:<\/p>","resposta":7165843,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 6.140;","id":7165840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 6.140;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 7.340;","id":7165841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 7.340;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 7.640;","id":7165842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 7.640;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 8.840;","id":7165843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.840;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 13.620.","id":7165844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 13.620.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1862265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Gama \u00e9 uma empresa que opera equipamentos pesados em suas atividades. Um dos principais equipamentos em opera\u00e7\u00e3o foi adquirido em 01\/01\/2015 pelo valor de R$ 2,5 milh\u00f5es. Conforme especifica\u00e7\u00f5es do fabricante e padr\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o da Cia. Gama, foi estimada uma vida \u00fatil de 12 anos para o equipamento, com deprecia\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo linear e valor residual de 4% do valor de aquisi\u00e7\u00e3o. Ao completar o sexto ano de opera\u00e7\u00e3o, a Cia. Gama revisou a vida \u00fatil e o valor residual do equipamento, em decorr\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es no padr\u00e3o operacional, por meio de uma consultoria especializada. O laudo de revis\u00e3o indicou uma vida \u00fatil restante de 8 anos, com valor residual reduzido para R$ 80 mil. Com essas mudan\u00e7as de estimativas, o valor cont\u00e1bil l\u00edquido do equipamento ao completar 7 anos de opera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de: ","provas":[{"id":58877,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental-2","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1862290,"hashId":"9cbfb7281c4eb7861e0644fc6193cb40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Gama \u00e9 uma empresa que opera equipamentos pesados em suas atividades. Um dos principais equipamentos em opera\u00e7\u00e3o foi adquirido em 01\/01\/2015 pelo valor de R$ 2,5 milh\u00f5es. Conforme especifica\u00e7\u00f5es do fabricante e padr\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o da Cia. Gama, foi estimada uma vida \u00fatil de 12 anos para o equipamento, com deprecia\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo linear e valor residual de 4% do valor de aquisi\u00e7\u00e3o. Ao completar o sexto ano de opera\u00e7\u00e3o, a Cia. Gama revisou a vida \u00fatil e o valor residual do equipamento, em decorr\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es no padr\u00e3o operacional, por meio de uma consultoria especializada. O laudo de revis\u00e3o indicou uma vida \u00fatil restante de 8 anos, com valor residual reduzido para R$ 80 mil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com essas mudan\u00e7as de estimativas, o valor cont\u00e1bil l\u00edquido do equipamento ao completar 7 anos de opera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de: <\/p>","resposta":7165957,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.220.000;","id":7165956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.220.000;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.147.500;","id":7165957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.147.500;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.067.500;","id":7165958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.067.500;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.060.000; ","id":7165959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.060.000; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 980.000.","id":7165960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 980.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1862290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro patrimonial da contrata\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por uma entidade p\u00fablica implica um lan\u00e7amento:","provas":[{"id":58877,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental-2","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1862310,"hashId":"b88e33a558e308fb25e676aba1f73141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro patrimonial da contrata\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por uma entidade p\u00fablica implica um lan\u00e7amento:<\/p>","resposta":7166056,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cr\u00e9dito na conta Receita a Realizar; ","id":7166052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cr\u00e9dito na conta Receita a Realizar; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cr\u00e9dito na conta Receita Realizada;","id":7166053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cr\u00e9dito na conta Receita Realizada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a d\u00e9bito na conta Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel;","id":7166054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a d\u00e9bito na conta Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a d\u00e9bito na conta Empr\u00e9stimos a pagar; ","id":7166055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a d\u00e9bito na conta Empr\u00e9stimos a pagar; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a d\u00e9bito na conta Caixa e Equivalentes de Caixa.","id":7166056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a d\u00e9bito na conta Caixa e Equivalentes de Caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412261,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-de-credito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno do Tribunal de Contas do Estado do Amazonas (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 04\/2002), a Secretaria de Controle Externo, subordinada diretamente ao Presidente, na execu\u00e7\u00e3o das atividades de controle externo a cargo do Tribunal, tem atribui\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":58877,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental-2","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1862476,"hashId":"e53a1edefdd052f7a4690c13fd6d52b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno do Tribunal de Contas do Estado do Amazonas (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 04\/2002), a Secretaria de Controle Externo, subordinada diretamente ao Presidente, na execu\u00e7\u00e3o das atividades de controle externo a cargo do Tribunal, tem atribui\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7166850,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relatar os processos administrativos referentes a deveres e disciplina dos Conselheiros, Auditores e servidores do Tribunal;","id":7166848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relatar os processos administrativos referentes a deveres e disciplina dos Conselheiros, Auditores e servidores do Tribunal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supervisionar, juntamente com o Procurador- Geral, a edi\u00e7\u00e3o da Revista do Tribunal de Contas e do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas;","id":7166849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supervisionar, juntamente com o Procurador- Geral, a edi\u00e7\u00e3o da Revista do Tribunal de Contas e do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assistir e assessorar o Presidente, os Conselheiros, os Auditores e os Procuradores de Contas no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, diretamente ou por interm\u00e9dio de suas unidades internas;","id":7166850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assistir e assessorar o Presidente, os Conselheiros, os Auditores e os Procuradores de Contas no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, diretamente ou por interm\u00e9dio de suas unidades internas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"submeter ao Tribunal Pleno as propostas que o Tribunal deva encaminhar ao Poder Executivo, referentes aos projetos de leis relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e ao or\u00e7amento anual, observada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente;","id":7166851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submeter ao Tribunal Pleno as propostas que o Tribunal deva encaminhar ao Poder Executivo, referentes aos projetos de leis relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e ao or\u00e7amento anual, observada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determinar a devolu\u00e7\u00e3o ao Conselheiro Relator para as provid\u00eancias cab\u00edveis, mediante despacho, de processo referente ao recolhimento de d\u00e9bito, de multa ou de realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia.","id":7166852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinar a devolu\u00e7\u00e3o ao Conselheiro Relator para as provid\u00eancias cab\u00edveis, mediante despacho, de processo referente ao recolhimento de d\u00e9bito, de multa ou de realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE AM","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE AM","pai":395403,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394828,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-am"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE AM","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE AM","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-amazonas-tce-am"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 recente a descoberta de que os chineses foram os primeiros estrangeiros a aportarem no continente americano.","provas":[{"id":61572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremese-se-2021-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMESE - M\u00e9dico Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1877837,"hashId":"323de836de052933370282570c792652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, \u00e9 recente a descoberta de que os chineses foram os primeiros estrangeiros a aportarem no continente americano.<\/p>","resposta":7230067,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7230066,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7230067,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1 --------Toda a historiografia ocidental parte da primeira viagem-------do navegador Crist\u00f3v\u00e3o Colombo entre o porto de Palos, na-------regi\u00e3o da Andaluzia, na Espanha, e a \u201cIsla de4 ----Guanahan\u00ed\u201d (atual Bahamas), onde sua frota desembarcou na-------manh\u00e3 do dia 12 de outubro de 1492, para contar sobre o-------primeiro encontro entre aqueles que j\u00e1 habitavam as ilhas do7 ----Caribe e exploradores vindos de outras partes do planeta.-----------Aquele contato in\u00e9dito marcou o in\u00edcio de toda a hist\u00f3ria-------da invas\u00e3o europeia e da posterior coloniza\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios10 ----e povos existentes deste lado do globo e se tornou tamb\u00e9m-------o marco inaugural de uma narrativa hegem\u00f4nica at\u00e9 hoje em-------torno de uma \u201cdescoberta\u201d da Am\u00e9rica pela Europa.13 -------H\u00e1 quase duas d\u00e9cadas, no entanto, uma hist\u00f3ria-------alternativa da \u201cdescoberta\u201d das Am\u00e9ricas se espalhou: a de-------que frotas encabe\u00e7adas por dois almirantes chineses, Zhou16 ----Man e Hong Bao, haviam navegado da \u00c1frica at\u00e9 a foz do Rio-------Orenoco, na atual Venezuela, descendo depois por toda a-------costa do continente at\u00e9 o Estreito de Magalh\u00e3es, ao sul da19---- Am\u00e9rica do Sul, ainda no ano de 1421 \u2014 portanto, 71 anos-------antes da viagem de Crist\u00f3v\u00e3o Colombo. Eles tinham sido-------treinados e eram liderados pelo grande navegador chin\u00eas22 ----daquela \u00e9poca Zheng He.-----------Apesar da tese ser fortemente criticada por alguns-------historiadores, pelo trato pouco ortodoxo das provas-------hist\u00f3ricas, a discuss\u00e3o permanece em aberto entre-------especialistas do mundo todo. Alguns deles afirmam hoje que,-------ainda que os chineses n\u00e3o tenham, de fato, navegado pela28 ----costa americana antes de Colombo, \u00e9 poss\u00edvel dizer que eles-------reuniam meios para faz\u00ea-lo.-----------Nessas viagens ausentes dos registros oficiais, os navios31 ----liderados por Zheng He teriam cruzado o Cabo da Boa-------Esperan\u00e7a antes de Bartolomeu Dias, passado por Cabo-------Verde, na \u00c1frica, pelas ilhas dos A\u00e7ores, hoje territ\u00f3rio34 ----portugu\u00eas, pelas Bahamas e pelas Malvinas. Ele teria at\u00e9-------mesmo estabelecido algumas col\u00f4nias onde hoje s\u00e3o a-------Austr\u00e1lia, a Nova Zel\u00e2ndia, a Calif\u00f3rnia, a ilha de Porto Rico e37 ----o M\u00e9xico \u2014 para onde teria levado os primeiros cavalos.-------Al\u00e9m disso, supostamente essas col\u00f4nias foram pioneiras no-------cultivo de galinhas na Am\u00e9rica do Sul e na cria\u00e7\u00e3o de um40---- com\u00e9rcio internacional de diamantes encontrados na-------Amaz\u00f4nia.Vin\u00edcius Mendes. Descoberta das Am\u00e9ricas: como a China poderia terchegado ao continente sete d\u00e9cadas antes de Colombo.Internet: &lt;www.bbc.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as ideias e os sentidos do texto, julgue os itens de 1 a 10.","id":473154,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<strong> <\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/strong>Toda a historiografia ocidental parte da primeira viagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>do navegador Crist\u00f3v\u00e3o Colombo entre o porto de Palos, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>regi\u00e3o da Andaluzia, na Espanha, e a \u201cIsla de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Guanahan\u00ed\u201d (atual Bahamas), onde sua frota desembarcou na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>manh\u00e3 do dia 12 de outubro de 1492, para contar sobre o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>primeiro encontro entre aqueles que j\u00e1 habitavam as ilhas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Caribe e exploradores vindos de outras partes do planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Aquele contato in\u00e9dito marcou o in\u00edcio de toda a hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>da invas\u00e3o europeia e da posterior coloniza\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>e povos existentes deste lado do globo e se tornou tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>o marco inaugural de uma narrativa hegem\u00f4nica at\u00e9 hoje em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>torno de uma \u201cdescoberta\u201d da Am\u00e9rica pela Europa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/strong>H\u00e1 quase duas d\u00e9cadas, no entanto, uma hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>alternativa da \u201cdescoberta\u201d das Am\u00e9ricas se espalhou: a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>que frotas encabe\u00e7adas por dois almirantes chineses, Zhou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Man e Hong Bao, haviam navegado da \u00c1frica at\u00e9 a foz do Rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Orenoco, na atual Venezuela, descendo depois por toda a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>costa do continente at\u00e9 o Estreito de Magalh\u00e3es, ao sul da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> Am\u00e9rica do Sul, ainda no ano de 1421 \u2014 portanto, 71 anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>antes da viagem de Crist\u00f3v\u00e3o Colombo. Eles tinham sido<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>treinados e eram liderados pelo grande navegador chin\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>daquela \u00e9poca Zheng He.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Apesar da tese ser fortemente criticada por alguns<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>historiadores, pelo trato pouco ortodoxo das provas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>hist\u00f3ricas, a discuss\u00e3o permanece em aberto entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>especialistas do mundo todo. Alguns deles afirmam hoje que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>ainda que os chineses n\u00e3o tenham, de fato, navegado pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>costa americana antes de Colombo, \u00e9 poss\u00edvel dizer que eles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>reuniam meios para faz\u00ea-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Nessas viagens ausentes dos registros oficiais, os navios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>liderados por Zheng He teriam cruzado o Cabo da Boa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Esperan\u00e7a antes de Bartolomeu Dias, passado por Cabo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Verde, na \u00c1frica, pelas ilhas dos A\u00e7ores, hoje territ\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>portugu\u00eas, pelas Bahamas e pelas Malvinas. Ele teria at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>mesmo estabelecido algumas col\u00f4nias onde hoje s\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Austr\u00e1lia, a Nova Zel\u00e2ndia, a Calif\u00f3rnia, a ilha de Porto Rico e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>o M\u00e9xico \u2014 para onde teria levado os primeiros cavalos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Al\u00e9m disso, supostamente essas col\u00f4nias foram pioneiras no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>cultivo de galinhas na Am\u00e9rica do Sul e na cria\u00e7\u00e3o de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> com\u00e9rcio internacional de diamantes encontrados na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Amaz\u00f4nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Vin\u00edcius Mendes. <strong>Descoberta das Am\u00e9ricas: como a China poderia ter<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>chegado ao continente sete d\u00e9cadas antes de Colombo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.bbc.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Considerando as ideias e os sentidos do texto, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1877837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a \u00fanica que possui uma explica\u00e7\u00e3o coerente, considerando o texto base: \u201c\u00c0 espera de uma nova esta\u00e7\u00e3o\u201d e as conven\u00e7\u00f5es da L\u00edngua Portuguesa. ","provas":[{"id":61547,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-escriturario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Escritur\u00e1rio - 2021"},{"id":61549,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1878124,"hashId":"f726d30edf1b32b06a640559b2011527","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a \u00fanica que possui uma explica\u00e7\u00e3o coerente, considerando o texto base: \u201c\u00c0 espera de uma nova esta\u00e7\u00e3o\u201d e as conven\u00e7\u00f5es da L\u00edngua Portuguesa. <\/p>","resposta":7230797,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPassei da idade das justificativas.\u201d No voc\u00e1bulo destacado o interlocutor \u00e9 Ronaldo.","id":7230796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>Passei<\/u><\/strong> da idade das justificativas.\u201d No voc\u00e1bulo destacado o interlocutor \u00e9 Ronaldo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cRonaldo n\u00e3o se casou. Esse \u00e9 o ponto a ser comentado. Mas como? Era tudo o que ele queria.\u201d Temos nos voc\u00e1bulos destacados o mesmo referente, ou seja, o mesmo personagem.","id":7230797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>Ronaldo<\/u><\/strong> n\u00e3o se casou. Esse \u00e9 o ponto a ser comentado. Mas como? Era tudo o que <strong><u>ele<\/u><\/strong> queria.\u201d Temos nos voc\u00e1bulos destacados o mesmo referente, ou seja, o mesmo personagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEle respondia com ar angelical e a sua voz desafinada\u201d. Os voc\u00e1bulos destacados classificam-se como adjetivo e verbo, respectivamente. ","id":7230798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEle respondia com ar <strong><u>angelical<\/u><\/strong> e a sua voz <strong><u>desafinada<\/u><\/strong>\u201d. Os voc\u00e1bulos destacados classificam-se como adjetivo e verbo, respectivamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cHavia nascido com a voca\u00e7\u00e3o para o casamento.\u201d O voc\u00e1bulo em destaque \u00e9 um verbo e classifica-se como um verbo da primeira conjuga\u00e7\u00e3o, assim como amar, cantar e parar. ","id":7230799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>Havia<\/u><\/strong> nascido com a voca\u00e7\u00e3o para o casamento.\u201d O voc\u00e1bulo em destaque \u00e9 um verbo e classifica-se como um verbo da primeira conjuga\u00e7\u00e3o, assim como amar, cantar e parar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA idade permite usar palavras como mofina sem temer o espanto dos jovens\u201d. As palavras em destaque s\u00e3o todas classificadas como adjetivos. ","id":7230800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA <strong><u>idade<\/u><\/strong> permite usar <strong><u>palavras<\/u><\/strong> como mofina sem temer o <strong><u>espanto<\/u><\/strong> dos <strong><u>jovens<\/u><\/strong>\u201d. As palavras em destaque s\u00e3o todas classificadas como adjetivos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O excerto da cr\u00f4nica: \u201c\u00c0 espera de uma nova esta\u00e7\u00e3o\u201d de Juremir Machado da Silva servir\u00e1 de subs\u00eddio para as quest\u00f5es de 1 a 3:\u00c0 espera de uma nova esta\u00e7\u00e3o Passei da idade das justificativas. Posso dizer que fulano \u00e9 chato ou mofina e ponto. Por que mesmo? Porque eu acho. \u00c9 uma das compensa\u00e7\u00f5es da passagem do tempo e da perda da necessidade de agradar a todos. S\u00e3o coisas assim que deixam de exigir metaf\u00edsica, hermen\u00eautica e ch\u00e1 de camomila, n\u00e3o necessariamente, como costumam dizer os criativos, nessa ordem, ainda que a ordem dos fatores n\u00e3o altere o produto, se me fa\u00e7o entender com esses bons e velhos clich\u00eas. Como se sabe, clich\u00ea s\u00f3 \u00e9 bom e clich\u00ea se for velho. A idade permite usar palavras como mofina sem temer o espanto dos jovens. Que se danem! No bom sentido dessa express\u00e3o, que talvez exista algum. N\u00e3o?Ronaldo n\u00e3o se casou. Esse \u00e9 o ponto a ser comentado. Mas como? Era tudo o que ele queria. Havia nascido com a voca\u00e7\u00e3o para o casamento. Crian\u00e7a, quando todos queriam ser astronautas, pilotos de F\u00f3rmula 1, astros de rock, jogadores de futebol ou bombeiros, Ronaldo queria casar. Quando lhe perguntavam o que queria ser quando crescesse, ele respondia com ar angelical e a sua voz desafinada:\u2013 Marido.(...)Fonte: https:\/\/www.correiodopovo.com.br\/blogs\/juremirmachado\/%C3%A0-espera-de-uma-novaesta%C3%A7%C3%A3o-1.585746","id":473222,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto da cr\u00f4nica: \u201c\u00c0 espera de uma nova esta\u00e7\u00e3o\u201d de Juremir Machado da Silva servir\u00e1 de subs\u00eddio para as quest\u00f5es de 1 a 3:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 espera de uma nova esta\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passei da idade das justificativas. Posso dizer que fulano \u00e9 chato ou mofina e ponto. Por que mesmo? Porque eu acho. \u00c9 uma das compensa\u00e7\u00f5es da passagem do tempo e da perda da necessidade de agradar a todos. S\u00e3o coisas assim que deixam de exigir metaf\u00edsica, hermen\u00eautica e ch\u00e1 de camomila, n\u00e3o necessariamente, como costumam dizer os criativos, nessa ordem, ainda que a ordem dos fatores n\u00e3o altere o produto, se me fa\u00e7o entender com esses bons e velhos clich\u00eas. Como se sabe, clich\u00ea s\u00f3 \u00e9 bom e clich\u00ea se for velho. A idade permite usar palavras como mofina sem temer o espanto dos jovens. Que se danem! No bom sentido dessa express\u00e3o, que talvez exista algum. N\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ronaldo n\u00e3o se casou. Esse \u00e9 o ponto a ser comentado. Mas como? Era tudo o que ele queria. Havia nascido com a voca\u00e7\u00e3o para o casamento. Crian\u00e7a, quando todos queriam ser astronautas, pilotos de F\u00f3rmula 1, astros de rock, jogadores de futebol ou bombeiros, Ronaldo queria casar. Quando lhe perguntavam o que queria ser quando crescesse, ele respondia com ar angelical e a sua voz desafinada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Marido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/www.correiodopovo.com.br\/blogs\/juremirmachado\/%C3%A0-espera-de-uma-novaesta%C3%A7%C3%A3o-1.585746<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1878124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra destacada \u00e9 acentuada seguindo a mesma regra do voc\u00e1bulo em destaque na ora\u00e7\u00e3o \"Pitoresco era para ela o m\u00e1ximo.\" (3\u00ba \u00a7)?","provas":[{"id":61584,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-comdn-praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha-nivel-medio-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1878595,"hashId":"2499c571592c150f06f9eb883cbbc50d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra destacada \u00e9 acentuada seguindo a mesma regra do voc\u00e1bulo em destaque na ora\u00e7\u00e3o \"Pitoresco era para ela o <u>m\u00e1ximo.<\/u>\" (3\u00ba \u00a7)?<\/p>","resposta":7233022,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[ ... ] Sobre a beleza do P\u00e3o de A\u00e7\u00facar[ ... ]\" (3\u00ba \u00a7)","id":7233020,"corpo":"<p>\"[ ... ] Sobre a beleza do P\u00e3o de <u>A\u00e7\u00facar<\/u>[ ... ]\" (3\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"[ ... ] \u00e9 quest\u00e3o de ir e peg\u00e1-lo.\" (3\u00ba \u00a7)","id":7233021,"corpo":"<p>\"[ ... ] \u00e9 quest\u00e3o de ir e <u>peg\u00e1-lo<\/u>.\" (3\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"O \u00fanico esconderijo [ ... ]\" (3\u00ba \u00a7)","id":7233022,"corpo":"<p>\"O <u>\u00fanico<\/u> esconderijo [ ... ]\" (3\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\" Mas que felicidade ter m\u00f3veis [ ... ]\" (3\u00ba \u00a7)","id":7233023,"corpo":"<p>\" Mas que felicidade ter <u>m\u00f3veis<\/u> [ ... ]\" (3\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"At\u00e9 que, depois de alguns anos [ ... ]\" (3\u00ba \u00a7)","id":7233024,"corpo":"<p>\"<u>At\u00e9<\/u> que, depois de alguns anos [ ... ]\" (3\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 (Quest\u00f5es de 01 a 14) A Inspira\u00e7\u00e3o O busto grande, quadris largos, olhos castos, castanhos e sonhadores. Uma vez ou outra exclamava. Disse com ar alegre, aflito, muito r\u00e1pido como para que n\u00e3o a ouvissem totalmente:\t- Acho que eu n\u00e3o podia ser escritora, sou t\u00e3o ... t\u00e3o resumida! Um dia, por\u00e9m, como escondida de si mesma, teve uma inspira\u00e7\u00e3o e anotou no caderno de despesas algumas frases sobre a beleza do P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. S\u00f3 algumas palavras, ela era resumida. Muito tempo depois, numa tarde em que estava s\u00f3, lembrou-se de que escrevera alguma coisa sobre alguma coisa - sobre o Corcovado? Sobre o mar? S\u00f3 se lembrava de que havia usado as palavras \"beleza muito pitoresca\". Foi procurar o antigo caderno de despesas. Por toda a casa. M\u00f3vel por m\u00f3vel. Abria caixas de sapatos na esperan\u00e7a de ter sido t\u00e3o secretiva quanto a sua inspira\u00e7\u00e3o a ponto de guardar o escrito revelador de sua alma numa caixa de sapatos. Teria sido uma boa ideia. Aos poucos a sufoca\u00e7\u00e3o crescia, ela passava a m\u00e3o pela testa - agora era mais do que o caderno de despesas que ela procurava, procurava o que a inspira\u00e7\u00e3o lhe ditara, vejamos, paci\u00eancia, procuraremos de novo. O que estaria escrito no caderno? Lembrava-se de que era algo muito espiritual sobre alguma coisa pitoresca. Pitoresco era para ela o m\u00e1ximo. Procuremos, \u00e9 quest\u00e3o de for\u00e7a de vontade, \u00e9 quest\u00e3o de ir e peg\u00e1-lo. Que desastre - sentia im\u00f3vel no meio da sala, sem dire\u00e7\u00e3o, sem saber onde mais procurar - que desastre. A casa calma \u00e1 tarde. E em alguma parte havia uma coisa escrita, um pensamento Intimo, disso tinha certeza. Desabotoou afogueada a gola da blusa: n\u00e3o achar seria perder alguma coisa muito sua. N\u00e3o desanime, dizia-se, procure entre os pap\u00e9is, entre as cartas, entre as raras not\u00edcias que lhe mandavam. Ah, raciocinava ilogicamente, tivessem-lhe escrito mais e ela teria onde procurar. Mas sua vida ordenada era exposta, tinha poucos esconderijos, era limpa. O \u00fanico esconderijo era a sua alma que uma vez se manifestara no caderno de despesas. Mas que felicidade ter m\u00f3veis, caixas onde encontrar por acaso. Uma vez ou outra procurava de novo. De vez em quando se lembrava do caderno de despesas num sobressalto de esperan\u00e7a. At\u00e9 que, depois de alguns anos, um dia ela disse, modesta:\t- Quando eu era mais mo\u00e7a, eu escrevia.LISPECTOR, Clarice. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/notaterapia.com .br\/2019\/02\/28\/vender-alma-nocotidiano-13-cronicas-curtas-de-clarice-lispector&gt;. Acesso em 19 jan 2021.","id":473269,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01 (Quest\u00f5es de 01 a 14) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Inspira\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tO busto grande, quadris largos, olhos castos, castanhos e sonhadores. Uma vez ou outra exclamava. Disse com ar alegre, aflito, muito r\u00e1pido como para que n\u00e3o a ouvissem totalmente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t- Acho que eu n\u00e3o podia ser escritora, sou t\u00e3o ... t\u00e3o resumida! Um dia, por\u00e9m, como escondida de si mesma, teve uma inspira\u00e7\u00e3o e anotou no caderno de despesas algumas frases sobre a beleza do P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. S\u00f3 algumas palavras, ela era resumida. Muito tempo depois, numa tarde em que estava s\u00f3, lembrou-se de que escrevera alguma coisa sobre alguma coisa - sobre o Corcovado? Sobre o mar? S\u00f3 se lembrava de que havia usado as palavras \"beleza muito pitoresca\". Foi procurar o antigo caderno de despesas. Por toda a casa. M\u00f3vel por m\u00f3vel. Abria caixas de sapatos na esperan\u00e7a de ter sido t\u00e3o secretiva quanto a sua inspira\u00e7\u00e3o a ponto de guardar o escrito revelador de sua alma numa caixa de sapatos. Teria sido uma boa ideia. Aos poucos a sufoca\u00e7\u00e3o crescia, ela passava a m\u00e3o pela testa - agora era mais do que o caderno de despesas que ela procurava, procurava o que a inspira\u00e7\u00e3o lhe ditara, vejamos, paci\u00eancia, procuraremos de novo. O que estaria escrito no caderno? Lembrava-se de que era algo muito espiritual sobre alguma coisa pitoresca. Pitoresco era para ela o m\u00e1ximo. Procuremos, \u00e9 quest\u00e3o de for\u00e7a de vontade, \u00e9 quest\u00e3o de ir e peg\u00e1-lo. Que desastre - sentia im\u00f3vel no meio da sala, sem dire\u00e7\u00e3o, sem saber onde mais procurar - que desastre. A casa calma \u00e1 tarde. E em alguma parte havia uma coisa escrita, um pensamento Intimo, disso tinha certeza. Desabotoou afogueada a gola da blusa: n\u00e3o achar seria perder alguma coisa muito sua. N\u00e3o desanime, dizia-se, procure entre os pap\u00e9is, entre as cartas, entre as raras not\u00edcias que lhe mandavam. Ah, raciocinava ilogicamente, tivessem-lhe escrito mais e ela teria onde procurar. Mas sua vida ordenada era exposta, tinha poucos esconderijos, era limpa. O \u00fanico esconderijo era a sua alma que uma vez se manifestara no caderno de despesas. Mas que felicidade ter m\u00f3veis, caixas onde encontrar por acaso. Uma vez ou outra procurava de novo. De vez em quando se lembrava do caderno de despesas num sobressalto de esperan\u00e7a. At\u00e9 que, depois de alguns anos, um dia ela disse, modesta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t- Quando eu era mais mo\u00e7a, eu escrevia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">LISPECTOR, Clarice. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/notaterapia.com .br\/2019\/02\/28\/vender-alma-nocotidiano-13-cronicas-curtas-de-clarice-lispector&gt;. Acesso em 19 jan 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1878595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21826}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta casos de contrata\u00e7\u00e3o direta pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":61674,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21826},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sesed-rn-2021-instituto-aocp-assistente-tecnico-forense-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESED - Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1886533,"hashId":"6da9bc4f662bdd02d79e5620707a2e64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta casos de contrata\u00e7\u00e3o direta pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":7264722,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o competitiva e fornecedores habilitados.","id":7264719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00e3o competitiva e fornecedores habilitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o amplificada e fornecedores competitivos.","id":7264720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00e3o amplificada e fornecedores competitivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o emergencial e fornecedores qualificados.","id":7264721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00e3o emergencial e fornecedores qualificados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o deserta ou frustrada e fornecedor exclusivo.","id":7264722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00e3o deserta ou frustrada e fornecedor exclusivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica e fornecedores \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7264723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica e fornecedores \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fornecedor exclusivo","oab":true,"nome":"Fornecedor exclusivo","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408243,"slug":"direito-administrativo-fornecedor-exclusivo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"},{"nome_clean":"Em raz\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Em raz\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o","pai":408247,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408249,"slug":"direito-administrativo-em-razao-da-situacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/1886533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Advogado tribut\u00e1rio","id":23280}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, Lei n\u00ba 8.666\/93, configura-se como modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias, a modalidade: ","provas":[{"id":59411,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Advogado tribut\u00e1rio","id":23280},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Advogado tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 05:00:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1791394,"hashId":"3ce40c06acdae3cd2bbe2f73ad3c81d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, Lei n\u00ba 8.666\/93, configura-se como modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias, a modalidade: <\/p>","resposta":6845141,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leil\u00e3o","id":6845139,"corpo":"<p>leil\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convite","id":6845140,"corpo":"<p>convite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concurso","id":6845141,"corpo":"<p>concurso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia","id":6845142,"corpo":"<p>concorr\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concurso","oab":true,"nome":"Concurso","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404466,"slug":"direito-administrativo-concurso"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/1791394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O morcego pertence \u00e0 Classe dos Mam\u00edferos e \u00e0 Ordem dos?","provas":[{"id":59283,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 05:00:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1792199,"hashId":"485569cf1299d8a46090914d7a6549f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O morcego pertence \u00e0 Classe dos Mam\u00edferos e \u00e0 Ordem dos?<\/p>","resposta":6848691,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roedores","id":6848687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roedores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Logomorfos","id":6848688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logomorfos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Primatas","id":6848689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primatas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monometrados","id":6848690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monometrados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quir\u00f3pteros","id":6848691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quir\u00f3pteros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Mam\u00edferos","oab":false,"nome":"Mam\u00edferos","pai":398245,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402557,"slug":"biologia-mamiferos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 1Machado de Assis, em Di\u00e1logos e reflex\u00f5es de um relojoeiro, alude ao Carnaval na seguinte frase: \u201cCarnaval \u00e0 porta. J\u00e1 lhe ou\u00e7o os guisos e tambores. A\u00ed vem o carro das ideias... felizes ideias que durante tr\u00eas dias andais de carro! O resto do ano ides a p\u00e9, ao sol ou \u00e0 chuva, ou ficais no tinteiro, que \u00e9 ainda o melhor dos abrigos\u201d.Esse trecho do texto 1 pode ser dividido em dois segmentos, divis\u00e3o marcada pelas retic\u00eancias; o segundo segmento mostra a seguinte mudan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro:","provas":[{"id":58877,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental-2","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 05:00:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1861885,"hashId":"7dc7d9a58afe87fa51030d7868429567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Machado de Assis, em <em>Di\u00e1logos e reflex\u00f5es de um relojoeiro<\/em>, alude ao Carnaval na seguinte frase: \u201cCarnaval \u00e0 porta. J\u00e1 lhe ou\u00e7o os guisos e tambores. A\u00ed vem o carro das ideias... felizes ideias que durante tr\u00eas dias andais de carro! O resto do ano ides a p\u00e9, ao sol ou \u00e0 chuva, ou ficais no tinteiro, que \u00e9 ainda o melhor dos abrigos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse trecho do texto 1 pode ser dividido em dois segmentos, divis\u00e3o marcada pelas retic\u00eancias; o segundo segmento mostra a seguinte mudan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro:<\/p>","resposta":7164023,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do passado para o presente;","id":7164022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do passado para o presente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da linguagem l\u00f3gica para a figurada;","id":7164023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da linguagem l\u00f3gica para a figurada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do texto descritivo para o narrativo;","id":7164024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do texto descritivo para o narrativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da vis\u00e3o geral para a individual;","id":7164025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da vis\u00e3o geral para a individual;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do otimismo para o pessimismo.","id":7164026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do otimismo para o pessimismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todas as quest\u00f5es desta prova se relacionam a fatos da cultura popular brasileira; os textos foram particularmente aproveitados para quest\u00f5es de compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de texto e para a verifica\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de escrita culta em nossa l\u00edngua. ","id":470953,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as quest\u00f5es desta prova se relacionam a fatos da cultura popular brasileira; os textos foram particularmente aproveitados para quest\u00f5es de compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de texto e para a verifica\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de escrita culta em nossa l\u00edngua. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1861885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio, Auditor do Tribunal de Contas do Estado do Amazonas, recebeu um processo, de contornos eminentemente consultivos, que tinha por objeto mat\u00e9ria de indaga\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil submetida ao Tribunal. O objetivo era que ele emitisse um parecer sobre a mat\u00e9ria. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica regimental vigente, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao parecer que se almeja que seja elaborado por Ant\u00f4nio, que:","provas":[{"id":58877,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental-2","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 05:00:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1862123,"hashId":"1c6027ec3beb579771c019a41e379205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio, Auditor do Tribunal de Contas do Estado do Amazonas, recebeu um processo, de contornos eminentemente consultivos, que tinha por objeto mat\u00e9ria de indaga\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil submetida ao Tribunal. O objetivo era que ele emitisse um parecer sobre a mat\u00e9ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica regimental vigente, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao parecer que se almeja que seja elaborado por Ant\u00f4nio, que:<\/p>","resposta":7165148,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atribui\u00e7\u00e3o para emiti-lo \u00e9 da Secretaria de Controle Externo, n\u00e3o de Ant\u00f4nio;","id":7165147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atribui\u00e7\u00e3o para emiti-lo \u00e9 da Secretaria de Controle Externo, n\u00e3o de Ant\u00f4nio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a emiss\u00e3o do parecer \u00e9 de atribui\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio, podendo ser coletivo ou individual;","id":7165148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a emiss\u00e3o do parecer \u00e9 de atribui\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio, podendo ser coletivo ou individual;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente os \u00f3rg\u00e3os de natureza n\u00e3o deliberativa podem emitir parecer, o que n\u00e3o \u00e9 o caso do auditor;","id":7165149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente os \u00f3rg\u00e3os de natureza n\u00e3o deliberativa podem emitir parecer, o que n\u00e3o \u00e9 o caso do auditor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em processos de natureza consultiva, o procedimento interno somente prev\u00ea a omiss\u00e3o de opini\u00e3o pelo Tribunal Pleno;","id":7165150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em processos de natureza consultiva, o procedimento interno somente prev\u00ea a omiss\u00e3o de opini\u00e3o pelo Tribunal Pleno;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultativo o parecer individual de Ant\u00f4nio, que pode contribuir para subsidiar a manifesta\u00e7\u00e3o do Tribunal Pleno.","id":7165151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 facultativo o parecer individual de Ant\u00f4nio, que pode contribuir para subsidiar a manifesta\u00e7\u00e3o do Tribunal Pleno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE AM","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE AM","pai":395403,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394828,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-am"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE AM","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE AM","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-amazonas-tce-am"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}