{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3493,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR5, que regulamenta a implanta\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), afirma que \u00e9 vedada a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de CIPA, desde o registro de sua candidatura at\u00e9","provas":[{"id":60968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1854109,"hashId":"79ed40bd1cee50d802bcbc86d87fad2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR5, que regulamenta a implanta\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), afirma que \u00e9 <strong><em><u>vedada<\/u><\/em><\/strong> a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de CIPA, desde o registro de sua candidatura at\u00e9<\/p>","resposta":7129336,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seis meses ap\u00f3s o final de seu mandato.","id":7129335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seis meses ap\u00f3s o final de seu mandato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ano ap\u00f3s o final de seu mandato.","id":7129336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ano ap\u00f3s o final de seu mandato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cento e oitenta dias ap\u00f3s o final de seu mandato.","id":7129337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cento e oitenta dias ap\u00f3s o final de seu mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois ap\u00f3s o final de seu mandato.","id":7129338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois ap\u00f3s o final de seu mandato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o final efetivo do seu mandato.","id":7129339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o final efetivo do seu mandato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Controle Externo - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16669}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo pode deixar de executar despesas fixadas na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de casos espec\u00edficos previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente.","provas":[{"id":52408,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Controle Externo - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16669},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Controle Externo - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1586412,"hashId":"94ea7779818a61677e7e339f4af7dabd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo pode deixar de executar despesas fixadas na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de casos espec\u00edficos previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","resposta":5951655,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5951655,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5951656,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":441232,"enunciado":"<p>Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411838,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-do-orcamento-publico"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento Impositivo Individual e de bancada","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Impositivo Individual e de bancada","pai":411803,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":414393,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-impositivo-individual-e-de-bancada"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1586412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade","id":23225},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":23226},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos","id":23228},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade","id":23230},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es","id":23232},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":23227},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":23229}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, as duas frases se articulam por meio do recurso lingu\u00edstico de:","provas":[{"id":59325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2021"},{"id":59334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade","id":23225},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade - 2021"},{"id":59336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":23226},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":59338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos","id":23228},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos - 2021"},{"id":59340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade","id":23230},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade - 2021"},{"id":59341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":59342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es","id":23232},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":59337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":23227},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":59339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":23229},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:12:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789405,"hashId":"ed7f8e1cb2c0248bdc925902b8e02189","enunciado":"<p>No primeiro par\u00e1grafo, as duas frases se articulam por meio do recurso lingu\u00edstico de:<\/p>","resposta":6836074,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o","id":6836072,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":6836073,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contraposi\u00e7\u00e3o","id":6836074,"corpo":"<p>contraposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"particulariza\u00e7\u00e3o","id":6836075,"corpo":"<p>particulariza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto l ( Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10)O decl\u00ednio da desigualdade racial As disparidades raciais fazem parte do nosso cotidiano e, em determinados contextos, tendem a dificultar o processo de desenvolvimento das na\u00e7\u00f5es. Apesar disso, existe crescente conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os desafios dessa agenda e progressivo aumento da press\u00e3o para endere\u00e7\u00e1-la com o cuidado que merece.O caso dos Estados Unidos \u00e9 emblem\u00e1tico. O vi\u00e9s racial daquele pa\u00eds tende a se manifestar de forma expl\u00edcita. A morte de George Floyd, conjuntamente com a onda de protestos antirracistas de 2020, pode dar a impress\u00e3o de que a situa\u00e7\u00e3o racial n\u00e3o est\u00e1 evoluindo. Alguns acreditam que as rela\u00e7\u00f5es raciais l\u00e1 s\u00e3o piores que a discrimina\u00e7\u00e3o, relativamente impl\u00edcita, da sociedade brasileira.De fato, os americanos ainda precisam enfrentar diversos desafios. Por\u00e9m, h\u00e1 progressos tanto na redu\u00e7\u00e3o quanto no diagn\u00f3stico emp\u00edrico das disparidades.De acordo com Robert Margo, da Universidade de Boston, a raz\u00e3o da renda per capita dos negros sobre a dos brancos aumentou significativamente entre 1870 e 2010.Em um per\u00edodo de cerca de cinco ou seis gera\u00e7\u00f5es, essa propor\u00e7\u00e3o passou de pouco mais de 25% para cerca de 66%. A t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, no caso brasileiro, esse n\u00famero em 2019 foi aproximadamente 52%.Em ambos os casos, para progredir na converg\u00eancia de rendimentos e na redu\u00e7\u00e3o das disparidades, ser\u00e1 necess\u00e1rio avan\u00e7ar no enfrentamento da discrimina\u00e7\u00e3o e da lacuna educacional.Em uma an\u00e1lise, usando os dados de 1979 de pesquisa realizada por Roland Flyer, da Universidade de Harvard, os homens negros americanos ganhavam 39,4% a menos do que os homens brancos. J\u00e1 as mulheres negras apresentavam rendimentos cerca de 13,1% menores do que as brancas.No entanto, quando levamos em considera\u00e7\u00e3o o desempenho educacional obtido em outro teste, esse diferencial caiu para 10,9% entre os homens e para 12,7% entre as mulheres.Flyer tamb\u00e9m encontrou efeitos do desempenho educacional sobre o desemprego, o encarceramento e a sa\u00fade. Desse modo, o pesquisador advoga que o principal problema racial americano recente \u00e9 procurar diminuir a lacuna da performance educacional.Estudos apontam que essa lacuna come\u00e7a na inf\u00e2ncia. Crian\u00e7as negras enfrentam obst\u00e1culos que comprometem o seu progresso. De um lado, o contexto de vulnerabilidade socioecon\u00f4mica influencia negativamente as suas trajet\u00f3rias. Do outro, tem-se que as manifesta\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias implicam viv\u00eancias distintas das crian\u00e7as brancas.Reconhecendo esse desafio, o governo e a sociedade civil americana criaram, nas \u00faltimas cinco d\u00e9cadas, uma s\u00e9rie de interven\u00e7\u00f5es com o intuito de diminuir as disparidades educacionais.Isso permitiu consider\u00e1vel avan\u00e7o da literatura emp\u00edrica. Diversas evid\u00eancias sugerem que as pol\u00edticas voltadas para a primeira inf\u00e2ncia representam poderosos instrumentos na luta contra as desigualdades.Michael Fran\u00e7a(Folha de S. Paulo, 04 de maio de 2021)","id":464083,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto l<\/strong> ( Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O decl\u00ednio da desigualdade racial <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As disparidades raciais fazem parte do nosso cotidiano e, em determinados contextos, tendem a dificultar o processo de desenvolvimento das na\u00e7\u00f5es. Apesar disso, existe crescente conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os desafios dessa agenda e progressivo aumento da press\u00e3o para endere\u00e7\u00e1-la com o cuidado que merece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caso dos Estados Unidos \u00e9 emblem\u00e1tico. O vi\u00e9s racial daquele pa\u00eds tende a se manifestar de forma expl\u00edcita. A morte de George Floyd, conjuntamente com a onda de protestos antirracistas de 2020, pode dar a impress\u00e3o de que a situa\u00e7\u00e3o racial n\u00e3o est\u00e1 evoluindo. Alguns acreditam que as rela\u00e7\u00f5es raciais l\u00e1 s\u00e3o piores que a discrimina\u00e7\u00e3o, relativamente impl\u00edcita, da sociedade brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De fato, os americanos ainda precisam enfrentar diversos desafios. Por\u00e9m, h\u00e1 progressos tanto na redu\u00e7\u00e3o quanto no diagn\u00f3stico emp\u00edrico das disparidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Robert Margo, da Universidade de Boston, a raz\u00e3o da renda per capita dos negros sobre a dos brancos aumentou significativamente entre 1870 e 2010.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um per\u00edodo de cerca de cinco ou seis gera\u00e7\u00f5es, essa propor\u00e7\u00e3o passou de pouco mais de 25% para cerca de 66%. A t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, no caso brasileiro, esse n\u00famero em 2019 foi aproximadamente 52%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em ambos os casos, para progredir na converg\u00eancia de rendimentos e na redu\u00e7\u00e3o das disparidades, ser\u00e1 necess\u00e1rio avan\u00e7ar no enfrentamento da discrimina\u00e7\u00e3o e da lacuna educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma an\u00e1lise, usando os dados de 1979 de pesquisa realizada por Roland Flyer, da Universidade de Harvard, os homens negros americanos ganhavam 39,4% a menos do que os homens brancos. J\u00e1 as mulheres negras apresentavam rendimentos cerca de 13,1% menores do que as brancas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, quando levamos em considera\u00e7\u00e3o o desempenho educacional obtido em outro teste, esse diferencial caiu para 10,9% entre os homens e para 12,7% entre as mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Flyer tamb\u00e9m encontrou efeitos do desempenho educacional sobre o desemprego, o encarceramento e a sa\u00fade. Desse modo, o pesquisador advoga que o principal problema racial americano recente \u00e9 procurar diminuir a lacuna da performance educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudos apontam que essa lacuna come\u00e7a na inf\u00e2ncia. Crian\u00e7as negras enfrentam obst\u00e1culos que comprometem o seu progresso. De um lado, o contexto de vulnerabilidade socioecon\u00f4mica influencia negativamente as suas trajet\u00f3rias. Do outro, tem-se que as manifesta\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias implicam viv\u00eancias distintas das crian\u00e7as brancas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecendo esse desafio, o governo e a sociedade civil americana criaram, nas \u00faltimas cinco d\u00e9cadas, uma s\u00e9rie de interven\u00e7\u00f5es com o intuito de diminuir as disparidades educacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso permitiu consider\u00e1vel avan\u00e7o da literatura emp\u00edrica. Diversas evid\u00eancias sugerem que as pol\u00edticas voltadas para a primeira inf\u00e2ncia representam poderosos instrumentos na luta contra as desigualdades.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Michael Fran\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha de S. Paulo, 04 de maio de 2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1789405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade de tempo necess\u00e1ria para um capacitor se carregar a 86,5% da tens\u00e3o da fonte se d\u00e1 estritamente em fun\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia e da capacit\u00e2ncia. Nesse contexto, observe o circuito em (a) e o gr\u00e1fico em (b), referente ao tempo de carga de um capacitor, no qual a tens\u00e3o na fonte \u00e9 de 10V. Para carregar 95% da tens\u00e3o da fonte, precisa-se saber os valores da constante de tempo T, do tempo necess\u00e1rio e da quantidade para a carga ocorrer, finalizando pela da tens\u00e3o no capacitor neste caso.(a)(b)Assinale a alternativa que apresente corretamente os valores da constante do tempo T, do tempo necess\u00e1rio e da quantidade para a carga ocorrer e da tens\u00e3o no capacitor.","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834398,"hashId":"b15dc6a465f4dabb0ee743c021b39726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de tempo necess\u00e1ria para um capacitor se carregar a 86,5% da tens\u00e3o da fonte se d\u00e1 estritamente em fun\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia e da capacit\u00e2ncia. Nesse contexto, observe o circuito em (a) e o gr\u00e1fico em (b), referente ao tempo de carga de um capacitor, no qual a tens\u00e3o na fonte \u00e9 de 10V. Para carregar 95% da tens\u00e3o da fonte, precisa-se saber os valores da constante de tempo T, do tempo necess\u00e1rio e da quantidade para a carga ocorrer, finalizando pela da tens\u00e3o no capacitor neste caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1834398-20210804110157000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(a)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1834398-20210804110157000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(b)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente corretamente os valores da constante do tempo T, do tempo necess\u00e1rio e da quantidade para a carga ocorrer e da tens\u00e3o no capacitor.<\/p>","resposta":7039596,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8s, 16s, 2 e 8,65V ","id":7039592,"corpo":"<p>8s, 16s, 2 e 8,65V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4s, 16s, 3 e 8,65V","id":7039593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4s, 16s, 3 e 8,65V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8s, 24s, 2 e 9,5V","id":7039594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8s, 24s, 2 e 9,5V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4s, 24s, 3 e 9,5V","id":7039595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4s, 24s, 3 e 9,5V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8s, 24s, 3 e 9,5V","id":7039596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8s, 24s, 3 e 9,5V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Resposta em Frequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Resposta em Frequ\u00eancia","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399052,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-resposta-em-frequencia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise em regime permanente","oab":false,"nome":"An\u00e1lise em regime permanente","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399053,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-em-regime-permanente"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, os para-raios instalados em resid\u00eancias ou em quaisquer constru\u00e7\u00f5es menores que X\u200bm de altura s\u00e3o capazes de proteger uma grande \u00e1rea em formato de cone, cujo raio \u00e9 aproximadamente igual \u00e0 sua altura. Nessa regi\u00e3o, as chances de ser atingido por um raio s\u00e3o m\u00ednimas. Em estruturas mais altas, como em torres e pr\u00e9dios, a prote\u00e7\u00e3o contra os raios \u00e9 efetiva somente at\u00e9 a altura de X\u200bm a partir do solo. Nesse \u00faltimo caso, a \u00e1rea protegida tem o formato pr\u00f3ximo ao de um cone com altura e raio similares, de aproximadamente X\u200bm. Neste caso, o valor de X\u200b \u00e9 igual a ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834409,"hashId":"35d56492f283ee13f5222b12b3b5388c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, os para-raios instalados em resid\u00eancias ou em quaisquer constru\u00e7\u00f5es menores que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\underline{X}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>m de altura s\u00e3o capazes de proteger uma grande \u00e1rea em formato de cone, cujo raio \u00e9 aproximadamente igual \u00e0 sua altura. Nessa regi\u00e3o, as chances de ser atingido por um raio s\u00e3o m\u00ednimas. Em estruturas mais altas, como em torres e pr\u00e9dios, a prote\u00e7\u00e3o contra os raios \u00e9 efetiva somente at\u00e9 a altura de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\underline{X}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>m a partir do solo. Nesse \u00faltimo caso, a \u00e1rea protegida tem o formato pr\u00f3ximo ao de um cone com altura e raio similares, de aproximadamente <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\underline{X}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>m. Neste caso, o valor de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\underline{X}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a <\/p>","resposta":7039640,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100. ","id":7039637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80. ","id":7039638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60. ","id":7039639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30. ","id":7039640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50.","id":7039641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","oab":false,"nome":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399071,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistema-de-protecao-contra-descargas-eletricas-spda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o circuito indutivo abaixo com o correspondente diagrama fasorial:No caso de a frequ\u00eancia do gerador aumentar, mantendo a tens\u00e3o constante, o valor das grandezas XL \u2013 I \u2013 VR \u2013 VL vai variar, respectivamente, do seguinte modo:","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834453,"hashId":"856d2c1772743e148cf05c79e524ce08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o circuito indutivo abaixo com o correspondente diagrama fasorial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1834453-20210804111532000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso de a frequ\u00eancia do gerador aumentar, mantendo a tens\u00e3o constante, o valor das grandezas<strong> X<\/strong><sub><strong>L<\/strong><\/sub><strong> \u2013 I \u2013 V<\/strong><sub><strong>R<\/strong><\/sub><strong> \u2013 V<\/strong><sub><strong>L<\/strong><\/sub> vai variar, respectivamente, do seguinte modo:<\/p>","resposta":7039833,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta \u2013 diminui \u2013 aumenta \u2013 diminui.","id":7039831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta \u2013 diminui \u2013 aumenta \u2013 diminui.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui \u2013 aumenta \u2013 aumenta \u2013 diminui.","id":7039832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui \u2013 aumenta \u2013 aumenta \u2013 diminui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumenta \u2013 diminui \u2013 diminui \u2013 aumenta.","id":7039833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta \u2013 diminui \u2013 diminui \u2013 aumenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui \u2013 aumenta \u2013 diminui \u2013 aumenta.","id":7039834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui \u2013 aumenta \u2013 diminui \u2013 aumenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumenta \u2013 aumenta \u2013 diminui \u2013 diminui.","id":7039835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta \u2013 aumenta \u2013 diminui \u2013 diminui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Resposta em Frequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Resposta em Frequ\u00eancia","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399052,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-resposta-em-frequencia"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os m\u00e9todos de partida utilizados no acionamento de motores el\u00e9tricos de indu\u00e7\u00e3o, dois s\u00e3o detalhados a seguir: I. \u00c9 um m\u00e9todo de acionamento de motores de corrente alternada, no qual o motor \u00e9 conectado diretamente \u00e0 rede el\u00e9trica. Ou seja, ela se d\u00e1 quando aplicamos a tens\u00e3o nominal sobre os enrolamentos do estator do motor, de maneira direta. Para implementa\u00e7\u00e3o desse sistema de partida, \u00e9 utilizado um contator como dispositivo de manobra e dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, como fus\u00edveis e rel\u00e9s de sobrecarga ou disjuntores. II. \u00c9 um m\u00e9todo de acionamento com um tipo de chave usada para partida de motores sob carga, com o objetivo de reduzir a corrente de partida, evitando sobrecarga na rede de alimenta\u00e7\u00e3o, deixando, por\u00e9m, o motor com um conjugado suficiente para a partida e a acelera\u00e7\u00e3o. A tens\u00e3o neste caso \u00e9 reduzida por meio de um autotransformador trif\u00e1sico que possui geralmente taps de 50%, 65% e 80% da tens\u00e3o nominal. Os m\u00e9todos detalhados em I e II s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como de partida ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834481,"hashId":"a1f5735f388fe7ad2a0722ea4408eb8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os m\u00e9todos de partida utilizados no acionamento de motores el\u00e9tricos de indu\u00e7\u00e3o, dois s\u00e3o detalhados a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um m\u00e9todo de acionamento de motores de corrente alternada, no qual o motor \u00e9 conectado diretamente \u00e0 rede el\u00e9trica. Ou seja, ela se d\u00e1 quando aplicamos a tens\u00e3o nominal sobre os enrolamentos do estator do motor, de maneira direta. Para implementa\u00e7\u00e3o desse sistema de partida, \u00e9 utilizado um contator como dispositivo de manobra e dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, como fus\u00edveis e rel\u00e9s de sobrecarga ou disjuntores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 um m\u00e9todo de acionamento com um tipo de chave usada para partida de motores sob carga, com o objetivo de reduzir a corrente de partida, evitando sobrecarga na rede de alimenta\u00e7\u00e3o, deixando, por\u00e9m, o motor com um conjugado suficiente para a partida e a acelera\u00e7\u00e3o. A tens\u00e3o neste caso \u00e9 reduzida por meio de um autotransformador trif\u00e1sico que possui geralmente taps de 50%, 65% e 80% da tens\u00e3o nominal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos detalhados em I e II s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como de partida <\/p>","resposta":7039960,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direta e com chave compensadora. ","id":7039960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direta e com chave compensadora. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direta e com chave tri\u00e2ngulo-estrela. ","id":7039961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direta e com chave tri\u00e2ngulo-estrela. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direta e com chave estrela-tri\u00e2ngulo. ","id":7039962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direta e com chave estrela-tri\u00e2ngulo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suave com soft-starter e com chave tri\u00e2ngulo-estrela. ","id":7039963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suave com soft-starter e com chave tri\u00e2ngulo-estrela. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suave com soft-starter e com chave estrela-tri\u00e2ngulo. ","id":7039964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suave com soft-starter e com chave estrela-tri\u00e2ngulo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Partida e Controle de velocidade","oab":false,"nome":"Partida e Controle de velocidade","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418482,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-partida-e-controle-de-velocidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inserida na legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao sistema Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia (Confea), Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia (Crea), um instrumento \u00e9 indispens\u00e1vel para identificar a responsabilidade t\u00e9cnica pelas obras e servi\u00e7os prestados por profissionais ou empresas, assegurando \u00e0 sociedade que essas atividades sejam realizadas por um profissional habilitado. \u00c9 um instrumento legal que tem a fun\u00e7\u00e3o de defesa da sociedade, proporcionando seguran\u00e7a t\u00e9cnica e jur\u00eddica para quem contrata e para quem \u00e9 contratado. Criada pela Lei 6.496\/77, \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria que todo profissional do Conselho deve emitir em qualquer atividade t\u00e9cnica, seja projeto, execu\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, or\u00e7amento, laudo t\u00e9cnico; enfim, qualquer procedimento laboral. Mais do que uma obriga\u00e7\u00e3o legal, cumpre um importante papel dentro do Sistema Confea\/Crea, uma vez que constitui prova documental na rela\u00e7\u00e3o de consumo, definindo os respons\u00e1veis t\u00e9cnicos legais na contrata\u00e7\u00e3o de obras\/servi\u00e7os de engenharia, agronomia, geografia, geologia ou de meteorologia. Esse instrumento \u00e9 denominado e conhecido por ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834513,"hashId":"a3431c573e6b7df18eaf326fa9c817a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserida na legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao sistema Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia (Confea), Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia (Crea), um instrumento \u00e9 indispens\u00e1vel para identificar a responsabilidade t\u00e9cnica pelas obras e servi\u00e7os prestados por profissionais ou empresas, assegurando \u00e0 sociedade que essas atividades sejam realizadas por um profissional habilitado. \u00c9 um instrumento legal que tem a fun\u00e7\u00e3o de defesa da sociedade, proporcionando seguran\u00e7a t\u00e9cnica e jur\u00eddica para quem contrata e para quem \u00e9 contratado. Criada pela Lei 6.496\/77, \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria que todo profissional do Conselho deve emitir em qualquer atividade t\u00e9cnica, seja projeto, execu\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, or\u00e7amento, laudo t\u00e9cnico; enfim, qualquer procedimento laboral. Mais do que uma obriga\u00e7\u00e3o legal, cumpre um importante papel dentro do Sistema Confea\/Crea, uma vez que constitui prova documental na rela\u00e7\u00e3o de consumo, definindo os respons\u00e1veis t\u00e9cnicos legais na contrata\u00e7\u00e3o de obras\/servi\u00e7os de engenharia, agronomia, geografia, geologia ou de meteorologia. Esse instrumento \u00e9 denominado e conhecido por <\/p>","resposta":7040105,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LRT \u2013 Laudo de Responsabilidade T\u00e9cnica. ","id":7040103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LRT \u2013 Laudo de Responsabilidade T\u00e9cnica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" RRT \u2013 Registro de Responsabilidade T\u00e9cnica. ","id":7040104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> RRT \u2013 Registro de Responsabilidade T\u00e9cnica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ART \u2013 Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica. ","id":7040105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ART \u2013 Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NRT \u2013 Notifica\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica.","id":7040106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NRT \u2013 Notifica\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TRT \u2013 Termo de Responsabilidade T\u00e9cnica. ","id":7040107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TRT \u2013 Termo de Responsabilidade T\u00e9cnica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da eletr\u00f4nica anal\u00f3gica, digital e de pot\u00eancia, observe a figura abaixo, que mostra um diodo semicondutor e o s\u00edmbolo correspondente. S\u00e3o parecidos com os diodos de sinal ou de retifica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m com algumas diferen\u00e7as significativas: \u2219 menor tens\u00e3o de ruptura; \u2219 empregados em polariza\u00e7\u00e3o reversa e em circuitos simples para regula\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o. Esse componente eletr\u00f4nico \u00e9 conhecido como diodo ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834574,"hashId":"ed6eec42db705539b351157b3359c38e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da eletr\u00f4nica anal\u00f3gica, digital e de pot\u00eancia, observe a figura abaixo, que mostra um diodo semicondutor e o s\u00edmbolo correspondente. S\u00e3o parecidos com os diodos de sinal ou de retifica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m com algumas diferen\u00e7as significativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> menor tens\u00e3o de ruptura; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> empregados em polariza\u00e7\u00e3o reversa e em circuitos simples para regula\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1834574-20210804114041000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse componente eletr\u00f4nico \u00e9 conhecido como diodo <\/p>","resposta":7040381,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"led. ","id":7040378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">led. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pin. ","id":7040379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pin. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00fanel.","id":7040380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00fanel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"zener. ","id":7040381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zener. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"shockley.","id":7040382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">shockley.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um perito cuja especialidade \u00e9 Engenharia El\u00e9trica realizou um experimento indicado na figura abaixo. No circuito el\u00e9trico, a medida no amper\u00edmetro com a chave aberta \u00e9 igual a 15 mA e com a chave fechada \u00e9 de 30 mA. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da resist\u00eancia interna da bateria Ri \u00e9 de ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1833683,"hashId":"d5fcc493965ef6267a82761ada50da25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um perito cuja especialidade \u00e9 Engenharia El\u00e9trica realizou um experimento indicado na figura abaixo. No circuito el\u00e9trico, a medida no amper\u00edmetro com a chave aberta \u00e9 igual a 15 mA e com a chave fechada \u00e9 de 30 mA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1833683-20210803201422000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da resist\u00eancia interna da bateria Ri \u00e9 de <\/p>","resposta":7036478,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 \u03a9. ","id":7036475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 \u03a9. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 \u03a9.","id":7036476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 \u03a9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 \u03a9.","id":7036477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 \u03a9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 \u03a9. ","id":7036478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 \u03a9. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300 \u03a9. ","id":7036479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">300 \u03a9. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo ilustra um divisor de tens\u00e3o:Os valores para a corrente total I e das tens\u00f5es V1 e V2 s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1833692,"hashId":"a057ce377cc670955e9622e4a8ae2509","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo ilustra um divisor de tens\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1833692-20210803201853000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os valores para a corrente total <strong>I<\/strong> e das tens\u00f5es <strong>V<\/strong><sub><strong>1<\/strong><\/sub> e <strong>V<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub> s\u00e3o, respectivamente, <\/p>","resposta":7036521,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,4A, 4V e 8V. ","id":7036520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,4A, 4V e 8V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,4A, 8V e 4V. ","id":7036521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,4A, 8V e 4V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,6A, 4V e 8V. ","id":7036522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,6A, 4V e 8V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,8A, 8V e 4V. ","id":7036523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,8A, 8V e 4V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,8A, 4V e 8V. ","id":7036524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,8A, 4V e 8V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s subesta\u00e7\u00f5es, equipamentos el\u00e9tricos e arranjos t\u00edpicos, uma subesta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma instala\u00e7\u00e3o que possui um conjunto de condutores, aparelhos e equipamentos com o objetivo de modificar as caracter\u00edsticas da energia el\u00e9trica, permitindo a sua distribui\u00e7\u00e3o aos pontos de consumo em n\u00edveis adequados de utiliza\u00e7\u00e3o. As subesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o classificadas de acordo com a sua fun\u00e7\u00e3o em diversos tipos, dos quais dois s\u00e3o descritos a seguir: I. S\u00e3o subesta\u00e7\u00f5es instaladas entre a gera\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o. Mant\u00e9m-se a mesma classe de tens\u00e3o e s\u00e3o utilizadas para seccionar circuitos, isolar sistemas e interligar subesta\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o com subesta\u00e7\u00f5es centrais de transmiss\u00e3o. II. S\u00e3o subesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas aos centros de cargas. Possuem transformadores abaixadores para abaixar a classe de tens\u00e3o e distribuir a energia para os transformadores de distribui\u00e7\u00e3o ou para as subesta\u00e7\u00f5es consumidoras. Os dois tipos de subesta\u00e7\u00e3o descritos em I e II s\u00e3o denominadas, respectivamente, ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834714,"hashId":"a1efe8c5820f6106884fbe07c841270c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s subesta\u00e7\u00f5es, equipamentos el\u00e9tricos e arranjos t\u00edpicos, uma subesta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma instala\u00e7\u00e3o que possui um conjunto de condutores, aparelhos e equipamentos com o objetivo de modificar as caracter\u00edsticas da energia el\u00e9trica, permitindo a sua distribui\u00e7\u00e3o aos pontos de consumo em n\u00edveis adequados de utiliza\u00e7\u00e3o. As subesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o classificadas de acordo com a sua fun\u00e7\u00e3o em diversos tipos, dos quais dois s\u00e3o descritos a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o subesta\u00e7\u00f5es instaladas entre a gera\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o. Mant\u00e9m-se a mesma classe de tens\u00e3o e s\u00e3o utilizadas para seccionar circuitos, isolar sistemas e interligar subesta\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o com subesta\u00e7\u00f5es centrais de transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o subesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas aos centros de cargas. Possuem transformadores abaixadores para abaixar a classe de tens\u00e3o e distribuir a energia para os transformadores de distribui\u00e7\u00e3o ou para as subesta\u00e7\u00f5es consumidoras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois tipos de subesta\u00e7\u00e3o descritos em I e II s\u00e3o denominadas, respectivamente, <\/p>","resposta":7041004,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emissora de transmiss\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o.","id":7041003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emissora de transmiss\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receptora de transmiss\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o. ","id":7041004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receptora de transmiss\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receptora de transmiss\u00e3o e de convers\u00e3o. ","id":7041005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receptora de transmiss\u00e3o e de convers\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receptora de transmiss\u00e3o e consumidora. ","id":7041006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receptora de transmiss\u00e3o e consumidora. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emissora de transmiss\u00e3o e consumidora. ","id":7041007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emissora de transmiss\u00e3o e consumidora. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Escolar","id":20427}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vista Serrana","sigla":"Prefeitura","id":4239,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cogumelos, leveduras, casca de camar\u00e3o, frutos do mar, invertebrados s\u00e3o fontes de prote\u00ednas alimentares do grupo:","provas":[{"id":55170,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Escolar","id":20427},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vista Serrana","sigla":"Prefeitura","id":4239,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Nutricionista Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1667475,"hashId":"49dd4bb0a2100d851bfe6d80d893b0a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cogumelos, leveduras, casca de camar\u00e3o, frutos do mar, invertebrados s\u00e3o fontes de prote\u00ednas alimentares do grupo:<\/p>","resposta":6289929,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lignina.","id":6289927,"corpo":"<p>Lignina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pectinas.","id":6289928,"corpo":"<p>Pectinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quitina, quitosana, col\u00e1geno e condroitina.","id":6289929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quitina, quitosana, col\u00e1geno e condroitina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amido resistente e maltodextrina resistentes.","id":6289930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amido resistente e maltodextrina resistentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compostos fen\u00f3licos, prote\u00edna de parede celular, oxalatos, fitatos, ceras, cutina, suberina.","id":6289931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compostos fen\u00f3licos, prote\u00edna de parede celular, oxalatos, fitatos, ceras, cutina, suberina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Prote\u00ednas","oab":false,"nome":"Prote\u00ednas","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417952,"slug":"nutricao-proteinas"}],"slug":"nutricao\/1667475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Scrum \u00e9 um arcabou\u00e7o que ajuda pessoas, times e organiza\u00e7\u00f5es a gerar valor por meio de solu\u00e7\u00f5es adaptativas para problemas complexos.\u201d SCHWABER, K. ; SUTHERLAND, J. O Guia do Scrum, O Guia Definitivo para o Scrum: As Regras do Jogo. Nov. 2020. p 3. Adaptado. Para cumprir seu objetivo, o Scrum se baseia em quatro eventos formais, contidos dentro de um evento de maior dura\u00e7\u00e3o: a Sprint. Tais eventos formais implementam os tr\u00eas pilares emp\u00edricos do Scrum, que s\u00e3o","provas":[{"id":56775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2021-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:10:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1710656,"hashId":"693476515dcbedd4c005dcce0f62d87b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Scrum \u00e9 um arcabou\u00e7o que ajuda pessoas, times e organiza\u00e7\u00f5es a gerar valor por meio de solu\u00e7\u00f5es adaptativas para problemas complexos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\">SCHWABER, K. ; SUTHERLAND, J. O Guia do Scrum, O Guia Definitivo para o Scrum: As Regras do Jogo. Nov. 2020. p 3. Adaptado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para cumprir seu objetivo, o Scrum se baseia em quatro eventos formais, contidos dentro de um evento de maior dura\u00e7\u00e3o: a Sprint. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tais eventos formais implementam os tr\u00eas pilares emp\u00edricos do Scrum, que s\u00e3o<\/p>","resposta":6481277,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compromisso, abertura e adapta\u00e7\u00e3o","id":6481273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compromisso, abertura e adapta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respeito, coragem e foco","id":6481274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito, coragem e foco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respeito, inspe\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o","id":6481275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito, inspe\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia, compromisso e respeito","id":6481276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transpar\u00eancia, compromisso e respeito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia, inspe\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o","id":6481277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transpar\u00eancia, inspe\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"},{"nome_clean":"IDE (Ambiente Integrado de Desenvolvimento)","oab":false,"nome":"IDE (Ambiente Integrado de Desenvolvimento)","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400757,"slug":"tecnologia-da-informacao-ide-ambiente-integrado-de-desenvolvimento"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1710656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o ponto P da figura abaixo \u00e9 dado por P( cos \u00f4, sen \u00f4), qual \u00e9 a medida do \u00e2ngulo \u00f4?","provas":[{"id":54135,"cargo":{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2021-gs-monitor-escolar","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Monitor Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1633215,"hashId":"0ca7ddc4672c447b3089a24e6fd373e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o ponto P da figura abaixo \u00e9 dado por P( cos \u00f4, sen \u00f4), qual \u00e9 a medida do \u00e2ngulo \u00f4?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54135\/questao\/1633215-20210406083818000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"199\"><\/p>","resposta":6143069,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f4 = 90\u00b0","id":6143066,"corpo":"<p>\u00f4 = 90\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f4 = 60\u00b0","id":6143067,"corpo":"<p>\u00f4 = 60\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f4 = 30\u00b0","id":6143068,"corpo":"<p>\u00f4 = 30\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f4 = 45\u00b0","id":6143069,"corpo":"<p>\u00f4 = 45\u00b0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Cateto adjacente e cateto oposto a um \u00e2ngulo agudo","oab":false,"nome":"Cateto adjacente e cateto oposto a um \u00e2ngulo agudo","pai":408921,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403859,"slug":"matematica-cateto-adjacente-e-cateto-oposto-a-um-angulo-agudo"},{"nome_clean":"Unidade de medida de \u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Unidade de medida de \u00e2ngulo","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408919,"slug":"matematica-unidade-de-medida-de-angulo"}],"slug":"matematica\/1633215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a administra\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s examinar uma classe de transa\u00e7\u00f5es, saldos cont\u00e1beis ou divulga\u00e7\u00e3o, corrigiu distor\u00e7\u00f5es que foram detectadas pelo auditor nas contas cont\u00e1beis de estoque, o auditor deve executar procedimentos adicionais de auditoria para determinar se continua havendo distor\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:39:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1921819,"hashId":"5805b2e64e5ff8c9037c78077b95c3f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a administra\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s examinar uma classe de transa\u00e7\u00f5es, saldos cont\u00e1beis ou divulga\u00e7\u00e3o, corrigiu distor\u00e7\u00f5es que foram detectadas pelo auditor nas contas cont\u00e1beis de estoque, o auditor deve executar procedimentos adicionais de auditoria para determinar se continua havendo distor\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":7422609,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422609,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422610,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 auditoria da conta cont\u00e1bil de estoque de mercadorias do ativo circulante, julgue os itens seguintes.","id":477917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 auditoria da conta cont\u00e1bil de estoque de mercadorias do ativo circulante, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Auditoria Cont\u00e1bil","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4652,"slug":"auditoria-auditoria-contabil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Campo Belo\/MG, \u00e9 CORRETO afirmar que, a aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de bens ou rendas, ou seu come\u00e7o, por sujeito passivo em d\u00e9bito para com a fazenda municipal por cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente inscrito como d\u00edvida ativa em fase de execu\u00e7\u00e3o, \u00e9 presumida como:","provas":[{"id":62743,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Agente Fazend\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:39:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1920144,"hashId":"1661122286b70c426894b56f148bf139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Campo Belo\/MG, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que, a aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de bens ou rendas, ou seu come\u00e7o, por sujeito passivo em d\u00e9bito para com a fazenda municipal por cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente inscrito como d\u00edvida ativa em fase de execu\u00e7\u00e3o, \u00e9 presumida como:<\/p>","resposta":7415144,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00e1lida.","id":7415142,"corpo":"<p>V\u00e1lida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3ria.","id":7415143,"corpo":"<p>Obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fraudulenta.","id":7415144,"corpo":"<p>Fraudulenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incomum.","id":7415145,"corpo":"<p>Incomum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Campo Belo\/MG \u00e9 constitu\u00eddo pelo lan\u00e7amento, assim entendido como o procedimento privativo de cada autoridade administrativa.\u00c9 CORRETO afirmar que o lan\u00e7amento ou o procedimento privativo tem por objetivo:","provas":[{"id":62743,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Agente Fazend\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:39:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1920159,"hashId":"d130d800ee4648b972efa876fa3018b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Campo Belo\/MG \u00e9 constitu\u00eddo pelo lan\u00e7amento, assim entendido como o procedimento privativo de cada autoridade administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o lan\u00e7amento ou o procedimento privativo tem por objetivo:<\/p>","resposta":7415212,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente; determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel; calcular o montante do tributo devido; e propor, sendo o caso, a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.","id":7415212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente; determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel; calcular o montante do tributo devido; e propor, sendo o caso, a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente; determinar a mat\u00e9ria n\u00e3o-tribut\u00e1vel; nunca calcular o montante do tributo devido; e propor, sendo o caso, mas nunca a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.","id":7415213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente; determinar a mat\u00e9ria n\u00e3o-tribut\u00e1vel; nunca calcular o montante do tributo devido; e propor, sendo o caso, mas nunca a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente; determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel; calcular o montante do tributo devido; e propor, sendo o caso, mas nem sempre a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.","id":7415214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente; determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel; calcular o montante do tributo devido; e propor, sendo o caso, mas nem sempre a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente; determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel; mas nunca calcular o montante do tributo devido; e propor, sendo o caso, a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.","id":7415215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente; determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel; mas nunca calcular o montante do tributo devido; e propor, sendo o caso, a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar n\u00ba 123\/2006, que institui o Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":65348,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:48:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2000508,"hashId":"8e38aef7a13d8186be46a32a60e1ce15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Complementar n\u00ba 123\/2006, que institui o Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7778099,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consideram-se isentos do imposto de renda, na fonte e na declara\u00e7\u00e3o de ajuste do benefici\u00e1rio, os valores efetivamente pagos ou distribu\u00eddos ao titular ou s\u00f3cio da microempresa ou empresa de pequeno porte optante pelo Simples Nacional, salvo os que corresponderem a pr\u00f3-labore, alugu\u00e9is ou servi\u00e7os prestados. (Art. 14)","id":7778098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se isentos do imposto de renda, na fonte e na declara\u00e7\u00e3o de ajuste do benefici\u00e1rio, os valores efetivamente pagos ou distribu\u00eddos ao titular ou s\u00f3cio da microempresa ou empresa de pequeno porte optante pelo Simples Nacional, salvo os que corresponderem a pr\u00f3-labore, alugu\u00e9is ou servi\u00e7os prestados. (Art. 14)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tributa\u00e7\u00e3o municipal do imposto sobre im\u00f3veis prediais urbanos dever\u00e1 assegurar tratamento mais severo, sem distin\u00e7\u00e3o de grandes empresas, ao MEI para realiza\u00e7\u00e3o de sua atividade no mesmo local em que residir, mediante aplica\u00e7\u00e3o da menor al\u00edquota vigente para aquela localidade, seja residencial ou comercial, nos termos da lei, sem preju\u00edzo de eventual isen\u00e7\u00e3o ou imunidade existente. (Art. 18-D)","id":7778099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tributa\u00e7\u00e3o municipal do imposto sobre im\u00f3veis prediais urbanos dever\u00e1 assegurar tratamento mais severo, sem distin\u00e7\u00e3o de grandes empresas, ao MEI para realiza\u00e7\u00e3o de sua atividade no mesmo local em que residir, mediante aplica\u00e7\u00e3o da menor al\u00edquota vigente para aquela localidade, seja residencial ou comercial, nos termos da lei, sem preju\u00edzo de eventual isen\u00e7\u00e3o ou imunidade existente. (Art. 18-D)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As microempresas e empresas de pequeno porte optantes pelo Simples Nacional ficam dispensadas do pagamento das demais contribui\u00e7\u00f5es institu\u00eddas pela Uni\u00e3o, inclusive as contribui\u00e7\u00f5es para as entidades privadas de servi\u00e7o social e de forma\u00e7\u00e3o profissional vinculadas ao sistema sindical, de que trata o art. 240 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e demais entidades de servi\u00e7o social aut\u00f4nomo. (Art. 13 \u00a73\u00ba)","id":7778100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As microempresas e empresas de pequeno porte optantes pelo Simples Nacional ficam dispensadas do pagamento das demais contribui\u00e7\u00f5es institu\u00eddas pela Uni\u00e3o, inclusive as contribui\u00e7\u00f5es para as entidades privadas de servi\u00e7o social e de forma\u00e7\u00e3o profissional vinculadas ao sistema sindical, de que trata o art. 240 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e demais entidades de servi\u00e7o social aut\u00f4nomo. (Art. 13 \u00a73\u00ba)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e3o recolher os impostos e contribui\u00e7\u00f5es na forma do Simples Nacional a microempresa ou empresa de pequeno porte de cujo capital participe entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, federal, estadual ou municipal. (Art. 17, inciso III)","id":7778101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e3o recolher os impostos e contribui\u00e7\u00f5es na forma do Simples Nacional a microempresa ou empresa de pequeno porte de cujo capital participe entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, federal, estadual ou municipal. (Art. 17, inciso III)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","oab":false,"nome":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422351,"slug":"direito-administrativo-lc-123-06-estatuto-nacional-da-microempresa-e-da-empresa-de-pequeno-porte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT ISO\/IEC 27001 auxilia as empresas na implanta\u00e7\u00e3o de um Sistema de Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (SGSI). Por ser orientada ao neg\u00f3cio, n\u00e3o apenas \u00e0 tecnologia, esta norma prov\u00ea orienta\u00e7\u00f5es para cria\u00e7\u00e3o dos processos e qualifica\u00e7\u00e3o das pessoas que utilizam as tecnologias respons\u00e1veis por permitir \u00e0s empresas alcan\u00e7arem suas metas socioecon\u00f4micas. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que o objetivo geral dessa norma afirma que ela","provas":[{"id":62224,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-computacao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901855,"hashId":"aa5aed5f8b8a3c7fe4061235f3048693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ABNT ISO\/IEC 27001 auxilia as empresas na implanta\u00e7\u00e3o de um Sistema de Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (SGSI). Por ser orientada ao neg\u00f3cio, n\u00e3o apenas \u00e0 tecnologia, esta norma prov\u00ea orienta\u00e7\u00f5es para cria\u00e7\u00e3o dos processos e qualifica\u00e7\u00e3o das pessoas que utilizam as tecnologias respons\u00e1veis por permitir \u00e0s empresas alcan\u00e7arem suas metas socioecon\u00f4micas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que o objetivo geral dessa norma afirma que ela<\/p>","resposta":7334202,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclui alguns tipos de organiza\u00e7\u00f5es. ","id":7334201,"corpo":"<p>exclui alguns tipos de organiza\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especifica os requisitos para melhorar um SGSI. ","id":7334202,"corpo":"<p>especifica os requisitos para melhorar um SGSI. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessita de partes individuais de suas organiza\u00e7\u00f5es. ","id":7334203,"corpo":"<p>necessita de partes individuais de suas organiza\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especifica o controle para a implementa\u00e7\u00e3o personalizada de requisitos.","id":7334204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especifica o controle para a implementa\u00e7\u00e3o personalizada de requisitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura a seguir ilustra os componentes do modelo associados \u00e0s \u00e1reas de processo para desenvolvimento da CMMI Vers\u00e3o 1.2 e como eles se relacionam.Fonte: Equipe do Produto CMMI. CMMI \u00ae para Desenvolvimento \u2013 Vers\u00e3o 1.2. U.S.A: CMU\/SEI, 2006, p.18. De acordo com a Figura, \u00e9 correto afirmar que Produtos de Trabalho T\u00edpicos e Subpr\u00e1ticas est\u00e3o ligados a pr\u00e1ticas","provas":[{"id":62224,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-computacao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901887,"hashId":"3e7d9071c0bbb023d89b37d8018df953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura a seguir ilustra os componentes do modelo associados \u00e0s \u00e1reas de processo para desenvolvimento da CMMI Vers\u00e3o 1.2 e como eles se relacionam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62224\/questao\/1901887-20210914093127000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: Equipe do Produto CMMI. CMMI \u00ae para Desenvolvimento \u2013 Vers\u00e3o 1.2. U.S.A: CMU\/SEI, 2006, p.18. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Figura, \u00e9 correto afirmar que Produtos de Trabalho T\u00edpicos e Subpr\u00e1ticas est\u00e3o ligados a pr\u00e1ticas<\/p>","resposta":7334354,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gen\u00e9ricas. ","id":7334352,"corpo":"<p>gen\u00e9ricas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"detalhadas. ","id":7334353,"corpo":"<p>detalhadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" espec\u00edficas. ","id":7334354,"corpo":"<p> espec\u00edficas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recomendadas.","id":7334355,"corpo":"<p>recomendadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo do COBIT 5 faz uma clara distin\u00e7\u00e3o entre governan\u00e7a e gest\u00e3o. Essas duas disciplinas abrangem diversos tipos de atividades, requerem diferentes estruturas organizacionais e atendem a prop\u00f3sitos diferentes. Do ponto de vista do COBIT 5, \u00e9 correto afirmar que a distin\u00e7\u00e3o entre governan\u00e7a e gest\u00e3o \u00e9, respectivamente","provas":[{"id":62224,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-computacao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901893,"hashId":"864a2b9d3ac1024f5d9d3b0eec5e43eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo do COBIT 5 faz uma clara distin\u00e7\u00e3o entre governan\u00e7a e gest\u00e3o. Essas duas disciplinas abrangem diversos tipos de atividades, requerem diferentes estruturas organizacionais e atendem a prop\u00f3sitos diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista do COBIT 5, \u00e9 correto afirmar que a distin\u00e7\u00e3o entre governan\u00e7a e gest\u00e3o \u00e9, respectivamente<\/p>","resposta":7334381,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responsabilidade pelo planejamento \/ responsabilidade do conselho de administra\u00e7\u00e3o. ","id":7334379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade pelo planejamento \/ responsabilidade do conselho de administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responsabilidade pela administra\u00e7\u00e3o de atividades \/ responsabilidade do conselho de planejamento. ","id":7334380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade pela administra\u00e7\u00e3o de atividades \/ responsabilidade do conselho de planejamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantia de que as necessidades, condi\u00e7\u00f5es e op\u00e7\u00f5es das partes interessadas sejam avaliadas \/ responsabilidade pelo planejamento de atividades. ","id":7334381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia de que as necessidades, condi\u00e7\u00f5es e op\u00e7\u00f5es das partes interessadas sejam avaliadas \/ responsabilidade pelo planejamento de atividades. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantia do conselho geral \/ garantia de que as necessidades, condi\u00e7\u00f5es e op\u00e7\u00f5es do conselho de administra\u00e7\u00e3o sejam avaliadas, responsabilizadas e medidas.","id":7334382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia do conselho geral \/ garantia de que as necessidades, condi\u00e7\u00f5es e op\u00e7\u00f5es do conselho de administra\u00e7\u00e3o sejam avaliadas, responsabilizadas e medidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":5928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o imposto sobre a transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos, \u00e9 da compet\u00eancia dos Estados e do Distrito Federal, e n\u00e3o da Uni\u00e3o ou dos Munic\u00edpios. Sobre o tributo em quest\u00e3o, \u00e9 correto afirmar tamb\u00e9m que suas al\u00edquotas m\u00e1ximas ser\u00e3o fixadas pelo:","provas":[{"id":63775,"cargo":{"descricao":"Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":5928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-verdejante-pe-2021-idib-agente-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Verdejante - Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:40:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1948168,"hashId":"c97c729c8f170bfe0c0de8383ef57876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o imposto sobre a transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos, \u00e9 da compet\u00eancia dos Estados e do Distrito Federal, e n\u00e3o da Uni\u00e3o ou dos Munic\u00edpios. Sobre o tributo em quest\u00e3o, \u00e9 correto afirmar tamb\u00e9m que suas al\u00edquotas m\u00e1ximas ser\u00e3o fixadas pelo:<\/p>","resposta":7539101,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senado Federal.","id":7539101,"corpo":"<p>Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional.","id":7539102,"corpo":"<p>Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Governador do Estado.","id":7539103,"corpo":"<p>Governador do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Legislativo Estadual.","id":7539104,"corpo":"<p>Poder Legislativo Estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Impostos dos Estados e do Distrito Federal (artigo 155 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos Estados e do Distrito Federal (artigo 155 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405295,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-estados-e-do-distrito-federal-artigo-155-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","oab":true,"nome":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407210,"slug":"direito-tributario-imposto-de-transmissao-causa-mortis-e-doacao-itcmd"},{"nome_clean":"Base de C\u00e1lculo e Al\u00edquotas","oab":false,"nome":"Base de C\u00e1lculo e Al\u00edquotas","pai":407210,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417713,"slug":"direito-tributario-base-de-calculo-e-aliquotas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, no seu artigo 2\u00ba, considera pessoa com defici\u00eancia aquela que tem:","provas":[{"id":63887,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Professor Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:41:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1955859,"hashId":"e8f76011d22fdef2d5f92b1b338a93f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, no seu artigo 2\u00ba, considera pessoa com defici\u00eancia aquela que tem:<\/p>","resposta":7573076,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incapacidade de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva, na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas","id":7573073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incapacidade de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva, na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desvantagens de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva, na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas","id":7573074,"corpo":"<p>desvantagens de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva, na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dificuldades de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva, na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas","id":7573075,"corpo":"<p>dificuldades de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva, na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva, na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas","id":7573076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva, na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428091,"slug":"legislacao-federal-disposicoes-preliminares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre anamnese e exame f\u00edsico de um paciente idoso, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":62514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":62513,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-nefrologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:35:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1908946,"hashId":"e6e871924363652e01e760a611ef59fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre anamnese e exame f\u00edsico de um paciente idoso, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":7364989,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A anamnese pode ser dificultada pelo d\u00e9ficit de mem\u00f3ria e de audi\u00e7\u00e3o. ","id":7364987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anamnese pode ser dificultada pelo d\u00e9ficit de mem\u00f3ria e de audi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o ou desvaloriza\u00e7\u00e3o ou hipervaloriza\u00e7\u00e3o de sintomas \u00e9 comum na consulta geriatrica. ","id":7364988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A omiss\u00e3o ou desvaloriza\u00e7\u00e3o ou hipervaloriza\u00e7\u00e3o de sintomas \u00e9 comum na consulta geriatrica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 incomum encontrarmos mais de uma causa para um mesmo sinal ou sintoma. ","id":7364989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incomum encontrarmos mais de uma causa para um mesmo sinal ou sintoma. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No atendimento ao idoso, o m\u00e9dico deve estar atento as peculiaridades sobre as diversas doen\u00e7as nesta faixa et\u00e1ria. ","id":7364990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento ao idoso, o m\u00e9dico deve estar atento as peculiaridades sobre as diversas doen\u00e7as nesta faixa et\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno iceberg na geriatria refere-se ao fato de muitos problemas permanecerem ocultos ou submersos durante a entrevista.","id":7364991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>fen\u00f4meno iceberg<\/em> na geriatria refere-se ao fato de muitos problemas permanecerem ocultos ou submersos durante a entrevista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 89 anos de idade, proveniente do interior do Piau\u00ed de \u00e1rea end\u00eamica de Doen\u00e7a de Chagas foi admitido no pronto atendimento com quadro de s\u00edncope recorrente. \u00c9 portador de cardiopatia chag\u00e1sica e marca-passo card\u00edaco definitivo h\u00e1 10 anos. Diante do tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico obtido na admiss\u00e3o, qual o diagn\u00f3stico e a melhor conduta?","provas":[{"id":62514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":62513,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-nefrologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:35:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1908843,"hashId":"b073d3e916a584b65a54f8e0f9d3652f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 89 anos de idade, proveniente do interior do Piau\u00ed de \u00e1rea end\u00eamica de Doen\u00e7a de Chagas foi admitido no pronto atendimento com quadro de s\u00edncope recorrente. \u00c9 portador de cardiopatia chag\u00e1sica e marca-passo card\u00edaco definitivo h\u00e1 10 anos. Diante do tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico obtido na admiss\u00e3o, qual o diagn\u00f3stico e a melhor conduta?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62514\/questao\/1908843-20210916135931000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7364594,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ritmo ect\u00f3pico atrial; tratamento conservador. ","id":7364591,"corpo":"<p>Ritmo ect\u00f3pico atrial; tratamento conservador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taquicardia ventricular; cardiovers\u00e3o el\u00e9trica imediata. ","id":7364592,"corpo":"<p>Taquicardia ventricular; cardiovers\u00e3o el\u00e9trica imediata. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o atrial aguda; iniciar anticoagulante oral e programar ecocardiogramatransesof\u00e1gico para revers\u00e3o da arritmia. ","id":7364593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibrila\u00e7\u00e3o atrial aguda; iniciar anticoagulante oral e programar ecocardiogramatransesof\u00e1gico para revers\u00e3o da arritmia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o do marca-passo card\u00edaco; procedimento cir\u00fargico para troca de cabo-eletrodo. ","id":7364594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o do marca-passo card\u00edaco; procedimento cir\u00fargico para troca de cabo-eletrodo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marca-passo card\u00edaco com captura atrial e ventricular adequada; investiga\u00e7\u00e3o da s\u00edncope com teste da mesa inclinada.","id":7364595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marca-passo card\u00edaco com captura atrial e ventricular adequada; investiga\u00e7\u00e3o da s\u00edncope com teste da mesa inclinada.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"AMS, 57 anos, masculino, com diagn\u00f3stico de adenocarcinoma pulmonar metast\u00e1tico em tratamento quimioter\u00e1pico, vem em consulta queixando-se de tosse. Qual \u00e9 a melhor droga para o controle dos sintomas do paciente? ","provas":[{"id":62514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":62513,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-nefrologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:35:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1908851,"hashId":"fc4c43c2e20a722e6dbe891c513c37ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">AMS, 57 anos, masculino, com diagn\u00f3stico de adenocarcinoma pulmonar metast\u00e1tico em tratamento quimioter\u00e1pico, vem em consulta queixando-se de tosse. Qual \u00e9 a melhor droga para o controle dos sintomas do paciente? <\/p>","resposta":7364626,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morfina 5mg 4\/4h.","id":7364625,"corpo":"<p>Morfina 5mg 4\/4h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Codeina 30mg 6\/6h. ","id":7364626,"corpo":"<p>Codeina 30mg 6\/6h. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Tramadol 50mg 6\/6h. ","id":7364627,"corpo":"<p> Tramadol 50mg 6\/6h. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambroxol 10ml 8\/8h.","id":7364628,"corpo":"<p>Ambroxol 10ml 8\/8h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Prednisolona 20mg\/dia.","id":7364629,"corpo":"<p> Prednisolona 20mg\/dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exames de rastreio de s\u00edndrome demencial, EXCETO, ","provas":[{"id":62514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":62513,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-nefrologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:35:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1908914,"hashId":"07569b84b67fb14e675941f173f20935","enunciado":"<p>S\u00e3o exames de rastreio de s\u00edndrome demencial, <strong>EXCETO<\/strong>, <\/p>","resposta":7364841,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" TSH e T4 livre. ","id":7364837,"corpo":"<p> TSH e T4 livre. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomografia Computadorizada de Cr\u00e2nio. ","id":7364838,"corpo":"<p>Tomografia Computadorizada de Cr\u00e2nio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VDRL. ","id":7364839,"corpo":"<p>VDRL. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vitamina B12 e \u00e1cido f\u00f3lico. ","id":7364840,"corpo":"<p>Vitamina B12 e \u00e1cido f\u00f3lico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eletroencefalograma.","id":7364841,"corpo":"<p>Eletroencefalograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Maria, 20 anos, foi diagnosticada com L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico (LES) h\u00e1 6 meses com poliartrite inflamat\u00f3ria, les\u00f5es fotossens\u00edveis em face, edema de membros inferiores, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica al\u00e9m de protein\u00faria e hemat\u00faria no sum\u00e1rio de urina. Dra. Fernanda, reumatologista da paciente, desconfiou de nefrite l\u00fapica. Quais exames deveriam estar com resultados alterados para confirmar a suspei\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de nefrite l\u00fapica? ","provas":[{"id":62514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":62513,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-nefrologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:35:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1908927,"hashId":"bfd7e45c303b1053f595343c15ac3002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana Maria, 20 anos, foi diagnosticada com L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico (LES) h\u00e1 6 meses com poliartrite inflamat\u00f3ria, les\u00f5es fotossens\u00edveis em face, edema de membros inferiores, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica al\u00e9m de protein\u00faria e hemat\u00faria no sum\u00e1rio de urina. Dra. Fernanda, reumatologista da paciente, desconfiou de nefrite l\u00fapica. Quais exames deveriam estar com resultados alterados para confirmar a suspei\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de nefrite l\u00fapica? <\/p>","resposta":7364895,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Diminui\u00e7\u00e3o de complemento s\u00e9rico e Anticorpo anti P positivo. ","id":7364893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Diminui\u00e7\u00e3o de complemento s\u00e9rico e Anticorpo anti P positivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anticorpo anti DNA de dupla h\u00e9lice positivo e plaquetopenia. ","id":7364894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticorpo anti DNA de dupla h\u00e9lice positivo e plaquetopenia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Anticorpo anti DNA de dupla h\u00e9lice positivo e diminui\u00e7\u00e3o de complemento s\u00e9rico.","id":7364895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Anticorpo anti DNA de dupla h\u00e9lice positivo e diminui\u00e7\u00e3o de complemento s\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Anticorpo anti SM positivo e derrame pleural. ","id":7364896,"corpo":"<p> Anticorpo anti SM positivo e derrame pleural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anticorpo anti SM positivo e plaquetopenia.","id":7364897,"corpo":"<p>Anticorpo anti SM positivo e plaquetopenia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um supermercado anuncia uma promo\u00e7\u00e3o de iogurtes em que na compra de quatro unidades, o cliente pagar\u00e1 para as tr\u00eas primeiras unidades o valor completo, por\u00e9m a quarta unidade ter\u00e1 um ter\u00e7o do pre\u00e7o unit\u00e1rio. Se um cliente comprar 16 iogurtes que tem pre\u00e7o unit\u00e1rio \ud835\udc62, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64706,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:46:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1987747,"hashId":"0c812f632fba79f766113c1160cd9d1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um supermercado anuncia uma promo\u00e7\u00e3o de iogurtes em que na compra de quatro unidades, o cliente pagar\u00e1 para as tr\u00eas primeiras unidades o valor completo, por\u00e9m a quarta unidade ter\u00e1 u<em>m ter\u00e7o<\/em> do pre\u00e7o unit\u00e1rio. Se um cliente comprar 16 iogurtes que tem pre\u00e7o unit\u00e1rio \ud835\udc62, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7719986,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O total a ser pago pelos iogurtes \u00e9 316\u200b \u00d7 \ud835\udc62.","id":7719985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total a ser pago pelos iogurtes \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{16}{3}\\ \\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \ud835\udc62.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O total a ser pago pelos iogurtes \u00e9 340\u200b\u00d7 \ud835\udc62.","id":7719986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total a ser pago pelos iogurtes \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{40}{3}\\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \ud835\udc62.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O total do desconto dado pelos iogurtes \u00e9 310\u200b \u00d7 \ud835\udc62.","id":7719987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total do desconto dado pelos iogurtes \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{10}{3}\\ \\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \ud835\udc62.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O total do desconto dado pelos iogurtes \u00e9 316\u200b \u00d7 \ud835\udc62.","id":7719988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total do desconto dado pelos iogurtes \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{16}{3}\\ \\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \ud835\udc62.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Controle Interno","id":15198}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A respeito dos Tribunais de Contas, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":63275,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2021-ameosc-controle-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 18:38:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1931286,"hashId":"c8afabc37df2a098fe9fd1e278704c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A respeito dos Tribunais de Contas, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7462899,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete aos tribunais de contas estaduais julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens ou valores p\u00fablicos de entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta estadual. ","id":7462897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos tribunais de contas estaduais julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens ou valores p\u00fablicos de entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta estadual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ao apreciar as contas prestadas pelo Poder Executivo federal, n\u00e3o cabe ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o sustar imediatamente os contratos eivados de irregularidades que resultem em preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":7462898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ao apreciar as contas prestadas pelo Poder Executivo federal, n\u00e3o cabe ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o sustar imediatamente os contratos eivados de irregularidades que resultem em preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Lei org\u00e2nica municipal pode criar tribunal, conselho ou \u00f3rg\u00e3o de contas municipal para o respectivo ente federativo, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o na constitui\u00e7\u00e3o estadual.","id":7462899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Lei org\u00e2nica municipal pode criar tribunal, conselho ou \u00f3rg\u00e3o de contas municipal para o respectivo ente federativo, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o na constitui\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es do tribunal de contas de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo. ","id":7462900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es do tribunal de contas de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 70. da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pelo Congresso Nacional, mediante ","provas":[{"id":62841,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 18:40:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1918151,"hashId":"43076f0f1a24d6f04934bf186817ffba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 70. da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pelo Congresso Nacional, mediante <\/p>","resposta":7406228,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auditoria externa e pelo sistema de controle externo de cada Poder. ","id":7406226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auditoria externa e pelo sistema de controle externo de cada Poder. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auditoria interna e pelo sistema de controle externo de cada Poder","id":7406227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auditoria interna e pelo sistema de controle externo de cada Poder<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle externo e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":7406228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle externo e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle interno e pelo sistema de controle externo de cada Poder. ","id":7406229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle interno e pelo sistema de controle externo de cada Poder. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Sistema de Controle Interno","oab":true,"nome":"Sistema de Controle Interno","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407653,"slug":"direito-constitucional-sistema-de-controle-interno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina, trabalhando sem parar, produz 320 pe\u00e7as em 30 minutos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o tempo necess\u00e1rio para que essa m\u00e1quina produza 800 dessas pe\u00e7as \u00e9 de","provas":[{"id":64253,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-guarda-civil-municipal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:42:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2029034,"hashId":"09f90183d7ec700d8435af249ffa739d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1quina, trabalhando sem parar, produz 320 pe\u00e7as em 30 minutos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o tempo necess\u00e1rio para que essa m\u00e1quina produza 800 dessas pe\u00e7as \u00e9 de<\/p>","resposta":7904973,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55 minutos.","id":7904969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 hora.","id":7904970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 hora e 5 minutos.","id":7904971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora e 5 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 hora e 10 minutos.","id":7904972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora e 10 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 hora e 15 minutos.","id":7904973,"corpo":"<p>1 hora e 15 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Existem unidades de medida que utilizam n\u00fameros negativos para medi-las, um exemplo \u00e9 a temperatura, que podemos ter temperaturas negativas. Em uma cidade no sul do pa\u00eds, o term\u00f4metro estava marcando - 7 graus, e a previs\u00e3o \u00e9 que a temperatura no dia seguinte, seria superior a um grau em rela\u00e7\u00e3o a este dia. Sendo assim, qual a temperatura desta cidade no dia seguinte?","provas":[{"id":63457,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp-2021-omni-monitor","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Miguel\u00f3polis - Monitor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:53:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1937331,"hashId":"27fa4f4ad6684e5e5c945633ea14d04c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Existem unidades de medida que utilizam n\u00fameros negativos para medi-las, um exemplo \u00e9 a temperatura, que podemos ter temperaturas negativas. Em uma cidade no sul do pa\u00eds, o term\u00f4metro estava marcando - 7 graus, e a previs\u00e3o \u00e9 que a temperatura no dia seguinte, seria superior a um grau em rela\u00e7\u00e3o a este dia. Sendo assim, qual a temperatura desta cidade no dia seguinte?<\/p>","resposta":7490117,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-6 graus.","id":7490117,"corpo":"<p>-6 graus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 graus.","id":7490118,"corpo":"<p>6 graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-8 graus.","id":7490119,"corpo":"<p>-8 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 graus.","id":7490120,"corpo":"<p>8 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408678,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-reais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luiz est\u00e1 contando quantas uvas existem em um pacotinho que ele achou. Sabendo-se que um pacotinho cont\u00e9m 18 uvas, assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE a quantidade de uvas tem em quatro pacotinhos.","provas":[{"id":62825,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 19:27:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1919798,"hashId":"9d654fdf477a7919d6f9daad959805e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luiz est\u00e1 contando quantas uvas existem em um pacotinho que ele achou. Sabendo-se que um pacotinho cont\u00e9m 18 uvas, assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>a quantidade de uvas tem em quatro pacotinhos.<\/p>","resposta":7413561,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 45 uvas.","id":7413559,"corpo":"<p> 45 uvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"54 uvas. ","id":7413560,"corpo":"<p>54 uvas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72 uvas.","id":7413561,"corpo":"<p>72 uvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"46 uvas.","id":7413562,"corpo":"<p>46 uvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar dos crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, o C\u00f3digo Penal Comum prev\u00ea que aquele que exige, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, comete o crime de:","provas":[{"id":66512,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:59:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2027046,"hashId":"cdb3402806871c978cd2ba1325a696da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar dos crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, o C\u00f3digo Penal Comum prev\u00ea que aquele que exige, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, comete o crime de:<\/p>","resposta":7896133,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peculato.","id":7896130,"corpo":"<p>peculato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peculato mediante erro de outrem.","id":7896131,"corpo":"<p>peculato mediante erro de outrem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":7896132,"corpo":"<p>corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concuss\u00e3o.","id":7896133,"corpo":"<p>concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condescend\u00eancia criminosa.","id":7896134,"corpo":"<p>condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9tica \u00e9 definida como o \"estudo dos ju\u00edzos de aprecia\u00e7\u00e3o referentes \u00e0 conduta humana suscet\u00edvel de qualifica\u00e7\u00e3o do ponto de vista do bem e do mal, seja relativamente a determinada sociedade, seja de modo absoluto\". A distin\u00e7\u00e3o entre as dimens\u00f5es moral e \u00e9tica, que considera a primeira como um ato individual e a segunda como um princ\u00edpio organizacional. Analise as afirmativas abaixo:I. A literatura sobre o tema sugere tratamento distinto para os problemas morais individuais e \u00e9ticos, pertinentes \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, distin\u00e7\u00e3o essa central para o presente estudo.II. Mesmo que a quest\u00e3o do relativismo \u00e9tico pudesse ser resolvida a partir de um padr\u00e3o cultural comum, caberia perguntar como as organiza\u00e7\u00f5es podem ser incentivadas a adotar padr\u00f5es \u00e9ticos.III. Se o comportamento a\u00e9tico adiciona custos \u00e0s transa\u00e7\u00f5es, por nem sempre ser alcan\u00e7ada a coopera\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, quais s\u00e3o as prescri\u00e7\u00f5es que podem ser feitas para mitigar o problema, seja na esfera privada, seja na p\u00fablica? Como as sociedades, e dentro delas as organiza\u00e7\u00f5es, podem ser induzidas a incorporar princ\u00edpios \u00e9ticos?IV. Alguns escritores criticam os cursos de Administra\u00e7\u00e3o por negligenciarem o tema e apontam a tend\u00eancia de retomada da sua import\u00e2ncia nas escolas de neg\u00f3cios, afirmam que, crescentemente, as escolas de neg\u00f3cios est\u00e3o incluindo aspectos de \u00e9tica e m\u00e9todos anal\u00edticos correlatos nos curr\u00edculos de Administra\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62494,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-sociologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Soci\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 15:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1908309,"hashId":"3295bed28a9ac52d6a46e9b4fc3dc915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica \u00e9 definida como o \"estudo dos ju\u00edzos de aprecia\u00e7\u00e3o referentes \u00e0 conduta humana suscet\u00edvel de qualifica\u00e7\u00e3o do ponto de vista do bem e do mal, seja relativamente a determinada sociedade, seja de modo absoluto\". A distin\u00e7\u00e3o entre as dimens\u00f5es moral e \u00e9tica, que considera a primeira como um ato individual e a segunda como um princ\u00edpio organizacional. Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A literatura sobre o tema sugere tratamento distinto para os problemas morais individuais e \u00e9ticos, pertinentes \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, distin\u00e7\u00e3o essa central para o presente estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mesmo que a quest\u00e3o do relativismo \u00e9tico pudesse ser resolvida a partir de um padr\u00e3o cultural comum, caberia perguntar como as organiza\u00e7\u00f5es podem ser incentivadas a adotar padr\u00f5es \u00e9ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se o comportamento a\u00e9tico adiciona custos \u00e0s transa\u00e7\u00f5es, por nem sempre ser alcan\u00e7ada a coopera\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, quais s\u00e3o as prescri\u00e7\u00f5es que podem ser feitas para mitigar o problema, seja na esfera privada, seja na p\u00fablica? Como as sociedades, e dentro delas as organiza\u00e7\u00f5es, podem ser induzidas a incorporar princ\u00edpios \u00e9ticos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Alguns escritores criticam os cursos de Administra\u00e7\u00e3o por negligenciarem o tema e apontam a tend\u00eancia de retomada da sua import\u00e2ncia nas escolas de neg\u00f3cios, afirmam que, crescentemente, as escolas de neg\u00f3cios est\u00e3o incluindo aspectos de \u00e9tica e m\u00e9todos anal\u00edticos correlatos nos <em>curr\u00edculos<\/em> de Administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7362286,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":7362284,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":7362285,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":7362286,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":7362287,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula de revis\u00e3o sobre unidades de medida das grandezas tempo, capacidade e \u00e1rea, a professora Cl\u00e1udia apresentou \u00e0 classe as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es do quadro a seguir para que os alunos respondessem se era verdadeira ou falsa cada uma delas.IIIIII6h 33 min = 6,55 h0,075 m3 = 75 litros15,2 cm2 = 15 cm2 e 2 mm2Os alunos que responderam corretamente escreveram que as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":65420,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-professor-de-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 15:30:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2011319,"hashId":"b4c7290ebf7ec2342632713d04002933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula de revis\u00e3o sobre unidades de medida das grandezas tempo, capacidade e \u00e1rea, a professora Cl\u00e1udia apresentou \u00e0 classe as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es do quadro a seguir para que os alunos respondessem se era verdadeira ou falsa cada uma delas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 451px;\"><colgroup><col width=\"134\"><col width=\"133\"><col width=\"184\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8s38\"><td data-row=\"row-8s38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8s38\" data-cell=\"cell-3olz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-8s38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8s38\" data-cell=\"cell-d6kc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-8s38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8s38\" data-cell=\"cell-gybp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jpp6\"><td data-row=\"row-jpp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jpp6\" data-cell=\"cell-mt4c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6h 33 min = 6,55 h<\/p><\/td><td data-row=\"row-jpp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jpp6\" data-cell=\"cell-f6lu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,075 m<sup>3<\/sup> = 75 litros<\/p><\/td><td data-row=\"row-jpp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jpp6\" data-cell=\"cell-2a2p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15,2 cm<sup>2<\/sup> = 15 cm<sup>2<\/sup> e 2 mm<sup>2<\/sup><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os alunos que responderam corretamente escreveram que as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7827289,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verdadeira, verdadeira, falsa.","id":7827289,"corpo":"<p>verdadeira, verdadeira, falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verdadeira, falsa, verdadeira.","id":7827290,"corpo":"<p>verdadeira, falsa, verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falsa, verdadeira, verdadeira.","id":7827291,"corpo":"<p>falsa, verdadeira, verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falsa, falsa, verdadeira.","id":7827292,"corpo":"<p>falsa, falsa, verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falsa, falsa, falsa.","id":7827293,"corpo":"<p>falsa, falsa, falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os problemas sociais decorrentes da industrializa\u00e7\u00e3o e da _____ do in\u00edcio do s\u00e9culo XX constitu\u00edram o contexto que serviu como uma das fontes de est\u00edmulo aos estudiosos da Psicologia social da \u00e9poca para desenvolver uma perspectiva te\u00f3rica distinta, voltada para o estudo _____ do comportamento social humano. Essa perspectiva, posteriormente denominada _____ simb\u00f3lico, segue fundamentando o referido campo de conhecimento.Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":62494,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-sociologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Soci\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 15:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1908298,"hashId":"e103aebdb44f56cd5773335c27d8e9eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas sociais decorrentes da industrializa\u00e7\u00e3o e da _____ do in\u00edcio do s\u00e9culo XX constitu\u00edram o contexto que serviu como uma das fontes de est\u00edmulo aos estudiosos da Psicologia social da \u00e9poca para desenvolver uma perspectiva te\u00f3rica distinta, voltada para o estudo _____ do comportamento social humano. Essa perspectiva, posteriormente denominada _____ simb\u00f3lico, segue fundamentando o referido campo de conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":7362234,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agricultura \/ sociol\u00f3gico \/ interacionismo","id":7362233,"corpo":"<p>agricultura \/ sociol\u00f3gico \/ interacionismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"urbaniza\u00e7\u00e3o \/ sistem\u00e1tico \/ interacionismo","id":7362234,"corpo":"<p>urbaniza\u00e7\u00e3o \/ sistem\u00e1tico \/ interacionismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"urbaniza\u00e7\u00e3o \/ sociol\u00f3gico \/ pragmatismo","id":7362235,"corpo":"<p>urbaniza\u00e7\u00e3o \/ sociol\u00f3gico \/ pragmatismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modernidade \/ sistem\u00e1tico \/ intervencionismo","id":7362236,"corpo":"<p>modernidade \/ sistem\u00e1tico \/ intervencionismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Contexto social brasileiro","oab":false,"nome":"Contexto social brasileiro","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398433,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-contexto-social-brasileiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma classe de 5\u00ba ano, 16 alunos ficaram de recupera\u00e7\u00e3o. Esses alunos fizeram a prova de recupera\u00e7\u00e3o em dois dias: um grupo com 12 alunos, em um dia, e o outro grupo com 4 alunos, em outro dia. A lista a seguir apresenta as notas do grupo de 12 alunos. 4,0; 4,5; 5,0; 5,5; 5,5; 7,0; 7,0; 7,0; 7,0; 8,0; 9,5; 10,0 Sabe-se que todos os 4 alunos do outro grupo tiraram notas iguais, e a m\u00e9dia das notas dos 16 alunos \u00e9 7,25. Assim, a nota de cada um desses quatro alunos foi","provas":[{"id":65420,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-professor-de-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 15:30:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2011321,"hashId":"1706bd3cf90b01212748c2e8b0946825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma classe de 5\u00ba ano, 16 alunos ficaram de recupera\u00e7\u00e3o. Esses alunos fizeram a prova de recupera\u00e7\u00e3o em dois dias: um grupo com 12 alunos, em um dia, e o outro grupo com 4 alunos, em outro dia. A lista a seguir apresenta as notas do grupo de 12 alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">4,0; 4,5; 5,0; 5,5; 5,5; 7,0; 7,0; 7,0; 7,0; 8,0; 9,5; 10,0 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que todos os 4 alunos do outro grupo tiraram notas iguais, e a m\u00e9dia das notas dos 16 alunos \u00e9 7,25. Assim, a nota de cada um desses quatro alunos foi<\/p>","resposta":7827302,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5.","id":7827299,"corpo":"<p>7,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,0.","id":7827300,"corpo":"<p>8,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,5.","id":7827301,"corpo":"<p>8,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,0.","id":7827302,"corpo":"<p>9,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,5.","id":7827303,"corpo":"<p>9,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA concep\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica de a\u00e7\u00e3o se torna mais concreta na medida em que a opera\u00e7\u00e3o _____ de definir uma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada com maior precis\u00e3o. Norma de _____ aceitas s\u00e3o vistas como o resultado de defini\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es previamente bem-sucedidas. O indiv\u00edduo desenvolve _____ gerais de situa\u00e7\u00f5es; a organiza\u00e7\u00e3o de sua vida \u00e9 um conjunto de regras para situa\u00e7\u00f5es definidas.\u201dAssinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":62494,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-sociologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Soci\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 15:31:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1908300,"hashId":"9f22461b8f39c74f7ea7139e1e08debc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA concep\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica de a\u00e7\u00e3o se torna mais concreta na medida em que a opera\u00e7\u00e3o _____ de definir uma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada com maior precis\u00e3o. Norma de _____ aceitas s\u00e3o vistas como o resultado de defini\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es previamente bem-sucedidas. O indiv\u00edduo desenvolve _____ gerais de situa\u00e7\u00f5es; a organiza\u00e7\u00e3o de sua vida \u00e9 um conjunto de regras para situa\u00e7\u00f5es definidas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":7362242,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subjetiva \/ conduta \/ esquemas","id":7362242,"corpo":"<p>subjetiva \/ conduta \/ esquemas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetiva \/ planejamento \/ roteiros","id":7362243,"corpo":"<p>objetiva \/ planejamento \/ roteiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inicial \/conduta \/ roteiros","id":7362244,"corpo":"<p>inicial \/conduta \/ roteiros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subjetiva \/ planejar \/ capacidades","id":7362245,"corpo":"<p>subjetiva \/ planejar \/ capacidades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA perspectiva cr\u00edtica \u00e9 tamb\u00e9m denominada de perspectiva radical e centrou-se na quest\u00e3o da influ\u00eancia do poder na defini\u00e7\u00e3o dos comportamentos desviados e dos problemas sociais, e numa concep\u00e7\u00e3o alargada da contextualiza\u00e7\u00e3o social do desvio. A fundamenta\u00e7\u00e3o desta corrente est\u00e1 no pensamento marxista. Tem assim uma postura de conflito na g\u00eanese dos problemas sociais\u201d. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":62494,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-sociologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Soci\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 15:40:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1908344,"hashId":"4e839bf8fa8bcb38fb871cecfc0a1851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA perspectiva cr\u00edtica \u00e9 tamb\u00e9m denominada de perspectiva radical e centrou-se na quest\u00e3o da influ\u00eancia do poder na defini\u00e7\u00e3o dos comportamentos desviados e dos problemas sociais, e numa concep\u00e7\u00e3o alargada da contextualiza\u00e7\u00e3o social do desvio. A fundamenta\u00e7\u00e3o desta corrente est\u00e1 no pensamento marxista. Tem assim uma postura de conflito na g\u00eanese dos problemas sociais\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7362445,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a tradi\u00e7\u00e3o marxista, os modos de produ\u00e7\u00e3o da infraestrutura econ\u00f4mica determinam rela\u00e7\u00f5es sociais distintas. No est\u00e1dio capitalista de desenvolvimento, a divis\u00e3o social mais importante \u00e9 a que separa os que possuem os meios de produ\u00e7\u00e3o, a classe capitalista, dos que t\u00eam unicamente a sua for\u00e7a de trabalho para vender, e que constituem a classe trabalhadora","id":7362445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a tradi\u00e7\u00e3o marxista, os modos de produ\u00e7\u00e3o da infraestrutura econ\u00f4mica determinam rela\u00e7\u00f5es sociais distintas. No est\u00e1dio capitalista de desenvolvimento, a divis\u00e3o social mais importante \u00e9 a que separa os que possuem os meios de produ\u00e7\u00e3o, a classe capitalista, dos que t\u00eam unicamente a sua for\u00e7a de trabalho para vender, e que constituem a classe trabalhadora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na perspectiva cr\u00edtica os problemas sociais adv\u00eam das rela\u00e7\u00f5es sociais impostas pelo modo de produ\u00e7\u00e3o, e traduzem a necessidade de controle da classe socialista e a necessidade de n\u00e3o resist\u00eancia e acomoda\u00e7\u00e3o das classes exploradas ","id":7362446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva cr\u00edtica os problemas sociais adv\u00eam das rela\u00e7\u00f5es sociais impostas pelo modo de produ\u00e7\u00e3o, e traduzem a necessidade de controle da classe socialista e a necessidade de n\u00e3o resist\u00eancia e acomoda\u00e7\u00e3o das classes exploradas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tipo e a gravidade dos problemas sociais ficam particularmente independentes das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas conjunturais e da falta de consci\u00eancia de classe que os trabalhadores possam ter","id":7362447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo e a gravidade dos problemas sociais ficam particularmente independentes das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas conjunturais e da falta de consci\u00eancia de classe que os trabalhadores possam ter<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A solu\u00e7\u00e3o para os problemas sociais reside na mudan\u00e7a (revolucion\u00e1ria) do sistema social de sem classes para uma sociedade com classes, ou seja, sem explora\u00e7\u00e3o humana, sem injusti\u00e7as e sem desigualdades","id":7362448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solu\u00e7\u00e3o para os problemas sociais reside na mudan\u00e7a (revolucion\u00e1ria) do sistema social de sem classes para uma sociedade com classes, ou seja, sem explora\u00e7\u00e3o humana, sem injusti\u00e7as e sem desigualdades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Marxismo","oab":false,"nome":"Marxismo","pai":398203,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413419,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-marxismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"At\u00e9 a d\u00e9cada de 1960, a Sociologia refletiu sobre as inst\u00e2ncias fam\u00edlia e escola, sobretudo, como duas institui\u00e7\u00f5es separadas. N\u00e3o antag\u00f4nicas, \u00e9 claro, mas cada uma delas com sua fun\u00e7\u00e3o e com seus pap\u00e9is complementares na forma\u00e7\u00e3o e na socializa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos. De um lado, a fam\u00edlia, como espa\u00e7o de afeto, espa\u00e7o privado respons\u00e1vel por um patrim\u00f4nio e uma heran\u00e7a cultural. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo:I. \u00c9 importante considerar que essas afirma\u00e7\u00f5es levam a outras contribui\u00e7\u00f5es, como quando define o processo de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o como um modo de produ\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nas sociedades contempor\u00e2neas.II. A particularidade do processo de socializa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2neo, de outro, a escola, como espa\u00e7o p\u00fablico de forma\u00e7\u00e3o, de educa\u00e7\u00e3o moral, social e profissional dos indiv\u00edduos, institui\u00e7\u00f5es de socializa\u00e7\u00e3o, coerentes e em perfeita sintonia com seu p\u00fablico, ambas investem em um projeto integrado, voltado para o desenvolvimento da ordem do sistema social.III. No entanto, a partir de meados do s\u00e9culo passado nos pa\u00edses desenvolvidos ocidentais e capitalistas, e notadamente a partir da d\u00e9cada de 1970 no Brasil, com o crescimento de um mercado de bens simb\u00f3licos, podemos visualizar outra configura\u00e7\u00e3o sociocultural.IV. Em poucos anos, a sociedade brasileira viu-se imersa em uma realidade cultural desconhecida at\u00e9 ent\u00e3o. Surge timidamente, mas aos poucos se consolida, um mercado difusor de informa\u00e7\u00f5es e de entretenimento com um forte car\u00e1ter socializador.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62494,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-sociologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Soci\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 15:37:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1908316,"hashId":"67fefff097f4ae5a80a79e0be9bd6ec9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 a d\u00e9cada de 1960, a Sociologia refletiu sobre as inst\u00e2ncias fam\u00edlia e escola, sobretudo, como duas institui\u00e7\u00f5es separadas. N\u00e3o antag\u00f4nicas, \u00e9 claro, mas cada uma delas com sua fun\u00e7\u00e3o e com seus pap\u00e9is complementares na forma\u00e7\u00e3o e na socializa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos. De um lado, a fam\u00edlia, como espa\u00e7o de afeto, espa\u00e7o privado respons\u00e1vel por um patrim\u00f4nio e uma heran\u00e7a cultural. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 importante considerar que essas afirma\u00e7\u00f5es levam a outras contribui\u00e7\u00f5es, como quando define o processo de desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o como um modo de produ\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nas sociedades contempor\u00e2neas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A particularidade do processo de socializa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2neo, de outro, a escola, como espa\u00e7o p\u00fablico de forma\u00e7\u00e3o, de educa\u00e7\u00e3o moral, social e profissional dos indiv\u00edduos, institui\u00e7\u00f5es de socializa\u00e7\u00e3o, coerentes e em perfeita sintonia com seu p\u00fablico, ambas investem em um projeto integrado, voltado para o desenvolvimento da ordem do sistema social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No entanto, a partir de meados do s\u00e9culo passado nos pa\u00edses desenvolvidos ocidentais e capitalistas, e notadamente a partir da d\u00e9cada de 1970 no Brasil, com o crescimento de um mercado de bens simb\u00f3licos, podemos visualizar outra configura\u00e7\u00e3o sociocultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em poucos anos, a sociedade brasileira viu-se imersa em uma realidade cultural desconhecida at\u00e9 ent\u00e3o. Surge timidamente, mas aos poucos se consolida, um mercado difusor de informa\u00e7\u00f5es e de entretenimento com um forte car\u00e1ter socializador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7362319,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":7362316,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":7362317,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":7362318,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":7362319,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Socializa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Socializa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: fam\u00edlia","pai":402580,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402582,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-socializacao-primaria-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As concep\u00e7\u00f5es de identidade cultural v\u00eam transformando-se ao longo do processo civilizat\u00f3rio. Sobre este tema, analise as afirmativas abaixo:I. As identidades nacionais n\u00e3o s\u00e3o nem gen\u00e9ticas nem heredit\u00e1rias, ao contr\u00e1rio, s\u00e3o formadas e transformadas no interior de uma representa\u00e7\u00e3o.II. O sujeito p\u00f3s-moderno tem uma identidade fixa, essencial ou permanente, mesmo sujeito \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es dos sistemas culturais.III. H\u00e1, sem d\u00favida, uma identidade prim\u00e1ria em vigor no pa\u00eds, representada pela l\u00edngua natural usada, mas quando se trata das identidades secund\u00e1rias (pr\u00f3pria, como exemplo, de regionalismos e grupos de prefer\u00eancias de diversa natureza), o quadro se altera.IV. Ao planejar sua entrada na sociedade da informa\u00e7\u00e3o, o pa\u00eds deve privilegiar apenas as formas identit\u00e1rias definidas pelo culto da mem\u00f3ria ou das origens.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62494,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-sociologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Soci\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 15:39:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1908334,"hashId":"2a5b825d906ccea6808d53cfdf55643f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As concep\u00e7\u00f5es de identidade cultural v\u00eam transformando-se ao longo do processo civilizat\u00f3rio. Sobre este tema, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As identidades nacionais n\u00e3o s\u00e3o nem gen\u00e9ticas nem heredit\u00e1rias, ao contr\u00e1rio, s\u00e3o formadas e transformadas no interior de uma representa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O sujeito p\u00f3s-moderno tem uma identidade fixa, essencial ou permanente, mesmo sujeito \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es dos sistemas culturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. H\u00e1, sem d\u00favida, uma identidade prim\u00e1ria em vigor no pa\u00eds, representada pela l\u00edngua natural usada, mas quando se trata das identidades secund\u00e1rias (pr\u00f3pria, como exemplo, de regionalismos e grupos de prefer\u00eancias de diversa natureza), o quadro se altera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao planejar sua entrada na sociedade da informa\u00e7\u00e3o, o pa\u00eds deve privilegiar apenas as formas identit\u00e1rias definidas pelo culto da mem\u00f3ria ou das origens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7362399,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":7362399,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":7362400,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":7362401,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas","id":7362402,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Identidade","oab":false,"nome":"Identidade","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413393,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-identidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modo de indexa\u00e7\u00e3o cooperativa que adota palavras-chave para representar a informa\u00e7\u00e3o de maneira espont\u00e2nea e livre, que se situa dentro da arquitetura da informa\u00e7\u00e3o social na Web 2.0. Trata-se da defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":65423,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-bibliotecario-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 10:56:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2011578,"hashId":"1a82be847ed825d4c5e98e023a57cc94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Modo de indexa\u00e7\u00e3o cooperativa que adota palavras-chave para representar a informa\u00e7\u00e3o de maneira espont\u00e2nea e livre, que se situa dentro da arquitetura da informa\u00e7\u00e3o social na Web 2.0. Trata-se da defini\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7828548,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ontologia.","id":7828544,"corpo":"<p>ontologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mapa conceitual.","id":7828545,"corpo":"<p>mapa conceitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"topic map.","id":7828546,"corpo":"<p><em>topic map.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taxonomia.","id":7828547,"corpo":"<p>taxonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"folksonomia.","id":7828548,"corpo":"<p>folksonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397814,"slug":"biblioteconomia-internet"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA liberdade intelectual \u00e9 um direito de cada indiv\u00edduo, tanto no sentido de ter e manifestar suas opini\u00f5es, como de procurar e receber informa\u00e7\u00e3o. \u00c9 a base da democracia e est\u00e1 na ess\u00eancia do servi\u00e7o bibliotec\u00e1rio. A liberdade de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, independentemente de suporte e fronteiras, \u00e9 uma responsabilidade primordial da biblioteca e dos profissionais da informa\u00e7\u00e3o. O livre acesso \u00e0 Internet, oferecido pelas bibliotecas e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, contribui para que as comunidades e os indiv\u00edduos atinjam a liberdade, a prosperidade e o desenvolvimento.\u201d Essas declara\u00e7\u00f5es fazem parte","provas":[{"id":65423,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-bibliotecario-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 10:57:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2011581,"hashId":"5d946f8f47518ec0223a2a4d4ca267ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA liberdade intelectual \u00e9 um direito de cada indiv\u00edduo, tanto no sentido de ter e manifestar suas opini\u00f5es, como de procurar e receber informa\u00e7\u00e3o. \u00c9 a base da democracia e est\u00e1 na ess\u00eancia do servi\u00e7o bibliotec\u00e1rio. A liberdade de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, independentemente de suporte e fronteiras, \u00e9 uma responsabilidade primordial da biblioteca e dos profissionais da informa\u00e7\u00e3o. O livre acesso \u00e0 Internet, oferecido pelas bibliotecas e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, contribui para que as comunidades e os indiv\u00edduos atinjam a liberdade, a prosperidade e o desenvolvimento.\u201d Essas declara\u00e7\u00f5es fazem parte<\/p>","resposta":7828563,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das Diretrizes da IFLA sobre os Servi\u00e7os da Biblioteca P\u00fablica.","id":7828559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das Diretrizes da IFLA sobre os Servi\u00e7os da Biblioteca P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o.","id":7828560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Lei da Pol\u00edtica Nacional de Leitura e Escrita.","id":7828561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Lei da Pol\u00edtica Nacional de Leitura e Escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do projeto Biblioteca Viva.","id":7828562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do projeto Biblioteca Viva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Manifesto da IFLA sobre a Internet.","id":7828563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Manifesto da IFLA sobre a Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397814,"slug":"biblioteconomia-internet"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais componentes do sistema de suspens\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":63359,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-motorista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 11:36:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1938038,"hashId":"260c6172bf8cff02938056e1fe5a18b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais componentes do sistema de suspens\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":7493405,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Molas, pneus, barras estabilizadoras, e pinos esf\u00e9ricos.","id":7493403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Molas, pneus, barras estabilizadoras, e pinos esf\u00e9ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Molas, amortecedores, barras estabilizadoras, e radiador.","id":7493404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Molas, amortecedores, barras estabilizadoras, e radiador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Molas, amortecedores, barras estabilizadoras, e pinos esf\u00e9ricos.","id":7493405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Molas, amortecedores, barras estabilizadoras, e pinos esf\u00e9ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Molas, amortecedores, bateria, e pinos esf\u00e9ricos.","id":7493406,"corpo":"<p>Molas, amortecedores, bateria, e pinos esf\u00e9ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sempre que estiver auxiliando uma v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito que esteja com sangramento, \u00e9 aconselh\u00e1vel o uso de:","provas":[{"id":63359,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-motorista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 11:37:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1938040,"hashId":"f6c32125bb671bdee1445434cb132b08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que estiver auxiliando uma v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito que esteja com sangramento, \u00e9 aconselh\u00e1vel o uso de:<\/p>","resposta":7493413,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o.","id":7493411,"corpo":"<p>M\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protetor auricular.","id":7493412,"corpo":"<p>Protetor auricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luva de borracha.","id":7493413,"corpo":"<p>Luva de borracha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Botas antiderrapantes.","id":7493414,"corpo":"<p>Botas antiderrapantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No card\u00e1pio semanal consta o preparo de berinjela empanada \u00e0 dor\u00ea. Assinale a alternativa que apresenta o tipo de farinha utilizada para este preparo: ","provas":[{"id":63433,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2021-amauc-merendeira-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 11:35:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1938975,"hashId":"e4725c20fc1f2cf0e8b42a5142a0ed89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No card\u00e1pio semanal consta o preparo de berinjela empanada \u00e0 dor\u00ea. Assinale a alternativa que apresenta o tipo de farinha utilizada para este preparo: <\/p>","resposta":7497646,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Farinha de rosca.","id":7497642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Farinha de rosca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Farinha de milho.","id":7497643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Farinha de milho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Farinha de mandioca.","id":7497644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Farinha de mandioca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Farinha de arroz.","id":7497645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Farinha de arroz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Farinha de trigo. ","id":7497646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Farinha de trigo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pneus murchos t\u00eam a sua vida \u00fatil:","provas":[{"id":63359,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-motorista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 11:36:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1938034,"hashId":"f495ccf3c4ace38baff0b417a99cbc00","enunciado":"<p>Pneus murchos t\u00eam a sua vida \u00fatil:<\/p>","resposta":7493388,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prolongada.","id":7493386,"corpo":"<p>Prolongada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabilizada.","id":7493387,"corpo":"<p>Estabilizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminu\u00edda. ","id":7493388,"corpo":"<p>Diminu\u00edda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A calibragem n\u00e3o interfere na vida \u00fatil dos pneus.","id":7493389,"corpo":"<p>A calibragem n\u00e3o interfere na vida \u00fatil dos pneus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de higiene que se refere aos cuidados da preserva\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de um determinado local, chama-se: ","provas":[{"id":62923,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-motorista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 11:38:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918974,"hashId":"cb980e0dadf7dbce49ec2eff58bf9ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de higiene que se refere aos cuidados da preserva\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de um determinado local, chama-se: <\/p>","resposta":7410003,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Higiene alimentar. ","id":7410000,"corpo":"<p>Higiene alimentar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Higiene bucal.","id":7410001,"corpo":"<p>Higiene bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Higiene mental","id":7410002,"corpo":"<p>Higiene mental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Higiene ambiental. ","id":7410003,"corpo":"<p>Higiene ambiental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Higiene pessoal. ","id":7410004,"corpo":"<p>Higiene pessoal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o art. 44 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 330, de 20 de dezembro de 2019. Dos princ\u00edpios gerais da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, as exposi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas de pacientes devem ser otimizadas ao valor m\u00ednimo necess\u00e1rio \u00e0 obten\u00e7\u00e3o do objetivo radiol\u00f3gico, bem como ser compat\u00edveis com os padr\u00f5es aceit\u00e1veis de qualidade de imagem. Sobre o artigo apresentado, s\u00e3o processos de otimiza\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, EXCETO:","provas":[{"id":62760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 11:39:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1920869,"hashId":"1602cec903c8bcd3beefcee10a483664","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o art. 44 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 330, de 20 de dezembro de 2019. Dos princ\u00edpios gerais da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, as exposi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas de pacientes devem ser otimizadas ao valor m\u00ednimo necess\u00e1rio \u00e0 obten\u00e7\u00e3o do objetivo radiol\u00f3gico, bem como ser compat\u00edveis com os padr\u00f5es aceit\u00e1veis de qualidade de imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o artigo apresentado, s\u00e3o processos de otimiza\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7418494,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dos processos de trabalho. ","id":7418491,"corpo":"<p>Dos processos de trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da sele\u00e7\u00e3o adequada de t\u00e9cnicas, equipamentos e acess\u00f3rios.","id":7418492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da sele\u00e7\u00e3o adequada de t\u00e9cnicas, equipamentos e acess\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Das restri\u00e7\u00f5es de dose para indiv\u00edduo que colabore conscientemente, de livre vontade e fora do contexto de sua atividade profissional, no apoio e conforto de um paciente, durante a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento radiol\u00f3gico.","id":7418493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das restri\u00e7\u00f5es de dose para indiv\u00edduo que colabore conscientemente, de livre vontade e fora do contexto de sua atividade profissional, no apoio e conforto de um paciente, durante a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento radiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Das restri\u00e7\u00f5es de dose para pacientes adultos e pedi\u00e1tricos.","id":7418494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das restri\u00e7\u00f5es de dose para pacientes adultos e pedi\u00e1tricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":2716}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do tema \u201cM\u00e1quinas El\u00e9tricas assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62348,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":2716},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 11:46:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1905867,"hashId":"edbfbe51782179feebd967f529323121","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A respeito do tema \u201cM\u00e1quinas El\u00e9tricas assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":7351520,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 tr\u00eas maneiras poss\u00edveis de variar a velocidade de um motor em gaiola: alterar a frequ\u00eancia aplicada ao estator, alterar o n\u00famero de p\u00f3los do estator ou baixando a temperatura ambiente de opera\u00e7\u00e3o (por meio de refrigeradores de alta pot\u00eancia)","id":7351520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 tr\u00eas maneiras poss\u00edveis de variar a velocidade de um motor em gaiola: alterar a frequ\u00eancia aplicada ao estator, alterar o n\u00famero de p\u00f3los do estator ou baixando a temperatura ambiente de opera\u00e7\u00e3o (por meio de refrigeradores de alta pot\u00eancia)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se um resistor ou reator \u00e9 ligado em s\u00e9rie \u00e0 cada uma das fases do estator na sua liga\u00e7\u00e3o \u00e0 linha, a alta corrente de partida produz uma redu\u00e7\u00e3o imediata da tens\u00e3o aplicada aos terminais do estator. O torque do motor \u00e9 reduzido proporcionalmente ao quadrado da tens\u00e3o aplicada aos terminais do estator","id":7351521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um resistor ou reator \u00e9 ligado em s\u00e9rie \u00e0 cada uma das fases do estator na sua liga\u00e7\u00e3o \u00e0 linha, a alta corrente de partida produz uma redu\u00e7\u00e3o imediata da tens\u00e3o aplicada aos terminais do estator. O torque do motor \u00e9 reduzido proporcionalmente ao quadrado da tens\u00e3o aplicada aos terminais do estator<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de motores de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sicos, \u00e9 poss\u00edvel fazer a liga\u00e7\u00e3o em Delta ou em Estrela. Quando ligados em Estrela, a tens\u00e3o de fase impressa no rolamento \u00e9 1\/\u221a3 (inverso da raiz quadrada de tr\u00eas) da tens\u00e3o de linha","id":7351522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de motores de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sicos, \u00e9 poss\u00edvel fazer a liga\u00e7\u00e3o em Delta ou em Estrela. Quando ligados em Estrela, a tens\u00e3o de fase impressa no rolamento \u00e9 1\/\u221a3 (inverso da raiz quadrada de tr\u00eas) da tens\u00e3o de linha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O chaveamento da posi\u00e7\u00e3o estrela para a posi\u00e7\u00e3o delta deve ser feito t\u00e3o rapidamente quanto poss\u00edvel para eliminar grandes correntes transit\u00f3rias devidas \u00e0 moment\u00e2nea perda de pot\u00eancia","id":7351523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O chaveamento da posi\u00e7\u00e3o estrela para a posi\u00e7\u00e3o delta deve ser feito t\u00e3o rapidamente quanto poss\u00edvel para eliminar grandes correntes transit\u00f3rias devidas \u00e0 moment\u00e2nea perda de pot\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":2716}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento da vida \u00fatil dos mancais em um equipamento permite a correta manuten\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o de falhas em um processo. Sobre mancais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62348,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":2716},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 11:47:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1905929,"hashId":"b52980510ee94893260a1f0ffb56c137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O conhecimento da vida \u00fatil dos mancais em um equipamento permite a correta manuten\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o de falhas em um processo. Sobre mancais, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":7351778,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mancais de agulha s\u00e3o \u00fateis quando cargas pesadas e desalinhamentos ocorrem","id":7351777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mancais de agulha s\u00e3o \u00fateis quando cargas pesadas e desalinhamentos ocorrem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida de vida de um mancal individual \u00e9 definida como o n\u00famero total de revolu\u00e7\u00f5es (ou de horas) \u00e0 uma velocidade constante de opera\u00e7\u00e3o do mancal, at\u00e9 que o crit\u00e9rio de falha seja desenvolvido. Sob condi\u00e7\u00f5es ideais, a falha de fadiga consiste em lascagem das superf\u00edcies de carregamento de carga","id":7351778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida de vida de um mancal individual \u00e9 definida como o n\u00famero total de revolu\u00e7\u00f5es (ou de horas) \u00e0 uma velocidade constante de opera\u00e7\u00e3o do mancal, at\u00e9 que o crit\u00e9rio de falha seja desenvolvido. Sob condi\u00e7\u00f5es ideais, a falha de fadiga consiste em lascagem das superf\u00edcies de carregamento de carga<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os elementos esf\u00e9ricos t\u00eam a desvantagem de ampliar suas \u00e1reas de contato \u00e0 medida que a carga \u00e9 aumentada","id":7351779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos esf\u00e9ricos t\u00eam a desvantagem de ampliar suas \u00e1reas de contato \u00e0 medida que a carga \u00e9 aumentada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infelizmente a ind\u00fastria ainda n\u00e3o conseguiu desenvolver mancais que suportem esfor\u00e7os axiais, embora exista uma forte pesquisa nessa \u00e1rea","id":7351780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente a ind\u00fastria ainda n\u00e3o conseguiu desenvolver mancais que suportem esfor\u00e7os axiais, embora exista uma forte pesquisa nessa \u00e1rea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":2716}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a Figura 3, que representa uma viga engastada no lado esquerdo em A, sujeita a um carregamento distribu\u00eddo uniformemente entre os trechos B e C e a um momento concentrado no lado direito em D, e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62348,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":2716},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 11:47:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1905936,"hashId":"b742d74b71701feb2ceab44aaa25d333","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise a Figura 3, que representa uma viga engastada no lado esquerdo em A, sujeita a um carregamento distribu\u00eddo uniformemente entre os trechos B e C e a um momento concentrado no lado direito em D, e assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62348\/questao\/1905936-20210915115454000000-0.png\"><\/p>","resposta":7351810,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Gr\u00e1fico 1 representa a For\u00e7a de Cisalhamento","id":7351807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Gr\u00e1fico 1 representa a For\u00e7a de Cisalhamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Gr\u00e1fico 2 Representa o Momento Flexor","id":7351808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Gr\u00e1fico 2 Representa o Momento Flexor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tanto o Gr\u00e1fico 1 quanto o Gr\u00e1fico 2 est\u00e3o corretos","id":7351809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o Gr\u00e1fico 1 quanto o Gr\u00e1fico 2 est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Gr\u00e1fico 1 est\u00e1 incorreto, pois o trecho A-B deveria ser uma rampa e o trecho B-C deveria ser um degrau","id":7351810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Gr\u00e1fico 1 est\u00e1 incorreto, pois o trecho A-B deveria ser uma rampa e o trecho B-C deveria ser um degrau<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o sistema de governan\u00e7a p\u00fablica em \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o posicionamento da auditoria interna dentro dessa estrutura se d\u00e1 como (assinale a alternativa correta).","provas":[{"id":65796,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-auditor","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:55:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2012924,"hashId":"dcb07bd2abc2b62531ba3b97c4436e72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o sistema de governan\u00e7a p\u00fablica em \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o posicionamento da auditoria interna dentro dessa estrutura se d\u00e1 como (assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>).<\/p>","resposta":7835109,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inst\u00e2ncia interna de governan\u00e7a.","id":7835108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inst\u00e2ncia interna de governan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inst\u00e2ncia interna de apoio \u00e0 governan\u00e7a.","id":7835109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inst\u00e2ncia interna de apoio \u00e0 governan\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o executiva.","id":7835110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o executiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o t\u00e1tica.","id":7835111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o t\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o operacional.","id":7835112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a Corporativa e Gest\u00e3o de Riscos","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a Corporativa e Gest\u00e3o de Riscos","pai":4635,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427564,"slug":"auditoria-governanca-corporativa-e-gestao-de-riscos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 estrutura das linguagens document\u00e1rias e suas rela\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65423,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-bibliotecario-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 10:55:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2011567,"hashId":"fe3193d6dc69606e931dad0d4ff5d9b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 estrutura das linguagens document\u00e1rias e suas rela\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7828489,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas do tipo gen\u00e9ricas s\u00e3o baseadas na identidade parcial do conjunto de caracter\u00edsticas das no\u00e7\u00f5es superordenadas e subordinadas envolvidas.","id":7828489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas do tipo gen\u00e9ricas s\u00e3o baseadas na identidade parcial do conjunto de caracter\u00edsticas das no\u00e7\u00f5es superordenadas e subordinadas envolvidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no conjunto das rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas, deve-se levar em conta o conceito de ordem observado como uma coordena\u00e7\u00e3o que consiste na possibilidade de subdivis\u00e3o de uma no\u00e7\u00e3o equivalente.","id":7828490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no conjunto das rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas, deve-se levar em conta o conceito de ordem observado como uma coordena\u00e7\u00e3o que consiste na possibilidade de subdivis\u00e3o de uma no\u00e7\u00e3o equivalente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es n\u00e3o hier\u00e1rquicas s\u00e3o constitu\u00eddas por dois grupos caracter\u00edsticos de rela\u00e7\u00f5es, as rela\u00e7\u00f5es coordenadas, marcadas pelas rela\u00e7\u00f5es de associa\u00e7\u00e3o, e as rela\u00e7\u00f5es partitivas, expressas entre um todo e suas partes.","id":7828491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as rela\u00e7\u00f5es n\u00e3o hier\u00e1rquicas s\u00e3o constitu\u00eddas por dois grupos caracter\u00edsticos de rela\u00e7\u00f5es, as rela\u00e7\u00f5es coordenadas, marcadas pelas rela\u00e7\u00f5es de associa\u00e7\u00e3o, e as rela\u00e7\u00f5es partitivas, expressas entre um todo e suas partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es de equival\u00eancia se definem entre no\u00e7\u00f5es subordinadas em um ou v\u00e1rios n\u00edveis que acontecem entre os termos, em que cada termo \u00e9 superior ao termo seguinte.","id":7828492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as rela\u00e7\u00f5es de equival\u00eancia se definem entre no\u00e7\u00f5es subordinadas em um ou v\u00e1rios n\u00edveis que acontecem entre os termos, em que cada termo \u00e9 superior ao termo seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es de equival\u00eancia do tipo espec\u00edficas consistem em uma conjun\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas comuns compartilhadas entre os termos.","id":7828493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as rela\u00e7\u00f5es de equival\u00eancia do tipo espec\u00edficas consistem em uma conjun\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas comuns compartilhadas entre os termos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Linguagens Document\u00e1rias","oab":false,"nome":"Linguagens Document\u00e1rias","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417039,"slug":"biblioteconomia-linguagens-documentarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A d\u00e9cada de 70 foi de crise de profunda cr\u00edtica social e tamb\u00e9m um per\u00edodo de renascimento das grandes discuss\u00f5es te\u00f3ricas. Os autores mais significativos s\u00e3o Ian Taylor, Paul Walton e Jock Young que deu o nome \u00e0 corrente da nova criminologia ou criminologia radical. Segundo eles, o desvio deve ser analisado de forma materialista e hist\u00f3rica: Materialista porque deve ser analisado o contexto material e Hist\u00f3rico porque se deve relacionar o desvio com a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos modos de produ\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas abaixo:I. Esta perspectiva tem sido fortemente aceita por autores positivistas que argumentam ser este tipo de abordagem mais uma ideologia do que uma teoria cient\u00edfica. Ou seja, a perspectiva cr\u00edtica centrou-se na explica\u00e7\u00e3o da g\u00e9nese das leis e no funcionamento das institui\u00e7\u00f5es de controle e negligenciou a explica\u00e7\u00e3o dos comportamentos desviados.II. Outra cr\u00edtica \u00e9 relativa \u00e0 \u00eanfase dada por esta corrente \u00e0s quest\u00f5es de classe e de poder econ\u00f3mico, esquecendo-se de outras fontes de conflito social como o g\u00e9nero, a idade ou diferen\u00e7as raciais.III. N\u00e3o importa identificar quem define uma dada situa\u00e7\u00e3o, real ou virtual, como problema social; quais as raz\u00f5es que apresenta, quem reage a esta pretens\u00e3o e que tipo de din\u00e2mica se estabelece entre as duas partes.IV. Somente ap\u00f3s o estudo emp\u00edrico do processo de defini\u00e7\u00e3o de cada problema social \u00e9 que podem ser elaboradas poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para o mesmo. Ao contr\u00e1rio das correntes que abord\u00e1mos anteriormente, a perspectiva construtivista n\u00e3o apresenta solu\u00e7\u00f5es, a priori, para os problemas sociais.Assinale a alternativa correta","provas":[{"id":62494,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-sociologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Soci\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 15:41:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1908347,"hashId":"46a26de70a0dc46bf93875b2ca00498e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A d\u00e9cada de 70 foi de crise de profunda cr\u00edtica social e tamb\u00e9m um per\u00edodo de renascimento das grandes discuss\u00f5es te\u00f3ricas. Os autores mais significativos s\u00e3o Ian Taylor, Paul Walton e Jock Young que deu o nome \u00e0 corrente da nova criminologia ou criminologia radical. Segundo eles, o desvio deve ser analisado de forma materialista e hist\u00f3rica: Materialista porque deve ser analisado o contexto material e Hist\u00f3rico porque se deve relacionar o desvio com a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos modos de produ\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Esta perspectiva tem sido fortemente aceita por autores positivistas que argumentam ser este tipo de abordagem mais uma ideologia do que uma teoria cient\u00edfica. Ou seja, a perspectiva cr\u00edtica centrou-se na explica\u00e7\u00e3o da g\u00e9nese das leis e no funcionamento das institui\u00e7\u00f5es de controle e negligenciou a explica\u00e7\u00e3o dos comportamentos desviados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Outra cr\u00edtica \u00e9 relativa \u00e0 \u00eanfase dada por esta corrente \u00e0s quest\u00f5es de classe e de poder econ\u00f3mico, esquecendo-se de outras fontes de conflito social como o g\u00e9nero, a idade ou diferen\u00e7as raciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o importa identificar quem define uma dada situa\u00e7\u00e3o, real ou virtual, como problema social; quais as raz\u00f5es que apresenta, quem reage a esta pretens\u00e3o e que tipo de din\u00e2mica se estabelece entre as duas partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Somente ap\u00f3s o estudo emp\u00edrico do processo de defini\u00e7\u00e3o de cada problema social \u00e9 que podem ser elaboradas poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para o mesmo. Ao contr\u00e1rio das correntes que abord\u00e1mos anteriormente, a perspectiva construtivista n\u00e3o apresenta solu\u00e7\u00f5es, a priori, para os problemas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7362459,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":7362459,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":7362460,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":7362461,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":7362462,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: Espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, delimitado a partir de identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais e de redes de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, com a finalidade de integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. \u00c9 CORRETO afirmar que o trecho descreve:","provas":[{"id":62758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":62760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 16:06:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2049028,"hashId":"c6bdb4240c1c223115c11e9fa134057c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, delimitado a partir de identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais e de redes de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, com a finalidade de integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o trecho descreve:<\/p>","resposta":7993756,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A regi\u00e3o de sa\u00fade.","id":7993756,"corpo":"<p>A regi\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As portas abertas.","id":7993757,"corpo":"<p>As portas abertas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":7993758,"corpo":"<p>A rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os especiais de acesso aberto.","id":7993759,"corpo":"<p>Os servi\u00e7os especiais de acesso aberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Intensivista","id":20450}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento \u00e0 parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) \u00e9 estruturado numa sequ\u00eancia de interven\u00e7\u00f5es aplicadas de forma integrada e cont\u00ednua. \u00c9 chamada de corrente da sobreviv\u00eancia do atendimento cardiovascular de emerg\u00eancia. Nela, a falha, em qualquer elo da cadeia, compromete o resultado do atendimento como um todo. Considerando as caracter\u00edsticas que indicam uma parada cardiorrespirat\u00f3ria, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Cor arroxeada dos l\u00e1bios e unhas. ( ) Dilata\u00e7\u00e3o das pupilas. ( ) Inconsci\u00eancia. ( ) Relaxamento esfincteriano. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":48801,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Intensivista","id":20450},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2021-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-intensivista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem Intensivista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:04:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1477468,"hashId":"bb53ad95ddb4b648b407a968d5830543","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento \u00e0 parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) \u00e9 estruturado numa sequ\u00eancia de interven\u00e7\u00f5es aplicadas de forma integrada e cont\u00ednua. \u00c9 chamada de corrente da sobreviv\u00eancia do atendimento cardiovascular de emerg\u00eancia. Nela, a falha, em qualquer elo da cadeia, compromete o resultado do atendimento como um todo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as caracter\u00edsticas que indicam uma parada cardiorrespirat\u00f3ria, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cor arroxeada dos l\u00e1bios e unhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dilata\u00e7\u00e3o das pupilas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inconsci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relaxamento esfincteriano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":5493886,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V F ","id":5493884,"corpo":"<p>V V V F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V F ","id":5493885,"corpo":"<p>V F V F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V V V ","id":5493886,"corpo":"<p>V V V V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V ","id":5493887,"corpo":"<p>F F V V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V F F","id":5493888,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1477468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":24509}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no trabalho, no qual o veterin\u00e1rio pode estar inserido, tem como objetivo fornecer treinamento e fiscalizar o pessoal que trabalha com produtos aliment\u00edcios. Com rela\u00e7\u00e3o as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas nessa vigil\u00e2ncia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":65793,"cargo":{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":24509},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp-2021-fundep-analista-de-ensino-superior-area-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 15:53:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2012921,"hashId":"722d56b8873e585caaaed1b720dc9ed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no trabalho, no qual o veterin\u00e1rio pode estar inserido, tem como objetivo fornecer treinamento e fiscalizar o pessoal que trabalha com produtos aliment\u00edcios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas nessa vigil\u00e2ncia, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7835098,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no trabalho deve realizar projetos de diagn\u00f3stico e \/ ou controle de risco individual ou coletivo, no qual deve-se avaliar os riscos no trabalho com a finalidade de preservar a integridade f\u00edsica e mental dos trabalhadores.","id":7835095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no trabalho deve realizar projetos de diagn\u00f3stico e \/ ou controle de risco individual ou coletivo, no qual deve-se avaliar os riscos no trabalho com a finalidade de preservar a integridade f\u00edsica e mental dos trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 vigil\u00e2ncia a fiscaliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), como luvas com malhas de a\u00e7o para os a\u00e7ougueiros.","id":7835096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 vigil\u00e2ncia a fiscaliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), como luvas com malhas de a\u00e7o para os a\u00e7ougueiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 vigil\u00e2ncia organizar cursos sobre seguran\u00e7a do trabalho, utiliza\u00e7\u00e3o dos EPIs, primeiros socorros, procedimentos em casos de inc\u00eandio, desmoronamentos e explos\u00f5es.","id":7835097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 vigil\u00e2ncia organizar cursos sobre seguran\u00e7a do trabalho, utiliza\u00e7\u00e3o dos EPIs, primeiros socorros, procedimentos em casos de inc\u00eandio, desmoronamentos e explos\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no trabalho deve ocorrer prioritariamente em \u00e1reas de ind\u00fastrias, j\u00e1 que, no campo, essa vigil\u00e2ncia deve ficar aos cuidados dos empregadores.","id":7835098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no trabalho deve ocorrer prioritariamente em \u00e1reas de ind\u00fastrias, j\u00e1 que, no campo, essa vigil\u00e2ncia deve ficar aos cuidados dos empregadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e3o organizados, de forma regionalizada e hierarquizada, em n\u00edveis de complexidade crescente. ","provas":[{"id":61724,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 16:14:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1885962,"hashId":"a0206812c1efdcdb9435312ef48812c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e3o organizados, de forma regionalizada e hierarquizada, em n\u00edveis de complexidade crescente. <\/p>","resposta":7262755,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7262755,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7262756,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s portarias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0 Lei n.o 8.080\/1990, julgue os itens de 94 a 99.","id":474124,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s portarias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0  Lei n.<sup>o<\/sup> 8.080\/1990, julgue os itens de <strong>94 <\/strong>a <strong>99<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Java, existem atributos que modificam o n\u00edvel de acesso \u00e0s vari\u00e1veis definidas em uma classe, aos m\u00e9todos, aos construtores e \u00e0s pr\u00f3prias classes. Esses modificadores permitem a implementa\u00e7\u00e3o do encapsulamento na linguagem Java. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":61755,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-2o-tenente-sistema-de-armas-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 16:52:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2047485,"hashId":"21d4d5f3a6e5e030fe57dc3b454b6d59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Java, existem atributos que modificam o n\u00edvel de acesso \u00e0s vari\u00e1veis definidas em uma classe, aos m\u00e9todos, aos construtores e \u00e0s pr\u00f3prias classes. Esses modificadores permitem a implementa\u00e7\u00e3o do encapsulamento na linguagem Java. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":7986362,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Void, print, protected.","id":7986358,"corpo":"<p>Void, print, protected.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Finalize, private, protected.","id":7986359,"corpo":"<p>Finalize, private, protected.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Print, string, void.","id":7986360,"corpo":"<p>Print, string, void.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Finalize, protected, public.","id":7986361,"corpo":"<p>Finalize, protected, public.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Protected, private, public.","id":7986362,"corpo":"<p>Protected, private, public.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A plataforma Java EE \u00e9 composta por uma s\u00e9rie de tecnologias que t\u00eam objetivos distintos dentro do processo de desenvolvimento de sistemas, tais como: Servlets , Java Server Pages , Java Server Faces , Java Persistence API , Enterprise Java Beans , dentre outras.Sendo assim, qual alternativa aborda a finalidade da Java Persistence API?","provas":[{"id":61755,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-2o-tenente-sistema-de-armas-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 16:51:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2047482,"hashId":"7df5562e19c7a35bfeda0db5539e9305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A plataforma Java EE \u00e9 composta por uma s\u00e9rie de tecnologias que t\u00eam objetivos distintos dentro do processo de desenvolvimento de sistemas, tais como: <em>Servlets , Java Server Pages , Java Server Faces , Java Persistence API , Enterprise Java Beans<\/em> , dentre outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, qual alternativa aborda a finalidade da <em>Java Persistence API<\/em>?<\/p>","resposta":7986345,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o de servlets que permite aplica\u00e7\u00f5es em Java serem mais robustas e tenham facilidades no desenvolvimento.","id":7986344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especializa\u00e7\u00e3o de <em>servlets <\/em>que permite aplica\u00e7\u00f5es em Java serem mais robustas e tenham facilidades no desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma API padr\u00e3o do Java que usa o conceito de mapeamento objeto relacional, sendo utilizada para a persist\u00eancia dos dados.","id":7986345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma API padr\u00e3o do Java que usa o conceito de mapeamento objeto relacional, sendo utilizada para a persist\u00eancia dos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o componentes que executam em um container de aplica\u00e7\u00e3o e que oferecem a facilidade e produtividade no desenvolvimento de componentes distribu\u00eddos, transacionados, seguros e port\u00e1teis.","id":7986346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o componentes que executam em um <em>container <\/em>de aplica\u00e7\u00e3o e que oferecem a facilidade e produtividade no desenvolvimento de componentes distribu\u00eddos, transacionados, seguros e port\u00e1teis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o componentes Java executados no servidor que tem o objetivo de gerar conte\u00fado (HTML e XML) din\u00e2mico para web.","id":7986347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o componentes Java executados no servidor que tem o objetivo de gerar conte\u00fado (HTML e XML) din\u00e2mico para web.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 framework web com o padr\u00e3o MVC (Model , View e Controller ) baseado em Java que ajuda a simplificar o desenvolvimento de interfaces (telas do sistema) atrav\u00e9s de um modelo de User Interface.","id":7986348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <em>framework <\/em>web com o padr\u00e3o MVC (<em>Model , View <\/em>e<em> Controller<\/em> ) baseado em Java que ajuda a simplificar o desenvolvimento de interfaces (telas do sistema) atrav\u00e9s de um modelo de <em>User Interface.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um prot\u00f3tipo \u00e9 uma vers\u00e3o inicial de um sistema de software, usado para demonstrar conceitos, experimentar op\u00e7\u00f5es de projeto e descobrir mais sobre o problema e suas poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es. Dentre os benef\u00edcios de se utilizar a prototipa\u00e7\u00e3o podemos destacar: I-No processo de projeto de sistema, um prot\u00f3tipo pode ser usado para estudar solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do software e para apoiar o projeto de interface de usu\u00e1rio. II-S\u00e3o sempre execut\u00e1veis e isso o torna mais f\u00e1cil de serem colocados em uso como vers\u00e3o final do sistema. III-Eles geralmente seguem todos os padr\u00f5es de qualidade organizacional para o seu desenvolvimento. IV-No processo de engenharia de requisitos, um prot\u00f3tipo pode ajudar na elicita\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o de requisitos de sistema. Qual (is) afirmativa (s) est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S)?","provas":[{"id":61755,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-2o-tenente-sistema-de-armas-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 16:48:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2047461,"hashId":"dfc73d52ee07bcc7a8a67d62339c3acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um prot\u00f3tipo \u00e9 uma vers\u00e3o inicial de um sistema de software, usado para demonstrar conceitos, experimentar op\u00e7\u00f5es de projeto e descobrir mais sobre o problema e suas poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os benef\u00edcios de se utilizar a prototipa\u00e7\u00e3o podemos destacar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-No processo de projeto de sistema, um prot\u00f3tipo pode ser usado para estudar solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do software e para apoiar o projeto de interface de usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-S\u00e3o sempre execut\u00e1veis e isso o torna mais f\u00e1cil de serem colocados em uso como vers\u00e3o final do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Eles geralmente seguem todos os padr\u00f5es de qualidade organizacional para o seu desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-No processo de engenharia de requisitos, um prot\u00f3tipo pode ajudar na elicita\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o de requisitos de sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual (is) afirmativa (s) est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S)?<\/p>","resposta":7986246,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV somente.","id":7986242,"corpo":"<p>IV somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7986243,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7986244,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I somente.","id":7986245,"corpo":"<p>I somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV somente.","id":7986246,"corpo":"<p>I e IV somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"nome_clean":"Modelos Iterativos e Incrementais","oab":false,"nome":"Modelos Iterativos e Incrementais","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428786,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-iterativos-e-incrementais"},{"nome_clean":"Modelos em Prototipagem","oab":false,"nome":"Modelos em Prototipagem","pai":428786,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428789,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-em-prototipagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201c[...] al\u00e9m de tornarem os ambientes mais bonitos e os pratos mais arom\u00e1ticos, as plantas possuem caracter\u00edsticas qu\u00edmicas [...]\u201d, a express\u00e3o em destaque poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de valor l\u00f3gico-sem\u00e2ntico, por","provas":[{"id":58629,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Engenheiro - 2021"},{"id":58627,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-ate-o-momento-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1765583,"hashId":"4fb5afa1825bcd5fee841e713dec9f56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201c[...] <u>al\u00e9m de<\/u> tornarem os ambientes mais bonitos e os pratos mais arom\u00e1ticos, as plantas possuem caracter\u00edsticas qu\u00edmicas [...]\u201d, a express\u00e3o em destaque poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de valor l\u00f3gico-sem\u00e2ntico, por<\/p>","resposta":6729307,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apesar de.","id":6729303,"corpo":"<p>apesar de.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"malgrado.","id":6729304,"corpo":"<p>malgrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a exce\u00e7\u00e3o de.","id":6729305,"corpo":"<p>a exce\u00e7\u00e3o de.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salvo.","id":6729306,"corpo":"<p>salvo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ademais de.","id":6729307,"corpo":"<p>ademais de.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Plantas t\u00f3xicas: lindas e perigosas O h\u00e1bito de cultivar plantas em jardins dentro e fora de casa cresceu durante os meses de pandemia de covid-19. As esp\u00e9cies escolhidas s\u00e3o as mais variadas, indo de flores a ervas arom\u00e1ticas, de plantas ornamentais a \u00e1rvores frut\u00edferas. Entretanto, al\u00e9m de tornarem os ambientes mais bonitos e os pratos mais arom\u00e1ticos, as plantas possuem caracter\u00edsticas qu\u00edmicas que podem fazer com que sejam t\u00f3xicas para pessoas e animais.Segundo afirma a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (Fiocruz), no Brasil, a cada dez casos de intoxica\u00e7\u00e3o por plantas, seis ocorrem em crian\u00e7as com menos de 10 anos de idade, mas as v\u00edtimas de envenenamento por plantas n\u00e3o s\u00e3o apenas crian\u00e7as. Animais dom\u00e9sticos, adultos e at\u00e9 mesmo animais de fazenda podem ser expostos a esse tipo de acidente. Ou seja, a conviv\u00eancia com plantas potencialmente t\u00f3xicas requer cuidados preventivos.Conhecer quais s\u00e3o as esp\u00e9cies potencialmente venenosas deve ser o primeiro passo para preven\u00e7\u00e3o de intoxica\u00e7\u00f5es. Ainda segundo a Fiocruz, as campe\u00e3s de acidentes no Brasil s\u00e3o comigo-ningu\u00e9m-pode, bico-de-papagaio, espirradeira, taioba-brava, tinhor\u00e3o, chap\u00e9u-deNapole\u00e3o, coroa-de-Cristo, saia-branca etc. Saber identificar essas plantas \u00e9 essencial no caso de um acidente. A Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria (Embrapa) e a Fiocruz possuem informa\u00e7\u00e3o sobre a identifica\u00e7\u00e3o dessas plantas em seus sites.Para a preven\u00e7\u00e3o e para a resposta aos acidentes tamb\u00e9m \u00e9 importante conhecer quais s\u00e3o as rea\u00e7\u00f5es causadas pelo contato com plantas venenosas. As respostas do organismo ao contato com as subst\u00e2ncias venenosas s\u00e3o diversas e podem depender de fatores como a idade e tamanho do paciente, quest\u00f5es de sa\u00fade (como a presen\u00e7a de alergias) e o tempo e via de exposi\u00e7\u00e3o ao agente t\u00f3xico.Segundo o Centro de Intoxica\u00e7\u00f5es da Calif\u00f3rnia, as plantas t\u00f3xicas podem ser classificadas em cinco graus de perigo:\u2022 N\u00edvel 1: pertencem ao n\u00edvel 1 as plantas que causam apenas uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica na pele, (vermelhid\u00e3o, coceira, bolhas etc.);\u2022 N\u00edvel 2a: est\u00e3o as esp\u00e9cies que, por meio do contato de sua seiva com as mucosas, incluindo a boca, ocasionam dor e irrita\u00e7\u00e3o. O quadro pode se agravar, com a presen\u00e7a de problemas respirat\u00f3rios;\u2022 N\u00edvel 2b: engloba as plantas que possuem oxalato de c\u00e1lcio em sua seiva. Elas s\u00e3o respons\u00e1veis por causar rea\u00e7\u00f5es tardias nos rins, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreias (pertence a esse grupo, por exemplo, a campe\u00e3 de intoxica\u00e7\u00f5es comigoningu\u00e9m-pode);\u2022 N\u00edvel 3: nesse n\u00edvel est\u00e3o as esp\u00e9cies que, se ingeridas, causam rea\u00e7\u00f5es moderadas, como n\u00e1usea, v\u00f4mito e diarreia, mas n\u00e3o oferecem risco de vida;\u2022 N\u00edvel 4: aquelas que podem levar \u00e0 morte. Sua ingest\u00e3o pode afetar os rins, o cora\u00e7\u00e3o, o f\u00edgado e o c\u00e9rebro e requer atendimento m\u00e9dico imediato.Em caso de acidentes com plantas, contate o centro de intoxica\u00e7\u00f5es mais pr\u00f3ximo.Texto adaptado de:&lt;https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/toxicologia\/plantas-toxicas-lindas-e-perigosas\/&gt;. Acesso em: 03 nov. 2020.","id":461442,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Plantas t\u00f3xicas: lindas e perigosas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O h\u00e1bito de cultivar plantas em jardins dentro e fora de casa cresceu durante os meses de pandemia de covid-19. As esp\u00e9cies escolhidas s\u00e3o as mais variadas, indo de flores a ervas arom\u00e1ticas, de plantas ornamentais a \u00e1rvores frut\u00edferas. Entretanto, al\u00e9m de tornarem os ambientes mais bonitos e os pratos mais arom\u00e1ticos, as plantas possuem caracter\u00edsticas qu\u00edmicas que podem fazer com que sejam t\u00f3xicas para pessoas e animais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo afirma a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (Fiocruz), no Brasil, a cada dez casos de intoxica\u00e7\u00e3o por plantas, seis ocorrem em crian\u00e7as com menos de 10 anos de idade, mas as v\u00edtimas de envenenamento por plantas n\u00e3o s\u00e3o apenas crian\u00e7as. Animais dom\u00e9sticos, adultos e at\u00e9 mesmo animais de fazenda podem ser expostos a esse tipo de acidente. Ou seja, a conviv\u00eancia com plantas potencialmente t\u00f3xicas requer cuidados preventivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conhecer quais s\u00e3o as esp\u00e9cies potencialmente venenosas deve ser o primeiro passo para preven\u00e7\u00e3o de intoxica\u00e7\u00f5es. Ainda segundo a Fiocruz, as campe\u00e3s de acidentes no Brasil s\u00e3o comigo-ningu\u00e9m-pode, bico-de-papagaio, espirradeira, taioba-brava, tinhor\u00e3o, chap\u00e9u-deNapole\u00e3o, coroa-de-Cristo, saia-branca etc. Saber identificar essas plantas \u00e9 essencial no caso de um acidente. A Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria (Embrapa) e a Fiocruz possuem informa\u00e7\u00e3o sobre a identifica\u00e7\u00e3o dessas plantas em seus sites.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a preven\u00e7\u00e3o e para a resposta aos acidentes tamb\u00e9m \u00e9 importante conhecer quais s\u00e3o as rea\u00e7\u00f5es causadas pelo contato com plantas venenosas. As respostas do organismo ao contato com as subst\u00e2ncias venenosas s\u00e3o diversas e podem depender de fatores como a idade e tamanho do paciente, quest\u00f5es de sa\u00fade (como a presen\u00e7a de alergias) e o tempo e via de exposi\u00e7\u00e3o ao agente t\u00f3xico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Centro de Intoxica\u00e7\u00f5es da Calif\u00f3rnia, as plantas t\u00f3xicas podem ser classificadas em cinco graus de perigo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00edvel 1: pertencem ao n\u00edvel 1 as plantas que causam apenas uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica na pele, (vermelhid\u00e3o, coceira, bolhas etc.);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00edvel 2a: est\u00e3o as esp\u00e9cies que, por meio do contato de sua seiva com as mucosas, incluindo a boca, ocasionam dor e irrita\u00e7\u00e3o. O quadro pode se agravar, com a presen\u00e7a de problemas respirat\u00f3rios;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00edvel 2b: engloba as plantas que possuem oxalato de c\u00e1lcio em sua seiva. Elas s\u00e3o respons\u00e1veis por causar rea\u00e7\u00f5es tardias nos rins, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreias (pertence a esse grupo, por exemplo, a campe\u00e3 de intoxica\u00e7\u00f5es comigoningu\u00e9m-pode);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00edvel 3: nesse n\u00edvel est\u00e3o as esp\u00e9cies que, se ingeridas, causam rea\u00e7\u00f5es moderadas, como n\u00e1usea, v\u00f4mito e diarreia, mas n\u00e3o oferecem risco de vida;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00edvel 4: aquelas que podem levar \u00e0 morte. Sua ingest\u00e3o pode afetar os rins, o cora\u00e7\u00e3o, o f\u00edgado e o c\u00e9rebro e requer atendimento m\u00e9dico imediato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em caso de acidentes com plantas, contate o centro de intoxica\u00e7\u00f5es mais pr\u00f3ximo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Texto adaptado de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/toxicologia\/plantas-toxicas-lindas-e-perigosas\/&gt;. Acesso em: 03 nov. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta um sistema de controle em diagrama de blocos.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a equa\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica desse sistema.","provas":[{"id":60974,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 09:30:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1854268,"hashId":"a3bd2ca58ea0e4e85ff39e165d31411e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta um sistema de controle em diagrama de blocos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60974\/questao\/1854268-20210817222743000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a equa\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica desse sistema.<\/p>","resposta":7130132,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s(s + 3)(s + 5) ","id":7130130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s(s + 3)(s + 5) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(s + 3)(s + 5)","id":7130131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(s + 3)(s + 5)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s3 + 8s2 + 15s + K","id":7130132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s<sup>3<\/sup> + 8s<sup>2<\/sup> + 15s + K<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(s + 3)(s + 5) + K","id":7130133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(s + 3)(s + 5) + K<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s3 (s + 5) + K","id":7130134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s<sup>3<\/sup> (s + 5) + K<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Diagramas de Blocos e de Bode","oab":false,"nome":"Diagramas de Blocos e de Bode","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421008,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-diagramas-de-blocos-e-de-bode"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta um circuito composto por um resistor, um indutor e um capacitor em paralelo. Sabe-se que o indutor possui valor de 100 mH e, o capacitor, de 10 \u00b5F.Para que esse circuito seja criticamente amortecido, o resistor deve ser, em ohms, igual a","provas":[{"id":60969,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-mecatronico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 09:36:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1854351,"hashId":"a2e1b5672f59ab900d7f297bf4bd7b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta um circuito composto por um resistor, um indutor e um capacitor em paralelo. Sabe-se que o indutor possui valor de 100 mH e, o capacitor, de 10 \u00b5F.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60969\/questao\/1854351-20210818062532000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que esse circuito seja criticamente amortecido, o resistor deve ser, em ohms, igual a<\/p>","resposta":7130547,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7130545,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30.","id":7130546,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50.","id":7130547,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70.","id":7130548,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100.","id":7130549,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela verdade a seguir, que apresenta o estado da sa\u00edda Y em fun\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis bin\u00e1rias independentes a, b e c.abcY010100000110101110000111A express\u00e3o da sa\u00edda (Y) na 2\u00aa forma can\u00f4nica \u00e9 o que se apresenta em","provas":[{"id":60974,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 09:30:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1854273,"hashId":"53b7510733364ebdc008008ed2f25152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tabela verdade a seguir, que apresenta o estado da sa\u00edda Y em fun\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis bin\u00e1rias independentes a, b e c.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 153px;\"><colgroup><col width=\"29\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"45\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"42\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"37\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">a<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">b<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">c<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Y<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o da sa\u00edda (Y) na 2\u00aa forma can\u00f4nica \u00e9 o que se apresenta em<\/p>","resposta":7130155,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Y = (a + b + c) . (a + b\u02c9 + c\u02c9 ) . (a\u02c9 + b + c)","id":7130155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Y = (a + b + c) . (a + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83122em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.83122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{c}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) . (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + b + c)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Y = (a\u02c9 . b . c\u02c9 ) + (a\u02c9 . b . c) + (a . b\u02c9 . c) + (a . b . c\u02c9)","id":7130156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Y = (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . b . <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{c}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) + (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . b . c) + (a . <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83122em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.83122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . c) + (a . b . <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{c}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y = (a\u02c9 + b + c) . (a\u02c9 + b + c)","id":7130157,"corpo":"<p>Y = (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + b + c) . (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + b + c)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Y = (a\u02c9 + b\u02c9 + c\u02c9) . (a\u02c9 + b+ c)","id":7130158,"corpo":"<p>Y = (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83122em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.83122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{c}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) . (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + b+ c)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Y = (a\u02c9 + b + c) . (a + b\u02c9 +c) . (a+ b + c\u02c9 )","id":7130159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Y = (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + b + c) . (a + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83122em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.83122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> +c) . (a+ b + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{c}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os recursos no processo civil brasileiro, analise as afirmativas a seguir:I. Ser\u00e3o julgados em recurso ordin\u00e1rio, pelo Supremo Tribunal Federal, os mandados de seguran\u00e7a, os habeas data e os mandados de injun\u00e7\u00e3o decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos tribunais superiores, quando denegat\u00f3ria a decis\u00e3o.II. Cabe agravo contra decis\u00e3o do presidente ou do vice- presidente do tribunal recorrido que inadmitir recurso extraordin\u00e1rio ou recurso especial, salvo quando fundada na aplica\u00e7\u00e3o de entendimento firmado em regime de repercuss\u00e3o geral ou em julgamento de recursos repetitivos.III. A diverg\u00eancia que autoriza a interposi\u00e7\u00e3o de embargos de diverg\u00eancia pode verificar-se na aplica\u00e7\u00e3o do direito material ou do direito processual.\u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":62832,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 10:37:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1916251,"hashId":"c3d05390b237765d20117cf3f01816d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os recursos no processo civil brasileiro, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ser\u00e3o julgados em recurso ordin\u00e1rio, pelo Supremo Tribunal Federal, os mandados de seguran\u00e7a, os <em>habeas data<\/em> e os mandados de injun\u00e7\u00e3o decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos tribunais superiores, quando denegat\u00f3ria a decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cabe agravo contra decis\u00e3o do presidente ou do vice- presidente do tribunal recorrido que inadmitir recurso extraordin\u00e1rio ou recurso especial, salvo quando fundada na aplica\u00e7\u00e3o de entendimento firmado em regime de repercuss\u00e3o geral ou em julgamento de recursos repetitivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A diverg\u00eancia que autoriza a interposi\u00e7\u00e3o de embargos de diverg\u00eancia pode verificar-se na aplica\u00e7\u00e3o do direito material ou do direito processual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":7397687,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I.","id":7397684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I e III.","id":7397685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em II e III.","id":7397686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":7397687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Dos recursos para o STF e STJ","oab":true,"nome":"Dos recursos para o STF e STJ","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402228,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-recursos-para-o-stf-e-stj"},{"nome_clean":"Do recurso ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do recurso ordin\u00e1rio","pai":402228,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402229,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-recurso-ordinario"},{"nome_clean":"Recurso Ordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Recurso Ordin\u00e1rio","pai":424478,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424479,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recurso-ordinario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo judicial foi apresentada uma ata notarial, na qual estava descrito o conte\u00fado de uma conversa feita atrav\u00e9s de arquivo de som, pela plataforma de WhatsApp. Considerando que a ata notarial cumpria todos os requisitos legais de validade, podemos afirmar que o valor probat\u00f3rio desta ata prova:","provas":[{"id":62066,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2021-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 10:38:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1897824,"hashId":"d686649118e381487eeadf016c2f75ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um processo judicial foi apresentada uma ata notarial, na qual estava descrito o conte\u00fado de uma conversa feita atrav\u00e9s de arquivo de som, pela plataforma de WhatsApp. Considerando que a ata notarial cumpria todos os requisitos legais de validade, podemos afirmar que o valor probat\u00f3rio desta ata prova:<\/p>","resposta":7316043,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conte\u00fado, a integridade e a autoria do arquivo de som que foi apresentado ao tabeli\u00e3o.","id":7316041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado, a integridade e a autoria do arquivo de som que foi apresentado ao tabeli\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conte\u00fado e a integridade do arquivo de som que foi apresentado ao tabeli\u00e3o, n\u00e3o sendo prova da autoria do arquivo em si.","id":7316042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado e a integridade do arquivo de som que foi apresentado ao tabeli\u00e3o, n\u00e3o sendo prova da autoria do arquivo em si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conte\u00fado do arquivo de som que foi apresentado ao tabeli\u00e3o, n\u00e3o sendo prova da integridade ou autoria do arquivo em si. ","id":7316043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado do arquivo de som que foi apresentado ao tabeli\u00e3o, n\u00e3o sendo prova da integridade ou autoria do arquivo em si. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conte\u00fado e a autoria do arquivo de som que foi apresentado ao tabeli\u00e3o, n\u00e3o sendo prova da integridade do arquivo em si.","id":7316044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado e a autoria do arquivo de som que foi apresentado ao tabeli\u00e3o, n\u00e3o sendo prova da integridade do arquivo em si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Provas","oab":false,"nome":"Teoria Geral das Provas","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415773,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-teoria-geral-das-provas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a Advocacia P\u00fablica: I. O membro da Advocacia P\u00fablica ser\u00e1 civil e regressivamente respons\u00e1vel quando agir com dolo ou fraude no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. II. Como o CREMEC n\u00e3o \u00e9 considerado Fazenda P\u00fablica, o seu advogado n\u00e3o gozar\u00e1 de prazo em dobro para se manifestar processualmente. III. Em sede de cumprimento de senten\u00e7a promovido pela Fazenda P\u00fablica, \u00e9 vedada a cobran\u00e7a de honor\u00e1rios pelos advogados p\u00fablicos. \u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":62832,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 10:37:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1916231,"hashId":"d4cfda5c3d497db9cb9e20f686fbe378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a Advocacia P\u00fablica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O membro da Advocacia P\u00fablica ser\u00e1 civil e regressivamente respons\u00e1vel quando agir com dolo ou fraude no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Como o CREMEC n\u00e3o \u00e9 considerado Fazenda P\u00fablica, o seu advogado n\u00e3o gozar\u00e1 de prazo em dobro para se manifestar processualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em sede de cumprimento de senten\u00e7a promovido pela Fazenda P\u00fablica, \u00e9 vedada a cobran\u00e7a de honor\u00e1rios pelos advogados p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":7397593,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I.","id":7397593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I e III.","id":7397594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em II e III.","id":7397595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":7397596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Da Advocacia P\u00fablica (CPC)","oab":true,"nome":"Da Advocacia P\u00fablica (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402126,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-advocacia-publica-cpc"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","pai":415433,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422602,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-funcoes-essenciais-a-justica"},{"nome_clean":"Advocacia P\u00fablica","oab":false,"nome":"Advocacia P\u00fablica","pai":422602,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422604,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-advocacia-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o \u2013 Naturalmente, nunca \u00e9 demais sublinhar, a busca por um sentido para estar vivo se confunde com o humano \u2013 ou, melhor ainda, com \u201cser\u201d humano. \u2013 expressa a ideia de que procurar um sentido para viver","provas":[{"id":65423,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-bibliotecario-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:21:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2011472,"hashId":"f496185b768786d9e325e7158d41234a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o \u2013 Naturalmente, nunca \u00e9 demais sublinhar, a busca por um sentido para estar vivo se confunde com o humano \u2013 ou, melhor ainda, com \u201cser\u201d humano. \u2013 expressa a ideia de que procurar um sentido para viver<\/p>","resposta":7828015,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adv\u00e9m da liga\u00e7\u00e3o do homem com o divino.","id":7828014,"corpo":"<p>adv\u00e9m da liga\u00e7\u00e3o do homem com o divino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 pr\u00f3prio da natureza do homem.","id":7828015,"corpo":"<p>\u00e9 pr\u00f3prio da natureza do homem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 motivo de desorienta\u00e7\u00e3o para o homem.","id":7828016,"corpo":"<p>\u00e9 motivo de desorienta\u00e7\u00e3o para o homem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garante a sobreviv\u00eancia da esp\u00e9cie humana.","id":7828017,"corpo":"<p>garante a sobreviv\u00eancia da esp\u00e9cie humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representa uma conquista da humanidade.","id":7828018,"corpo":"<p>representa uma conquista da humanidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 19. A busca por um sentido \u201cOs dois dias mais importantes da sua vida s\u00e3o aqueles em que voc\u00ea nasceu e aquele em que descobre o porqu\u00ea.\u201d A m\u00e1xima atribu\u00edda ao escritor americano Mark Twain (1835- 1910), autor de cl\u00e1ssicos como As Aventuras de Tom Sawyer (1876), resume com precis\u00e3o o valor de encontrar um prop\u00f3sito para a pr\u00f3pria exist\u00eancia. Naturalmente, nunca \u00e9 demais sublinhar, a busca por um sentido para estar vivo se confunde com o humano \u2013 ou, melhor ainda, com \u201cser\u201d humano. H\u00e1 cerca de 50 000 anos, quando, segundo achados recentes, o Homo Sapiens come\u00e7ou a pintar nas paredes das cavernas, desenh\u00e1vamos figuras m\u00edsticas, como ca\u00e7adores dotados de superpoderes, que pareciam auxiliar os homens daquela \u00e9poca a situar a si mesmos em meio ao desconhecido. De l\u00e1 para c\u00e1, n\u00e3o existem ind\u00edcios de que se possa chegar a uma raz\u00e3o \u00fanica que justifique o viver \u2013 por\u00e9m cada indiv\u00edduo pode descobrir a sua. Diante da pergunta \u201cpor que estamos aqui?\u201d, feita durante uma entrevista, o escritor Charles Bukowski (1920- 1994), alem\u00e3o radicado nos Estados Unidos, destacou: \u201cPara quem acredita em Deus, a maior parte das grandes quest\u00f5es pode estar respondida. Mas, para aqueles que n\u00e3o aceitam a f\u00f3rmula de Deus, as grandes respostas n\u00e3o est\u00e3o cravadas na pedra. N\u00f3s nos ajustamos a novas condi\u00e7\u00f5es e descobertas\u201d. No rastro desse debate, outra indaga\u00e7\u00e3o se imp\u00f5e: afinal, vale tanto assim o esfor\u00e7o de refletir acerca dos motivos de estar na Terra? Um estudo publicado em dezembro no peri\u00f3dico cient\u00edfico Journal of Clinical Psychiatry (EUA) foi pioneiro ao garantir que, at\u00e9 mesmo do ponto de vista da sa\u00fade f\u00edsica e mental, vale, sim, a pena. O veredito do estudo: aqueles que revelavam ter descoberto sentido em sua vida demonstravam tamb\u00e9m melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, tanto psicol\u00f3gica como f\u00edsica. Enquanto isso, ocorreu o contr\u00e1rio com os que declaravam estar no m\u00e1ximo em um processo de busca. Esses apresentavam, com maior frequ\u00eancia, problemas de sa\u00fade. (Sabrina Brito, Veja, 15.01.2020. Adaptado)","id":488092,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>14 <\/strong>a <strong>19<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A busca por um sentido<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cOs dois dias mais importantes da sua vida s\u00e3o aqueles em que voc\u00ea nasceu e aquele em que descobre o porqu\u00ea.\u201d A m\u00e1xima atribu\u00edda ao escritor americano Mark Twain (1835- 1910), autor de cl\u00e1ssicos como <em>As Aventuras de Tom Sawyer<\/em> (1876), resume com precis\u00e3o o valor de encontrar um prop\u00f3sito para a pr\u00f3pria exist\u00eancia. Naturalmente, nunca \u00e9 demais sublinhar, a busca por um sentido para estar vivo se confunde com o humano \u2013 ou, melhor ainda, com \u201cser\u201d humano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 cerca de 50 000 anos, quando, segundo achados recentes, o <em>Homo Sapiens<\/em> come\u00e7ou a pintar nas paredes das cavernas, desenh\u00e1vamos figuras m\u00edsticas, como ca\u00e7adores dotados de superpoderes, que pareciam auxiliar os homens daquela \u00e9poca a situar a si mesmos em meio ao desconhecido. De l\u00e1 para c\u00e1, n\u00e3o existem ind\u00edcios de que se possa chegar a uma raz\u00e3o \u00fanica que justifique o viver \u2013 por\u00e9m cada indiv\u00edduo pode descobrir a sua. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diante da pergunta \u201cpor que estamos aqui?\u201d, feita durante uma entrevista, o escritor <strong>Charles Bukowski (1920- 1994), alem\u00e3o radicado nos Estados Unidos, destacou:<\/strong> \u201cPara quem acredita em Deus, a maior parte das grandes quest\u00f5es pode estar respondida. Mas, para aqueles que n\u00e3o aceitam a f\u00f3rmula de Deus, as grandes respostas n\u00e3o est\u00e3o cravadas na pedra. N\u00f3s nos ajustamos a novas condi\u00e7\u00f5es e descobertas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No rastro desse debate, outra indaga\u00e7\u00e3o se imp\u00f5e: afinal, vale tanto assim o esfor\u00e7o de refletir acerca dos motivos de estar na Terra? Um estudo publicado em dezembro no peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Journal of Clinical Psychiatry<\/em> (EUA) foi pioneiro ao garantir que, at\u00e9 mesmo do ponto de vista da sa\u00fade f\u00edsica e mental, vale, sim, a pena. <strong>O veredito do estudo: <\/strong>aqueles que revelavam ter descoberto sentido em sua vida demonstravam tamb\u00e9m melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, tanto psicol\u00f3gica como f\u00edsica. Enquanto isso, ocorreu o contr\u00e1rio com os que declaravam estar no m\u00e1ximo em um processo de busca. Esses apresentavam, com maior frequ\u00eancia, problemas de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Sabrina Brito, <em>Veja<\/em>, 15.01.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os planos de cargos das carreiras e remunera\u00e7\u00e3o dos servidores das \u00e1reas Administrativas, Operacional, Assist\u00eancia Social e Cargo sem Comiss\u00e3o do Munic\u00edpio de Dores do Indai\u00e1\/MG, em seu art. 7\u00b0 estabelece que os n\u00edveis de progress\u00e3o dos cargos de provimento efetivo desdobram-se em n\u00edveis, que v\u00e3o de:","provas":[{"id":61897,"cargo":{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-advogado-do-procon","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Advogado do Procon - 2021"},{"id":61902,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Controlador Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 10:12:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1889893,"hashId":"462f5a15de3d88550c6edb4f19fc3b5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos de cargos das carreiras e remunera\u00e7\u00e3o dos servidores das \u00e1reas Administrativas, Operacional, Assist\u00eancia Social e Cargo sem Comiss\u00e3o do Munic\u00edpio de Dores do Indai\u00e1\/MG, em seu art. 7\u00b0 estabelece que os n\u00edveis de progress\u00e3o dos cargos de provimento efetivo desdobram-se em n\u00edveis, que v\u00e3o de:<\/p>","resposta":7279806,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I a III. ","id":7279805,"corpo":"<p>I a III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I a IV.","id":7279806,"corpo":"<p>I a IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I a V.","id":7279807,"corpo":"<p>I a V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I a VIII. ","id":7279808,"corpo":"<p>I a VIII. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analise as afirmativas a seguir: I. O condenado por crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ter\u00e1 a progress\u00e3o de regime do cumprimento da pena condicionada \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano que causou, ou \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o do produto do il\u00edcito praticado, com os acr\u00e9scimos legais. II. No crime de concuss\u00e3o culposa, o funcion\u00e1rio p\u00fablico se apropria de dinheiro que, no exerc\u00edcio do cargo, recebeu por erro de outrem. III. No crime de prevarica\u00e7\u00e3o, por exemplo, o funcion\u00e1rio p\u00fablico deixa de praticar indevidamente ato de of\u00edcio, em proveito pr\u00f3prio ou alheio. \u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":62832,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 10:20:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1916145,"hashId":"6be2671d062c545d788f9f6cd3fd2499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O condenado por crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ter\u00e1 a progress\u00e3o de regime do cumprimento da pena condicionada \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano que causou, ou \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o do produto do il\u00edcito praticado, com os acr\u00e9scimos legais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No crime de concuss\u00e3o culposa, o funcion\u00e1rio p\u00fablico se apropria de dinheiro que, no exerc\u00edcio do cargo, recebeu por erro de outrem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No crime de prevarica\u00e7\u00e3o, por exemplo, o funcion\u00e1rio p\u00fablico deixa de praticar indevidamente ato de of\u00edcio, em proveito pr\u00f3prio ou alheio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":7397215,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I.","id":7397215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I e III.","id":7397216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em II e III.","id":7397217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":7397218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que uma vantagem do processo de soldagem por arco submerso, amplamente utilizada na ind\u00fastria metalmec\u00e2nica, consiste na\/no","provas":[{"id":62223,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 10:23:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1901981,"hashId":"c92364cbdc37623c6f3a9fd86b2a284a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que uma vantagem do processo de soldagem por arco submerso, amplamente utilizada na ind\u00fastria metalmec\u00e2nica, consiste na\/no<\/p>","resposta":7334801,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilidade de solda sobre cabe\u00e7a. ","id":7334798,"corpo":"<p>possibilidade de solda sobre cabe\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixo aporte t\u00e9rmico devido ao processo. ","id":7334799,"corpo":"<p>baixo aporte t\u00e9rmico devido ao processo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o necessidade de remo\u00e7\u00e3o de esc\u00f3ria. ","id":7334800,"corpo":"<p>n\u00e3o necessidade de remo\u00e7\u00e3o de esc\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilidade de alta velocidade de soldagem e elevada taxa de deposi\u00e7\u00e3o.","id":7334801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de alta velocidade de soldagem e elevada taxa de deposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Soldagem","oab":false,"nome":"Soldagem","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427787,"slug":"engenharia-mecanica-soldagem"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de soldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de soldagem","pai":427787,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427789,"slug":"engenharia-mecanica-tecnicas-de-soldagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensaio de tra\u00e7\u00e3o consiste na aplica\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o axial num corpo de prova, promovendo a deforma\u00e7\u00e3o do material na dire\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o at\u00e9 a fratura. A figura a seguir ilustra a amostra submetida ao ensaio de tra\u00e7\u00e3o em diferentes etapas da curva tens\u00e3o x deforma\u00e7\u00e3o.Fonte: Callister (2000). Adaptado. A sequ\u00eancia que apresenta corretamente as etapas de deforma\u00e7\u00e3o indicadas em I, II e III, respectivamente, est\u00e1 indicada em","provas":[{"id":62223,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 10:25:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1901998,"hashId":"9f18233b0baeefd3a510c51310f39b5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensaio de tra\u00e7\u00e3o consiste na aplica\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o axial num corpo de prova, promovendo a deforma\u00e7\u00e3o do material na dire\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o at\u00e9 a fratura. A figura a seguir ilustra a amostra submetida ao ensaio de tra\u00e7\u00e3o em diferentes etapas da curva tens\u00e3o x deforma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62223\/questao\/1901998-20210914101353000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: Callister (2000). Adaptado. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que apresenta corretamente as etapas de deforma\u00e7\u00e3o indicadas em I, II e III, respectivamente, est\u00e1 indicada em<\/p>","resposta":7334877,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" el\u00e1stica \/ pl\u00e1stica uniforme \/ pl\u00e1stica n\u00e3o uniforme. ","id":7334877,"corpo":"<p> el\u00e1stica \/ pl\u00e1stica uniforme \/ pl\u00e1stica n\u00e3o uniforme. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"el\u00e1stica \/ pl\u00e1stica n\u00e3o uniforme \/ pl\u00e1stica uniforme. ","id":7334878,"corpo":"<p>el\u00e1stica \/ pl\u00e1stica n\u00e3o uniforme \/ pl\u00e1stica uniforme. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pl\u00e1stica \/ el\u00e1stica n\u00e3o uniforme \/ el\u00e1stica uniforme. ","id":7334879,"corpo":"<p>pl\u00e1stica \/ el\u00e1stica n\u00e3o uniforme \/ el\u00e1stica uniforme. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pl\u00e1stica \/ el\u00e1stica uniforme \/ el\u00e1stica n\u00e3o uniforme.","id":7334880,"corpo":"<p>pl\u00e1stica \/ el\u00e1stica uniforme \/ el\u00e1stica n\u00e3o uniforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo criminal por infra\u00e7\u00f5es penais ambientais, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62066,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2021-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 10:26:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1897833,"hashId":"38898345dbfd00955ac1ab3d7d3c5925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo criminal por infra\u00e7\u00f5es penais ambientais, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7316083,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal da pessoa jur\u00eddica, a quem se aplicam, isolada, cumulativa ou alternativamente, as penas de multa, restritivas de direitos e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.","id":7316080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal da pessoa jur\u00eddica, a quem se aplicam, isolada, cumulativa ou alternativamente, as penas de multa, restritivas de direitos e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos crimes ambientais de menor potencial ofensivo se aplica, com modifica\u00e7\u00f5es tendentes a assegurar a comprova\u00e7\u00e3o da repara\u00e7\u00e3o do dano, a suspens\u00e3o condicional do processo prevista no Art. 89 da Lei n\u00ba 9.099\/95.","id":7316081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos crimes ambientais de menor potencial ofensivo se aplica, com modifica\u00e7\u00f5es tendentes a assegurar a comprova\u00e7\u00e3o da repara\u00e7\u00e3o do dano, a suspens\u00e3o condicional do processo prevista no Art. 89 da Lei n\u00ba 9.099\/95.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda ou utilizada, preponderantemente, com o fim de permitir, facilitar ou ocultar a pr\u00e1tica de crime definido na Lei n\u00ba 9.605\/98 (crimes ambientais), ter\u00e1 decretada sua liquida\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, seu patrim\u00f4nio ser\u00e1 considerado instrumento do crime e como tal perdido em favor do Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional.","id":7316082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda ou utilizada, preponderantemente, com o fim de permitir, facilitar ou ocultar a pr\u00e1tica de crime definido na Lei n\u00ba 9.605\/98 (crimes ambientais), ter\u00e1 decretada sua liquida\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, seu patrim\u00f4nio ser\u00e1 considerado instrumento do crime e como tal perdido em favor do Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sendo imposs\u00edvel a composi\u00e7\u00e3o do dano ambiental decorrente da pr\u00e1tica de crime ambiental de menor potencial ofensivo, \u00e9 defeso ao Minist\u00e9rio P\u00fablico propor a aplica\u00e7\u00e3o imediata de pena (transa\u00e7\u00e3o penal), excluindo-se a tramita\u00e7\u00e3o processual do \u00e2mbito dos Juizados Especiais Criminais, com a remessa dos autos ao ju\u00edzo criminal comum.","id":7316083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo imposs\u00edvel a composi\u00e7\u00e3o do dano ambiental decorrente da pr\u00e1tica de crime ambiental de menor potencial ofensivo, \u00e9 defeso ao Minist\u00e9rio P\u00fablico propor a aplica\u00e7\u00e3o imediata de pena (transa\u00e7\u00e3o penal), excluindo-se a tramita\u00e7\u00e3o processual do \u00e2mbito dos Juizados Especiais Criminais, com a remessa dos autos ao ju\u00edzo criminal comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o narrador discorre sobre","provas":[{"id":65423,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-bibliotecario-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:18:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2011440,"hashId":"01b97b6860134eb9a9ead501ac1d979f","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que o narrador discorre sobre<\/p>","resposta":7827856,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os exerc\u00edcios de memoriza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","id":7827854,"corpo":"<p>os exerc\u00edcios de memoriza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a perda da capacidade cognitiva.","id":7827855,"corpo":"<p>a perda da capacidade cognitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ato da escrita e as ideias que se perdem.","id":7827856,"corpo":"<p>o ato da escrita e as ideias que se perdem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o extravio de bens materiais valiosos.","id":7827857,"corpo":"<p>o extravio de bens materiais valiosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a falta de sentido da vida que passa.","id":7827858,"corpo":"<p>a falta de sentido da vida que passa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11. Achados e perdidos Generalizando, e dando ao caso um toque emocional de exagero, levo metade do dia a procurar o que se extraviou na v\u00e9spera. N\u00e3o, n\u00e3o tentem ajudar-me, oh bem-amadas, pois n\u00e3o se trata de joias e, se por acaso eu as houvesse herdado, n\u00e3o teriam para mim outro valor sen\u00e3o o de empenh\u00e1-las pouco a pouco. O que eu perco s\u00e3o coisas imponder\u00e1veis, suspiros n\u00e3o, mas pensamentos, se assim posso chamar o que \u00e0s vezes me borboleteia na cuca e que procuro transfixar no papel, antes que um s\u00fabito buzinar ou britadeira as mate de nascen\u00e7a. E, enquanto procuro tra\u00e7\u00e1-las a l\u00e1pis no papel, pois gra\u00e7as a Deus n\u00e3o perten\u00e7o intelectualmente \u00e0 era mec\u00e2nica, \u00e0s vezes me parece que, por exemplo, um manuscrito me saiu um garrancho, ou, antes, um gancho, que faz pender a linha destas escrituras e por conseguinte a linha do pensamento. Est\u00e3o vendo? De que era mesmo que eu estava falando? Ah! era dos papeis escritos, extraviados, esquecidos. Quem sabe l\u00e1 como seriam bons! Quanto a este, que tive o cuidado de n\u00e3o perder, o melhor ser\u00e1 colocar-lhe no fim os tr\u00eas pontinhos das retic\u00eancias... Ningu\u00e9m sabe ao certo o que querem dizer retic\u00eancias. Em todo caso, desconfio muito que esses tr\u00eas pontinhos misteriosos foram a maior conquista do pensamento ocidental... (Mario Quintana, A vaca e o hipogrifo.)","id":488082,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>11<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Achados e perdidos <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Generalizando, e dando ao caso um toque emocional de exagero, levo metade do dia a procurar o que se extraviou na v\u00e9spera. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o, n\u00e3o tentem ajudar-me, oh bem-amadas, pois n\u00e3o se trata de joias e, se por acaso eu as houvesse herdado, n\u00e3o teriam para mim outro valor <strong>sen\u00e3o <\/strong>o de empenh\u00e1-las pouco a pouco. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que eu perco s\u00e3o coisas imponder\u00e1veis, suspiros n\u00e3o, mas pensamentos, se assim posso chamar o que \u00e0s vezes me borboleteia na cuca e que procuro transfixar no papel, antes que um s\u00fabito buzinar ou britadeira as mate de nascen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E, enquanto procuro tra\u00e7\u00e1-las a l\u00e1pis no papel, pois gra\u00e7as a Deus n\u00e3o perten\u00e7o intelectualmente \u00e0 era mec\u00e2nica, \u00e0s vezes me parece que, por exemplo, um manuscrito me saiu um garrancho, ou, antes, um gancho, que faz pender a linha destas escrituras e por conseguinte a linha do pensamento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Est\u00e3o vendo? De que era mesmo que eu estava falando? Ah! era dos papeis escritos, extraviados, esquecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quem sabe l\u00e1 como seriam bons! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quanto a este, que tive o cuidado de n\u00e3o perder, o melhor ser\u00e1 colocar-lhe no fim os tr\u00eas pontinhos das retic\u00eancias... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ningu\u00e9m sabe ao certo o que querem dizer retic\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em todo caso, desconfio muito que esses tr\u00eas pontinhos misteriosos foram a maior conquista do pensamento ocidental... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mario Quintana, <em>A vaca e o hipogrifo<\/em>.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando-se o emprego de dois-pontos nas passagens destacadas no pen\u00faltimo e no \u00faltimo par\u00e1grafo, conclui-se, corretamente, que","provas":[{"id":65423,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-bibliotecario-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:22:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2011476,"hashId":"21d2f79487493288f021cbe727972096","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando-se o emprego de dois-pontos nas passagens destacadas no pen\u00faltimo e no \u00faltimo par\u00e1grafo, conclui-se, corretamente, que<\/p>","resposta":7828034,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no pen\u00faltimo par\u00e1grafo eles introduzem uma cita\u00e7\u00e3o; no \u00faltimo, um esclarecimento acerca de algo mencionado anteriormente.","id":7828034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no pen\u00faltimo par\u00e1grafo eles introduzem uma cita\u00e7\u00e3o; no \u00faltimo, um esclarecimento acerca de algo mencionado anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em ambos os casos eles introduzem ideias novas, independentes de afirma\u00e7\u00f5es anteriores.","id":7828035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em ambos os casos eles introduzem ideias novas, independentes de afirma\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no pen\u00faltimo par\u00e1grafo eles introduzem informa\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, que ser\u00e3o retomadas pela autora.","id":7828036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no pen\u00faltimo par\u00e1grafo eles introduzem informa\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, que ser\u00e3o retomadas pela autora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no \u00faltimo par\u00e1grafo eles introduzem observa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas da autora acerca dos resultados do estudo.","id":7828037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00faltimo par\u00e1grafo eles introduzem observa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas da autora acerca dos resultados do estudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no pen\u00faltimo par\u00e1grafo eles introduzem a transcri\u00e7\u00e3o de um trecho; no \u00faltimo, a cita\u00e7\u00e3o direta do texto de um estudo.","id":7828038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no pen\u00faltimo par\u00e1grafo eles introduzem a transcri\u00e7\u00e3o de um trecho; no \u00faltimo, a cita\u00e7\u00e3o direta do texto de um estudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 19. A busca por um sentido \u201cOs dois dias mais importantes da sua vida s\u00e3o aqueles em que voc\u00ea nasceu e aquele em que descobre o porqu\u00ea.\u201d A m\u00e1xima atribu\u00edda ao escritor americano Mark Twain (1835- 1910), autor de cl\u00e1ssicos como As Aventuras de Tom Sawyer (1876), resume com precis\u00e3o o valor de encontrar um prop\u00f3sito para a pr\u00f3pria exist\u00eancia. Naturalmente, nunca \u00e9 demais sublinhar, a busca por um sentido para estar vivo se confunde com o humano \u2013 ou, melhor ainda, com \u201cser\u201d humano. H\u00e1 cerca de 50 000 anos, quando, segundo achados recentes, o Homo Sapiens come\u00e7ou a pintar nas paredes das cavernas, desenh\u00e1vamos figuras m\u00edsticas, como ca\u00e7adores dotados de superpoderes, que pareciam auxiliar os homens daquela \u00e9poca a situar a si mesmos em meio ao desconhecido. De l\u00e1 para c\u00e1, n\u00e3o existem ind\u00edcios de que se possa chegar a uma raz\u00e3o \u00fanica que justifique o viver \u2013 por\u00e9m cada indiv\u00edduo pode descobrir a sua. Diante da pergunta \u201cpor que estamos aqui?\u201d, feita durante uma entrevista, o escritor Charles Bukowski (1920- 1994), alem\u00e3o radicado nos Estados Unidos, destacou: \u201cPara quem acredita em Deus, a maior parte das grandes quest\u00f5es pode estar respondida. Mas, para aqueles que n\u00e3o aceitam a f\u00f3rmula de Deus, as grandes respostas n\u00e3o est\u00e3o cravadas na pedra. N\u00f3s nos ajustamos a novas condi\u00e7\u00f5es e descobertas\u201d. No rastro desse debate, outra indaga\u00e7\u00e3o se imp\u00f5e: afinal, vale tanto assim o esfor\u00e7o de refletir acerca dos motivos de estar na Terra? Um estudo publicado em dezembro no peri\u00f3dico cient\u00edfico Journal of Clinical Psychiatry (EUA) foi pioneiro ao garantir que, at\u00e9 mesmo do ponto de vista da sa\u00fade f\u00edsica e mental, vale, sim, a pena. O veredito do estudo: aqueles que revelavam ter descoberto sentido em sua vida demonstravam tamb\u00e9m melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, tanto psicol\u00f3gica como f\u00edsica. Enquanto isso, ocorreu o contr\u00e1rio com os que declaravam estar no m\u00e1ximo em um processo de busca. Esses apresentavam, com maior frequ\u00eancia, problemas de sa\u00fade. (Sabrina Brito, Veja, 15.01.2020. Adaptado)","id":488092,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>14 <\/strong>a <strong>19<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A busca por um sentido<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cOs dois dias mais importantes da sua vida s\u00e3o aqueles em que voc\u00ea nasceu e aquele em que descobre o porqu\u00ea.\u201d A m\u00e1xima atribu\u00edda ao escritor americano Mark Twain (1835- 1910), autor de cl\u00e1ssicos como <em>As Aventuras de Tom Sawyer<\/em> (1876), resume com precis\u00e3o o valor de encontrar um prop\u00f3sito para a pr\u00f3pria exist\u00eancia. Naturalmente, nunca \u00e9 demais sublinhar, a busca por um sentido para estar vivo se confunde com o humano \u2013 ou, melhor ainda, com \u201cser\u201d humano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 cerca de 50 000 anos, quando, segundo achados recentes, o <em>Homo Sapiens<\/em> come\u00e7ou a pintar nas paredes das cavernas, desenh\u00e1vamos figuras m\u00edsticas, como ca\u00e7adores dotados de superpoderes, que pareciam auxiliar os homens daquela \u00e9poca a situar a si mesmos em meio ao desconhecido. De l\u00e1 para c\u00e1, n\u00e3o existem ind\u00edcios de que se possa chegar a uma raz\u00e3o \u00fanica que justifique o viver \u2013 por\u00e9m cada indiv\u00edduo pode descobrir a sua. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diante da pergunta \u201cpor que estamos aqui?\u201d, feita durante uma entrevista, o escritor <strong>Charles Bukowski (1920- 1994), alem\u00e3o radicado nos Estados Unidos, destacou:<\/strong> \u201cPara quem acredita em Deus, a maior parte das grandes quest\u00f5es pode estar respondida. Mas, para aqueles que n\u00e3o aceitam a f\u00f3rmula de Deus, as grandes respostas n\u00e3o est\u00e3o cravadas na pedra. N\u00f3s nos ajustamos a novas condi\u00e7\u00f5es e descobertas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No rastro desse debate, outra indaga\u00e7\u00e3o se imp\u00f5e: afinal, vale tanto assim o esfor\u00e7o de refletir acerca dos motivos de estar na Terra? Um estudo publicado em dezembro no peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Journal of Clinical Psychiatry<\/em> (EUA) foi pioneiro ao garantir que, at\u00e9 mesmo do ponto de vista da sa\u00fade f\u00edsica e mental, vale, sim, a pena. <strong>O veredito do estudo: <\/strong>aqueles que revelavam ter descoberto sentido em sua vida demonstravam tamb\u00e9m melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, tanto psicol\u00f3gica como f\u00edsica. Enquanto isso, ocorreu o contr\u00e1rio com os que declaravam estar no m\u00e1ximo em um processo de busca. Esses apresentavam, com maior frequ\u00eancia, problemas de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Sabrina Brito, <em>Veja<\/em>, 15.01.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que ambos os verbos destacados est\u00e3o empregados em tempos que exprimem a no\u00e7\u00e3o de possibilidade.","provas":[{"id":65423,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-bibliotecario-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:19:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2011447,"hashId":"4cf19c450994941700ac998af3552cb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que ambos os verbos destacados est\u00e3o empregados em tempos que exprimem a no\u00e7\u00e3o de possibilidade.<\/p>","resposta":7827891,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2026 levo metade do dia a procurar o que se extraviou na v\u00e9spera.","id":7827889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 <strong>levo <\/strong>metade do dia a procurar o que se <strong>extraviou <\/strong>na v\u00e9spera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2026 \u00e0s vezes me parece que, por exemplo, um manuscrito me saiu um garrancho\u2026","id":7827890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 \u00e0s vezes me <strong>parece <\/strong>que, por exemplo, um manuscrito me <strong>saiu <\/strong>um garrancho\u2026<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2026 se por acaso eu as houvesse herdado, n\u00e3o teriam para mim outro valor\u2026","id":7827891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 se por acaso eu as <strong>houvesse <\/strong>herdado, n\u00e3o <strong>teriam <\/strong>para mim outro valor\u2026<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, n\u00e3o tentem ajudar-me, oh bem-amadas, pois n\u00e3o se trata de joias\u2026","id":7827892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, n\u00e3o <strong>tentem <\/strong>ajudar-me, oh bem-amadas, pois n\u00e3o se <strong>trata <\/strong>de joias\u2026<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De que era mesmo que eu estava falando?","id":7827893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De que <strong>era <\/strong>mesmo que eu <strong>estava <\/strong>falando?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11. Achados e perdidos Generalizando, e dando ao caso um toque emocional de exagero, levo metade do dia a procurar o que se extraviou na v\u00e9spera. N\u00e3o, n\u00e3o tentem ajudar-me, oh bem-amadas, pois n\u00e3o se trata de joias e, se por acaso eu as houvesse herdado, n\u00e3o teriam para mim outro valor sen\u00e3o o de empenh\u00e1-las pouco a pouco. O que eu perco s\u00e3o coisas imponder\u00e1veis, suspiros n\u00e3o, mas pensamentos, se assim posso chamar o que \u00e0s vezes me borboleteia na cuca e que procuro transfixar no papel, antes que um s\u00fabito buzinar ou britadeira as mate de nascen\u00e7a. E, enquanto procuro tra\u00e7\u00e1-las a l\u00e1pis no papel, pois gra\u00e7as a Deus n\u00e3o perten\u00e7o intelectualmente \u00e0 era mec\u00e2nica, \u00e0s vezes me parece que, por exemplo, um manuscrito me saiu um garrancho, ou, antes, um gancho, que faz pender a linha destas escrituras e por conseguinte a linha do pensamento. Est\u00e3o vendo? De que era mesmo que eu estava falando? Ah! era dos papeis escritos, extraviados, esquecidos. Quem sabe l\u00e1 como seriam bons! Quanto a este, que tive o cuidado de n\u00e3o perder, o melhor ser\u00e1 colocar-lhe no fim os tr\u00eas pontinhos das retic\u00eancias... Ningu\u00e9m sabe ao certo o que querem dizer retic\u00eancias. Em todo caso, desconfio muito que esses tr\u00eas pontinhos misteriosos foram a maior conquista do pensamento ocidental... (Mario Quintana, A vaca e o hipogrifo.)","id":488082,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>11<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Achados e perdidos <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Generalizando, e dando ao caso um toque emocional de exagero, levo metade do dia a procurar o que se extraviou na v\u00e9spera. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o, n\u00e3o tentem ajudar-me, oh bem-amadas, pois n\u00e3o se trata de joias e, se por acaso eu as houvesse herdado, n\u00e3o teriam para mim outro valor <strong>sen\u00e3o <\/strong>o de empenh\u00e1-las pouco a pouco. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que eu perco s\u00e3o coisas imponder\u00e1veis, suspiros n\u00e3o, mas pensamentos, se assim posso chamar o que \u00e0s vezes me borboleteia na cuca e que procuro transfixar no papel, antes que um s\u00fabito buzinar ou britadeira as mate de nascen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E, enquanto procuro tra\u00e7\u00e1-las a l\u00e1pis no papel, pois gra\u00e7as a Deus n\u00e3o perten\u00e7o intelectualmente \u00e0 era mec\u00e2nica, \u00e0s vezes me parece que, por exemplo, um manuscrito me saiu um garrancho, ou, antes, um gancho, que faz pender a linha destas escrituras e por conseguinte a linha do pensamento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Est\u00e3o vendo? De que era mesmo que eu estava falando? Ah! era dos papeis escritos, extraviados, esquecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quem sabe l\u00e1 como seriam bons! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quanto a este, que tive o cuidado de n\u00e3o perder, o melhor ser\u00e1 colocar-lhe no fim os tr\u00eas pontinhos das retic\u00eancias... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ningu\u00e9m sabe ao certo o que querem dizer retic\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em todo caso, desconfio muito que esses tr\u00eas pontinhos misteriosos foram a maior conquista do pensamento ocidental... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mario Quintana, <em>A vaca e o hipogrifo<\/em>.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que tipos de modifica\u00e7\u00f5es principais, relacionadas ao intemperismo, as rochas sofrem ao aflorar na superf\u00edcie da Terra? ","provas":[{"id":62019,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-geologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 13:44:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1894188,"hashId":"269e2037f113aa2026481663db5d0de3","enunciado":"<p>Que tipos de modifica\u00e7\u00f5es principais, relacionadas ao intemperismo, as rochas sofrem ao aflorar na superf\u00edcie da Terra? <\/p>","resposta":7298735,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxidativas e abrasivas.","id":7298732,"corpo":"<p>Oxidativas e abrasivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E\u00f3licas e subterr\u00e2neas.","id":7298733,"corpo":"<p>E\u00f3licas e subterr\u00e2neas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biol\u00f3gicas e topogr\u00e1ficas.","id":7298734,"corpo":"<p>Biol\u00f3gicas e topogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edsicas e qu\u00edmicas. ","id":7298735,"corpo":"<p>F\u00edsicas e qu\u00edmicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hidrol\u00edticas e metam\u00f3rficas.","id":7298736,"corpo":"<p>Hidrol\u00edticas e metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aspectos da sintaxe de concord\u00e2ncia, de reg\u00eancia e de coloca\u00e7\u00e3o pronominal ser\u00e3o abordados nos textos a seguir.Texto I\u201cOutros povos, em todos os continentes, usaram a base 20. Presumivelmente, contavam tamb\u00e9m com os p\u00e9s... Existem vest\u00edgios em l\u00ednguas como o franc\u00eas (80 \u00e9 equivalente a \u201cquatre-vingts\u201d) e o ingl\u00eas (\u201c3-score\u201d significa 60). Em se tratando dos babil\u00f4nios, estes criaram um sistema posicional de base 60. Devemos a eles a divis\u00e3o da hora em 60 minutos e do minuto em 60 segundos.\u201d (8\u00ba \u00a7)Texto IIDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.propagandashistoricas.com.br\/2017\/12\/&gt;. Acesso em: 10 jan. 2020.A respeito dos textos, avalie as seguintes afirma\u00e7\u00f5es.I \u2013 A reg\u00eancia nominal est\u00e1 adequada em \u201c80 \u00e9 equivalente a \u2018quatre-vingts\u2019\u201d).II \u2013 O verbo \u201cdever\u201d em \u201c... Devemos a eles a divis\u00e3o da hora em 60 minutos ...\u201d \u00e9 bitransitivo.III \u2013 Em \u201cN\u00e3o se esque\u00e7am de fazer...\u201d, o pronome \u201cse\u201d est\u00e1 procl\u00edtico pelo mesmo motivo que na frase \u201cEm se tratando dos babil\u00f4nios...\u201d.IV \u2013 Alterando-se a frase do an\u00fancio para \u201cJ\u00e1 houveram f\u00e1bricas famosas de chocolates, doces e a\u00e7ucarados\u201d, a concord\u00e2ncia verbal se realizou adequadamente.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":65418,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprev-mariana-mg-2021-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IPREV Mariana - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:29:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2002496,"hashId":"074df9a2a44a044be5be9637220ee116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspectos da sintaxe de concord\u00e2ncia, de reg\u00eancia e de coloca\u00e7\u00e3o pronominal ser\u00e3o abordados nos textos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOutros povos, em todos os continentes, usaram a base 20. Presumivelmente, contavam tamb\u00e9m com os p\u00e9s... Existem vest\u00edgios em l\u00ednguas como o franc\u00eas (80 \u00e9 equivalente a \u201cquatre-vingts\u201d) e o ingl\u00eas (\u201c3-score\u201d significa 60). Em se tratando dos babil\u00f4nios, estes criaram um sistema posicional de base 60. Devemos a eles a divis\u00e3o da hora em 60 minutos e do minuto em 60 segundos.\u201d (8\u00ba \u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto II<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65418\/questao\/2002496-20211029113200000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.propagandashistoricas.com.br\/2017\/12\/&gt;. Acesso em: 10 jan. 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos textos, avalie as seguintes afirma\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A reg\u00eancia nominal est\u00e1 adequada em \u201c80 \u00e9 equivalente a \u2018quatre-vingts\u2019\u201d).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O verbo \u201cdever\u201d em \u201c... Devemos a eles a divis\u00e3o da hora em 60 minutos ...\u201d \u00e9 bitransitivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Em \u201cN\u00e3o se esque\u00e7am de fazer...\u201d, o pronome \u201cse\u201d est\u00e1 procl\u00edtico pelo mesmo motivo que na frase \u201cEm se tratando dos babil\u00f4nios...\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Alterando-se a frase do an\u00fancio para \u201cJ\u00e1 houveram f\u00e1bricas famosas de chocolates, doces e a\u00e7ucarados\u201d, a concord\u00e2ncia verbal se realizou adequadamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":7787039,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7787039,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7787040,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7787041,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7787042,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 08 SE REFEREM AO TEXTO SEGUINTE.APRENDEMOS A CONTAR COM OS DEDOSN\u00f3s usamos o sistema decimal porque temos dez dedos nas m\u00e3osMarcelo Viana*Ao entregar o rebanho ao pastor, o propriet\u00e1rio anota o n\u00famero de animais: uma pedrinha para cada ovelha. Assim, na volta da pastagem poder\u00e1 conferir que nenhuma foi perdida (ou comida\u2026).Repetidos ao longo de mil\u00eanios, rituais como este acabaram levando \u00e0 compreens\u00e3o de que o rebanho e o monte de pedrinhas t\u00eam algo abstrato em comum: o n\u00famero de objetos.Foi muito lento. \u201cMuitas eras devem ter passado antes que o homem descobrisse que um casal de p\u00e1ssaros e um par de dias s\u00e3o ambos ocorr\u00eancias do n\u00famero 2\u201d, ponderou o fil\u00f3sofo Bertrand Russel. Mais do que qualquer outra coisa, foram nossos dedos que contribu\u00edram para essa constru\u00e7\u00e3o abstrata. \u201c\u00c9 \u00e0 possibilidade de articular os dez dedos que a humanidade deve o seu \u00eaxito no c\u00e1lculo\u201d, escreveu o historiador Tobias Dantzig.Vest\u00edgios est\u00e3o presentes em muitos idiomas. Por exemplo, em portugu\u00eas e em outras l\u00ednguas usamos \u201cd\u00edgito\u201d (\u201cdedo\u201d, em latim) como sin\u00f4nimo de algarismo. Mas o ind\u00edcio mais not\u00e1vel da origem anat\u00f4mica do n\u00famero est\u00e1 no fato de quase todo o mundo usar o sistema decimal de numera\u00e7\u00e3o.\u00c9 um sistema posicional, o valor de cada \u201cd\u00edgito\u201d depende da posi\u00e7\u00e3o. Por exemplo, em 3.333 o \u201c3\u201d da direita vale 3 mesmo, o pr\u00f3ximo vale 30=3x10, o seguinte 300=3x10\u00b2 e o da esquerda 3.000=3x10\u00b3.Por que usamos 10, e n\u00e3o outro n\u00famero, como a base desse sistema de numera\u00e7\u00e3o? Simplesmente porque temos 10 dedos nas m\u00e3os e, desde tempos imemoriais, os usamos para contar. Mas a humanidade experimentou outras bases.Alguns povos antigos da Oceania usaram a base 5. Talvez contassem com uma s\u00f3 m\u00e3o, usando a outra como indicador, enquanto seguravam a arma de baixo do bra\u00e7o? Na base 5, h\u00e1 apenas cinco d\u00edgitos (0 a 4) e, por exemplo, 3.333 representa o n\u00famero 3+3x5+3x5\u00b2+3x5\u00b3, ou seja, 468 (na base 10). Os s\u00edmbolos V=5, L=50 e D=500 na numera\u00e7\u00e3o romana sinalizam um uso antigo da base 5.Outros povos, em todos os continentes, usaram a base 20. Presumivelmente, contavam tamb\u00e9m com os p\u00e9s... Existem vest\u00edgios em l\u00ednguas como o franc\u00eas (80 \u00e9 equivalente a \u201cquatre-vingts\u201d) e o ingl\u00eas (\u201c3-score\u201d significa 60). Em se tratando dos babil\u00f4nios, estes criaram um sistema posicional de base 60. Devemos a eles a divis\u00e3o da hora em 60 minutos e do minuto em 60 segundos.Para quem est\u00e1 habituado ao sistema decimal, bases maiores do que 10 apresentam um inconveniente: \u00e9 necess\u00e1rio inventar s\u00edmbolos para os d\u00edgitos acima de 9. Na base 16, muito utilizada em programa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o usadas letras: A \u00e9 10, B \u00e9 11, C \u00e9 12, D \u00e9 13, E \u00e9 14 e F \u00e9 15. Quanto \u00e9 3E8 vezes 5DC nessa base? Respostas s\u00e3o bem-vindas pelo e-mail viana.folhasp@gmail.com.* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France.Folha de S\u00e3o Paulo, Folhacorrida, 08 jan. 2020, p. B10. Adaptado.","id":487223,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 08 SE REFEREM AO TEXTO SEGUINTE.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>APRENDEMOS A CONTAR COM OS DEDOS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>N\u00f3s usamos o sistema decimal porque temos dez dedos nas m\u00e3os<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Viana*<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao entregar o rebanho ao pastor, o propriet\u00e1rio anota o n\u00famero de animais: uma pedrinha para cada ovelha. Assim, na volta da pastagem poder\u00e1 conferir que nenhuma foi perdida (ou comida\u2026).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Repetidos ao longo de mil\u00eanios, rituais como este acabaram levando \u00e0 compreens\u00e3o de que o rebanho e o monte de pedrinhas t\u00eam algo abstrato em comum: o n\u00famero de objetos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi muito lento. \u201cMuitas eras devem ter passado antes que o homem descobrisse que um casal de p\u00e1ssaros e um par de dias s\u00e3o ambos ocorr\u00eancias do n\u00famero 2\u201d, ponderou o fil\u00f3sofo Bertrand Russel. Mais do que qualquer outra coisa, foram nossos dedos que contribu\u00edram para essa constru\u00e7\u00e3o abstrata. \u201c\u00c9 \u00e0 possibilidade de articular os dez dedos que a humanidade deve o seu \u00eaxito no c\u00e1lculo\u201d, escreveu o historiador Tobias Dantzig.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vest\u00edgios est\u00e3o presentes em muitos idiomas. Por exemplo, em portugu\u00eas e em outras l\u00ednguas usamos \u201cd\u00edgito\u201d (\u201cdedo\u201d, em latim) como sin\u00f4nimo de algarismo. Mas o ind\u00edcio mais not\u00e1vel da origem anat\u00f4mica do n\u00famero est\u00e1 no fato de quase todo o mundo usar o sistema decimal de numera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema posicional, o valor de cada \u201cd\u00edgito\u201d depende da posi\u00e7\u00e3o. Por exemplo, em 3.333 o \u201c3\u201d da direita vale 3 mesmo, o pr\u00f3ximo vale 30=3x10, o seguinte 300=3x10\u00b2 e o da esquerda 3.000=3x10\u00b3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que usamos 10, e n\u00e3o outro n\u00famero, como a base desse sistema de numera\u00e7\u00e3o? Simplesmente porque temos 10 dedos nas m\u00e3os e, desde tempos imemoriais, os usamos para contar. Mas a humanidade experimentou outras bases.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns povos antigos da Oceania usaram a base 5. Talvez contassem com uma s\u00f3 m\u00e3o, usando a outra como indicador, enquanto seguravam a arma de baixo do bra\u00e7o? Na base 5, h\u00e1 apenas cinco d\u00edgitos (0 a 4) e, por exemplo, 3.333 representa o n\u00famero 3+3x5+3x5\u00b2+3x5\u00b3, ou seja, 468 (na base 10). Os s\u00edmbolos V=5, L=50 e D=500 na numera\u00e7\u00e3o romana sinalizam um uso antigo da base 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outros povos, em todos os continentes, usaram a base 20. Presumivelmente, contavam tamb\u00e9m com os p\u00e9s... Existem vest\u00edgios em l\u00ednguas como o franc\u00eas (80 \u00e9 equivalente a \u201cquatre-vingts\u201d) e o ingl\u00eas (\u201c3-score\u201d significa 60). Em se tratando dos babil\u00f4nios, estes criaram um sistema posicional de base 60. Devemos a eles a divis\u00e3o da hora em 60 minutos e do minuto em 60 segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para quem est\u00e1 habituado ao sistema decimal, bases maiores do que 10 apresentam um inconveniente: \u00e9 necess\u00e1rio inventar s\u00edmbolos para os d\u00edgitos acima de 9. Na base 16, muito utilizada em programa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o usadas letras: A \u00e9 10, B \u00e9 11, C \u00e9 12, D \u00e9 13, E \u00e9 14 e F \u00e9 15. Quanto \u00e9 3E8 vezes 5DC nessa base? Respostas s\u00e3o bem-vindas pelo e-mail viana.folhasp@gmail.com.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>, Folhacorrida, 08 jan. 2020, p. B10. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conector em destaque tem seu valor sem\u00e2ntico corretamente indicado em","provas":[{"id":65418,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprev-mariana-mg-2021-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IPREV Mariana - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:30:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2002506,"hashId":"f44fd861a5cfa34adb0eb846fc4dd45a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conector em destaque tem seu valor sem\u00e2ntico corretamente indicado em<\/p>","resposta":7787085,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...os usamos para contar...\u201d \/ causa. ","id":7787083,"corpo":"<p>\u201c...os usamos <u>para<\/u> contar...\u201d \/ causa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cTalvez contassem com uma s\u00f3 m\u00e3o...\u201d \/ condi\u00e7\u00e3o. ","id":7787084,"corpo":"<p>\u201c<u>Talvez<\/u> contassem com uma s\u00f3 m\u00e3o...\u201d \/ condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cVest\u00edgios est\u00e3o presentes em muitos idiomas...\u201d \/ lugar.","id":7787085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVest\u00edgios est\u00e3o presentes <u>em<\/u> muitos idiomas...\u201d \/ lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...antes que o homem descobrisse que um casal de p\u00e1ssaros...\u201d \/ posse. ","id":7787086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...<u>antes que<\/u> o homem descobrisse que um casal de p\u00e1ssaros...\u201d \/ posse. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 08 SE REFEREM AO TEXTO SEGUINTE.APRENDEMOS A CONTAR COM OS DEDOSN\u00f3s usamos o sistema decimal porque temos dez dedos nas m\u00e3osMarcelo Viana*Ao entregar o rebanho ao pastor, o propriet\u00e1rio anota o n\u00famero de animais: uma pedrinha para cada ovelha. Assim, na volta da pastagem poder\u00e1 conferir que nenhuma foi perdida (ou comida\u2026).Repetidos ao longo de mil\u00eanios, rituais como este acabaram levando \u00e0 compreens\u00e3o de que o rebanho e o monte de pedrinhas t\u00eam algo abstrato em comum: o n\u00famero de objetos.Foi muito lento. \u201cMuitas eras devem ter passado antes que o homem descobrisse que um casal de p\u00e1ssaros e um par de dias s\u00e3o ambos ocorr\u00eancias do n\u00famero 2\u201d, ponderou o fil\u00f3sofo Bertrand Russel. Mais do que qualquer outra coisa, foram nossos dedos que contribu\u00edram para essa constru\u00e7\u00e3o abstrata. \u201c\u00c9 \u00e0 possibilidade de articular os dez dedos que a humanidade deve o seu \u00eaxito no c\u00e1lculo\u201d, escreveu o historiador Tobias Dantzig.Vest\u00edgios est\u00e3o presentes em muitos idiomas. Por exemplo, em portugu\u00eas e em outras l\u00ednguas usamos \u201cd\u00edgito\u201d (\u201cdedo\u201d, em latim) como sin\u00f4nimo de algarismo. Mas o ind\u00edcio mais not\u00e1vel da origem anat\u00f4mica do n\u00famero est\u00e1 no fato de quase todo o mundo usar o sistema decimal de numera\u00e7\u00e3o.\u00c9 um sistema posicional, o valor de cada \u201cd\u00edgito\u201d depende da posi\u00e7\u00e3o. Por exemplo, em 3.333 o \u201c3\u201d da direita vale 3 mesmo, o pr\u00f3ximo vale 30=3x10, o seguinte 300=3x10\u00b2 e o da esquerda 3.000=3x10\u00b3.Por que usamos 10, e n\u00e3o outro n\u00famero, como a base desse sistema de numera\u00e7\u00e3o? Simplesmente porque temos 10 dedos nas m\u00e3os e, desde tempos imemoriais, os usamos para contar. Mas a humanidade experimentou outras bases.Alguns povos antigos da Oceania usaram a base 5. Talvez contassem com uma s\u00f3 m\u00e3o, usando a outra como indicador, enquanto seguravam a arma de baixo do bra\u00e7o? Na base 5, h\u00e1 apenas cinco d\u00edgitos (0 a 4) e, por exemplo, 3.333 representa o n\u00famero 3+3x5+3x5\u00b2+3x5\u00b3, ou seja, 468 (na base 10). Os s\u00edmbolos V=5, L=50 e D=500 na numera\u00e7\u00e3o romana sinalizam um uso antigo da base 5.Outros povos, em todos os continentes, usaram a base 20. Presumivelmente, contavam tamb\u00e9m com os p\u00e9s... Existem vest\u00edgios em l\u00ednguas como o franc\u00eas (80 \u00e9 equivalente a \u201cquatre-vingts\u201d) e o ingl\u00eas (\u201c3-score\u201d significa 60). Em se tratando dos babil\u00f4nios, estes criaram um sistema posicional de base 60. Devemos a eles a divis\u00e3o da hora em 60 minutos e do minuto em 60 segundos.Para quem est\u00e1 habituado ao sistema decimal, bases maiores do que 10 apresentam um inconveniente: \u00e9 necess\u00e1rio inventar s\u00edmbolos para os d\u00edgitos acima de 9. Na base 16, muito utilizada em programa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o usadas letras: A \u00e9 10, B \u00e9 11, C \u00e9 12, D \u00e9 13, E \u00e9 14 e F \u00e9 15. Quanto \u00e9 3E8 vezes 5DC nessa base? Respostas s\u00e3o bem-vindas pelo e-mail viana.folhasp@gmail.com.* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France.Folha de S\u00e3o Paulo, Folhacorrida, 08 jan. 2020, p. B10. Adaptado.","id":487223,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 08 SE REFEREM AO TEXTO SEGUINTE.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>APRENDEMOS A CONTAR COM OS DEDOS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>N\u00f3s usamos o sistema decimal porque temos dez dedos nas m\u00e3os<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Viana*<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao entregar o rebanho ao pastor, o propriet\u00e1rio anota o n\u00famero de animais: uma pedrinha para cada ovelha. Assim, na volta da pastagem poder\u00e1 conferir que nenhuma foi perdida (ou comida\u2026).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Repetidos ao longo de mil\u00eanios, rituais como este acabaram levando \u00e0 compreens\u00e3o de que o rebanho e o monte de pedrinhas t\u00eam algo abstrato em comum: o n\u00famero de objetos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi muito lento. \u201cMuitas eras devem ter passado antes que o homem descobrisse que um casal de p\u00e1ssaros e um par de dias s\u00e3o ambos ocorr\u00eancias do n\u00famero 2\u201d, ponderou o fil\u00f3sofo Bertrand Russel. Mais do que qualquer outra coisa, foram nossos dedos que contribu\u00edram para essa constru\u00e7\u00e3o abstrata. \u201c\u00c9 \u00e0 possibilidade de articular os dez dedos que a humanidade deve o seu \u00eaxito no c\u00e1lculo\u201d, escreveu o historiador Tobias Dantzig.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vest\u00edgios est\u00e3o presentes em muitos idiomas. Por exemplo, em portugu\u00eas e em outras l\u00ednguas usamos \u201cd\u00edgito\u201d (\u201cdedo\u201d, em latim) como sin\u00f4nimo de algarismo. Mas o ind\u00edcio mais not\u00e1vel da origem anat\u00f4mica do n\u00famero est\u00e1 no fato de quase todo o mundo usar o sistema decimal de numera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema posicional, o valor de cada \u201cd\u00edgito\u201d depende da posi\u00e7\u00e3o. Por exemplo, em 3.333 o \u201c3\u201d da direita vale 3 mesmo, o pr\u00f3ximo vale 30=3x10, o seguinte 300=3x10\u00b2 e o da esquerda 3.000=3x10\u00b3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que usamos 10, e n\u00e3o outro n\u00famero, como a base desse sistema de numera\u00e7\u00e3o? Simplesmente porque temos 10 dedos nas m\u00e3os e, desde tempos imemoriais, os usamos para contar. Mas a humanidade experimentou outras bases.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns povos antigos da Oceania usaram a base 5. Talvez contassem com uma s\u00f3 m\u00e3o, usando a outra como indicador, enquanto seguravam a arma de baixo do bra\u00e7o? Na base 5, h\u00e1 apenas cinco d\u00edgitos (0 a 4) e, por exemplo, 3.333 representa o n\u00famero 3+3x5+3x5\u00b2+3x5\u00b3, ou seja, 468 (na base 10). Os s\u00edmbolos V=5, L=50 e D=500 na numera\u00e7\u00e3o romana sinalizam um uso antigo da base 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outros povos, em todos os continentes, usaram a base 20. Presumivelmente, contavam tamb\u00e9m com os p\u00e9s... Existem vest\u00edgios em l\u00ednguas como o franc\u00eas (80 \u00e9 equivalente a \u201cquatre-vingts\u201d) e o ingl\u00eas (\u201c3-score\u201d significa 60). Em se tratando dos babil\u00f4nios, estes criaram um sistema posicional de base 60. Devemos a eles a divis\u00e3o da hora em 60 minutos e do minuto em 60 segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para quem est\u00e1 habituado ao sistema decimal, bases maiores do que 10 apresentam um inconveniente: \u00e9 necess\u00e1rio inventar s\u00edmbolos para os d\u00edgitos acima de 9. Na base 16, muito utilizada em programa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o usadas letras: A \u00e9 10, B \u00e9 11, C \u00e9 12, D \u00e9 13, E \u00e9 14 e F \u00e9 15. Quanto \u00e9 3E8 vezes 5DC nessa base? Respostas s\u00e3o bem-vindas pelo e-mail viana.folhasp@gmail.com.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>, Folhacorrida, 08 jan. 2020, p. B10. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ferramenta de programa\u00e7\u00e3o ou software \u00e9 um programa ou aplicativo que um programador utiliza para criar, depurar, manter, ou realizar algum outro tipo de apoio para a cria\u00e7\u00e3o de outros programas e aplicativos. Tipos de softwares de programa\u00e7\u00e3o:(I)Compilador.(II)Interprete.(III)Vinculador.(IV)Depuradores.(V)IDE.Enumere as lacunas abaixo de acordo com os tipos de softwares de programa\u00e7\u00e3o acima.(__)O Ambiente Integral de Desenvolvimento \u00e9 um aplicativo que fornece ao programador servi\u00e7os abrangentes para facilitar o desenvolvimento de software.(__)Programa usado para \"limpar\" erros de outros programas.(__)Pega os objetos iniciais do processo de compila\u00e7\u00e3o, descarta os desnecess\u00e1rios e vincula um c\u00f3digo aberto \u00e0 biblioteca interna, produzindo um arquivo execut\u00e1vel.(__)Basicamente, \u00e9 um programa que analisa e transforma informa\u00e7\u00f5es sobre outros programas.(__)Um tipo de tradutor que constr\u00f3i a linguagem de programa\u00e7\u00e3o para um programa em si.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":66540,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:43:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2033372,"hashId":"dcde51b7dfeb02cde0dfa34a37cf1278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferramenta de programa\u00e7\u00e3o ou software \u00e9 um programa ou aplicativo que um programador utiliza para criar, depurar, manter, ou realizar algum outro tipo de apoio para a cria\u00e7\u00e3o de outros programas e aplicativos. Tipos de softwares de programa\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I)Compilador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II)Interprete.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III)Vinculador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV)Depuradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(V)IDE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enumere as lacunas abaixo de acordo com os tipos de softwares de programa\u00e7\u00e3o acima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Ambiente Integral de Desenvolvimento \u00e9 um aplicativo que fornece ao programador servi\u00e7os abrangentes para facilitar o desenvolvimento de software.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Programa usado para \"limpar\" erros de outros programas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pega os objetos iniciais do processo de compila\u00e7\u00e3o, descarta os desnecess\u00e1rios e vincula um c\u00f3digo aberto \u00e0 biblioteca interna, produzindo um arquivo execut\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Basicamente, \u00e9 um programa que analisa e transforma informa\u00e7\u00f5es sobre outros programas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Um tipo de tradutor que constr\u00f3i a linguagem de programa\u00e7\u00e3o para um programa em si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":7924093,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, V, IV.","id":7924090,"corpo":"<p>I, II, III, V, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, II, IV, V.","id":7924091,"corpo":"<p>I, III, II, IV, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV, V, III, II, I.","id":7924092,"corpo":"<p>IV, V, III, II, I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, IV, III, II, I.","id":7924093,"corpo":"<p>V, IV, III, II, I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir: Sobre computa\u00e7\u00e3o em nuvem, assinale a afirmativa incorreta. ","provas":[{"id":62832,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Advogado - 2021"},{"id":62841,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 09:05:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1916120,"hashId":"3293cc13d52cd0c02f326a8b766cd8c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62832\/questao\/1916120-20210921090122000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre computa\u00e7\u00e3o em nuvem, assinale a afirmativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>. <\/p>","resposta":7397115,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A computa\u00e7\u00e3o em nuvem n\u00e3o facilita e n\u00e3o reduz os custos de backup de dados, dificultando a recupera\u00e7\u00e3o de desastre e continuidade dos neg\u00f3cios, j\u00e1 que os dados podem ser espelhados em diversos sites redundantes na rede do provedor em nuvem.","id":7397115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A computa\u00e7\u00e3o em nuvem n\u00e3o facilita e n\u00e3o reduz os custos de backup de dados, dificultando a recupera\u00e7\u00e3o de desastre e continuidade dos neg\u00f3cios, j\u00e1 que os dados podem ser espelhados em diversos sites redundantes na rede do provedor em nuvem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A computa\u00e7\u00e3o em nuvem elimina o gasto de capital com a compra de hardware e software, configura\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de datacenters locais, incluindo racks de servidores, disponibilidade constante de eletricidade para energia e refrigera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de especialistas de TI para o gerenciamento da infraestrutura.","id":7397116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A computa\u00e7\u00e3o em nuvem elimina o gasto de capital com a compra de hardware e software, configura\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de datacenters locais, incluindo racks de servidores, disponibilidade constante de eletricidade para energia e refrigera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de especialistas de TI para o gerenciamento da infraestrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maior parte dos servi\u00e7os de computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 fornecida por autosservi\u00e7o e sob demanda, para que at\u00e9 grandes quantidades de recursos de computa\u00e7\u00e3o possam ser provisionadas em minutos, normalmente com apenas alguns cliques, fornecendo \u00e0s empresas muita flexibilidade e aliviando a press\u00e3o do planejamento de capacidade.","id":7397117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte dos servi\u00e7os de computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 fornecida por autosservi\u00e7o e sob demanda, para que at\u00e9 grandes quantidades de recursos de computa\u00e7\u00e3o possam ser provisionadas em minutos, normalmente com apenas alguns cliques, fornecendo \u00e0s empresas muita flexibilidade e aliviando a press\u00e3o do planejamento de capacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muitos provedores em nuvem oferecem um amplo conjunto de pol\u00edticas, tecnologias e controles que fortalecem sua postura geral de seguran\u00e7a, ajudando a proteger os dados, os aplicativos e a infraestrutura contra poss\u00edveis amea\u00e7as.","id":7397118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos provedores em nuvem oferecem um amplo conjunto de pol\u00edticas, tecnologias e controles que fortalecem sua postura geral de seguran\u00e7a, ajudando a proteger os dados, os aplicativos e a infraestrutura contra poss\u00edveis amea\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema operativo ou operacional (em ingl\u00eas, Operating System - OS) \u00e9 um software ou um conjunto de softwares que tem como fun\u00e7\u00e3o administrar e gerenciar os recursos de um sistema, desde componentes de hardware e sistemas de arquivos a programas de terceiros, estabelecendo a interface entre o computador e o usu\u00e1rio. Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":62832,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Advogado - 2021"},{"id":62841,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 09:03:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1916070,"hashId":"f668e6ac83107b5337ac775ce4f13ec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema operativo ou operacional (em ingl\u00eas, Operating System - OS) \u00e9 um software ou um conjunto de softwares que tem como fun\u00e7\u00e3o administrar e gerenciar os recursos de um sistema, desde componentes de hardware e sistemas de arquivos a programas de terceiros, estabelecendo a interface entre o computador e o usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u><\/strong> afirmar que<\/p>","resposta":7396905,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Linux \u00e9 mais usado em desktops, enquanto o Windows \u00e9 mais utilizado em servidores.","id":7396905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Linux \u00e9 mais usado em desktops, enquanto o Windows \u00e9 mais utilizado em servidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Linux, o usu\u00e1rio tem acesso completo ao sistema, por se tratar de um OS de c\u00f3digo aberto. J\u00e1 no Windows o usu\u00e1rio n\u00e3o tem acesso ao c\u00f3digo fonte.","id":7396906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Linux, o usu\u00e1rio tem acesso completo ao sistema, por se tratar de um OS de c\u00f3digo aberto. J\u00e1 no Windows o usu\u00e1rio n\u00e3o tem acesso ao c\u00f3digo fonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Linux foi projetado para n\u00e3o necessitar de reboot e formata\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, enquanto o Windows exige mais reboots e formata\u00e7\u00f5es devido \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de novos programas e a instabilidades do sistema.","id":7396907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Linux foi projetado para n\u00e3o necessitar de reboot e formata\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, enquanto o Windows exige mais reboots e formata\u00e7\u00f5es devido \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de novos programas e a instabilidades do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Linux \u00e9 completamente customiz\u00e1vel e d\u00e1 mais liberdade de controle para o usu\u00e1rio, enquanto no Windows \u00e9 proibido altera\u00e7\u00e3o por licen\u00e7a, implicando em viola\u00e7\u00e3o de uso do sistema qualquer altera\u00e7\u00e3o.","id":7396908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Linux \u00e9 completamente customiz\u00e1vel e d\u00e1 mais liberdade de controle para o usu\u00e1rio, enquanto no Windows \u00e9 proibido altera\u00e7\u00e3o por licen\u00e7a, implicando em viola\u00e7\u00e3o de uso do sistema qualquer altera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa de correio eletr\u00f4nico \u00e9 um programa que permite que o usu\u00e1rio componha, envie e receba e-mails e organizeos. Entre os programas de correio eletr\u00f4nico mais usados, podemos citar o Microsoft Outlook e o Mozilla Thunderbird.Em rela\u00e7\u00e3o a estes programas de correio eletr\u00f4nico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62832,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Advogado - 2021"},{"id":62841,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 09:04:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1916077,"hashId":"5c10445461be4974bf22a577c1ed1d1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa de correio eletr\u00f4nico \u00e9 um programa que permite que o usu\u00e1rio componha, envie e receba e-mails e organizeos. Entre os programas de correio eletr\u00f4nico mais usados, podemos citar o Microsoft Outlook e o Mozilla Thunderbird.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a estes programas de correio eletr\u00f4nico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7396937,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Thunderbird \u00e9 mais leve, por possuir poucos recursos, e \u00e9 integrado ao Microsoft Office.","id":7396935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Thunderbird \u00e9 mais leve, por possuir poucos recursos, e \u00e9 integrado ao Microsoft Office.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Microsoft Outlook n\u00e3o tem limite para envio ou recebimento de anexos (tamanho do arquivo).","id":7396936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Outlook n\u00e3o tem limite para envio ou recebimento de anexos (tamanho do arquivo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Thunderbird possui vers\u00f5es para os principais sistemas operacionais de computadores, como Windows, Mac OS e Linux.","id":7396937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Thunderbird possui vers\u00f5es para os principais sistemas operacionais de computadores, como Windows, Mac OS e Linux.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Microsoft Outlook \u00e9 totalmente gratuito.","id":7396938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Outlook \u00e9 totalmente gratuito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Thunderbird","oab":false,"nome":"Mozilla Thunderbird","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405061,"slug":"informatica-mozilla-thunderbird"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para interpretar corretamente as informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, se faz necess\u00e1rio compreender os diferentes aspectos da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (CASP). S\u00e3o eles: ","provas":[{"id":62841,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 09:04:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1918116,"hashId":"ce539d78b166a0668207547d39edbe20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para interpretar corretamente as informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, se faz necess\u00e1rio compreender os diferentes aspectos da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (CASP). S\u00e3o eles: <\/p>","resposta":7406056,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspecto or\u00e7ament\u00e1rio; aspecto patrimonial; aspecto fiscal. ","id":7406056,"corpo":"<p>aspecto or\u00e7ament\u00e1rio; aspecto patrimonial; aspecto fiscal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aspecto financeiro; aspecto or\u00e7ament\u00e1rio; aspecto social. ","id":7406057,"corpo":"<p>aspecto financeiro; aspecto or\u00e7ament\u00e1rio; aspecto social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aspecto fiscal; aspecto financeiro; aspecto or\u00e7ament\u00e1rio. ","id":7406058,"corpo":"<p>aspecto fiscal; aspecto financeiro; aspecto or\u00e7ament\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aspecto social; aspecto patrimonial; aspecto fiscal. ","id":7406059,"corpo":"<p>aspecto social; aspecto patrimonial; aspecto fiscal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Elementos Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412072,"slug":"contabilidade-publica-elementos-orcamentarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cO leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce\u201d e assinale a alternativa que classifica corretamente as ora\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":65320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:38:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1998691,"hashId":"8a2a99cf43c837e474a238394c234088","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise: \u201cO leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce\u201d e assinale a alternativa que classifica corretamente as ora\u00e7\u00f5es.<\/strong><\/p>","resposta":7769809,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Aditiva.","id":7769809,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Aditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Adversativa.","id":7769810,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Adversativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Conclusiva. ","id":7769811,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Conclusiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Alternativa.","id":7769812,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Alternativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Assind\u00e9tica. ","id":7769813,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Assind\u00e9tica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Especialista esclarece mitos e verdades sobre a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1velDa Reda\u00e7\u00e3o, com Melhor da TardeLevar uma vida saud\u00e1vel \u00e9 o dilema para muitos brasileiros. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajuda na melhora do sistema imunol\u00f3gico, na qualidade do sono, humor, na perda de peso e at\u00e9 na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.Por estes motivos, o Melhor Da Tarde entrevistou nesta quinta-feira, 3, o especialista Cl\u00e1udio Mutti, nutr\u00f3logo que esclareceu d\u00favidas, mitos e verdades sobre os alimentos que s\u00e3o bons e aqueles que s\u00e3o uma verdadeira bomba-rel\u00f3gio para o nosso corpo. Veja a seguir:Tomar leite faz bem para a sa\u00fade?Mito. Segundo Mutti, o leite faz bem para sa\u00fade do bezerro. O leite para o ser humano \u00e9 inflamat\u00f3rio e n\u00e3o faz bem pois ele \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da vaca. Ele esclarece que o leite tem a case\u00edna, que chega a ser pior que a lactose. O nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos, ap\u00f3s isso n\u00e3o mais. Ele recomenda os derivados que tamb\u00e9m s\u00e3o ruins, mas n\u00e3o tanto quanto o leite.O ado\u00e7ante \u00e9 melhor que o a\u00e7\u00facar?Mito. Ambos s\u00e3o ruins, por\u00e9m o ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo pois cada vez que consumimos o ado\u00e7ante aumentamos a insulina do nosso corpo, a insulina \u00e9 o horm\u00f4nio mais inflamat\u00f3rio que temos e doen\u00e7as como infarto, derrame, Alzheimer e Parkinson s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ambos s\u00e3o ruins para a sa\u00fade. O aconselh\u00e1vel \u00e9 diminuir a quantidade at\u00e9 o corpo se acostumar a ficar sem.O ovo \u00e9 o vil\u00e3o do colesterol alto?Mito, pois o pr\u00f3prio corpo produz o pr\u00f3prio colesterol. Mutti deixa claro que obviamente tudo que consumimos em grande quantidade \u00e9 muito ruim. Quando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Segundo o nutr\u00f3logo, o colesterol n\u00e3o \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria e o ovo tamb\u00e9m n\u00e3o. O ovo \u00e9 considerado o segundo melhor alimento do mundo e o consumo dele sem exageros \u00e9 aceit\u00e1vel.Consumir ou n\u00e3o consumir legumes por causa dos agrot\u00f3xicos?Segundo o nutr\u00f3logo, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es de consumir os legumes org\u00e2nicos, consuma, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel \u00e9 melhor consumir legumes que usam agrot\u00f3xicos do que consumir alimentos industrializados. Ele aconselha a fazer \u201cmais feira\u201d e \u201cmenos mercado\u201d.Suco de fruta faz bem?Segundo ele, suco \u00e9 ruim. As frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras. O suco natural de laranja ir\u00e1 se transformar em frutose e depois ir\u00e1 se tornar gordura, ent\u00e3o o suco nunca \u00e9 bom. Caso tenha que beber, escolha o natural. Ao inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco.Melhor gordura de porco ou \u00f3leo de soja?\u00d3leo de soja jamais, utilize \u00f3leo de coco. A gordura de porco \u00e9 boa, mas \u00e9 preciso saber a proced\u00eancia dessa gordura e desse porco. A gordura boa \u00e9 daquele porco que \u00e9 criado sem o consumo de horm\u00f4nios, ent\u00e3o por via das d\u00favidas utilize o \u00f3leo de coco.Alimentos integrais s\u00e3o realmente mais nutritivos que os considerados \u201cnormais\u201d?Os integrais s\u00e3o bem melhores, pois t\u00eam mais fibras e ajudam o nosso intestino. Os produtos com poucas fibras s\u00e3o mais inflamat\u00f3rios.Manteiga ou margarina? Qual melhor op\u00e7\u00e3o?A margarina, segundo o nutr\u00f3logo, \u00e9 um veneno para o nosso corpo e aumenta chances de desenvolver doen\u00e7as.A manteiga \u00e9 boa para flora intestinal, ent\u00e3o ela \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.Leite de soja gera disfun\u00e7\u00e3o sexual nos homens?Isso \u00e9 uma verdade. Segundo Mutti, o leite de soja n\u00e3o deve ser consumido por homens, principalmente os meninos. O leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce. A soja n\u00e3o \u00e9 boa pois \u00e9 um alimento transg\u00eanico, mudou a gen\u00e9tica da soja ent\u00e3o foi contra a natureza. Para o nutr\u00f3logo, o alimento \u00e9 p\u00e9ssimo.Dispon\u00edvel em https:\/\/www.band.uol.com.br\/entretenimento\/especialista-esclarecemitos-e-verdades-sobre-a-alimentacao-saudavel-16318002","id":486744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Especialista esclarece mitos e verdades sobre a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: right;\">Da Reda\u00e7\u00e3o, com Melhor da Tarde<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Levar uma vida saud\u00e1vel \u00e9 o dilema para muitos brasileiros. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajuda na melhora do sistema imunol\u00f3gico, na qualidade do sono, humor, na perda de peso e at\u00e9 na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Por estes motivos, o Melhor Da Tarde entrevistou nesta quinta-feira, 3, o especialista Cl\u00e1udio Mutti, nutr\u00f3logo que esclareceu d\u00favidas, mitos e verdades sobre os alimentos que s\u00e3o bons e <u>aqueles<\/u> que s\u00e3o uma verdadeira bomba-rel\u00f3gio para o nosso corpo. Veja a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Tomar leite faz bem para a sa\u00fade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito. Segundo Mutti, o leite faz bem para sa\u00fade do bezerro. O leite para o ser humano \u00e9 inflamat\u00f3rio e n\u00e3o faz bem pois ele \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da vaca. Ele esclarece que o leite tem a case\u00edna, que chega a ser pior que a lactose. O nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos, ap\u00f3s isso n\u00e3o mais. Ele recomenda os derivados que tamb\u00e9m s\u00e3o ruins, mas n\u00e3o tanto quanto o leite.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ado\u00e7ante \u00e9 melhor que o a\u00e7\u00facar?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito. Ambos s\u00e3o ruins, por\u00e9m o ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo pois cada vez que consumimos o ado\u00e7ante aumentamos a insulina do nosso corpo, a insulina \u00e9 o horm\u00f4nio mais inflamat\u00f3rio que temos e doen\u00e7as como infarto, derrame, Alzheimer e Parkinson s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ambos s\u00e3o ruins para a sa\u00fade. O aconselh\u00e1vel \u00e9 diminuir a quantidade at\u00e9 o corpo se acostumar a ficar sem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ovo \u00e9 o vil\u00e3o do colesterol alto?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito, pois o pr\u00f3prio corpo produz o pr\u00f3prio colesterol. Mutti deixa claro que obviamente tudo que consumimos em grande quantidade \u00e9 muito ruim. Quando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Segundo o nutr\u00f3logo, o colesterol n\u00e3o \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria e o ovo tamb\u00e9m n\u00e3o. O ovo \u00e9 considerado o segundo melhor alimento do mundo e o consumo dele sem exageros \u00e9 aceit\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Consumir ou n\u00e3o consumir legumes por causa dos agrot\u00f3xicos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Segundo o nutr\u00f3logo, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es de consumir os legumes org\u00e2nicos, consuma, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel \u00e9 melhor consumir legumes que usam agrot\u00f3xicos do que consumir alimentos industrializados. Ele aconselha a fazer \u201cmais feira\u201d e \u201cmenos mercado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Suco de fruta faz bem?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Segundo ele, suco \u00e9 ruim. As frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras. O suco natural de laranja ir\u00e1 se transformar em frutose e depois ir\u00e1 se tornar gordura, ent\u00e3o o suco nunca \u00e9 bom. Caso tenha que beber, escolha o natural. Ao inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Melhor gordura de porco ou \u00f3leo de soja?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\u00d3leo de soja jamais, utilize \u00f3leo de coco. A gordura de porco \u00e9 boa, mas \u00e9 preciso saber a proced\u00eancia dessa gordura e desse porco. A gordura boa \u00e9 daquele porco que \u00e9 criado sem o consumo de horm\u00f4nios, ent\u00e3o por via das d\u00favidas utilize o \u00f3leo de coco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Alimentos integrais s\u00e3o realmente mais nutritivos que os considerados \u201cnormais\u201d?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Os integrais s\u00e3o bem melhores, pois t\u00eam mais fibras e ajudam o nosso intestino. Os produtos com poucas fibras s\u00e3o mais inflamat\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Manteiga ou margarina? Qual melhor op\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A margarina, segundo o nutr\u00f3logo, \u00e9 um veneno para o nosso corpo e aumenta chances de desenvolver doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A manteiga \u00e9 boa para flora intestinal, ent\u00e3o ela \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Leite de soja gera disfun\u00e7\u00e3o sexual nos homens?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Isso \u00e9 uma verdade. Segundo Mutti, o leite de soja n\u00e3o deve ser consumido por homens, principalmente os meninos. O leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce. A soja n\u00e3o \u00e9 boa pois \u00e9 um alimento transg\u00eanico, mudou a gen\u00e9tica da soja ent\u00e3o foi contra a natureza. Para o nutr\u00f3logo, o alimento \u00e9 p\u00e9ssimo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.band.uol.com.br\/entretenimento\/especialista-esclarecemitos-e-verdades-sobre-a-alimentacao-saudavel-16318002<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cQuando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta das ora\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":65320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:39:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1998718,"hashId":"538bfc0ffcca840722be9a2747b987d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise: \u201cQuando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta das ora\u00e7\u00f5es. <\/strong><\/p>","resposta":7769939,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o ora\u00e7\u00f5es coordenadas.","id":7769938,"corpo":"<p>S\u00e3o ora\u00e7\u00f5es coordenadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ora\u00e7\u00f5es subordinadas.","id":7769939,"corpo":"<p>S\u00e3o ora\u00e7\u00f5es subordinadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ora\u00e7\u00f5es simples.","id":7769940,"corpo":"<p>S\u00e3o ora\u00e7\u00f5es simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ora\u00e7\u00f5es principais.","id":7769941,"corpo":"<p>S\u00e3o ora\u00e7\u00f5es principais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os verbos s\u00e3o de liga\u00e7\u00e3o.","id":7769942,"corpo":"<p>Os verbos s\u00e3o de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Especialista esclarece mitos e verdades sobre a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1velDa Reda\u00e7\u00e3o, com Melhor da TardeLevar uma vida saud\u00e1vel \u00e9 o dilema para muitos brasileiros. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajuda na melhora do sistema imunol\u00f3gico, na qualidade do sono, humor, na perda de peso e at\u00e9 na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.Por estes motivos, o Melhor Da Tarde entrevistou nesta quinta-feira, 3, o especialista Cl\u00e1udio Mutti, nutr\u00f3logo que esclareceu d\u00favidas, mitos e verdades sobre os alimentos que s\u00e3o bons e aqueles que s\u00e3o uma verdadeira bomba-rel\u00f3gio para o nosso corpo. Veja a seguir:Tomar leite faz bem para a sa\u00fade?Mito. Segundo Mutti, o leite faz bem para sa\u00fade do bezerro. O leite para o ser humano \u00e9 inflamat\u00f3rio e n\u00e3o faz bem pois ele \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da vaca. Ele esclarece que o leite tem a case\u00edna, que chega a ser pior que a lactose. O nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos, ap\u00f3s isso n\u00e3o mais. Ele recomenda os derivados que tamb\u00e9m s\u00e3o ruins, mas n\u00e3o tanto quanto o leite.O ado\u00e7ante \u00e9 melhor que o a\u00e7\u00facar?Mito. Ambos s\u00e3o ruins, por\u00e9m o ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo pois cada vez que consumimos o ado\u00e7ante aumentamos a insulina do nosso corpo, a insulina \u00e9 o horm\u00f4nio mais inflamat\u00f3rio que temos e doen\u00e7as como infarto, derrame, Alzheimer e Parkinson s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ambos s\u00e3o ruins para a sa\u00fade. O aconselh\u00e1vel \u00e9 diminuir a quantidade at\u00e9 o corpo se acostumar a ficar sem.O ovo \u00e9 o vil\u00e3o do colesterol alto?Mito, pois o pr\u00f3prio corpo produz o pr\u00f3prio colesterol. Mutti deixa claro que obviamente tudo que consumimos em grande quantidade \u00e9 muito ruim. Quando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Segundo o nutr\u00f3logo, o colesterol n\u00e3o \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria e o ovo tamb\u00e9m n\u00e3o. O ovo \u00e9 considerado o segundo melhor alimento do mundo e o consumo dele sem exageros \u00e9 aceit\u00e1vel.Consumir ou n\u00e3o consumir legumes por causa dos agrot\u00f3xicos?Segundo o nutr\u00f3logo, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es de consumir os legumes org\u00e2nicos, consuma, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel \u00e9 melhor consumir legumes que usam agrot\u00f3xicos do que consumir alimentos industrializados. Ele aconselha a fazer \u201cmais feira\u201d e \u201cmenos mercado\u201d.Suco de fruta faz bem?Segundo ele, suco \u00e9 ruim. As frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras. O suco natural de laranja ir\u00e1 se transformar em frutose e depois ir\u00e1 se tornar gordura, ent\u00e3o o suco nunca \u00e9 bom. Caso tenha que beber, escolha o natural. Ao inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco.Melhor gordura de porco ou \u00f3leo de soja?\u00d3leo de soja jamais, utilize \u00f3leo de coco. A gordura de porco \u00e9 boa, mas \u00e9 preciso saber a proced\u00eancia dessa gordura e desse porco. A gordura boa \u00e9 daquele porco que \u00e9 criado sem o consumo de horm\u00f4nios, ent\u00e3o por via das d\u00favidas utilize o \u00f3leo de coco.Alimentos integrais s\u00e3o realmente mais nutritivos que os considerados \u201cnormais\u201d?Os integrais s\u00e3o bem melhores, pois t\u00eam mais fibras e ajudam o nosso intestino. Os produtos com poucas fibras s\u00e3o mais inflamat\u00f3rios.Manteiga ou margarina? Qual melhor op\u00e7\u00e3o?A margarina, segundo o nutr\u00f3logo, \u00e9 um veneno para o nosso corpo e aumenta chances de desenvolver doen\u00e7as.A manteiga \u00e9 boa para flora intestinal, ent\u00e3o ela \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.Leite de soja gera disfun\u00e7\u00e3o sexual nos homens?Isso \u00e9 uma verdade. Segundo Mutti, o leite de soja n\u00e3o deve ser consumido por homens, principalmente os meninos. O leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce. A soja n\u00e3o \u00e9 boa pois \u00e9 um alimento transg\u00eanico, mudou a gen\u00e9tica da soja ent\u00e3o foi contra a natureza. Para o nutr\u00f3logo, o alimento \u00e9 p\u00e9ssimo.Dispon\u00edvel em https:\/\/www.band.uol.com.br\/entretenimento\/especialista-esclarecemitos-e-verdades-sobre-a-alimentacao-saudavel-16318002","id":486744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Especialista esclarece mitos e verdades sobre a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: right;\">Da Reda\u00e7\u00e3o, com Melhor da Tarde<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Levar uma vida saud\u00e1vel \u00e9 o dilema para muitos brasileiros. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajuda na melhora do sistema imunol\u00f3gico, na qualidade do sono, humor, na perda de peso e at\u00e9 na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Por estes motivos, o Melhor Da Tarde entrevistou nesta quinta-feira, 3, o especialista Cl\u00e1udio Mutti, nutr\u00f3logo que esclareceu d\u00favidas, mitos e verdades sobre os alimentos que s\u00e3o bons e <u>aqueles<\/u> que s\u00e3o uma verdadeira bomba-rel\u00f3gio para o nosso corpo. Veja a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Tomar leite faz bem para a sa\u00fade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito. Segundo Mutti, o leite faz bem para sa\u00fade do bezerro. O leite para o ser humano \u00e9 inflamat\u00f3rio e n\u00e3o faz bem pois ele \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da vaca. Ele esclarece que o leite tem a case\u00edna, que chega a ser pior que a lactose. O nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos, ap\u00f3s isso n\u00e3o mais. Ele recomenda os derivados que tamb\u00e9m s\u00e3o ruins, mas n\u00e3o tanto quanto o leite.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ado\u00e7ante \u00e9 melhor que o a\u00e7\u00facar?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito. Ambos s\u00e3o ruins, por\u00e9m o ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo pois cada vez que consumimos o ado\u00e7ante aumentamos a insulina do nosso corpo, a insulina \u00e9 o horm\u00f4nio mais inflamat\u00f3rio que temos e doen\u00e7as como infarto, derrame, Alzheimer e Parkinson s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ambos s\u00e3o ruins para a sa\u00fade. O aconselh\u00e1vel \u00e9 diminuir a quantidade at\u00e9 o corpo se acostumar a ficar sem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ovo \u00e9 o vil\u00e3o do colesterol alto?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito, pois o pr\u00f3prio corpo produz o pr\u00f3prio colesterol. Mutti deixa claro que obviamente tudo que consumimos em grande quantidade \u00e9 muito ruim. Quando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Segundo o nutr\u00f3logo, o colesterol n\u00e3o \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria e o ovo tamb\u00e9m n\u00e3o. O ovo \u00e9 considerado o segundo melhor alimento do mundo e o consumo dele sem exageros \u00e9 aceit\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Consumir ou n\u00e3o consumir legumes por causa dos agrot\u00f3xicos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Segundo o nutr\u00f3logo, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es de consumir os legumes org\u00e2nicos, consuma, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel \u00e9 melhor consumir legumes que usam agrot\u00f3xicos do que consumir alimentos industrializados. Ele aconselha a fazer \u201cmais feira\u201d e \u201cmenos mercado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Suco de fruta faz bem?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Segundo ele, suco \u00e9 ruim. As frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras. O suco natural de laranja ir\u00e1 se transformar em frutose e depois ir\u00e1 se tornar gordura, ent\u00e3o o suco nunca \u00e9 bom. Caso tenha que beber, escolha o natural. Ao inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Melhor gordura de porco ou \u00f3leo de soja?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\u00d3leo de soja jamais, utilize \u00f3leo de coco. A gordura de porco \u00e9 boa, mas \u00e9 preciso saber a proced\u00eancia dessa gordura e desse porco. A gordura boa \u00e9 daquele porco que \u00e9 criado sem o consumo de horm\u00f4nios, ent\u00e3o por via das d\u00favidas utilize o \u00f3leo de coco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Alimentos integrais s\u00e3o realmente mais nutritivos que os considerados \u201cnormais\u201d?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Os integrais s\u00e3o bem melhores, pois t\u00eam mais fibras e ajudam o nosso intestino. Os produtos com poucas fibras s\u00e3o mais inflamat\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Manteiga ou margarina? Qual melhor op\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A margarina, segundo o nutr\u00f3logo, \u00e9 um veneno para o nosso corpo e aumenta chances de desenvolver doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A manteiga \u00e9 boa para flora intestinal, ent\u00e3o ela \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Leite de soja gera disfun\u00e7\u00e3o sexual nos homens?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Isso \u00e9 uma verdade. Segundo Mutti, o leite de soja n\u00e3o deve ser consumido por homens, principalmente os meninos. O leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce. A soja n\u00e3o \u00e9 boa pois \u00e9 um alimento transg\u00eanico, mudou a gen\u00e9tica da soja ent\u00e3o foi contra a natureza. Para o nutr\u00f3logo, o alimento \u00e9 p\u00e9ssimo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.band.uol.com.br\/entretenimento\/especialista-esclarecemitos-e-verdades-sobre-a-alimentacao-saudavel-16318002<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede principal do Windows Server fornece muitos benef\u00edcios, incluindo alguns a seguir. Abaixo alguns de seus servi\u00e7os ou protocolos. (I)TCP\/IP. (II)DHCP. (III)DNS. (IV)FTP. Enumere as lacunas abaixo de acordo com os protocolos ou servi\u00e7os acima. (__)Os protocolos principais de conectividade da rede entre computadores e outros dispositivos compat\u00edveis com esses protocolos. \u00c9 um conjunto de protocolos padr\u00e3o para conex\u00e3o de computadores e cria\u00e7\u00e3o de redes. \u00c9 um software de protocolo de rede fornecido com os sistemas operacionais Microsoft Windows que implementam e d\u00e3o suporte ao conjunto de a esses protocolos. (__)Servi\u00e7os de resolu\u00e7\u00e3o de nomes. Ele permite que os usu\u00e1rios, computadores, aplicativos e servi\u00e7os encontrem os endere\u00e7os IP dos computadores e dispositivos na rede usando o Nome de Dom\u00ednio Totalmente Qualificado do computador ou dispositivo. (__)A atribui\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de endere\u00e7os IP desse protocolo para computadores e outros dispositivos que s\u00e3o configurados como clientes do mesmo protocolo. (__)\u00c9 um protocolo padr\u00e3o\/gen\u00e9rico independente de hardware sobre um modo de transferir https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/ficheiros e tamb\u00e9m \u00e9 um programa de transfer\u00eancia. A transfer\u00eancia de dados em redes de computadores envolve normalmente transfer\u00eancia de arquivos e acesso a sistemas de arquivos remotos. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":66540,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:53:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2033416,"hashId":"d2f31d21d72aa5e6e06faa11ed39b64d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rede principal do Windows Server fornece muitos benef\u00edcios, incluindo alguns a seguir. Abaixo alguns de seus servi\u00e7os ou protocolos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I)TCP\/IP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II)DHCP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III)DNS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV)FTP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enumere as lacunas abaixo de acordo com os protocolos ou servi\u00e7os acima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os protocolos principais de conectividade da rede entre computadores e outros dispositivos compat\u00edveis com esses protocolos. \u00c9 um conjunto de protocolos padr\u00e3o para conex\u00e3o de computadores e cria\u00e7\u00e3o de redes. \u00c9 um software de protocolo de rede fornecido com os sistemas operacionais Microsoft Windows que implementam e d\u00e3o suporte ao conjunto de a esses protocolos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Servi\u00e7os de resolu\u00e7\u00e3o de nomes. Ele permite que os usu\u00e1rios, computadores, aplicativos e servi\u00e7os encontrem os endere\u00e7os IP dos computadores e dispositivos na rede usando o Nome de Dom\u00ednio Totalmente Qualificado do computador ou dispositivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A atribui\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de endere\u00e7os IP desse protocolo para computadores e outros dispositivos que s\u00e3o configurados como clientes do mesmo protocolo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 um protocolo padr\u00e3o\/gen\u00e9rico independente de hardware sobre um modo de transferir https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/ficheiros e tamb\u00e9m \u00e9 um programa de transfer\u00eancia. A transfer\u00eancia de dados em redes de computadores envolve normalmente transfer\u00eancia de arquivos e acesso a sistemas de arquivos remotos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":7924279,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, II, I, IV. ","id":7924277,"corpo":"<p>III, II, I, IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV. ","id":7924278,"corpo":"<p>I, II, III, IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, II, IV. ","id":7924279,"corpo":"<p>I, III, II, IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, I, IV. ","id":7924280,"corpo":"<p>II, III, I, IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipo especial de software, respons\u00e1vel por gerenciar as informa\u00e7\u00f5es que fazem com que a m\u00e1quina se comporte de determinada maneira. Fazendo uma analogia, podemos dizer que \u00e9 o chefe dos demais software, ou ainda o gerente do computador, pois \u00e9 sua tarefa controlar a m\u00e1quina para os outros programas rodarem.Marque a alternativa CORRETA que est\u00e1 relacionado ao contexto acima. ","provas":[{"id":66540,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:53:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2033410,"hashId":"a6acf1548b7e859919a690d6ac80e360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo especial de software, respons\u00e1vel por gerenciar as informa\u00e7\u00f5es que fazem com que a m\u00e1quina se comporte de determinada maneira. Fazendo uma analogia, podemos dizer que \u00e9 o chefe dos demais software, ou ainda o gerente do computador, pois \u00e9 sua tarefa controlar a m\u00e1quina para os outros programas rodarem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que est\u00e1 relacionado ao contexto acima. <\/p>","resposta":7924255,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa de Sistema. ","id":7924253,"corpo":"<p>Programa de Sistema. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa Educacional. ","id":7924254,"corpo":"<p>Programa Educacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema operacional. ","id":7924255,"corpo":"<p>Sistema operacional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa de Aplicativo. ","id":7924256,"corpo":"<p>Programa de Aplicativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 cedi\u00e7o, as preposi\u00e7\u00f5es podem ser essenciais ou acidentais. Assinale a alternativa que apresenta uma preposi\u00e7\u00e3o acidental:","provas":[{"id":64781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2021-avanca-sp-auxiliar-administrativo-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 16:09:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984441,"hashId":"216e4bf9c4650f0ee919dd9500d2d50c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 cedi\u00e7o, as preposi\u00e7\u00f5es podem ser essenciais ou acidentais. Assinale a alternativa que apresenta uma preposi\u00e7\u00e3o acidental:<\/p>","resposta":7704750,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ante. ","id":7704747,"corpo":"<p>ante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s. ","id":7704748,"corpo":"<p>ap\u00f3s. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9. ","id":7704749,"corpo":"<p>at\u00e9. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salvo.","id":7704750,"corpo":"<p>salvo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contra.","id":7704751,"corpo":"<p>contra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a express\u00e3o verbal destacada exprime a ideia de hip\u00f3tese.","provas":[{"id":64253,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-guarda-civil-municipal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 16:15:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2028820,"hashId":"c8ebb3efbad53a2d8e2d4ad666787aec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a express\u00e3o verbal destacada exprime a ideia de hip\u00f3tese.<\/p>","resposta":7904070,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As crian\u00e7as, especialmente aquelas com idades entre 6 e 8 anos, est\u00e3o ficando mais m\u00edopes... (1o par\u00e1grafo)","id":7904068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as, especialmente aquelas com idades entre 6 e 8 anos, <strong>est\u00e3o ficando<\/strong> mais m\u00edopes... (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... os mais jovens passaram muito mais tempo dentro de casa no ano de 2020. (2o par\u00e1grafo)","id":7904069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... os mais jovens <strong>passaram<\/strong> muito mais tempo dentro de casa no ano de 2020. (2<sup>o <\/sup>par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... o esperado era que os atendimentos diminu\u00edssem durante a pandemia... (3o par\u00e1grafo)","id":7904070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... o esperado era que os atendimentos <strong>diminu\u00edssem<\/strong> durante a pandemia... (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A miopia \u00e9 a dificuldade para enxergar coisas que est\u00e3o mais longe. (4o par\u00e1grafo)","id":7904071,"corpo":"<p>A miopia \u00e9 a dificuldade para <strong>enxerga<\/strong>r coisas que est\u00e3o mais longe. (4<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dist\u00farbio visual surge quando o olho cresce mais do que deveria... (4o par\u00e1grafo)","id":7904072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dist\u00farbio visual <strong>surge<\/strong> quando o olho cresce mais do que deveria... (4<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06.Confinamento na pandemia faz crescer casos de miopia em crian\u00e7asAs crian\u00e7as, especialmente aquelas com idades entre 6 e 8 anos, est\u00e3o ficando mais m\u00edopes na pandemia. Segundo oftalmologistas, os per\u00edodos mais longos dentro de casa, longe da luz natural e encarando telas pequenas sem descanso, s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelo aumento de casos do dist\u00farbio nessa faixa et\u00e1ria.Em um artigo publicado em janeiro deste ano na revista cient\u00edfica Jama Ophthalmology, pesquisadores da China relatam que, em 2020, o n\u00famero de casos de miopia nas crian\u00e7as entre 6 e 8 anos cresceu at\u00e9 tr\u00eas vezes em compara\u00e7\u00e3o com os cinco anos anteriores. No Brasil, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 semelhante. Com as aulas regulares interrompidas h\u00e1 mais de um ano e as medidas restritivas para diminuir a circula\u00e7\u00e3o de pessoas e evitar a transmiss\u00e3o da Covid-19, os mais jovens passaram muito mais tempo dentro de casa no ano de 2020. As consequ\u00eancias j\u00e1 s\u00e3o percebidas nos consult\u00f3rios m\u00e9dicos.Segundo o oftalmologista Emerson Castro, do Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas, o esperado era que os atendimentos diminu\u00edssem durante a pandemia, mas isso n\u00e3o aconteceu: \u201cEstou atendendo mais pacientes agora. O olho \u00e9 a nossa comunica\u00e7\u00e3o com o mundo e todos o est\u00e3o usando ainda mais neste per\u00edodo, crian\u00e7as e adultos\u201d, diz.A miopia \u00e9 a dificuldade para enxergar coisas que est\u00e3o mais longe. O dist\u00farbio visual surge quando o olho cresce mais do que deveria, e isso dificulta ver com clareza coisas mais distantes. No caso dos mais jovens, os m\u00e9dicos apontam alguns motivos para o aumento da miopia. O primeiro seria o uso de telas, principal distra\u00e7\u00e3o durante o confinamento.Para evitar que o problema apare\u00e7a, os especialistas sugerem descansos peri\u00f3dicos a cada 30 minutos ou 1 hora de uso cont\u00ednuo de tela. Os m\u00e9dicos alertam ainda que telas muito pequenas, como as de telefones e tablets, s\u00e3o as mais prejudiciais. Computadores e televis\u00f5es geralmente ficam mais distantes dos olhos e fazem menos mal.(Everton Lopes Batista. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ equilibrioesaude\/. 19.04.2021. Adaptado)","id":490221,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros<strong> 01<\/strong> a <strong>06<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Confinamento na pandemia faz <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>crescer casos de miopia em crian\u00e7as<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As crian\u00e7as, especialmente aquelas com idades entre 6 e 8 anos, est\u00e3o ficando mais m\u00edopes na pandemia. Segundo oftalmologistas, os per\u00edodos mais longos dentro de casa, longe da luz natural e encarando telas pequenas sem descanso, s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelo aumento de casos do dist\u00farbio nessa faixa et\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em um artigo publicado em janeiro deste ano na revista cient\u00edfica<em> Jama Ophthalmology<\/em>, pesquisadores da China relatam que, em 2020, o n\u00famero de casos de miopia nas crian\u00e7as entre 6 e 8 anos cresceu at\u00e9 tr\u00eas vezes em compara\u00e7\u00e3o com os cinco anos anteriores. No Brasil, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 semelhante. Com as aulas regulares interrompidas h\u00e1 mais de um ano e as medidas restritivas para diminuir a circula\u00e7\u00e3o de pessoas e evitar a transmiss\u00e3o da Covid-19, os mais jovens passaram muito mais tempo dentro de casa no ano de 2020. As consequ\u00eancias j\u00e1 s\u00e3o percebidas nos consult\u00f3rios m\u00e9dicos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo o oftalmologista Emerson Castro, do Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas, o esperado era que os atendimentos diminu\u00edssem durante a pandemia, mas isso n\u00e3o aconteceu: \u201cEstou atendendo mais pacientes agora. O olho \u00e9 a nossa comunica\u00e7\u00e3o com o mundo e todos o est\u00e3o usando ainda mais neste per\u00edodo, crian\u00e7as e adultos\u201d, diz.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A miopia \u00e9 a dificuldade para enxergar coisas que est\u00e3o mais longe. O dist\u00farbio visual surge quando o olho cresce mais do que deveria, e isso dificulta ver com clareza coisas mais distantes. No caso dos mais jovens, os m\u00e9dicos apontam alguns motivos para o aumento da miopia. O primeiro seria o uso de telas, principal distra\u00e7\u00e3o durante o confinamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para evitar que o problema apare\u00e7a, os especialistas sugerem descansos peri\u00f3dicos a cada 30 minutos ou 1 hora de uso cont\u00ednuo de tela. Os m\u00e9dicos alertam ainda que telas muito pequenas, como as de telefones e tablets, s\u00e3o as mais prejudiciais. Computadores e televis\u00f5es geralmente ficam mais distantes dos olhos e fazem menos mal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Everton Lopes Batista. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">equilibrioesaude\/. 19.04.2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, leia as assertivas:A obra de Machado de Assis \u00e9 um oceano de ideias t\u00e3o amplo que seria poss\u00edvel desagu\u00e1-lo em diversos mares. H\u00e1 o Machado fil\u00f3sofo, certamente um dos mais afluentes; o jornalista, magn\u00edfico cronista de sua \u00e9poca, os meados do s\u00e9culo 19. O conhecimento jur\u00eddico do escritor, subtexto para romances, poemas e pe\u00e7as de teatro, al\u00e9m de artigos em que tratava do tema per se, foi a inspira\u00e7\u00e3o para o brilhante \u201cC\u00f3digo de Machado de Assis\u201d. Publicado pelo jornalista e advogado Miguel Matos, o livro \u00e9 o resultado de uma pesquisa minuciosa sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o Direito e a obra machadiana, uma vis\u00e3o original e did\u00e1tica, que n\u00e3o deixa de lado o charme liter\u00e1rio do homenageado. O livro reproduz os c\u00f3digos jur\u00eddicos, com textos divididos em cap\u00edtulos e artigos. Matos inicia seu livro com um questionamento: \u201cHaveria uma beca por baixo do fard\u00e3o de imortal de Machado? Teria ele se formado em Direito? Possuiria not\u00e1vel saber jur\u00eddico?\u201d. A verdade \u00e9 que foi o maior dos autodidatas brasileiros. Apesar do interessante conte\u00fado espalhado pelas 600 p\u00e1ginas, h\u00e1 um item que certamente atrair\u00e1 maior aten\u00e7\u00e3o dos leitores: o veredito sobre \u201cDom Casmurro\u201d, um dos cap\u00edtulos mais pol\u00eamicos da cultura brasileira. Afinal, Capitu traiu Bentinho ou n\u00e3o? (Felipe Machado. Revista Isto\u00c9. \u201cO Direito segundo Machado\u201d.Adaptado. 03 de setembro de 2021. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2694.)I. Na primeira frase do texto, o autor utiliza-se do recurso estil\u00edstico da met\u00e1fora para fazer refer\u00eancia \u00e0 ampla obra de Machado de Assis.II. \u00c0 medida que o texto avan\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o autor emprega elementos t\u00edpicos do g\u00eanero \u201cresenha\u201d.III. No texto, o autor nomeia apenas uma obra de Machado de Assis: \u201cDom Casmurro\u201d.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":64706,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 16:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1987726,"hashId":"3fd9bc553ca76f63ee932c260d386a60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, leia as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A obra de Machado de Assis \u00e9 um oceano de ideias t\u00e3o amplo que seria poss\u00edvel desagu\u00e1-lo em diversos mares. H\u00e1 o Machado fil\u00f3sofo, certamente um dos mais afluentes; o jornalista, magn\u00edfico cronista de sua \u00e9poca, os meados do s\u00e9culo 19. O conhecimento jur\u00eddico do escritor, subtexto para romances, poemas e pe\u00e7as de teatro, al\u00e9m de artigos em que tratava do tema per se, foi a inspira\u00e7\u00e3o para o brilhante \u201cC\u00f3digo de Machado de Assis\u201d. Publicado pelo jornalista e advogado Miguel Matos, o livro \u00e9 o resultado de uma pesquisa minuciosa sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o Direito e a obra machadiana, uma vis\u00e3o original e did\u00e1tica, que n\u00e3o deixa de lado o charme liter\u00e1rio do homenageado. O livro reproduz os c\u00f3digos jur\u00eddicos, com textos divididos em cap\u00edtulos e artigos. Matos inicia seu livro com um questionamento: \u201cHaveria uma beca por baixo do fard\u00e3o de imortal de Machado? Teria ele se formado em Direito? Possuiria not\u00e1vel saber jur\u00eddico?\u201d. A verdade \u00e9 que foi o maior dos autodidatas brasileiros. Apesar do interessante conte\u00fado espalhado pelas 600 p\u00e1ginas, h\u00e1 um item que certamente atrair\u00e1 maior aten\u00e7\u00e3o dos leitores: o veredito sobre \u201cDom Casmurro\u201d, um dos cap\u00edtulos mais pol\u00eamicos da cultura brasileira. Afinal, Capitu traiu Bentinho ou n\u00e3o? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Felipe Machado. Revista Isto\u00c9. \u201c<strong>O Direito segundo Machado<\/strong>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado. 03 de setembro de 2021. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2694.)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na primeira frase do texto, o autor utiliza-se do recurso estil\u00edstico da met\u00e1fora para fazer refer\u00eancia \u00e0 ampla obra de Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 medida que o texto avan\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o autor emprega elementos t\u00edpicos do g\u00eanero \u201cresenha\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No texto, o autor nomeia apenas uma obra de Machado de Assis: \u201cDom Casmurro\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7719900,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":7719897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":7719898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":7719899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":7719900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o emprego do adjetivo em destaque na frase \u2013 Sess\u00e3o, ali\u00e1s, memor\u00e1vel... \u2013 o autor do texto qualifica a sess\u00e3o de cinema como algo que","provas":[{"id":64253,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-guarda-civil-municipal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 16:15:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2028856,"hashId":"527198d3baaa401acd35ccb1ffd2e28e","enunciado":"<p>Com o emprego do adjetivo em destaque na frase \u2013 Sess\u00e3o, ali\u00e1s, <strong>memor\u00e1vel<\/strong>... \u2013 o autor do texto qualifica a sess\u00e3o de cinema como algo que<\/p>","resposta":7904219,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remete a acontecimentos ma\u00e7antes.","id":7904215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remete a acontecimentos ma\u00e7antes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se revelou abaixo das expectativas.","id":7904216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se revelou abaixo das expectativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se tornou bastante constrangedor.","id":7904217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se tornou bastante constrangedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 muito dif\u00edcil de ser compreendido.","id":7904218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 muito dif\u00edcil de ser compreendido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"merece ser conservado na lembran\u00e7a. ","id":7904219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">merece ser conservado na lembran\u00e7a. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 10.Gosto de escrever sobre cinema com certa regularidade, embora, \u00e0s vezes, algu\u00e9m me reprove por s\u00f3 falar de filmes antigos. Mas nem podia ser diferente: minha \u00fanica ida ao cinema nos \u00faltimos dez anos foi para uma sess\u00e3o especial de \u201cUm Corpo que Cai\u201d (1958) em vers\u00e3o restaurada. Sess\u00e3o, ali\u00e1s, memor\u00e1vel, exceto pelos maxilares triturando pipoca ao meu redor e competindo com a m\u00fasica do filme.(Ruy Castro. O passado logo ali. Folha de S.Paulo, 18.07.2021. Adaptado)","id":490229,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros<strong> 07<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Gosto de escrever sobre cinema com certa regularidade, embora, \u00e0s vezes, algu\u00e9m me reprove por s\u00f3 falar de filmes antigos. Mas nem podia ser diferente: minha \u00fanica ida ao cinema nos \u00faltimos dez anos foi para uma sess\u00e3o especial de \u201cUm Corpo que Cai\u201d (1958) em vers\u00e3o restaurada. Sess\u00e3o, ali\u00e1s, memor\u00e1vel, exceto pelos maxilares triturando pipoca ao meu redor e competindo com a m\u00fasica do filme.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Ruy Castro. O passado logo ali. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 18.07.2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa coluna.(1) Fonema.(2) D\u00edgrafo. (3) Substantivo. ( ) \u201c\u00c9 cada um dos sons da fala. \u00c9 a menor unidade f\u00f4nica distintiva da palavra\u201d.( ) quando temos duas letras representando um s\u00f3.( ) o nome de tudo o que existe ou que imaginamos existir. Podem ser comum ou pr\u00f3prios.Assinale a alternativa que cont\u00eam a sequ\u00eancia correta","provas":[{"id":63504,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-fonoaudiologo-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 16:18:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1939367,"hashId":"a4f79b7bcf22cf43d95f4e46fe16c8ff","enunciado":"<p>Relacione a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa coluna.<\/p><p><br><\/p><p>(1) Fonema.<\/p><p><br><\/p><p>(2) D\u00edgrafo.             <\/p><p><br><\/p><p>(3) Substantivo.        <\/p><p><br><\/p><p>( ) \u201c\u00c9 cada um dos sons da fala. \u00c9 a menor unidade f\u00f4nica distintiva da palavra\u201d.<\/p><p><br><\/p><p>( ) quando temos duas letras representando um s\u00f3.<\/p><p><br><\/p><p>( ) o nome de tudo o que existe ou que imaginamos existir. Podem ser comum ou pr\u00f3prios.<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00eam a sequ\u00eancia correta<\/p>","resposta":7499581,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":7499578,"corpo":"<p>2, 1, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":7499579,"corpo":"<p>3, 2, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":7499580,"corpo":"<p>1, 3, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":7499581,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Met\u00e1fora, Meton\u00edmia e Catacrese s\u00e3o exemplos de: ","provas":[{"id":63504,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-fonoaudiologo-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 16:18:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1939305,"hashId":"15ad936c2423fa25f081dbb84a6002a8","enunciado":"<p>Met\u00e1fora, Meton\u00edmia e Catacrese s\u00e3o exemplos de: <\/p>","resposta":7499280,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Interjei\u00e7\u00e3o.","id":7499279,"corpo":"<p> Interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Figuras de Linguagem.","id":7499280,"corpo":"<p>Figuras de Linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Adjetivo.","id":7499281,"corpo":"<p> Adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substantivo. ","id":7499282,"corpo":"<p>Substantivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto \u201cHist\u00f3rias da educa\u00e7\u00e3o infantil brasileira\u201d, de autoria de Kuhlmann Jr (2000), assinale a alternativa CORRETA sobre a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o infantil brasileira:","provas":[{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 16:22:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905470,"hashId":"3f71df16aae9dcd30358f2e776627c71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto \u201cHist\u00f3rias da educa\u00e7\u00e3o infantil brasileira\u201d, de autoria de Kuhlmann Jr (2000), assinale a alternativa CORRETA sobre a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o infantil brasileira:<\/p>","resposta":7349872,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, o primeiro Jardim de Inf\u00e2ncia adotou o modelo pedag\u00f3gico de Froebol que tinha como quest\u00f5es centrais a puericultura e a higiene.","id":7349869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o primeiro Jardim de Inf\u00e2ncia adotou o modelo pedag\u00f3gico de Froebol que tinha como quest\u00f5es centrais a puericultura e a higiene.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o educacional assistencialista, com base no modelo escolar europeu, defendia que o atendimento a crian\u00e7as pequenas fosse realizado em parques infantis.","id":7349870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o educacional assistencialista, com base no modelo escolar europeu, defendia que o atendimento a crian\u00e7as pequenas fosse realizado em parques infantis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As primeiras creches brasileiras tinham como principal objetivo preparar crian\u00e7as para o prosseguimento dos estudos nas escolas de primeiras letras, atual ensino fundamental.","id":7349871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As primeiras creches brasileiras tinham como principal objetivo preparar crian\u00e7as para o prosseguimento dos estudos nas escolas de primeiras letras, atual ensino fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na d\u00e9cada de 1990, as discuss\u00f5es sobre Educa\u00e7\u00e3o Infantil consideraram a import\u00e2ncia da indissociabilidade entre cuidar e educar no atendimento \u00e0s crian\u00e7as pequenas.","id":7349872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1990, as discuss\u00f5es sobre Educa\u00e7\u00e3o Infantil consideraram a import\u00e2ncia da indissociabilidade entre cuidar e educar no atendimento \u00e0s crian\u00e7as pequenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}