{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3500,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 53 do ECA, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, assegurando-se-lhes:","provas":[{"id":67636,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Psic\u00f3logo Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 20:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2059554,"hashId":"12838eaa273644ae39d49b28f5ddff7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 53 do ECA, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, assegurando-se-lhes:<\/p>","resposta":8038768,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.","id":8038768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.","id":8038769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividade compat\u00edvel com o desenvolvimento do adolescente.","id":8038770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade compat\u00edvel com o desenvolvimento do adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento.","id":8038771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O apoio e o incentivo \u00e0s pr\u00e1ticas de resolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de conflitos que envolvam viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente.","id":8038772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apoio e o incentivo \u00e0s pr\u00e1ticas de resolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de conflitos que envolvam viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais","id":23256}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa mostrou que um determinado grupo de pessoas usa sabonetes das marcas A, B e C e que ningu\u00e9m usa mais do que uma marca. Sabe-se tamb\u00e9m que o n\u00famero de pessoas que consomem a marca A \u00e9 o dobro do n\u00famero de pessoas que consomem a marca C e metade do n\u00famero de pessoas que consomem a marca B. O gr\u00e1fico de setores que melhor representa a situa\u00e7\u00e3o descrita vem a ser:","provas":[{"id":59356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais","id":23256},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Auxiliar de Projetos Navais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1794813,"hashId":"e55f6b5c3b26094feb0102052a2e6744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa mostrou que um determinado grupo de pessoas usa sabonetes das marcas A, B e C e que ningu\u00e9m usa mais do que uma marca. Sabe-se tamb\u00e9m que o n\u00famero de pessoas que consomem a marca A \u00e9 o dobro do n\u00famero de pessoas que consomem a marca C e metade do n\u00famero de pessoas que consomem a marca B. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico de setores que melhor representa a situa\u00e7\u00e3o descrita vem a ser:<\/p>","resposta":6860931,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6860931,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59356\/item-questao\/6860931-20210713105814000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6860932,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59356\/item-questao\/6860932-20210713105814000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6860933,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59356\/item-questao\/6860933-20210713105814000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6860934,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59356\/item-questao\/6860934-20210713105814000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas","id":23285}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura em tr\u00eas n\u00edveis ANSI\/SPARC para banco de dados permite ter uma independ\u00eancia entre os dados e os tratamentos, definindo n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o para um sistema de gest\u00e3o de bases de dados baseado na divis\u00e3o tr\u00eas n\u00edveis, descritos a seguir. I. Vis\u00e3o dos usu\u00e1rios individuais - se ocupa do modo como os dados s\u00e3o vistos por usu\u00e1rios individualmente. II. Vis\u00e3o do meio de armazenamento - se ocupa do modo como os dados s\u00e3o fisicamente armazenados dentro do sistema. III. Vis\u00e3o da comunidade de usu\u00e1rios - se ocupa da intera\u00e7\u00e3o entre os outros dois. Os n\u00edveis I, II e III s\u00e3o denominados, respectivamente:","provas":[{"id":59418,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas","id":23285},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1799702,"hashId":"006dd3121850fff3df856cefa11a0455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura em tr\u00eas n\u00edveis ANSI\/SPARC para banco de dados permite ter uma independ\u00eancia entre os dados e os tratamentos, definindo n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o para um sistema de gest\u00e3o de bases de dados baseado na divis\u00e3o tr\u00eas n\u00edveis, descritos a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vis\u00e3o dos usu\u00e1rios individuais - se ocupa do modo como os dados s\u00e3o vistos por usu\u00e1rios individualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Vis\u00e3o do meio de armazenamento - se ocupa do modo como os dados s\u00e3o fisicamente armazenados dentro do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vis\u00e3o da comunidade de usu\u00e1rios - se ocupa da intera\u00e7\u00e3o entre os outros dois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis I, II e III s\u00e3o denominados, respectivamente:<\/p>","resposta":6884245,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INTERNO, EXTERNO e CONCEITUAL","id":6884244,"corpo":"<p>INTERNO, EXTERNO e CONCEITUAL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EXTERNO, INTERNO e CONCEITUAL","id":6884245,"corpo":"<p>EXTERNO, INTERNO e CONCEITUAL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"INTERNO, EXTERNO e FUNCIONAL","id":6884246,"corpo":"<p>INTERNO, EXTERNO e FUNCIONAL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EXTERNO, INTERNO e FUNCIONAL","id":6884247,"corpo":"<p>EXTERNO, INTERNO e FUNCIONAL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"Operador de Luz","id":8819},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs homens 'evolu\u00edram' e se transformaram em m\u00e1quinas.\u201d (\u00a7 5) Em rela\u00e7\u00e3o ao termo sublinhado no fragmento acima, assinale a alternativa que justifica CORRETAMENTE, de acordo com a norma culta, o emprego das aspas nesse trecho do texto: ","provas":[{"id":63147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2021-ufv-tecnico-em-radiologia-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"},{"id":63156,"cargo":{"descricao":"Operador de Luz","id":8819},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2021-ufv-operador-de-luz-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Operador de Luz - 2021"},{"id":63154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2021-ufv-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2021-ufv-tecnico-em-eletricidade-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1927576,"hashId":"152fc41549a6a0ad39c9b9a3d52727e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs homens '<u>evolu\u00edram<\/u>' e se transformaram em m\u00e1quinas.\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u00a7<\/span> 5) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao termo sublinhado no fragmento acima, assinale a alternativa que justifica CORRETAMENTE, de acordo com a norma culta, o emprego das aspas nesse trecho do texto: <\/p>","resposta":7446101,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Real\u00e7am o sentido ir\u00f4nico de uma palavra ou express\u00e3o. ","id":7446101,"corpo":"<p>Real\u00e7am o sentido ir\u00f4nico de uma palavra ou express\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicam o discurso direto do locutor com o interlocutor. ","id":7446102,"corpo":"<p>Indicam o discurso direto do locutor com o interlocutor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicam trechos escritos propositalmente de maneira incorreta. ","id":7446103,"corpo":"<p>Indicam trechos escritos propositalmente de maneira incorreta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresentam uma cita\u00e7\u00e3o, distinguindo-a do resto do contexto. ","id":7446104,"corpo":"<p>Apresentam uma cita\u00e7\u00e3o, distinguindo-a do resto do contexto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09.TEXTO 1 Na sociedade do cansa\u00e7o a literatura se faz respiro Ana Muniz e Cristiana Callai\u201cA vida necessita de pausas.\u201d (Carlos Drummond de Andrade)\u00a71 _____ Byung-Chul Han (2015), ao publicar a obra Sociedade do Cansa\u00e7o, deixa de ser autor e revela-se fot\u00f3grafo. Ainda que n\u00e3o literalmente, o fil\u00f3sofo fotografa a realidade e revela nossa identidade em suas p\u00e1ginas. Em vez de apresentar as belezas da sociedade contempor\u00e2nea, Han quase disseca corpos vivos. Corpos doentes e exaustos, que habitam o cativeiro da Sociedade do Desempenho.\u00a72_____ Faz-se necess\u00e1rio, contudo, ratificar que o cativeiro referido \u00e9 resultado de uma escolha. Somos sujeitos que se entregam \u201c\u00e0 liberdade coercitiva ou \u00e0 livre coer\u00e7\u00e3o de maximizar o desempenho\u201d (Han, 2015, p. 30). N\u00e3o sofremos coer\u00e7\u00e3o externa, mas somos senhores e escravos de n\u00f3s mesmos, ref\u00e9ns de nossa positividade desmesurada. Nossa hiperatividade cria uma sensa\u00e7\u00e3o de liberdade. Simples sensa\u00e7\u00e3o. Segundo o autor, \u201cpura inquieta\u00e7\u00e3o n\u00e3o gera nada de novo\u201d. Ela, a inquieta\u00e7\u00e3o, \u201creproduz e acelera o j\u00e1 existente\u201d (Han, 2015, p. 34).\u00a73 _____ Damo-nos conta de que nossa autoexplora\u00e7\u00e3o n\u00e3o estabelece, por si s\u00f3, uma rela\u00e7\u00e3o com \u201ctudo poder fazer\u201d. Uma sociedade que s\u00f3 se baseia em \u201csim\u201d acaba por gestar um execrado sentimento: a frustra\u00e7\u00e3o. Frustrados, refletimos a imagem mostrada por Han em suas p\u00e1ginas: uma \u201chumanidade que est\u00e1 em guerra consigo mesma\u201d (Han, 2015, p. 29).\u00a74 _____ Uma bandeira pode ser levantada em tempos de guerra: a da interrup\u00e7\u00e3o. Segundo Han, \u201cvivemos num mundo muito pobre de interrup\u00e7\u00f5es, pobre de entremeios e tempos interm\u00e9dios\u201d (Han, 2015, p. 53). N\u00e3o temos sido capazes de aprofundamentos, contempla\u00e7\u00f5es, reflex\u00f5es e pausas, decorrentes de um \u201cbem viver\u201d. Contudo, mostramos maestria na insensata agonia do \u201csobreviver\u201d.\u00a75 _____ Os homens \u201cevolu\u00edram\u201d e se transformaram em m\u00e1quinas. Somos m\u00e1quinas de desempenho. M\u00e1quinas em guerra interior. Erguer uma \u201cbandeira branca\u201d em meio a tal guerra seria uma tentativa de recuperar nosso estado humano, em que nosso corpo se tornaria, mais uma vez, ainda que por um breve espa\u00e7o de tempo, acess\u00edvel, perme\u00e1vel, sens\u00edvel, produtor e receptor de afetos.\u00a76 _____ Vivemos em crise. Crise da acelera\u00e7\u00e3o demasiada. Crise da multiplica\u00e7\u00e3o de desigualdades. Crise do sucateamento de afetos. Qual seria nossa linha de fuga em meio \u00e0 generaliza\u00e7\u00e3o da crise? Propomos uma interrup\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m: propomos uma interven\u00e7\u00e3o. Entretanto, diferentemente do que temos vivenciado atrav\u00e9s do choque da palavra interven\u00e7\u00e3o, automaticamente seguida por \u201cmilitar\u201d, a interven\u00e7\u00e3o aqui se faz liter\u00e1ria. E por que pensar em literatura em meio \u00e0 guerra? Candido (1995) guia ao entendimento:\u00a77 _____ A literatura aparece claramente como manifesta\u00e7\u00e3o universal de todos os homens em todos os tempos. N\u00e3o h\u00e1 povo e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa viver sem ela, isto \u00e9, sem a possibilidade de entrar em contato com alguma esp\u00e9cie de fabula\u00e7\u00e3o. Assim como todos sonham todas as noites, ningu\u00e9m \u00e9 capaz de passar as vinte e quatro horas do dia sem alguns momentos de entrega ao universo fabulado. O sonho assegura durante o sono a presen\u00e7a indispens\u00e1vel desse universo, independentemente da nossa vontade. E durante a vig\u00edlia a cria\u00e7\u00e3o ficcional est\u00e1 presente em cada um de n\u00f3s, como anedota, hist\u00f3ria em quadrinhos, notici\u00e1rio policial, can\u00e7\u00e3o popular. Ela se manifesta desde o devaneio no \u00f4nibus at\u00e9 a aten\u00e7\u00e3o fixada na novela de televis\u00e3o ou na leitura seguida de um romance. Ora, se ningu\u00e9m pode passar vinte e quatro horas sem mergulhar no universo da fic\u00e7\u00e3o e da poesia, a literatura (...) parece corresponder a uma necessidade universal, que precisa ser satisfeita e cuja satisfa\u00e7\u00e3o constitui um direito. Podemos dizer que a literatura \u00e9 o sonho acordado das civiliza\u00e7\u00f5es. Portanto, assim como n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver equil\u00edbrio ps\u00edquico sem o sonho durante o sono, talvez n\u00e3o haja equil\u00edbrio social sem a literatura (Candido, 1995, adaptado).\u00a78 _____ Neste momento, a literatura, entendida de forma ampla como toda e qualquer cria\u00e7\u00e3o po\u00e9tica, dram\u00e1tica ou ficcional, far\u00e1 o seu mais belo papel: o de nos resgatar do cansa\u00e7o e promover a vida.\u00a79 _____ O que pode a arte? Talvez, salvar-nos da morte dos sentidos. Ressuscitar-nos para as estesias do viver, encharcar-nos para que possamos atravessar o deserto contemplando o o\u00e1sis. Del\u00edrios tamb\u00e9m s\u00e3o sopros po\u00e9ticos que interrompem o acelerado agora e nos oferecem outros tempos.MUNIZ, Ana; CALLAI, Cristiana. Na sociedade do cansa\u00e7o a literatura se faz respiro. Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, v. 20, n\u00ba 10, 17 de mar\u00e7o de 2020. Dispon\u00edvel em: https:\/\/educacaopublica.cecierj.edu.br\/artigos\/20\/10\/na-sociedade-do-cansaco-aliteratura-se-faz-respiro. Acesso em: 28 out. 2020.","id":478803,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Na sociedade do cansa\u00e7o a literatura se faz respiro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ana Muniz e Cristiana Callai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>\u201cA vida necessita de pausas.\u201d<\/em> (Carlos Drummond de Andrade)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(77, 81, 86); font-size: 14px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a7<\/span>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Byung-Chul Han (2015), ao publicar a obra Sociedade do Cansa\u00e7o, deixa de ser autor e revela-se fot\u00f3grafo. Ainda que n\u00e3o literalmente, o fil\u00f3sofo fotografa a realidade e revela nossa identidade em suas p\u00e1ginas. Em vez de apresentar as belezas da sociedade contempor\u00e2nea, Han quase disseca corpos vivos. Corpos doentes e exaustos, que habitam o cativeiro da Sociedade do Desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(77, 81, 86); font-size: 14px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a7<\/span>2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> Faz-se necess\u00e1rio, contudo, ratificar que o cativeiro referido \u00e9 resultado de uma escolha. Somos sujeitos que se entregam \u201c\u00e0 liberdade coercitiva ou \u00e0 livre coer\u00e7\u00e3o de maximizar o desempenho\u201d (Han, 2015, p. 30). N\u00e3o sofremos coer\u00e7\u00e3o externa, mas somos senhores e escravos de n\u00f3s mesmos, ref\u00e9ns de nossa positividade desmesurada. Nossa hiperatividade cria uma sensa\u00e7\u00e3o de liberdade. Simples sensa\u00e7\u00e3o. Segundo o autor, \u201cpura inquieta\u00e7\u00e3o n\u00e3o gera nada de novo\u201d. Ela, a inquieta\u00e7\u00e3o, \u201creproduz e acelera o j\u00e1 existente\u201d (Han, 2015, p. 34).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(77, 81, 86); font-size: 14px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a7<\/span>3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Damo-nos conta de que nossa autoexplora\u00e7\u00e3o n\u00e3o estabelece, por si s\u00f3, uma rela\u00e7\u00e3o com \u201ctudo poder fazer\u201d. Uma sociedade que s\u00f3 se baseia em \u201csim\u201d acaba por gestar um execrado sentimento: a frustra\u00e7\u00e3o. Frustrados, refletimos a imagem mostrada por Han em suas p\u00e1ginas: uma \u201chumanidade que est\u00e1 em guerra consigo mesma\u201d (Han, 2015, p. 29).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(77, 81, 86); font-size: 14px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a7<\/span>4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Uma bandeira pode ser levantada em tempos de guerra: a da interrup\u00e7\u00e3o. Segundo Han, \u201cvivemos num mundo muito pobre de interrup\u00e7\u00f5es, pobre de entremeios e tempos interm\u00e9dios\u201d (Han, 2015, p. 53). N\u00e3o temos sido capazes de aprofundamentos, contempla\u00e7\u00f5es, reflex\u00f5es e pausas, decorrentes de um \u201cbem viver\u201d. Contudo, mostramos maestria na insensata agonia do \u201csobreviver\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(77, 81, 86); font-size: 14px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a7<\/span>5 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os homens \u201cevolu\u00edram\u201d e se transformaram em m\u00e1quinas. Somos m\u00e1quinas de desempenho. M\u00e1quinas em guerra interior. Erguer uma \u201cbandeira branca\u201d em meio a tal guerra seria uma tentativa de recuperar nosso estado humano, em que nosso corpo se tornaria, mais uma vez, ainda que por um breve espa\u00e7o de tempo, acess\u00edvel, perme\u00e1vel, sens\u00edvel, produtor e receptor de afetos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u00a7<\/span>6 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Vivemos em crise. Crise da acelera\u00e7\u00e3o demasiada. Crise da multiplica\u00e7\u00e3o de desigualdades. Crise do sucateamento de afetos. Qual seria nossa linha de fuga em meio \u00e0 generaliza\u00e7\u00e3o da crise? Propomos uma interrup\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m: propomos uma interven\u00e7\u00e3o. Entretanto, diferentemente do que temos vivenciado atrav\u00e9s do choque da palavra interven\u00e7\u00e3o, automaticamente seguida por \u201cmilitar\u201d, a interven\u00e7\u00e3o aqui se faz liter\u00e1ria. E por que pensar em literatura em meio \u00e0 guerra? Candido (1995) guia ao entendimento:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u00a7<\/span>7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A literatura aparece claramente como manifesta\u00e7\u00e3o universal de todos os homens em todos os tempos. N\u00e3o h\u00e1 povo e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa viver sem ela, isto \u00e9, sem a possibilidade de entrar em contato com alguma esp\u00e9cie de fabula\u00e7\u00e3o. Assim como todos sonham todas as noites, ningu\u00e9m \u00e9 capaz de passar as vinte e quatro horas do dia sem alguns momentos de entrega ao universo fabulado. O sonho assegura durante o sono a presen\u00e7a indispens\u00e1vel desse universo, independentemente da nossa vontade. E durante a vig\u00edlia a cria\u00e7\u00e3o ficcional est\u00e1 presente em cada um de n\u00f3s, como anedota, hist\u00f3ria em quadrinhos, notici\u00e1rio policial, can\u00e7\u00e3o popular. Ela se manifesta desde o devaneio no \u00f4nibus at\u00e9 a aten\u00e7\u00e3o fixada na novela de televis\u00e3o ou na leitura seguida de um romance. Ora, se ningu\u00e9m pode passar vinte e quatro horas sem mergulhar no universo da fic\u00e7\u00e3o e da poesia, a literatura (...) parece corresponder a uma necessidade universal, que precisa ser satisfeita e cuja satisfa\u00e7\u00e3o constitui um direito. Podemos dizer que a literatura \u00e9 o sonho acordado das civiliza\u00e7\u00f5es. Portanto, assim como n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver equil\u00edbrio ps\u00edquico sem o sonho durante o sono, talvez n\u00e3o haja equil\u00edbrio social sem a literatura (Candido, 1995, adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(77, 81, 86); font-size: 14px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a7<\/span>8 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Neste momento, a literatura, entendida de forma ampla como toda e qualquer cria\u00e7\u00e3o po\u00e9tica, dram\u00e1tica ou ficcional, far\u00e1 o seu mais belo papel: o de nos resgatar do cansa\u00e7o e promover a vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(77, 81, 86); font-size: 14px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a7<\/span>9 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>O que pode a arte? Talvez, salvar-nos da morte dos sentidos. Ressuscitar-nos para as estesias do viver, encharcar-nos para que possamos atravessar o deserto contemplando o o\u00e1sis. Del\u00edrios tamb\u00e9m s\u00e3o sopros po\u00e9ticos que interrompem o acelerado agora e nos oferecem outros tempos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MUNIZ, Ana; CALLAI, Cristiana. Na sociedade do cansa\u00e7o a literatura se faz respiro. <strong>Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/strong>, v. 20, n\u00ba 10, 17 de mar\u00e7o de 2020. Dispon\u00edvel em: https:\/\/educacaopublica.cecierj.edu.br\/artigos\/20\/10\/na-sociedade-do-cansaco-aliteratura-se-faz-respiro. Acesso em: 28 out. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1927576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que significa CPM e o que ele representa.","provas":[{"id":63354,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1934859,"hashId":"4af103c3653f0a776eae716cf33d720e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que significa CPM e o que ele representa.<\/p>","resposta":7479197,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico \u2013 representa o maior caminho a seguir com prazo mais longo de um projeto.","id":7479197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico \u2013 representa o maior caminho a seguir com prazo mais longo de um projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo do Caminho de Manuten\u00e7\u00e3o - representa o maior caminho a seguir com prazo mais longo de um projeto.","id":7479198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo do Caminho de Manuten\u00e7\u00e3o - representa o maior caminho a seguir com prazo mais longo de um projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - representa o maior caminho a seguir com prazo mais longo de um projeto.","id":7479199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - representa o maior caminho a seguir com prazo mais longo de um projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o de Probabilidade na Manuten\u00e7\u00e3o - representa o maior caminho a seguir com prazo mais longo de um projeto.","id":7479200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena\u00e7\u00e3o de Probabilidade na Manuten\u00e7\u00e3o - representa o maior caminho a seguir com prazo mais longo de um projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399402,"slug":"engenharia-civil-metodo-do-caminho-critico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":7260},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Asp\u00e1sia","sigla":"","id":2302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 figura de linguagem presente no excerto a seguir: \u201cAt\u00e9 agora, estou entre o elogio, que desvanece, e a restri\u00e7\u00e3o, que me deprime.\u201d (RODRIGUES, 1996, p. 219 apud AZEREDO, 2013)","provas":[{"id":64007,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":7260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Asp\u00e1sia","sigla":"","id":2302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aspasia-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basico-area-artes-nao-localizado-gab-prelim","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Asp\u00e1sia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes - 2021"},{"id":64008,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Asp\u00e1sia","sigla":"","id":2302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aspasia-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-peb-1-nao-localizado-gab-prelim","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Asp\u00e1sia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:29:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1956632,"hashId":"cd3e13607c0d01ec37ff21e11a867eb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 figura de linguagem presente no excerto a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAt\u00e9 agora, estou entre o <u>elogio<\/u>, que <u>desvanece<\/u>, e a <u>restri\u00e7\u00e3o<\/u>, que me <u>deprime<\/u>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(RODRIGUES, 1996, p. 219 apud AZEREDO, 2013)<\/p>","resposta":7576499,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":7576498,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese. ","id":7576499,"corpo":"<p>Ant\u00edtese. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":7576500,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paradoxo.","id":7576501,"corpo":"<p>Paradoxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":7260},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Asp\u00e1sia","sigla":"","id":2302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao emprego CORRETO das regras de ortografia apresentadas pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico em vigor no Brasil:","provas":[{"id":64007,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":7260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Asp\u00e1sia","sigla":"","id":2302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aspasia-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basico-area-artes-nao-localizado-gab-prelim","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Asp\u00e1sia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes - 2021"},{"id":64008,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Asp\u00e1sia","sigla":"","id":2302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aspasia-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-peb-1-nao-localizado-gab-prelim","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Asp\u00e1sia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:29:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1956635,"hashId":"0ffe409bcd01ca98fbca92eedf8b1fd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao emprego CORRETO das regras de ortografia apresentadas pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico em vigor no Brasil:<\/p>","resposta":7576510,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":7576510,"corpo":"<p>P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Co-opera\u00e7\u00e3o.","id":7576511,"corpo":"<p>Co-opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antistam\u00ednico.","id":7576512,"corpo":"<p>Antistam\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microondas.","id":7576513,"corpo":"<p>Microondas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de computadores cabeadas atuais s\u00e3o implementadas por meio de cabos UTP, n\u00e3o blindados, que usam um conector espec\u00edfico, em conformidade com os padr\u00f5es Fast Ethernet e Gigabit Ethernet. A imagem e sigla utilizadas para referenciar esse conector est\u00e3o indicadas na seguinte alternativa:","provas":[{"id":63643,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2021-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Guarda Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943769,"hashId":"9287c1da63bb79525fbac457e17b8aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores cabeadas atuais s\u00e3o implementadas por meio de cabos UTP, n\u00e3o blindados, que usam um conector espec\u00edfico, em conformidade com os padr\u00f5es Fast Ethernet e Gigabit Ethernet. A imagem e sigla utilizadas para referenciar esse conector est\u00e3o indicadas na seguinte alternativa:<\/p>","resposta":7520735,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/ RJ-45","id":7520735,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63643\/item-questao\/7520735-20211004123655000000-0.png\" width=\"81\" style=\"\">\/ RJ-45<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/ RG-6","id":7520736,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63643\/item-questao\/7520736-20211004123655000000-0.png\" width=\"81\" style=\"\">\/ RG-6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/ USB","id":7520737,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63643\/item-questao\/7520737-20211004123655000000-0.png\" width=\"105\" style=\"\">\/ USB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/ HDMI","id":7520738,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63643\/item-questao\/7520738-20211004123655000000-0.png\" width=\"114\" style=\"\">\/ HDMI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"},{"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","pai":419871,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419875,"slug":"informatica-padroes-de-cabo-de-par-trancado"},{"nome_clean":"Conectores","oab":false,"nome":"Conectores","pai":419875,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419877,"slug":"informatica-conectores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":7260},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Asp\u00e1sia","sigla":"","id":2302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao processo de forma\u00e7\u00e3o da palavra em destaque no excerto a seguir: \u201cPierr\u00f4 \u00e9 desfigura errante, andarejo de arrebol. Vivendo do que desiste, se expressa melhor em inseto [...]\u201d (Manoel de Barros, em \u201cMeu quintal \u00e9 maior do que o mundo\u201d, 2015)","provas":[{"id":64007,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":7260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Asp\u00e1sia","sigla":"","id":2302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aspasia-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basico-area-artes-nao-localizado-gab-prelim","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Asp\u00e1sia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes - 2021"},{"id":64008,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Asp\u00e1sia","sigla":"","id":2302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aspasia-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-peb-1-nao-localizado-gab-prelim","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Asp\u00e1sia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:29:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1956636,"hashId":"f2df08e8d271748198bace8ff1c99857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao processo de forma\u00e7\u00e3o da palavra em destaque no excerto a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPierr\u00f4 \u00e9 desfigura <u>errante<\/u>, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">andarejo de arrebol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivendo do que desiste, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">se expressa melhor em inseto [...]\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Manoel de Barros, em \u201cMeu quintal \u00e9 maior do que o mundo\u201d, 2015)<\/p>","resposta":7576516,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":7576514,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":7576515,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o prefixal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o sufixal. ","id":7576516,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o sufixal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":7576517,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, servidora p\u00fablica estadual de Rond\u00f4nia, foi ocupante do cargo efetivo de professora estadual de janeiro de 2005 a janeiro de 2015, ocasi\u00e3o em que requereu sua exonera\u00e7\u00e3o para tomar posse em novo cargo efetivo, qual seja, T\u00e9cnico Judici\u00e1rio do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, diante de sua aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico. Desde que tomou posse no novo cargo no \u00e2mbito do Judici\u00e1rio estadual, Maria encontra-se em efetivo exerc\u00edcio. Consoante disp\u00f5e o plano de carreiras, cargos e sal\u00e1rios dos servidores do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Rond\u00f4nia (Lei Complementar n\u00ba 568\/2010), em janeiro de 2020, Maria passou a fazer jus:","provas":[{"id":65829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ro-ro-2021-fgv-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2013736,"hashId":"70703b8446213a6e1b62bd654fe2d104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, servidora p\u00fablica estadual de Rond\u00f4nia, foi ocupante do cargo efetivo de professora estadual de janeiro de 2005 a janeiro de 2015, ocasi\u00e3o em que requereu sua exonera\u00e7\u00e3o para tomar posse em novo cargo efetivo, qual seja, T\u00e9cnico Judici\u00e1rio do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, diante de sua aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico. Desde que tomou posse no novo cargo no \u00e2mbito do Judici\u00e1rio estadual, Maria encontra-se em efetivo exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consoante disp\u00f5e o plano de carreiras, cargos e sal\u00e1rios dos servidores do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Rond\u00f4nia (Lei Complementar n\u00ba 568\/2010), em janeiro de 2020, Maria passou a fazer jus:<\/p>","resposta":7839079,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao abono de perman\u00eancia, que equivale a 11% de seus vencimentos;","id":7839078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao abono de perman\u00eancia, que equivale a 11% de seus vencimentos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao adicional de incentivo, que corresponde a 10% do seu respectivo padr\u00e3o;","id":7839079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao adicional de incentivo, que corresponde a 10% do seu respectivo padr\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o por tempo de servi\u00e7o, que equivale a 5% de seus vencimentos;","id":7839080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o por tempo de servi\u00e7o, que equivale a 5% de seus vencimentos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao adicional de produtividade, que corresponde a 15% do seu respectivo padr\u00e3o;","id":7839081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao adicional de produtividade, que corresponde a 15% do seu respectivo padr\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, que equivale a 21% de seus vencimentos.","id":7839082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, que equivale a 21% de seus vencimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia - TJ RO","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia - TJ RO","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401011,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-de-rondonia-tj-ro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RO","pai":401011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19985}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A matriz de intera\u00e7\u00e3o, ferramenta de avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais, relaciona a\u00e7\u00f5es humanas com caracter\u00edsticas ambientais ou com processos ecol\u00f3gicos e permite a identifica\u00e7\u00e3o dos impactos diretos.","provas":[{"id":52437,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19985},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 04:04:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1593043,"hashId":"43cf910df4569a9a268d490ec0c25907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A matriz de intera\u00e7\u00e3o, ferramenta de avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais, relaciona a\u00e7\u00f5es humanas com caracter\u00edsticas ambientais ou com processos ecol\u00f3gicos e permite a identifica\u00e7\u00e3o dos impactos diretos.<\/p>","resposta":5975841,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5975841,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5975842,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do planejamento e da gest\u00e3o ambiental, julgue os itens subsequentes.","id":442285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do planejamento e da gest\u00e3o ambiental, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403428,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1593043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os buscadores, como s\u00e3o chamados os s\u00edtios que promovem a busca por informa\u00e7\u00f5es na Internet, s\u00e3o ferramentas de extrema import\u00e2ncia e largamente utilizadas pelos usu\u00e1rios em seu dia a dia. Um dos mais conhecidos e utilizados \u00e9 o Google. Al\u00e9m da sua rapidez para encontrar os resultados, ele possui in\u00fameros recursos que refinam e melhoram os resultados das buscas. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-planaltina-go-2021-idib-analista-legislativo-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Planaltina - Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 10:06:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1940959,"hashId":"1a6674406681a7f20f38baae8aa8fab4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os buscadores, como s\u00e3o chamados os s\u00edtios que promovem a busca por informa\u00e7\u00f5es na Internet, s\u00e3o ferramentas de extrema import\u00e2ncia e largamente utilizadas pelos usu\u00e1rios em seu dia a dia. Um dos mais conhecidos e utilizados \u00e9 o Google. Al\u00e9m da sua rapidez para encontrar os resultados, ele possui in\u00fameros recursos que refinam e melhoram os resultados das buscas. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7507371,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para encontrar p\u00e1ginas semelhantes, pesquise por: related:[endere\u00e7o do site que voc\u00ea quer buscar similares].","id":7507371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para encontrar p\u00e1ginas semelhantes, pesquise por: related:[endere\u00e7o do site que voc\u00ea quer buscar similares].<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel fazer pesquisas por termos em um site espec\u00edfico. Basta digitar: site:[palavras-chave]:[website]","id":7507372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel fazer pesquisas por termos em um site espec\u00edfico. Basta digitar: site:[palavras-chave]:[website]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para procurar o significado de um termo, basta digitar [define]: ap\u00f3s dele.","id":7507373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para procurar o significado de um termo, basta digitar [define]: ap\u00f3s dele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel fazer com que certas palavras sejam exclu\u00eddas dos resultados da sua pesquisa. Para isso, voc\u00ea deve colocar o s\u00edmbolo de circunflexo (^) na frente delas.","id":7507374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel fazer com que certas palavras sejam exclu\u00eddas dos resultados da sua pesquisa. Para isso, voc\u00ea deve colocar o s\u00edmbolo de circunflexo (^) na frente delas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Tabela 1, a seguir, temos a representa\u00e7\u00e3o de uma planilha de produtos, mas criada utilizando o editor de textos MS Word:ItemDescri\u00e7\u00e3o Pre\u00e7o unit\u00e1rioQuantidadeTotalA1015R$ 150,00B1725R$ 425,00C2235R$ 770,00Total Geral:R$1.345,00Tabela 1 - Lista de pre\u00e7os de produtos. Utilizando f\u00f3rmulas Sabendo que o MS Word tamb\u00e9m se utiliza de f\u00f3rmulas de maneira similar ao MS Excel, possibilitando a automatiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos, imagine que voc\u00ea precisa inserir uma f\u00f3rmula na coluna \u201cTotal\u201d que calcule o pre\u00e7o total de cada produto. Assinale a alternativa que possui a f\u00f3rmula que pode ser empregada para executar essa tarefa. ","provas":[{"id":63584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-planaltina-go-2021-idib-analista-legislativo-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Planaltina - Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 10:06:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1940956,"hashId":"99722ee6e02ed6407f53a15be4815103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Tabela 1, a seguir, temos a representa\u00e7\u00e3o de uma planilha de produtos, mas criada utilizando o editor de textos MS Word:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 450px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t263\"><td data-row=\"row-t263\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t263\" data-cell=\"cell-mpzr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Item<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-t263\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t263\" data-cell=\"cell-0trw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong> <\/p><\/td><td data-row=\"row-t263\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t263\" data-cell=\"cell-izop\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o unit\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-t263\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t263\" data-cell=\"cell-ep1m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-t263\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t263\" data-cell=\"cell-atl3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-97mh\"><td data-row=\"row-97mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-97mh\" data-cell=\"cell-6wwv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-97mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-97mh\" data-cell=\"cell-zlnc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-97mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-97mh\" data-cell=\"cell-5q69\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-97mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-97mh\" data-cell=\"cell-rxad\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-97mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-97mh\" data-cell=\"cell-av7w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 150,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m555\"><td data-row=\"row-m555\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m555\" data-cell=\"cell-l1lh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-m555\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m555\" data-cell=\"cell-zj6j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-m555\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m555\" data-cell=\"cell-xttd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"row-m555\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m555\" data-cell=\"cell-gfpl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-m555\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m555\" data-cell=\"cell-ip8f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 425,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h6rh\"><td data-row=\"row-h6rh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h6rh\" data-cell=\"cell-ha8u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-h6rh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h6rh\" data-cell=\"cell-env3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-h6rh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h6rh\" data-cell=\"cell-l45g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22<\/p><\/td><td data-row=\"row-h6rh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h6rh\" data-cell=\"cell-tr5q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"row-h6rh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h6rh\" data-cell=\"cell-l7xb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 770,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fsvw\"><td data-row=\"row-fsvw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fsvw\" data-cell=\"cell-92qv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fsvw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fsvw\" data-cell=\"cell-c3lx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fsvw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fsvw\" data-cell=\"cell-i2b5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fsvw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fsvw\" data-cell=\"cell-fvdr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total Geral:<\/p><\/td><td data-row=\"row-fsvw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fsvw\" data-cell=\"cell-pitp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$1.345,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><em>Tabela 1 - Lista de pre\u00e7os de produtos. Utilizando f\u00f3rmulas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o MS Word tamb\u00e9m se utiliza de f\u00f3rmulas de maneira similar ao MS Excel, possibilitando a automatiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos, imagine que voc\u00ea precisa inserir uma f\u00f3rmula na coluna \u201cTotal\u201d que calcule o pre\u00e7o total de cada produto. Assinale a alternativa que possui a f\u00f3rmula que pode ser empregada para executar essa tarefa. <\/p>","resposta":7507362,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SUM(ABOVE)","id":7507359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SUM(ABOVE)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=MULTI(LEFT)","id":7507360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=MULTI(LEFT)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=AVERAGE(LEFT)","id":7507361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=AVERAGE(LEFT)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=PRODUCT(LEFT)","id":7507362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=PRODUCT(LEFT)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MS Word, editor de texto que faz parte do pacote de aplicativos para escrit\u00f3rio Microsoft Office, \u00e9 extremamente vers\u00e1til e vem sendo melhorado a cada nova vers\u00e3o. Uma das melhorias implantadas no Word foi a fun\u00e7\u00e3o \u201cLer em voz alta\u201d, que faz com que um texto seja \u201clido\u201d pelo programa, facilitando assim a acessibilidade para pessoas que possuam defici\u00eancia visual. Esse recurso pode ser ativado por meio do comando \u201cLer em voz alta\u201d, que pode ser encontrado no menu","provas":[{"id":63584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-planaltina-go-2021-idib-analista-legislativo-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Planaltina - Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 10:05:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1940949,"hashId":"ba167588acc295878235ce859ad0a21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O MS Word, editor de texto que faz parte do pacote de aplicativos para escrit\u00f3rio Microsoft Office, \u00e9 extremamente vers\u00e1til e vem sendo melhorado a cada nova vers\u00e3o. Uma das melhorias implantadas no Word foi a fun\u00e7\u00e3o \u201cLer em voz alta\u201d, que faz com que um texto seja \u201clido\u201d pelo programa, facilitando assim a acessibilidade para pessoas que possuam defici\u00eancia visual. Esse recurso pode ser ativado por meio do comando \u201cLer em voz alta\u201d, que pode ser encontrado no menu<\/p>","resposta":7507334,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir.","id":7507331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias.","id":7507332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refer\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exibir.","id":7507333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":7507334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Internet proporciona a seus usu\u00e1rios uma grande diversidade de aplica\u00e7\u00f5es para comunica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o e-mails, grupos ou listas de discuss\u00e3o, v\u00eddeo chamadas, aplicativos de troca de mensagens, entre outros. O que difere uns dos outros \u00e9 a forma de comunica\u00e7\u00e3o utilizada por cada um, podendo ser ass\u00edncrona ou s\u00edncrona. Assinale a alternativa que apresenta aplica\u00e7\u00f5es que utilizam comunica\u00e7\u00e3o s\u00edncrona e ass\u00edncrona, respectivamente.","provas":[{"id":63584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-planaltina-go-2021-idib-analista-legislativo-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Planaltina - Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 10:07:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1940960,"hashId":"7927c19f5d653fd3f46f3d86d51f4d49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Internet proporciona a seus usu\u00e1rios uma grande diversidade de aplica\u00e7\u00f5es para comunica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o e-mails, grupos ou listas de discuss\u00e3o, v\u00eddeo chamadas, aplicativos de troca de mensagens, entre outros. O que difere uns dos outros \u00e9 a forma de comunica\u00e7\u00e3o utilizada por cada um, podendo ser ass\u00edncrona ou s\u00edncrona. Assinale a alternativa que apresenta aplica\u00e7\u00f5es que utilizam comunica\u00e7\u00e3o s\u00edncrona e ass\u00edncrona, respectivamente.<\/p>","resposta":7507376,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Skype e WhatsApp","id":7507375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Skype e WhatsApp<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WhatsApp e Outlook","id":7507376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WhatsApp e Outlook<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Skype e Telegram","id":7507377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Skype e Telegram<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Outlook e Thunderbird","id":7507378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outlook e Thunderbird<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Whatsapp","oab":false,"nome":"Whatsapp","pai":420110,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420115,"slug":"informatica-whatsapp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos elementos eles podem ser organizados na tabela peri\u00f3dica em fam\u00edlias ou grupos (18 colunas verticais) ao passo que tamb\u00e9m podem ser classificados pelos per\u00edodos, sendo consideradas 7 linhas horizontais. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos elementos em per\u00edodos, marque a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":66532,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 04:38:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2037772,"hashId":"e336a33fd320d001045c81f09fd94bec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos elementos eles podem ser organizados na tabela peri\u00f3dica em fam\u00edlias ou grupos (18 colunas verticais) ao passo que tamb\u00e9m podem ser classificados pelos per\u00edodos, sendo consideradas 7 linhas horizontais. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos elementos em per\u00edodos, marque a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":7943659,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\u00b0 per\u00edodo: 7 camadas (K; L; M; N; O ;P ;Q). ","id":7943659,"corpo":"<p>7\u00b0 per\u00edodo: 7 camadas (K; L; M; N; O ;P ;Q). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\u00b0 per\u00edodo: 2 camadas (K, L). ","id":7943660,"corpo":"<p>1\u00b0 per\u00edodo: 2 camadas (K, L). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5\u00b0 per\u00edodo: 4 camadas (K; L; M; N). ","id":7943661,"corpo":"<p>5\u00b0 per\u00edodo: 4 camadas (K; L; M; N). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\u00b0 per\u00edodo: 3 camadas (K, L, M).","id":7943662,"corpo":"<p>4\u00b0 per\u00edodo: 3 camadas (K, L, M).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia","id":24672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins de controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, o registro de receitas e despesas segue os dispositivos da Lei n\u00ba 4.320\/1964. Esses dispositivos orientam que:","provas":[{"id":67540,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia","id":24672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:41:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2054088,"hashId":"a5df35faab70bb0b2a22cc961564815f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, o registro de receitas e despesas segue os dispositivos da Lei n\u00ba 4.320\/1964. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses dispositivos orientam que:<\/p>","resposta":8012869,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas que n\u00e3o cumprem todos os est\u00e1gios de execu\u00e7\u00e3o s\u00e3o anuladas ao final do exerc\u00edcio;","id":8012867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas que n\u00e3o cumprem todos os est\u00e1gios de execu\u00e7\u00e3o s\u00e3o anuladas ao final do exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o empenho de despesa depende da ocorr\u00eancia do fato gerador;","id":8012868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o empenho de despesa depende da ocorr\u00eancia do fato gerador;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o regime de reconhecimento da receita \u00e9 mais restritivo do que o da despesa;","id":8012869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o regime de reconhecimento da receita \u00e9 mais restritivo do que o da despesa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receitas e despesas s\u00e3o reconhecidas com base no mesmo regime;","id":8012870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receitas e despesas s\u00e3o reconhecidas com base no mesmo regime;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receitas lan\u00e7adas e n\u00e3o arrecadadas s\u00e3o incorporadas na estimativa do exerc\u00edcio seguinte.","id":8012871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receitas lan\u00e7adas e n\u00e3o arrecadadas s\u00e3o incorporadas na estimativa do exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de texto (escrita\/semi\u00f3tica) precisa ser vista no espa\u00e7o escolar como forma de interlocu\u00e7\u00e3o entre sujeitos reais, com prop\u00f3sito comunicativo determinado (produ\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m, para algu\u00e9m, com finalidade verdadeira de express\u00e3o verbal\/semi\u00f3tica); para tanto, precisa:","provas":[{"id":68036,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:55:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2071665,"hashId":"cf245ea1526b4c5d1fae85bdb19b804b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de texto (escrita\/semi\u00f3tica) precisa ser vista no espa\u00e7o escolar como forma de interlocu\u00e7\u00e3o entre sujeitos reais, com prop\u00f3sito comunicativo determinado (produ\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m, para algu\u00e9m, com finalidade verdadeira de express\u00e3o verbal\/semi\u00f3tica); para tanto, precisa:<\/p>","resposta":8091364,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da media\u00e7\u00e3o do professor para a condu\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o de textos com aspecto cr\u00edtico e, no caso da escrita, respeitando as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas. ","id":8091363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da media\u00e7\u00e3o do professor para a condu\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o de textos com aspecto cr\u00edtico e, no caso da escrita, respeitando as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o do professor para a condu\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o de textos elaborados com coer\u00eancia e coes\u00e3o internas e, no caso da escrita, respeitando as conven\u00e7\u00f5es.","id":8091364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da interven\u00e7\u00e3o do professor para a condu\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o de textos elaborados com coer\u00eancia e coes\u00e3o internas e, no caso da escrita, respeitando as conven\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De conhecimento t\u00e9cnico por parte do aluno, para a realiza\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o de textos elaborados com coer\u00eancia e coes\u00e3o internas e, no caso da escrita, respeitando as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas.","id":8091365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De conhecimento t\u00e9cnico por parte do aluno, para a realiza\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o de textos elaborados com coer\u00eancia e coes\u00e3o internas e, no caso da escrita, respeitando as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De conhecimento t\u00e9cnico por parte do aluno, para a realiza\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o de textos elaborados com coer\u00eancia e coes\u00e3o internas e, no caso da escrita, respeitando as conven\u00e7\u00f5es.","id":8091366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De conhecimento t\u00e9cnico por parte do aluno, para a realiza\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o de textos elaborados com coer\u00eancia e coes\u00e3o internas e, no caso da escrita, respeitando as conven\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Da interven\u00e7\u00e3o do professor para a condu\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o de textos elaborados com coer\u00eancia e coes\u00e3o internas e, no caso da escrita, respeitando as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas.","id":8091367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Da interven\u00e7\u00e3o do professor para a condu\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o de textos elaborados com coer\u00eancia e coes\u00e3o internas e, no caso da escrita, respeitando as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fonte de tens\u00e3o alternada possui uma express\u00e3o de tens\u00e3o de v(t)=2.\u200b120.sen(wt)V. Quando ela alimenta uma carga monof\u00e1sica, a corrente que circula apresenta uma express\u00e3o de i(t)=2\u200b.12.sen(wt\u221230\u00b0)A. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que o circuito \u00e9","provas":[{"id":62227,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletrica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 15:17:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1900511,"hashId":"c82e21960bf0ad579b97a932dd3d54ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte de tens\u00e3o alternada possui uma express\u00e3o de tens\u00e3o de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"v\\left(t\\right)=\\sqrt{2.}120.sen\\left(wt\\right)V.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando ela alimenta uma carga monof\u00e1sica, a corrente que circula apresenta uma express\u00e3o de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\\left(t\\right)=\\sqrt{2}.12.sen\\left(wt-30\u00b0\\right)A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">\u00b0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que o circuito \u00e9<\/p>","resposta":7328279,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resistivo e a resist\u00eancia \u00e9 de 5\u2126.","id":7328278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resistivo e a resist\u00eancia \u00e9 de 5\u2126.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indutivo e a reat\u00e2ncia indutiva \u00e9 de + j5\u2126.","id":7328279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indutivo e a reat\u00e2ncia indutiva \u00e9 de + j5\u2126.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"puramente indutivo e a reat\u00e2ncia indutiva \u00e9 de + 10\u2126.","id":7328280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">puramente indutivo e a reat\u00e2ncia indutiva \u00e9 de + 10\u2126.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"puramente capacitivo e a reat\u00e2ncia capacitiva \u00e9 - j10\u2126.","id":7328281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">puramente capacitivo e a reat\u00e2ncia capacitiva \u00e9 - j10\u2126.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Colostomia e ileostomia s\u00e3o, respectivamente, aberturas que permitem a comunica\u00e7\u00e3o do c\u00f3lon e do \u00edleo, que s\u00e3o estruturas do aparelho digestivo, com o meio externo. Essas aberturas permitem a elimina\u00e7\u00e3o do conte\u00fado intestinal em situa\u00e7\u00f5es de impedimento pela via normal. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ostomias, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":67935,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 00:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2068083,"hashId":"b7a73593a05d819d37126660c6bacd34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Colostomia e ileostomia s\u00e3o, respectivamente, aberturas que permitem a comunica\u00e7\u00e3o do c\u00f3lon e do \u00edleo, que s\u00e3o estruturas do aparelho digestivo, com o meio externo. Essas aberturas permitem a elimina\u00e7\u00e3o do conte\u00fado intestinal em situa\u00e7\u00f5es de impedimento pela via normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ostomias, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":8077131,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletores para ileostomia dever\u00e3o ser esvaziados quando estiverem com pelo menos 1\/3 de seu espa\u00e7o preenchido. \u00c9 necess\u00e1rio esvaziar o coletor constantemente para que n\u00e3o fique pesado e descole da pele.","id":8077128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletores para ileostomia dever\u00e3o ser esvaziados quando estiverem com pelo menos 1\/3 de seu espa\u00e7o preenchido. \u00c9 necess\u00e1rio esvaziar o coletor constantemente para que n\u00e3o fique pesado e descole da pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coletores para colostomias (fezes) devem ser esvaziados sempre que necess\u00e1rio, conforme a necessidade do usu\u00e1rio. Pode-se utilizar pequena quantidade de \u00e1gua, sem press\u00e3o, para lav\u00e1-lo.","id":8077129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletores para colostomias (fezes) devem ser esvaziados sempre que necess\u00e1rio, conforme a necessidade do usu\u00e1rio. Pode-se utilizar pequena quantidade de \u00e1gua, sem press\u00e3o, para lav\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o paciente desejar tomar banho de chuveiro, deve proteger o coletor usando um pl\u00e1stico e fitas adesivas durante o banho. Isso vai garantir maior durabilidade e integridade da pele ao redor do estoma.","id":8077130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o paciente desejar tomar banho de chuveiro, deve proteger o coletor usando um pl\u00e1stico e fitas adesivas durante o banho. Isso vai garantir maior durabilidade e integridade da pele ao redor do estoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente deve recorrer a um profissional de Enfermagem todas as vezes em que for necess\u00e1rio trocar o coletor, seja da colostomia ou da ileostomia, inclusive no ambiente domiciliar.","id":8077131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve recorrer a um profissional de Enfermagem todas as vezes em que for necess\u00e1rio trocar o coletor, seja da colostomia ou da ileostomia, inclusive no ambiente domiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia ao Ostomizado","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia ao Ostomizado","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428208,"slug":"enfermagem-assistencia-ao-ostomizado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Civil, a perda do poder familiar \u00e9 a forma mais grave de destitui\u00e7\u00e3o desse poder, dando-se por ato judicial quando o pai ou m\u00e3e:","provas":[{"id":58270,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 04:05:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1749890,"hashId":"2f3a563aeabb2b70ed296db3bbbb7f8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo Civil, a perda do poder familiar \u00e9 a forma mais grave de destitui\u00e7\u00e3o desse poder, dando-se por ato judicial quando o pai ou m\u00e3e:<\/p>","resposta":6658651,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incidir nas faltas aos deveres inerentes aos pais ou arruinando os bens dos filhos de forma reiterada.","id":6658647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incidir nas faltas aos deveres inerentes aos pais ou arruinando os bens dos filhos de forma reiterada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"castigar imoderadamente o filho;","id":6658648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">castigar imoderadamente o filho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abandonar o filho;","id":6658649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abandonar o filho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praticar atos contr\u00e1rios \u00e0 moral e aos bons costumes;","id":6658650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticar atos contr\u00e1rios \u00e0 moral e aos bons costumes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":6658651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"nome_clean":"Poder Familiar","oab":true,"nome":"Poder Familiar","pai":425043,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406131,"slug":"direito-civil-poder-familiar"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o do Poder Familiar","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o do Poder Familiar","pai":406131,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406134,"slug":"direito-civil-suspensao-e-extincao-do-poder-familiar"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425043,"slug":"direito-civil-protecao-da-pessoa-dos-filhos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o unidades integrantes da estrutura da administra\u00e7\u00e3o direta e \u00e9 por meio deles que ocorre a desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa, consistente na delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, nas hip\u00f3teses permitidas em lei, a fim de que se cumpra o princ\u00edpio da efici\u00eancia.","provas":[{"id":61571,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremese-se-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMESE - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1878004,"hashId":"30862012ad511ecb186088a016fee181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o unidades integrantes da estrutura da administra\u00e7\u00e3o direta e \u00e9 por meio deles que ocorre a desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa, consistente na delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, nas hip\u00f3teses permitidas em lei, a fim de que se cumpra o princ\u00edpio da efici\u00eancia.<\/p>","resposta":7230424,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7230424,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7230425,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e dos poderes e deveres do administrador p\u00fablico, julgue os itens 47 e 48.","id":473185,"enunciado":"<p>Acerca dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e dos poderes e deveres do administrador p\u00fablico, julgue os itens <strong>47<\/strong> e <strong>48<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407807,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1878004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados s\u00e3o cada vez mais utilizadas por diversas empresas, sendo relacionadas aos dist\u00farbios osteomusculares que se referem ao trabalho (DORT). Sobre essa atividade, \u00e0 luz da NR-17, que regulamenta as condi\u00e7\u00f5es de trabalho voltadas para a Ergonomia, devese, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho, observar-se que","provas":[{"id":60221,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1819725,"hashId":"77fe6017f0925101ac7cb912f1c03f03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados s\u00e3o cada vez mais utilizadas por diversas empresas, sendo relacionadas aos dist\u00farbios osteomusculares que se referem ao trabalho (DORT). Sobre essa atividade, \u00e0 luz da NR-17, que regulamenta as condi\u00e7\u00f5es de trabalho voltadas para a Ergonomia, devese, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho, observar-se que<\/p>","resposta":6976628,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigido pelo empregador n\u00e3o deve ser superior a 500 por hora trabalhada.","id":6976624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigido pelo empregador n\u00e3o deve ser superior a 500 por hora trabalhada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tempo efetivo de trabalho de entrada de dados pode ocupar toda a jornada de trabalho do operador, mesmo que seja superior a 8 horas di\u00e1rias.","id":6976625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo efetivo de trabalho de entrada de dados pode ocupar toda a jornada de trabalho do operador, mesmo que seja superior a 8 horas di\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas atividades de entrada de dados, deve haver uma pausa de 10 minutos para cada 3 horas de trabalho.","id":6976626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas atividades de entrada de dados, deve haver uma pausa de 10 minutos para cada 3 horas de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s qualquer tipo de afastamento, desde que por per\u00edodo superior a 15 dias, a exig\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o pode ser imediatamente a m\u00e1xima permitida pela norma.","id":6976627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s qualquer tipo de afastamento, desde que por per\u00edodo superior a 15 dias, a exig\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o pode ser imediatamente a m\u00e1xima permitida pela norma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o empregador n\u00e3o deve promover qualquer sistema de avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhadores envolvidos nas atividades de digita\u00e7\u00e3o, com base no n\u00famero individual de toques no teclado para efeito de remunera\u00e7\u00e3o.","id":6976628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o empregador n\u00e3o deve promover qualquer sistema de avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhadores envolvidos nas atividades de digita\u00e7\u00e3o, com base no n\u00famero individual de toques no teclado para efeito de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1819725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A programa\u00e7\u00e3o e a sincroniza\u00e7\u00e3o de sem\u00e1foros \u00e9 uma das formas de se diminuir os congestionamentos e melhorar o fluxo de ve\u00edculos, principalmente em vias de grande movimento. O sistema de sincroniza\u00e7\u00e3o de sem\u00e1foros no qual se ajustam os tempos de verde entre interse\u00e7\u00f5es adjacentes de forma a obter, numa determinada velocidade, uma progress\u00e3o ao longo da via \u00e9 chamado de","provas":[{"id":60221,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 04:05:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1819681,"hashId":"411f7bbdce6ca8c5f2763e4d0e0a8191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A programa\u00e7\u00e3o e a sincroniza\u00e7\u00e3o de sem\u00e1foros \u00e9 uma das formas de se diminuir os congestionamentos e melhorar o fluxo de ve\u00edculos, principalmente em vias de grande movimento. O sistema de sincroniza\u00e7\u00e3o de sem\u00e1foros no qual se ajustam os tempos de verde entre interse\u00e7\u00f5es adjacentes de forma a obter, numa determinada velocidade, uma progress\u00e3o ao longo da via \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":6976405,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema alternado.","id":6976404,"corpo":"<p>sistema alternado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema progressivo.","id":6976405,"corpo":"<p>sistema progressivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema simult\u00e2neo.","id":6976406,"corpo":"<p>sistema simult\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema de m\u00e3o \u00fanica.","id":6976407,"corpo":"<p>sistema de m\u00e3o \u00fanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema de fluxo direto.","id":6976408,"corpo":"<p>sistema de fluxo direto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Sistemas de Transporte","oab":false,"nome":"Sistemas de Transporte","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416451,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-transporte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos utilizados para medi\u00e7\u00e3o de grandezas el\u00e9tricas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62227,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletrica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 08:18:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1900606,"hashId":"ad5eef85a9d12fceef7e513b9b506228","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos utilizados para medi\u00e7\u00e3o de grandezas el\u00e9tricas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7328709,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos instrumentos anal\u00f3gicos, os erros s\u00e3o sempre relativos ao fundo de escala sendo utilizado na medida.","id":7328709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos instrumentos anal\u00f3gicos, os erros s\u00e3o sempre relativos ao fundo de escala sendo utilizado na medida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os amper\u00edmetros, utilizados para medir a corrente el\u00e9trica, por possu\u00edrem alta resist\u00eancia interna, devem ser ligados em s\u00e9rie com o circuito.","id":7328710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os amper\u00edmetros, utilizados para medir a corrente el\u00e9trica, por possu\u00edrem alta resist\u00eancia interna, devem ser ligados em s\u00e9rie com o circuito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os volt\u00edmetros s\u00e3o usados para medir a tens\u00e3o el\u00e9trica e devem ser ligados em paralelo com o circuito por possu\u00edrem baixa resist\u00eancia interna","id":7328711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os volt\u00edmetros s\u00e3o usados para medir a tens\u00e3o el\u00e9trica e devem ser ligados em paralelo com o circuito por possu\u00edrem baixa resist\u00eancia interna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a medi\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia, feita por um ohm\u00edmetro, deve ser realizada com o circuito energizado (ou ligado), para que n\u00e3o ocorra erros durante a medi\u00e7\u00e3o. ","id":7328712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a medi\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia, feita por um ohm\u00edmetro, deve ser realizada com o circuito energizado (ou ligado), para que n\u00e3o ocorra erros durante a medi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o projeto de uma subesta\u00e7\u00e3o al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e econ\u00f4micas, pode ser adotado, tamb\u00e9m, mais de um tipo de subesta\u00e7\u00e3o para o suprimento da carga da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.Sobre o projeto de subesta\u00e7\u00f5es, avalie o que se afirma a seguir. I. As portas normais e de emerg\u00eancia devem abrir sempre para dentro. II. As subesta\u00e7\u00f5es abrigadas e ao tempo devem possuir ilumina\u00e7\u00e3o artificial. III. A diferen\u00e7a de temperatura entre o interior e o exterior da subesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser superior a 15\u00b0C. IV. As subesta\u00e7\u00f5es devem ser dotadas de um sistema de ilumina\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a com autonomia para, no m\u00e1ximo, duas horas.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":62227,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletrica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 08:19:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1900648,"hashId":"48800e61241f7c53e7a5f2b3b851c6ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o projeto de uma subesta\u00e7\u00e3o al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e econ\u00f4micas, pode ser adotado, tamb\u00e9m, mais de um tipo de subesta\u00e7\u00e3o para o suprimento da carga da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o projeto de subesta\u00e7\u00f5es, avalie o que se afirma a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. As portas normais e de emerg\u00eancia devem abrir sempre para dentro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As subesta\u00e7\u00f5es abrigadas e ao tempo devem possuir ilumina\u00e7\u00e3o artificial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A diferen\u00e7a de temperatura entre o interior e o exterior da subesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser superior a 15\u00b0C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As subesta\u00e7\u00f5es devem ser dotadas de um sistema de ilumina\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a com autonomia para, no m\u00e1ximo, duas horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas<\/strong> o que se afirma em<\/p>","resposta":7328910,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":7328908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7328909,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7328910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7328911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"},{"nome_clean":"Custos, diagramas unifilares b\u00e1sicos, tipos de barramentos, sistemas auxiliares","oab":false,"nome":"Custos, diagramas unifilares b\u00e1sicos, tipos de barramentos, sistemas auxiliares","pai":399243,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399244,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-custos-diagramas-unifilares-basicos-tipos-de-barramentos-sistemas-auxiliares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as colunas relacionando corretamente os sistemas de aterramento com a sua classifica\u00e7\u00e3o.SISTEMAS(1)TN-S(2)TN-C(3)TN-C-S(4)TT(5)ITCLASSIFICA\u00c7\u00d5ES( ) O ponto de alimenta\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o \u00e9 diretamente aterrado, sendo as massas ligadas a eletrodos de aterramento independentes do eletrodo da alimenta\u00e7\u00e3o.( ) O condutor neutro e o condutor de prote\u00e7\u00e3o s\u00e3o distintos.( ) As fun\u00e7\u00f5es de neutro e de prote\u00e7\u00e3o est\u00e3o combinadas num \u00fanico condutor em uma parte do sistema. ( ) As fun\u00e7\u00f5es de neutro e de prote\u00e7\u00e3o est\u00e3o combinadas em um \u00fanico condutor ao longo de todo o sistema.( ) O ponto de alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 aterrado diretamente.A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":62227,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletrica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 08:15:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1900574,"hashId":"c039f19b9f73f966146ba1b91a172cdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe as colunas relacionando corretamente os sistemas de aterramento com a sua classifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>SISTEMAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)TN-S<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)TN-C<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)TN-C-S<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4)TT<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5)IT<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CLASSIFICA\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ponto de alimenta\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o \u00e9 diretamente aterrado, sendo as massas ligadas a eletrodos de aterramento independentes do eletrodo da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O condutor neutro e o condutor de prote\u00e7\u00e3o s\u00e3o distintos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fun\u00e7\u00f5es de neutro e de prote\u00e7\u00e3o est\u00e3o combinadas num \u00fanico condutor em uma parte do sistema. ( ) As fun\u00e7\u00f5es de neutro e de prote\u00e7\u00e3o est\u00e3o combinadas em um \u00fanico condutor ao longo de todo o sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ponto de alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 aterrado diretamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7328565,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(3); (5); (2); (3); (4).","id":7328563,"corpo":"<p>(3); (5); (2); (3); (4).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(4); (1); (2); (3); (5).","id":7328564,"corpo":"<p>(4); (1); (2); (3); (5).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(4); (1); (3); (2); (5).","id":7328565,"corpo":"<p>(4); (1); (3); (2); (5).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(5); (3); (1); (2); (4).","id":7328566,"corpo":"<p>(5); (3); (1); (2); (4).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Microsoft Excel, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 09:53:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1987649,"hashId":"51275d7943c956fc580d44e7e4ce79eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Microsoft Excel, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7719530,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Microsoft Excel \u00e9 uma rede social. ","id":7719528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Excel \u00e9 uma rede social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de um software que promove reuni\u00f5es online, do tipo webconfer\u00eancia. ","id":7719529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um software que promove reuni\u00f5es <em>online<\/em>, do tipo webconfer\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Excel facilita o c\u00e1lculo de n\u00fameros. Pode gerar gr\u00e1ficos, auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es e tend\u00eancias, criar planilhas e tabelas, entre outras fun\u00e7\u00f5es.","id":7719530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Excel facilita o c\u00e1lculo de n\u00fameros. Pode gerar gr\u00e1ficos, auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es e tend\u00eancias, criar planilhas e tabelas, entre outras fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um aplicativo que gerencia o e-mail, o calend\u00e1rio, as tarefas e os contatos em um s\u00f3 lugar. ","id":7719531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um aplicativo que gerencia o e-mail, o calend\u00e1rio, as tarefas e os contatos em um s\u00f3 lugar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o navegadores de internet, EXCETO:","provas":[{"id":64709,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 09:58:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1987601,"hashId":"65a38e778070f4fa777d7c20b6c5d079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o navegadores de internet, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7719323,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet Explorer.","id":7719320,"corpo":"<p>Internet Explorer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Google Chrome.","id":7719321,"corpo":"<p>Google Chrome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mozilla Firefox.","id":7719322,"corpo":"<p>Mozilla Firefox.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minecraft.","id":7719323,"corpo":"<p>Minecraft.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Safari","oab":false,"nome":"Safari","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420093,"slug":"informatica-safari"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por padr\u00e3o, o Windows 10 ativa automaticamente o recurso economia de bateria quando o n\u00edvel da bateria de um notebook ou tablet fica abaixo de","provas":[{"id":61716,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 10:25:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1887023,"hashId":"eb69c28a887059891b005e3541bf765a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por padr\u00e3o, o Windows 10 ativa automaticamente o recurso economia de bateria quando o n\u00edvel da bateria de um notebook ou tablet fica abaixo de<\/p>","resposta":7266532,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%.","id":7266531,"corpo":"<p>5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%.","id":7266532,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15%.","id":7266533,"corpo":"<p>15%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%.","id":7266534,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25%.","id":7266535,"corpo":"<p>25%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":13890}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico ocupante de cargo efetivo no Estado do Amazonas, foi removido de of\u00edcio pela Administra\u00e7\u00e3o de Manaus para o interior do Estado, fato que lhe causou uma s\u00e9rie de inconvenientes em sua vida pessoal. O ato de remo\u00e7\u00e3o foi praticado por Marcelo, autoridade competente para tal, que, contudo, nutria sabida antipatia por Jo\u00e3o. O servidor Jo\u00e3o conseguiu reunir provas de que o real motivo de sua remo\u00e7\u00e3o foi retalia\u00e7\u00e3o contra si praticada por Marcelo, raz\u00e3o pela qual tentou pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o e recurso administrativo, ambos sem \u00eaxito. Ao procurar advogado para reverter a situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o foi informado de que o ato de remo\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":65279,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":13890},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 05:08:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2047596,"hashId":"cfa8273d19eda883ca3db84187ccf8d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico ocupante de cargo efetivo no Estado do Amazonas, foi removido de of\u00edcio pela Administra\u00e7\u00e3o de Manaus para o interior do Estado, fato que lhe causou uma s\u00e9rie de inconvenientes em sua vida pessoal. O ato de remo\u00e7\u00e3o foi praticado por Marcelo, autoridade competente para tal, que, contudo, nutria sabida antipatia por Jo\u00e3o. O servidor Jo\u00e3o conseguiu reunir provas de que o real motivo de sua remo\u00e7\u00e3o foi retalia\u00e7\u00e3o contra si praticada por Marcelo, raz\u00e3o pela qual tentou pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o e recurso administrativo, ambos sem \u00eaxito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao procurar advogado para reverter a situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o foi informado de que o ato de remo\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":7986873,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" est\u00e1 viciado, raz\u00e3o pela qual o Judici\u00e1rio deve ser provocado para anul\u00e1-lo;","id":7986873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> est\u00e1 viciado, raz\u00e3o pela qual o Judici\u00e1rio deve ser provocado para anul\u00e1-lo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 viciado, raz\u00e3o pela qual o Judici\u00e1rio deve ser provocado para revog\u00e1-lo;","id":7986874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 viciado, raz\u00e3o pela qual o Judici\u00e1rio deve ser provocado para revog\u00e1-lo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 viciado, raz\u00e3o pela qual o Judici\u00e1rio deve ser provocado para cass\u00e1-lo;","id":7986875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 viciado, raz\u00e3o pela qual o Judici\u00e1rio deve ser provocado para cass\u00e1-lo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 viciado, pois a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o precisa expor os motivos pelos quais pratica um ato discricion\u00e1rio; ","id":7986876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 viciado, pois a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o precisa expor os motivos pelos quais pratica um ato discricion\u00e1rio; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" n\u00e3o est\u00e1 viciado, pois, pela teoria do \u00f3rg\u00e3o, quem praticou o ato n\u00e3o foi a pessoa natural de Marcelo, e sim a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o.","id":7986877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o est\u00e1 viciado, pois, pela teoria do \u00f3rg\u00e3o, quem praticou o ato n\u00e3o foi a pessoa natural de Marcelo, e sim a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI \u00e9 todo dispositivo ou produto, de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra riscos capazes de amea\u00e7ar a sua seguran\u00e7a e a sua sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o aos EPI's utilizados durante a prepara\u00e7\u00e3o de alimentos, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66341,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cozinheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 09:20:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2042469,"hashId":"5f1887395bf7fbc3d1e9f0c39cfee4f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI \u00e9 todo dispositivo ou produto, de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra riscos capazes de amea\u00e7ar a sua seguran\u00e7a e a sua sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o aos EPI's utilizados durante a prepara\u00e7\u00e3o de alimentos, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7962965,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As luvas de malha de a\u00e7o devem ser utilizadas na manipula\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios quentes. ","id":7962964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As luvas de malha de a\u00e7o devem ser utilizadas na manipula\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios quentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sapatos devem ser totalmente fechados, antiderrapantes e em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o.","id":7962965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sapatos devem ser totalmente fechados, antiderrapantes e em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As luvas de cano longo n\u00e3o devem ser utilizadas para lavagem e desinfec\u00e7\u00e3o de ambientes, equipamentos e utens\u00edlios. ","id":7962966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As luvas de cano longo n\u00e3o devem ser utilizadas para lavagem e desinfec\u00e7\u00e3o de ambientes, equipamentos e utens\u00edlios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As luvas isolantes t\u00e9rmicas devem ser utilizadas no corte de carnes para proteger as m\u00e3os.","id":7962967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As luvas isolantes t\u00e9rmicas devem ser utilizadas no corte de carnes para proteger as m\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida apenas a utiliza\u00e7\u00e3o de avental pl\u00e1stico pr\u00f3ximo a fontes de calor.","id":7962968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida apenas a utiliza\u00e7\u00e3o de avental pl\u00e1stico pr\u00f3ximo a fontes de calor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Grau de risco \u00e9 uma escala num\u00e9rica de 1 a 4, que \u00e9 definida pela NR4, para avalia\u00e7\u00e3o de intensidade de riscos aos quais os oper\u00e1rios de cada tipo de empresa est\u00e3o expostos. Esse valor serve para se ter uma defini\u00e7\u00e3o de quais obriga\u00e7\u00f5es a empresa deve cumprir para assim estar em dia com as leis trabalhistas. De acordo com o Manual NTEP e FAP do Sesi, o enquadramento nos correspondentes graus de risco \u00e9 de responsabilidade da empresa, e DEVE ser realizado: ","provas":[{"id":62762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 09:49:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1920919,"hashId":"3739095690190e7b1c07657a8eb4487c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Grau de risco \u00e9 uma escala num\u00e9rica de 1 a 4, que \u00e9 definida pela NR4, para avalia\u00e7\u00e3o de intensidade de riscos aos quais os oper\u00e1rios de cada tipo de empresa est\u00e3o expostos. Esse valor serve para se ter uma defini\u00e7\u00e3o de quais obriga\u00e7\u00f5es a empresa deve cumprir para assim estar em dia com as leis trabalhistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual NTEP e FAP do Sesi, o enquadramento nos correspondentes graus de risco \u00e9 de responsabilidade da empresa, e <strong>DEVE <\/strong>ser realizado: <\/p>","resposta":7418722,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anualmente.","id":7418719,"corpo":"<p>Anualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Semestralmente.","id":7418720,"corpo":"<p>Semestralmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trimestralmente.","id":7418721,"corpo":"<p>Trimestralmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mensalmente. ","id":7418722,"corpo":"<p>Mensalmente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a Pol\u00edtica de Sa\u00fade se efetive faz se necess\u00e1rio que a Lei n\u00ba 8080\/90 se expanda, e que a assist\u00eancia domiciliar seja realizada. Para tanto, sobre os crit\u00e9rios para a inclus\u00e3o do usu\u00e1rio na Assist\u00eancia Domiciliar na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (ADAB), analise as afirmativas a seguir: I- Estar com a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica comprometida e grau de perda funcional e depend\u00eancia para a realiza\u00e7\u00e3o das atividades da vida di\u00e1ria. II- Usu\u00e1rio com 78 anos, residente em apartamento de luxo na regi\u00e3o Centro-Oeste de Minas Gerais, em condi\u00e7\u00f5es financeiras para arcar com o atendimento particular. III- Ser morador do territ\u00f3rio da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade que lhe prestar\u00e1 assist\u00eancia. IV- A equipe de sa\u00fade deve avaliar as condi\u00e7\u00f5es do domic\u00edlio do usu\u00e1rio para viabilizar a assist\u00eancia domiciliar. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":62781,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 09:49:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1924179,"hashId":"21309ff7c911e7de8afc39935fd9a408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a Pol\u00edtica de Sa\u00fade se efetive faz se necess\u00e1rio que a Lei n\u00ba 8080\/90 se expanda, e que a assist\u00eancia domiciliar seja realizada. Para tanto, sobre os crit\u00e9rios para a inclus\u00e3o do usu\u00e1rio na Assist\u00eancia Domiciliar na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (ADAB), analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Estar com a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica comprometida e grau de perda funcional e depend\u00eancia para a realiza\u00e7\u00e3o das atividades da vida di\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Usu\u00e1rio com 78 anos, residente em apartamento de luxo na regi\u00e3o Centro-Oeste de Minas Gerais, em condi\u00e7\u00f5es financeiras para arcar com o atendimento particular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Ser morador do territ\u00f3rio da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade que lhe prestar\u00e1 assist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A equipe de sa\u00fade deve avaliar as condi\u00e7\u00f5es do domic\u00edlio do usu\u00e1rio para viabilizar a assist\u00eancia domiciliar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas:<\/p>","resposta":7432526,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7432523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":7432524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V apenas.","id":7432525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV e V apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":7432526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","oab":false,"nome":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403581,"slug":"direito-sanitario-e-saude-atencao-domiciliar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Advogado","id":20916}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os defeitos dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, analise as afirmativas a seguir:I. O dolo acidental s\u00f3 obriga \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das perdas e danos, e \u00e9 acidental quando, a seu despeito, o neg\u00f3cio seria realizado, embora por outro modo.II. Configura-se o estado de perigo quando uma pessoa, sob premente necessidade, se obriga a presta\u00e7\u00e3o manifestamente desproporcional ao valor da presta\u00e7\u00e3o oposta.III. O falso motivo vicia a declara\u00e7\u00e3o de vontade, exceto quando expresso como raz\u00e3o determinante.\u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":63872,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Advogado","id":20916},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-advogado-2","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:47:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1951903,"hashId":"ef2439cbaf8b60ae00fe99fd1541dcd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os defeitos dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O dolo acidental s\u00f3 obriga \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das perdas e danos, e \u00e9 acidental quando, a seu despeito, o neg\u00f3cio seria realizado, embora por outro modo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Configura-se o estado de perigo quando uma pessoa, sob premente necessidade, se obriga a presta\u00e7\u00e3o manifestamente desproporcional ao valor da presta\u00e7\u00e3o oposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O falso motivo vicia a declara\u00e7\u00e3o de vontade, exceto quando expresso como raz\u00e3o determinante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":7555778,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I.","id":7555778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I e III.","id":7555779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em II e III.","id":7555780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas em II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":7555781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Advogado","id":20916}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica e um Governador de Estado propuseram, em conjunto, uma A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI) sem a demonstra\u00e7\u00e3o da pertin\u00eancia tem\u00e1tica. O Ministro Relator, entretanto, indeferiu liminarmente a ADI, sob a alega\u00e7\u00e3o de que ambos s\u00e3o legitimados especiais e deveriam comprovar o efetivo interesse na causa. Nesse caso, com base na jurisprud\u00eancia consolidada do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63872,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Advogado","id":20916},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-advogado-2","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:47:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1952021,"hashId":"12a87e1b9dcb844b0cf5809750e7d5db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica e um Governador de Estado propuseram, em conjunto, uma A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI) sem a demonstra\u00e7\u00e3o da pertin\u00eancia tem\u00e1tica. O Ministro Relator, entretanto, indeferiu liminarmente a ADI, sob a alega\u00e7\u00e3o de que ambos s\u00e3o legitimados especiais e deveriam comprovar o efetivo interesse na causa. Nesse caso, com base na jurisprud\u00eancia consolidada do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7556279,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o Presidente precisa comprovar interesse na causa.","id":7556278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas o Presidente precisa comprovar interesse na causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Governador precisa comprovar interesse na causa.","id":7556279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Governador precisa comprovar interesse na causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambos precisam comprovar interesse na causa. ","id":7556280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos precisam comprovar interesse na causa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nem o Presidente nem o Governador precisam comprovar interesse na causa.","id":7556281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nem o Presidente nem o Governador precisam comprovar interesse na causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Legitimidade","oab":true,"nome":"Legitimidade","pai":407762,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407721,"slug":"direito-constitucional-legitimidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campestre da Serra","sigla":"Prefeitura de Campestre da Serra","id":4306,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica pode ser emendada mediante proposta de Vereadores, do Prefeito e dos eleitores do Munic\u00edpio Nesse sentido, a proposta ser\u00e1 discutida e votada em duas sess\u00f5es, dentro de __ , a contar de sua apresenta\u00e7\u00e3o ou recebimento, e ter-se-\u00e1 aprovado quando obtiver, em suas vota\u00e7\u00f5es, dois ter\u00e7os dos votos dos membros da C\u00e2mara Municipal. Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, a lacuna?","provas":[{"id":64037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campestre da Serra","sigla":"Prefeitura de Campestre da Serra","id":4306,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campestre-da-serra-rs-2021-legalle-concursos-tecnico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Campestre da Serra - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:48:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1961013,"hashId":"8fdedf9da4427beaa1c4fd565ebf8e4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica pode ser emendada mediante proposta de Vereadores, do Prefeito e dos eleitores do Munic\u00edpio Nesse sentido, a proposta ser\u00e1 discutida e votada em duas sess\u00f5es, dentro de __ , a contar de sua apresenta\u00e7\u00e3o ou recebimento, e ter-se-\u00e1 aprovado quando obtiver, em suas vota\u00e7\u00f5es, dois ter\u00e7os dos votos dos membros da C\u00e2mara Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, a lacuna?<\/p>","resposta":7596529,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":7596527,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":7596528,"corpo":"<p>45 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":7596529,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 dias.","id":7596530,"corpo":"<p>80 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 dias. ","id":7596531,"corpo":"<p>90 dias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.","id":482704,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 21 a 25 se referem \u00e0  Lei Org\u00e2nica Municipal.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 2517, de 15\/05\/2006, os servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o do passeio e sarjeta fronteiri\u00e7os consistente em sua manifesta\u00e7\u00e3o urbanas s\u00e3o de responsabilidade de quem?","provas":[{"id":64350,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-contador","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:56:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973859,"hashId":"156903c6f9781edcafd83f48a6f2a12c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 2517, de 15\/05\/2006, os servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o do passeio e sarjeta fronteiri\u00e7os consistente em sua manifesta\u00e7\u00e3o urbanas s\u00e3o de responsabilidade de quem?<\/p>","resposta":7656494,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moradores.","id":7656494,"corpo":"<p>Moradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empresas terceirizadas.","id":7656495,"corpo":"<p>Empresas terceirizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Executivo Municipal.","id":7656498,"corpo":"<p>Poder Executivo Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara Municipal.","id":7656500,"corpo":"<p>C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo Institucional","id":24683}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria de Piaget fala que o desenvolvimento da crian\u00e7a passa por diversos per\u00edodos, o terceiro per\u00edodo dessa teoria est\u00e1 indicado na alternativa:","provas":[{"id":67694,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo Institucional","id":24683},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Psicopedagogo Institucional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 05:37:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2066803,"hashId":"1314d345758a86227e7af9279a41ab31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria de Piaget fala que o desenvolvimento da crian\u00e7a passa por diversos per\u00edodos, o terceiro per\u00edodo dessa teoria est\u00e1 indicado na alternativa:<\/p>","resposta":8071587,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Operat\u00f3rio-concreto.","id":8071587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operat\u00f3rio-concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Operat\u00f3rio-formal.","id":8071588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operat\u00f3rio-formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sens\u00f3rio motor.","id":8071589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sens\u00f3rio motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-operat\u00f3rio.","id":8071590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sens\u00f3rio operacional.","id":8071591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sens\u00f3rio operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo Institucional","id":24683}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei que obriga as escolas de ensino fundamental e m\u00e9dio a ensinarem sobre hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira \u00e9 a:","provas":[{"id":67694,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo Institucional","id":24683},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Psicopedagogo Institucional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2066797,"hashId":"15522dea78cdab8ed303cf1817e2c7b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei que obriga as escolas de ensino fundamental e m\u00e9dio a ensinarem sobre hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira \u00e9 a:<\/p>","resposta":8071557,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.639\/03","id":8071557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.639\/03<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9.854\/05","id":8071558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.854\/05<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14.232\/12","id":8071559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14.232\/12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.678\/10","id":8071560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.678\/10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.002\/08 ","id":8071561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.002\/08 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.639 de 2003 - Obrigatoriedade da Tem\u00e1tica - Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.639 de 2003 - Obrigatoriedade da Tem\u00e1tica - Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405616,"slug":"pedagogia-lei-no-10-639-de-2003-obrigatoriedade-da-tematica-historia-e-cultura-afro-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico, n\u00e3o \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:","provas":[{"id":67936,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:38:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2068099,"hashId":"094666f680cb5b2419f1119bb3004421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico, n\u00e3o \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:<\/p>","resposta":8077193,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acumular as fun\u00e7\u00f5es de perito \/ auditor e procedimentos terap\u00eauticos odontol\u00f3gicos na mesma entidade prestadora de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos.","id":8077192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acumular as fun\u00e7\u00f5es de perito \/ auditor e procedimentos terap\u00eauticos odontol\u00f3gicos na mesma entidade prestadora de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar qualquer procedimento ou tratamento odontol\u00f3gico sem o consentimento pr\u00e9vio do paciente em casos de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia.","id":8077193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar qualquer procedimento ou tratamento odontol\u00f3gico sem o consentimento pr\u00e9vio do paciente em casos de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propor ou executar tratamento fora do \u00e2mbito da Odontologia.","id":8077194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor ou executar tratamento fora do \u00e2mbito da Odontologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opor-se a fornecer relat\u00f3rios sobre diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticas realizados no paciente, quando solicitados por ele.","id":8077195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opor-se a fornecer relat\u00f3rios sobre diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticas realizados no paciente, quando solicitados por ele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam m\u00e9todos para a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a c\u00e1rie baseados na utiliza\u00e7\u00e3o de fluoretos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2001106,"hashId":"7d86fd90310d59e8aad7c5e569e7e750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam m\u00e9todos para a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a c\u00e1rie baseados na utiliza\u00e7\u00e3o de fluoretos, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7780765,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor.","id":7780762,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de verniz fluoretado.","id":7780763,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o de verniz fluoretado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bochechos com solu\u00e7\u00e3o fluoretada.","id":7780764,"corpo":"<p>Bochechos com solu\u00e7\u00e3o fluoretada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de selantes resinosos.","id":7780765,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o de selantes resinosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.","id":7780766,"corpo":"<p>Fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Selante de Cicatr\u00edculas e Fissuras","oab":false,"nome":"Selante de Cicatr\u00edculas e Fissuras","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417434,"slug":"odontologia-selante-de-cicatriculas-e-fissuras"},{"nome_clean":"Selantes Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Selantes Odontol\u00f3gicos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417644,"slug":"odontologia-selantes-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os instrumentais odontol\u00f3gicos \u00e0s suas respectivas fun\u00e7\u00f5es. 1. sonda exploradora 2. escavador 3. esp\u00e1tula no 1 4. esp\u00e1tula no 24F ( ) utilizado para avaliar adapta\u00e7\u00e3o de restaura\u00e7\u00f5es. ( ) utilizado na remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado. ( ) utilizada na manipula\u00e7\u00e3o de cimentos.( ) utilizada para introduzir materiais na cavidade. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2001114,"hashId":"e1ecb847ed6d5b260b882ddd42a92fd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os instrumentais odontol\u00f3gicos \u00e0s suas respectivas fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. sonda exploradora <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. escavador <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. esp\u00e1tula n<sup>o<\/sup> 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. esp\u00e1tula n<sup>o<\/sup> 24F <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) utilizado para avaliar adapta\u00e7\u00e3o de restaura\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) utilizado na remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) utilizada na manipula\u00e7\u00e3o de cimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) utilizada para introduzir materiais na cavidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.<\/p>","resposta":7780793,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":7780790,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","id":7780791,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":7780792,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":7780793,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":7780794,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior gl\u00e2ndula salivar, cujo ducto se abre na mucosa jugal, pr\u00f3ximo aos molares superiores, \u00e9 a","provas":[{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2001117,"hashId":"779cebf16aca90f05031a353caf9e71b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior gl\u00e2ndula salivar, cujo ducto se abre na mucosa jugal, pr\u00f3ximo aos molares superiores, \u00e9 a<\/p>","resposta":7780800,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"submandibular.","id":7780799,"corpo":"<p>submandibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"par\u00f3tida.","id":7780800,"corpo":"<p>par\u00f3tida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sublingual.","id":7780801,"corpo":"<p>sublingual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acess\u00f3ria. ","id":7780802,"corpo":"<p>acess\u00f3ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"palatina maior.","id":7780803,"corpo":"<p>palatina maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Saliva (Cariologia)","oab":false,"nome":"Saliva (Cariologia)","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417582,"slug":"odontologia-saliva-cariologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As amostras l\u00edquidas (como o l\u00edquido asc\u00edtico, o l\u00edquido pleural ou o lavado bronco-alveolar) que possuam baixa densidade celular (hipocelulares) e sejam destinadas \u00e0 an\u00e1lise citopatol\u00f3gica, devem ser processadas pela t\u00e9cnica de","provas":[{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001245,"hashId":"02b3d1262ce717a256329a7b761e5eab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As amostras l\u00edquidas (como o l\u00edquido asc\u00edtico, o l\u00edquido pleural ou o lavado bronco-alveolar) que possuam baixa densidade celular (hipocelulares) e sejam destinadas \u00e0 an\u00e1lise citopatol\u00f3gica, devem ser processadas pela t\u00e9cnica de<\/p>","resposta":7781253,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"citocentrifuga\u00e7\u00e3o.","id":7781253,"corpo":"<p>citocentrifuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gota pendente.","id":7781254,"corpo":"<p>gota pendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distens\u00e3o.","id":7781255,"corpo":"<p>distens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"centrifuga\u00e7\u00e3o convencional, seguida de gota pendente do sobrenadante aspirado.","id":7781256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centrifuga\u00e7\u00e3o convencional, seguida de gota pendente do sobrenadante aspirado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distens\u00e3o do sobrenadante ap\u00f3s centrifuga\u00e7\u00e3o.","id":7781257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distens\u00e3o do sobrenadante ap\u00f3s centrifuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bi\u00f3psias de medula \u00f3ssea permitem o diagn\u00f3stico de diversas doen\u00e7as, em especial as s\u00edndromes mieloproliferativas. Estas amostras apresentam algumas peculiaridades que demandam maior cuidado em seu processamento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta de preparo deste tipo de amostra.","provas":[{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001247,"hashId":"0aa83fad2476e06ce803a23d91e3b262","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As <em>bi\u00f3psias de medula \u00f3ssea <\/em>permitem o diagn\u00f3stico de diversas doen\u00e7as, em especial as s\u00edndromes mieloproliferativas. Estas amostras apresentam algumas peculiaridades que demandam maior cuidado em seu processamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta de preparo deste tipo de amostra.<\/p>","resposta":7781264,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descalcifica\u00e7\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o, processamento, inclus\u00e3o, microtomia, colora\u00e7\u00e3o","id":7781260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descalcifica\u00e7\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o, processamento, inclus\u00e3o, microtomia, colora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descalcifica\u00e7\u00e3o, processamento, fixa\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o, microtomia, colora\u00e7\u00e3o","id":7781261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descalcifica\u00e7\u00e3o, processamento, fixa\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o, microtomia, colora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o, descalcifica\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o, microtomia, processamento, colora\u00e7\u00e3o","id":7781262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixa\u00e7\u00e3o, descalcifica\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o, microtomia, processamento, colora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o, processamento, descalcifica\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o, microtomia, colora\u00e7\u00e3o","id":7781263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixa\u00e7\u00e3o, processamento, descalcifica\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o, microtomia, colora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o, descalcifica\u00e7\u00e3o, processamento, inclus\u00e3o, microtomia, colora\u00e7\u00e3o","id":7781264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixa\u00e7\u00e3o, descalcifica\u00e7\u00e3o, processamento, inclus\u00e3o, microtomia, colora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes quelantes de c\u00e1lcio s\u00e3o muito utilizados na rotina de descalcifica\u00e7\u00e3o de tecidos biol\u00f3gicos. Estes agentes, embora tenham a\u00e7\u00e3o mais lenta que outros descalcificadores, interferem menos na estrutura tecidual, reduzindo artefatos e permitindo diagn\u00f3stico mais preciso. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um descalcificador que pode ser classificado como um agente quelante de c\u00e1lcio.","provas":[{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001248,"hashId":"57c9c32ab6399d98b111724b49eaeb4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>agentes quelantes de c\u00e1lcio <\/em>s\u00e3o muito utilizados na rotina de descalcifica\u00e7\u00e3o de tecidos biol\u00f3gicos. Estes agentes, embora tenham a\u00e7\u00e3o mais lenta que outros descalcificadores, interferem menos na estrutura tecidual, reduzindo artefatos e permitindo diagn\u00f3stico mais preciso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um descalcificador que pode ser classificado como um agente quelante de c\u00e1lcio.<\/p>","resposta":7781268,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido n\u00edtrico 5%.","id":7781265,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido n\u00edtrico 5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido f\u00f3rmico 5%.","id":7781266,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido f\u00f3rmico 5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluido de Perennyi.","id":7781267,"corpo":"<p>Fluido de Perennyi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido etilenodiamino tetra-ac\u00e9tico (EDTA) 10% em tamp\u00e3o fosfato.","id":7781268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido etilenodiamino tetra-ac\u00e9tico (EDTA) 10% em tamp\u00e3o fosfato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido clor\u00eddrico 5%.","id":7781269,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido clor\u00eddrico 5%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade de imagem radiogr\u00e1fica digital est\u00e1 relacionada a diversos processos. O processo dependente do operador, relacionado a execu\u00e7\u00e3o do exame radiogr\u00e1fico, no qual devem ser observados os fatores da exposi\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica e o posicionamento, \u00e9 denominado","provas":[{"id":65371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-radiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001163,"hashId":"69d474b8fa596bdad0cce0c07e63a513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de imagem radiogr\u00e1fica digital est\u00e1 relacionada a diversos processos. O processo dependente do operador, relacionado a execu\u00e7\u00e3o do exame radiogr\u00e1fico, no qual devem ser observados os fatores da exposi\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica e o posicionamento, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":7780987,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Operacional.","id":7780987,"corpo":"<p>Operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edsico.","id":7780988,"corpo":"<p>F\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Finaliza\u00e7\u00e3o da imagem digital.","id":7780989,"corpo":"<p>Finaliza\u00e7\u00e3o da imagem digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de imagens.","id":7780990,"corpo":"<p>Gerenciamento de imagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivamento.","id":7780991,"corpo":"<p>Arquivamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos equipamentos de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, existe um sistema de refrigera\u00e7\u00e3o interno \u00e0 base do g\u00e1s h\u00e9lio e sua quantidade deve ser verificada periodicamente. Caso haja uma perda di\u00e1ria de h\u00e9lio maior do que \u00e9 esperado para o equipamento, pode ocorrer","provas":[{"id":65371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-radiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001182,"hashId":"9d03c56487ac5baf3893d341bfe30a79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos equipamentos de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, existe um sistema de refrigera\u00e7\u00e3o interno \u00e0 base do g\u00e1s h\u00e9lio e sua quantidade deve ser verificada periodicamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso haja uma perda di\u00e1ria de h\u00e9lio maior do que \u00e9 esperado para o equipamento, pode ocorrer<\/p>","resposta":7781046,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quench.","id":7781046,"corpo":"<p>quench.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excesso de magnetiza\u00e7\u00e3o.","id":7781047,"corpo":"<p>excesso de magnetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curto circuito nas bobinas.","id":7781048,"corpo":"<p>curto circuito nas bobinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desgaste do gradiente.","id":7781049,"corpo":"<p>desgaste do gradiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falhas nas reconstru\u00e7\u00f5es das imagens.","id":7781050,"corpo":"<p>falhas nas reconstru\u00e7\u00f5es das imagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma angioresson\u00e2ncia dos vasos intracranianos, a t\u00e9cnica que utiliza o fluxo sangu\u00edneo para o estabelecimento de contraste, baseada nas propriedades de sinal do sangue em movimento, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio a utiliza\u00e7\u00e3o de meio de contraste paramagn\u00e9tico para sua realiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada","provas":[{"id":65371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-radiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001183,"hashId":"b214693cc6c9f2c0bc74f1f59824339e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma angioresson\u00e2ncia dos vasos intracranianos, a t\u00e9cnica que utiliza o fluxo sangu\u00edneo para o estabelecimento de contraste, baseada nas propriedades de sinal do sangue em movimento, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio a utiliza\u00e7\u00e3o de meio de contraste paramagn\u00e9tico para sua realiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":7781054,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SSD.","id":7781051,"corpo":"<p>SSD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MOTSA.","id":7781052,"corpo":"<p>MOTSA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Phase Contrast.","id":7781053,"corpo":"<p><em>Phase Contrast.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TOF.","id":7781054,"corpo":"<p>TOF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pitch.","id":7781055,"corpo":"<p><em>Pitch<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O epit\u00e9lio que apresenta uma \u00fanica camada de c\u00e9lulas com largura maior que altura, n\u00facleo alongado, presente, entre outros locais, na c\u00e1psula de Bowman dos rins e no endot\u00e9lio do sistema vascular, pode ser classificado como epit\u00e9lio","provas":[{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:06:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001207,"hashId":"8c866d5bdefedaa0870740aea9ca673a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>epit\u00e9lio<\/em> que apresenta uma \u00fanica camada de c\u00e9lulas com largura maior que altura, n\u00facleo alongado, presente, entre outros locais, na c\u00e1psula de Bowman dos rins e no endot\u00e9lio do sistema vascular, pode ser classificado como epit\u00e9lio<\/p>","resposta":7781136,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples c\u00fabico.","id":7781135,"corpo":"<p>simples c\u00fabico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simples pavimentoso.","id":7781136,"corpo":"<p>simples pavimentoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estratificado c\u00fabico.","id":7781137,"corpo":"<p>estratificado c\u00fabico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estratificado cil\u00edndrico.","id":7781138,"corpo":"<p>estratificado cil\u00edndrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estratificado pavimentoso.","id":7781139,"corpo":"<p>estratificado pavimentoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns agentes infecciosos podem ser identificados em bi\u00f3psias por meio de colora\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para estes micro-organismos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um m\u00e9todo que permite a localiza\u00e7\u00e3o de bacilos \u00e1lcool \u00e1cidos resistentes nos tecidos.","provas":[{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:06:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001215,"hashId":"0a18ee19642ee52e07f30ae52e93fe39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns agentes infecciosos podem ser identificados em bi\u00f3psias por meio de colora\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para estes micro-organismos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um m\u00e9todo que permite a localiza\u00e7\u00e3o de bacilos \u00e1lcool \u00e1cidos resistentes nos tecidos.<\/p>","resposta":7781161,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tricrom\u00e1tica de Azan.","id":7781160,"corpo":"<p>Tricrom\u00e1tica de Azan.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ziehl-Neelsen.","id":7781161,"corpo":"<p>Ziehl-Neelsen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bielchowsky.","id":7781162,"corpo":"<p>Bielchowsky.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mucicarmin.","id":7781163,"corpo":"<p>Mucicarmin.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Warthin-Starry.","id":7781164,"corpo":"<p>Warthin-Starry.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam m\u00e9todos de administra\u00e7\u00e3o sist\u00eamica de fl\u00faor, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a","provas":[{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:05:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2001143,"hashId":"eaac2903b719f63b430cae9bc75257f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam m\u00e9todos de administra\u00e7\u00e3o sist\u00eamica de fl\u00faor, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a<\/p>","resposta":7780890,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verniz fluoretado.","id":7780890,"corpo":"<p>Verniz fluoretado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.","id":7780891,"corpo":"<p>Fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comprimidos de fluoreto de s\u00f3dio.","id":7780892,"corpo":"<p>Comprimidos de fluoreto de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es fluoretadas.","id":7780893,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00f5es fluoretadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Medicamentos com fl\u00faor.","id":7780894,"corpo":"<p>Medicamentos com fl\u00faor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"},{"nome_clean":"Fluorterapia","oab":false,"nome":"Fluorterapia","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417588,"slug":"odontologia-fluorterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos exames de Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica, o meio de contraste administrado, por via venosa, para avalia\u00e7\u00e3o de tumores intracraniano, \u00e9 o","provas":[{"id":65371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-radiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001156,"hashId":"4d164bbdf0a3700a0c5e85a6c47dd6cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos exames de Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica, o meio de contraste administrado, por via venosa, para avalia\u00e7\u00e3o de tumores intracraniano, \u00e9 o<\/p>","resposta":7780957,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iodado n\u00e3o i\u00f4nico.","id":7780955,"corpo":"<p>iodado n\u00e3o i\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iodado i\u00f4nico.","id":7780956,"corpo":"<p>iodado i\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gadol\u00ednio.","id":7780957,"corpo":"<p>gadol\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baritado.","id":7780958,"corpo":"<p>baritado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lipiodol.","id":7780959,"corpo":"<p>lipiodol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam exemplos de emerg\u00eancias m\u00e9dicas que podem acontecer no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:05:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2001140,"hashId":"1da2485ec6bd3ad3f9584c996c8835ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam exemplos de emerg\u00eancias m\u00e9dicas que podem acontecer no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7780876,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperventila\u00e7\u00e3o.","id":7780875,"corpo":"<p>Hiperventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.","id":7780876,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoglicemia aguda.","id":7780877,"corpo":"<p>Hipoglicemia aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":7780878,"corpo":"<p>Parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico.","id":7780879,"corpo":"<p>Acidente vascular encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PPRA \u00e9 parte integrante do conjunto mais amplo das iniciativas da empresa no campo da preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, devendo estar articulado com o disposto nas demais NR. De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 9, Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais, quando comprovado pelo empregador ou institui\u00e7\u00e3o a inviabilidade t\u00e9cnica da ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva ou quando estas n\u00e3o forem suficientes, a medida que dever\u00e1 ser adotada, al\u00e9m da utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual \u2013 EPI, DEVE(M) ser: ","provas":[{"id":62762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 09:54:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1920934,"hashId":"8aa5f1ca081d463d68eb55d5f2f33d65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PPRA \u00e9 parte integrante do conjunto mais amplo das iniciativas da empresa no campo da preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, devendo estar articulado com o disposto nas demais NR. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 9, Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais, quando comprovado pelo empregador ou institui\u00e7\u00e3o a inviabilidade t\u00e9cnica da ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva ou quando estas n\u00e3o forem suficientes, a medida que dever\u00e1 ser adotada, al\u00e9m da utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual \u2013 EPI, <strong>DEVE(M)<\/strong> ser: <\/p>","resposta":7418785,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de programas de treinamento dos trabalhadores.","id":7418784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o de programas de treinamento dos trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As medidas de car\u00e1ter administrativo ou de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":7418785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de car\u00e1ter administrativo ou de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es ou atividades dos trabalhadores, com a respectiva identifica\u00e7\u00e3o dos EPI\u2019s utilizados para os riscos ambientais.","id":7418786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A caracteriza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es ou atividades dos trabalhadores, com a respectiva identifica\u00e7\u00e3o dos EPI\u2019s utilizados para os riscos ambientais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o, na fase de antecipa\u00e7\u00e3o, de risco potencial \u00e0 sa\u00fade.","id":7418787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o, na fase de antecipa\u00e7\u00e3o, de risco potencial \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR17 visa proporcionar um m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente no trabalho. Neste contexto, muito se discute sobre o trabalho na postura sentado ou em p\u00e9, pois de maneira geral, a concep\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o conforto do trabalhador na escolha da postura de trabalho, mas sim as necessidades da produ\u00e7\u00e3o. Segundo o Manual de Aplica\u00e7\u00e3o da Norma Regulamentadora n\u00ba 17 \u2013 MTE\/2002, a escolha da postura em p\u00e9 s\u00f3 est\u00e1 justificada nas seguintes condi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":62762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 09:55:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1920938,"hashId":"d5d1d2bd3364b0ec9a6d2356e1b3dc86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR17 visa proporcionar um m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente no trabalho. Neste contexto, muito se discute sobre o trabalho na postura sentado ou em p\u00e9, pois de maneira geral, a concep\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o conforto do trabalhador na escolha da postura de trabalho, mas sim as necessidades da produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Aplica\u00e7\u00e3o da Norma Regulamentadora n\u00ba 17 \u2013 MTE\/2002, a escolha da postura em p\u00e9 s\u00f3 est\u00e1 justificada nas seguintes condi\u00e7\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7418803,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tarefa exige a aplica\u00e7\u00e3o de for\u00e7as para cima.","id":7418802,"corpo":"<p>A tarefa exige a aplica\u00e7\u00e3o de for\u00e7as para cima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tarefa exige manipula\u00e7\u00e3o de cargas com peso igual ou superior a 4,5kg.","id":7418803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tarefa exige manipula\u00e7\u00e3o de cargas com peso igual ou superior a 4,5kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tarefa exige deslocamentos cont\u00ednuos.","id":7418804,"corpo":"<p>A tarefa exige deslocamentos cont\u00ednuos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tarefa exige alcances amplos frequentes, para cima, para frente ou para baixo.","id":7418805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tarefa exige alcances amplos frequentes, para cima, para frente ou para baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Matheus, ao fazer uma pesquisa sobre a bandeira do Brasil, efetuou uma busca no Google Chrome com o texto bandeira Brasil e recebeu p\u00e1ginas que n\u00e3o tratavam diretamente do objeto da busca, como, por exemplo, uma lista com refer\u00eancias \u00e0s bandeiras de outros pa\u00edses. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o texto de busca que Matheus deveria utilizar para obter resultados mais precisos.","provas":[{"id":60937,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:14:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853591,"hashId":"2007295788780048ea0a06b8bf173252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Matheus, ao fazer uma pesquisa sobre a bandeira do Brasil, efetuou uma busca no Google Chrome com o texto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>bandeira Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">e recebeu p\u00e1ginas que n\u00e3o tratavam diretamente do objeto da busca, como, por exemplo, uma lista com refer\u00eancias \u00e0s bandeiras de outros pa\u00edses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o texto de busca que Matheus deveria utilizar para obter resultados mais precisos.<\/p>","resposta":7126965,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bandeiradoBrasil","id":7126964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bandeiradoBrasil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cbandeira do Brasil\u201d","id":7126965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cbandeira do Brasil\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bandeira + do + Brasil","id":7126966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bandeira + do + Brasil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cbandeira\u201d \u201cdo\u201d \u201cBrasil\u201d","id":7126967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cbandeira\u201d \u201cdo\u201d \u201cBrasil\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imagem: bandeira do Brasil","id":7126968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imagem: bandeira do Brasil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que determinada paciente, com 24 anos de idade, sem comorbidades, que tenha tido parto normal de um rec\u00e9m-nascido h\u00edgido deseje amament\u00e1-lo exclusivamente com leite materno por pelo menos 6 meses. Nesse caso, a melhor indica\u00e7\u00e3o contraceptiva para a paciente \u00e9","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904493,"hashId":"22157f492a92b23a15603ef9642ef05f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que determinada paciente, com 24 anos de idade, sem comorbidades, que tenha tido parto normal de um rec\u00e9m-nascido h\u00edgido deseje amament\u00e1-lo exclusivamente com leite materno por pelo menos 6 meses. Nesse caso, a melhor indica\u00e7\u00e3o contraceptiva para a paciente \u00e9<\/p>","resposta":7345935,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DIU de cobre, inserido at\u00e9 48 horas p\u00f3s-parto.","id":7345935,"corpo":"<p>DIU de cobre, inserido at\u00e9 48 horas p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anticoncepcional hormonal oral combinado, iniciado a partir da 6.\u00aa semana p\u00f3s-parto.","id":7345936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anticoncepcional hormonal oral combinado, iniciado a partir da 6.\u00aa semana p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anticoncepcional hormonal injet\u00e1vel mensal, com a primeira aplica\u00e7\u00e3o a partir da 6.\u00aa semana p\u00f3s-parto.","id":7345937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anticoncepcional hormonal injet\u00e1vel mensal, com a primeira aplica\u00e7\u00e3o a partir da 6.\u00aa semana p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anticoncepcional hormonal injet\u00e1vel mensal, com a primeira aplica\u00e7\u00e3o a partir da 2.\u00aa semana p\u00f3s-parto.","id":7345938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anticoncepcional hormonal injet\u00e1vel mensal, com a primeira aplica\u00e7\u00e3o a partir da 2.\u00aa semana p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico do corrimento vaginal da paciente do caso cl\u00ednico 1A6-I, deve-seI fazer o teste de pH vaginal, colocando-se, por um minuto, a fita de papel indicador na parede vaginal lateral (evitando-se tocar o colo).II colher material de conte\u00fado vaginal para o teste de Whiff.III colher material de conte\u00fado vaginal para exame a fresco com soro fisiol\u00f3gico e hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio a 10%.IV colher colpocitologia cervival oncol\u00f3gica para o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico do corrimento.Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904494,"hashId":"3aac30b439ea7a1bc0fa94efb10e991a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico do corrimento vaginal da paciente do caso cl\u00ednico 1A6-I, deve-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I fazer o teste de pH vaginal, colocando-se, por um minuto, a fita de papel indicador na parede vaginal lateral (evitando-se tocar o colo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II colher material de conte\u00fado vaginal para o teste de Whiff.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III colher material de conte\u00fado vaginal para exame a fresco com soro fisiol\u00f3gico e hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio a 10%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV colher colpocitologia cervival oncol\u00f3gica para o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico do corrimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":7345939,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7345939,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7345940,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":7345941,"corpo":"<p>I, II, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7345942,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico 1A6-I Mulher de 20 anos de idade, G1P1A0, foi a atendimento com a equipe da sa\u00fade da fam\u00edlia queixando-se de corrimento vaginal havia 10 dias. A abordagem da paciente foi realizada conforme o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Pessoas com Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":475973,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso cl\u00ednico 1A6-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMulher de 20 anos de idade, G1P1A0, foi a atendimento com a equipe da sa\u00fade da fam\u00edlia queixando-se de corrimento vaginal havia 10 dias. A abordagem da paciente foi realizada conforme o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Pessoas com Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que tenha sido identificada a presen\u00e7a de clue cells e pH de conte\u00fado vaginal maior que 4,5 na paciente do caso cl\u00ednico 1A6-I, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o diagn\u00f3stico e o procedimento a ser realizado, respectivamente.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904495,"hashId":"84083505e1a5a0decd47269ec7ee51fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que tenha sido identificada a presen\u00e7a de <em>clue cells<\/em> e pH de conte\u00fado vaginal maior que 4,5 na paciente do caso cl\u00ednico 1A6-I, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o diagn\u00f3stico e o procedimento a ser realizado, respectivamente.<\/p>","resposta":7345945,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tricomon\u00edase vaginal \u2014 tratamento apenas da paciente","id":7345943,"corpo":"<p>tricomon\u00edase vaginal \u2014 tratamento apenas da paciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tricomon\u00edase vaginal \u2014 tratamento da paciente e do parceiro sexual","id":7345944,"corpo":"<p>tricomon\u00edase vaginal \u2014 tratamento da paciente e do parceiro sexual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vaginose bacteriana \u2014 tratamento apenas da paciente.","id":7345945,"corpo":"<p>vaginose bacteriana \u2014 tratamento apenas da paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vaginose bacteriana \u2014 tratamento da paciente e do parceiro sexual","id":7345946,"corpo":"<p>vaginose bacteriana \u2014 tratamento da paciente e do parceiro sexual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico 1A6-I Mulher de 20 anos de idade, G1P1A0, foi a atendimento com a equipe da sa\u00fade da fam\u00edlia queixando-se de corrimento vaginal havia 10 dias. A abordagem da paciente foi realizada conforme o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Pessoas com Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":475973,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso cl\u00ednico 1A6-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMulher de 20 anos de idade, G1P1A0, foi a atendimento com a equipe da sa\u00fade da fam\u00edlia queixando-se de corrimento vaginal havia 10 dias. A abordagem da paciente foi realizada conforme o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Pessoas com Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 35 anos de idade, G2P2A0, buscou atendimento com a equipe da sa\u00fade da fam\u00edlia (ESF) queixando-se que sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o havia sido 4 meses atr\u00e1s. Nesse caso, deve-se","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904496,"hashId":"2e15d9f671af4d8304379b25e3f3598d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 35 anos de idade, G2P2A0, buscou atendimento com a equipe da sa\u00fade da fam\u00edlia (ESF) queixando-se que sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o havia sido 4 meses atr\u00e1s. Nesse caso, deve-se<\/p>","resposta":7345948,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proceder a teste do progestag\u00eanio e indicar retorno em 14 dias","id":7345947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder a teste do progestag\u00eanio e indicar retorno em 14 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar teste r\u00e1pido para a detec\u00e7\u00e3o de \u03b2-hCG no momento de atendimento com a ESF.","id":7345948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar teste r\u00e1pido para a detec\u00e7\u00e3o de \u03b2-hCG no momento de atendimento com a ESF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar dosagem de FSH s\u00e9rico.","id":7345949,"corpo":"<p>solicitar dosagem de FSH s\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar teste do estro-progestag\u00eanico e indicar retorno em 14 dias.","id":7345950,"corpo":"<p>realizar teste do estro-progestag\u00eanico e indicar retorno em 14 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es atuais do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (INCA) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto ao rastreamento para c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, e tamb\u00e9m o dito na Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais (2013), assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma recomenda\u00e7\u00e3o correta para a realiza\u00e7\u00e3o do exame papanicolau.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904518,"hashId":"99084eaba37251a17f3154382128f3bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es atuais do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (INCA) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto ao rastreamento para c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, e tamb\u00e9m o dito na Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais (2013), assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma recomenda\u00e7\u00e3o correta para a realiza\u00e7\u00e3o do exame papanicolau.<\/p>","resposta":7346035,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homem trans, 31 anos de idade, de orienta\u00e7\u00e3o heterossexual, com vida sexual ativa, sem hist\u00f3rico de rela\u00e7\u00f5es com homens.","id":7346035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem trans, 31 anos de idade, de orienta\u00e7\u00e3o heterossexual, com vida sexual ativa, sem hist\u00f3rico de rela\u00e7\u00f5es com homens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mulher cis, 49 anos de idade, de orienta\u00e7\u00e3o homossexual, sem vida sexual ativa, sem hist\u00f3rico de rela\u00e7\u00f5es com homens.","id":7346036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher cis, 49 anos de idade, de orienta\u00e7\u00e3o homossexual, sem vida sexual ativa, sem hist\u00f3rico de rela\u00e7\u00f5es com homens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mulher cis, 21 anos de idade, de orienta\u00e7\u00e3o heterossexual, com vida sexual ativa, com hist\u00f3rico de rela\u00e7\u00f5es com homens.","id":7346037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher cis, 21 anos de idade, de orienta\u00e7\u00e3o heterossexual, com vida sexual ativa, com hist\u00f3rico de rela\u00e7\u00f5es com homens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Homem trans, 69 anos de idade, de orienta\u00e7\u00e3o bissexual, com vida sexual ativa, com hist\u00f3rico de rela\u00e7\u00f5es com homens.","id":7346038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem trans, 69 anos de idade, de orienta\u00e7\u00e3o bissexual, com vida sexual ativa, com hist\u00f3rico de rela\u00e7\u00f5es com homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido ao d\u00e9fice de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade durante a pandemia de covid-19, eu mesma realizei, em meu consult\u00f3rio, o tratamento diretamente observado (TDO) de pacientes etilistas cr\u00f4nicos, na esperan\u00e7a de aumentar a ades\u00e3o ao tratamento. No entanto, n\u00e3o consigo parar de pensar no meu consult\u00f3rio, onde n\u00e3o h\u00e1 janelas por onde a luz do Sol possa entrar ou o ar possa circular, apenas uma porta por onde o bacilo entra... E aparentemente n\u00e3o sai. Ainda estou tentando entender o que ter tuberculose significa para mim. Mas o que eu j\u00e1 entendo \u00e9 que n\u00e3o quero deixar de atender minha comunidade. Internet: &lt;marcozero.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).O texto anterior \u00e9 parte de um relato de uma m\u00e9dica de fam\u00edlia e comunidade acometida por tuberculose enquanto trabalhava durante a pandemia de covid-19. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tuberculose, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904529,"hashId":"3c2cc20407130420c1851e2a7efbc17f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Devido ao d\u00e9fice de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade durante a pandemia de covid-19, eu mesma realizei, em meu consult\u00f3rio, o tratamento diretamente observado (TDO) de pacientes etilistas cr\u00f4nicos, na esperan\u00e7a de aumentar a ades\u00e3o ao tratamento. No entanto, n\u00e3o consigo parar de pensar no meu consult\u00f3rio, onde n\u00e3o h\u00e1 janelas por onde a luz do Sol possa entrar ou o ar possa circular, apenas uma porta por onde o bacilo entra... E aparentemente n\u00e3o sai. Ainda estou tentando entender o que ter tuberculose significa para mim. Mas o que eu j\u00e1 entendo \u00e9 que n\u00e3o quero deixar de atender minha comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;marcozero.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto anterior \u00e9 parte de um relato de uma m\u00e9dica de fam\u00edlia e comunidade acometida por tuberculose enquanto trabalhava durante a pandemia de covid-19. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tuberculose, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7346081,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria desde a sua suspeita cl\u00ednica, por conta da sua magnitude e transcend\u00eancia.","id":7346079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria desde a sua suspeita cl\u00ednica, por conta da sua magnitude e transcend\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora os profissionais de sa\u00fade estejam entre os grupos de maior risco para a infec\u00e7\u00e3o pela tuberculose, a infec\u00e7\u00e3o da m\u00e9dica em quest\u00e3o n\u00e3o configura um acidente de trabalho.","id":7346080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora os profissionais de sa\u00fade estejam entre os grupos de maior risco para a infec\u00e7\u00e3o pela tuberculose, a infec\u00e7\u00e3o da m\u00e9dica em quest\u00e3o n\u00e3o configura um acidente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frase \u201cAinda estou tentando entender o que ter tuberculose significa para mim\u201d revela a reflex\u00e3o da m\u00e9dica, na condi\u00e7\u00e3o de paciente, sobre seu processo de adoecimento, o que \u00e9 mais bem avaliado pelo primeiro componente do m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa, qual seja: explorando a doen\u00e7a e a experi\u00eancia da pessoa com a doen\u00e7a.","id":7346081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase \u201cAinda estou tentando entender o que ter tuberculose significa para mim\u201d revela a reflex\u00e3o da m\u00e9dica, na condi\u00e7\u00e3o de paciente, sobre seu processo de adoecimento, o que \u00e9 mais bem avaliado pelo primeiro componente do m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa, qual seja: explorando a doen\u00e7a e a experi\u00eancia da pessoa com a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabem \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a vistoria de estabelecimentos de sa\u00fade, a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e o acompanhamento dos agravos e das doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, como a tuberculose.","id":7346082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabem \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a vistoria de estabelecimentos de sa\u00fade, a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e o acompanhamento dos agravos e das doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, como a tuberculose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma gestante de 19 anos de idade, G1P0A0, com 36 semanas e 5 dias, apresente-se em atendimento inicial de servi\u00e7o obst\u00e9trico com PA = 160 mmHg \u00d7110 mmHg e queixa de dor de cabe\u00e7a. Considerando esse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a melhor conduta a ser seguida.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904500,"hashId":"7285aae4399e5e5b23988e860cf2e50c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma gestante de 19 anos de idade, G1P0A0, com 36 semanas e 5 dias, apresente-se em atendimento inicial de servi\u00e7o obst\u00e9trico com PA = 160 mmHg \u00d7110 mmHg e queixa de dor de cabe\u00e7a. Considerando esse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a melhor conduta a ser seguida.<\/p>","resposta":7345966,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"admitir a paciente e prescrever sulfato de magn\u00e9sio 4 gramas por via endovenosa e nifedipina 10 mg sublingual","id":7345963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitir a paciente e prescrever sulfato de magn\u00e9sio 4 gramas por via endovenosa e nifedipina 10 mg sublingual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescrever alfa metildopa na dose de 250 mg via oral, duas vezes ao dia, e encaminhar ao pr\u00e9-natal de origem","id":7345964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescrever alfa metildopa na dose de 250 mg via oral, duas vezes ao dia, e encaminhar ao pr\u00e9-natal de origem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admitir a paciente, prescrever alfa metildopa na dose de 250 mg via oral, duas vezes ao dia, e reavaliar em uma hora","id":7345965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitir a paciente, prescrever alfa metildopa na dose de 250 mg via oral, duas vezes ao dia, e reavaliar em uma hora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admitir a paciente, prescrever sulfato de magn\u00e9sio 4 gramas por via endovenosa e hidralazina 5mg endovenosa","id":7345966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitir a paciente, prescrever sulfato de magn\u00e9sio 4 gramas por via endovenosa e hidralazina 5mg endovenosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana, 23 anos de idade, gestante, compareceu a uma unidade de sa\u00fade familiar para iniciar o pr\u00e9-natal. Seu teste r\u00e1pido para HIV deu negativo, mas o de LUES deu positivo. Negou tratamento pr\u00e9vio para esta doen\u00e7a ou quaisquer outros sintomas a ela relacionados. A partir desse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, considerando a melhor conduta diagn\u00f3stica, terap\u00eautica e de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade preconizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904508,"hashId":"25c10726cdd902859c0b16290152349e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Joana, 23 anos de idade, gestante, compareceu a uma unidade de sa\u00fade familiar para iniciar o pr\u00e9-natal. Seu teste r\u00e1pido para HIV deu negativo, mas o de LUES deu positivo. Negou tratamento pr\u00e9vio para esta doen\u00e7a ou quaisquer outros sintomas a ela relacionados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, considerando a melhor conduta diagn\u00f3stica, terap\u00eautica e de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade preconizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","resposta":7345997,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se confirmar o diagn\u00f3stico com exames trepon\u00eamicos; aplicar, se confirmada a doen\u00e7a, primeira dose de benzilpenicilina 2.400.000 UI IM e repetir semanalmente por mais duas semanas; notifica\u00e7\u00e3o imediata para s\u00edfilis adquirida na confirma\u00e7\u00e3o.","id":7345995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se confirmar o diagn\u00f3stico com exames trepon\u00eamicos; aplicar, se confirmada a doen\u00e7a, primeira dose de benzilpenicilina 2.400.000 UI IM e repetir semanalmente por mais duas semanas; notifica\u00e7\u00e3o imediata para s\u00edfilis adquirida na confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se considerar um caso de s\u00edfilis tardia; aplicar, na mesma consulta, primeira dose de benzilpenicilina 2.400.000 UI IM e repetir semanalmente por mais uma semana; notifica\u00e7\u00e3o imediata para s\u00edfilis em gestante.","id":7345996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se considerar um caso de s\u00edfilis tardia; aplicar, na mesma consulta, primeira dose de benzilpenicilina 2.400.000 UI IM e repetir semanalmente por mais uma semana; notifica\u00e7\u00e3o imediata para s\u00edfilis em gestante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se considerar um caso de s\u00edfilis tardia; aplicar, na mesma consulta, primeira dose de benzilpenicilina 2.400.000 UI IM e repetir semanalmente por mais duas semanas; notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria para s\u00edfilis em gestante.","id":7345997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se considerar um caso de s\u00edfilis tardia; aplicar, na mesma consulta, primeira dose de benzilpenicilina 2.400.000 UI IM e repetir semanalmente por mais duas semanas; notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria para s\u00edfilis em gestante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se confirmar o diagn\u00f3stico com exames n\u00e3o trepon\u00eamicos; aplicar, se confirmada a doen\u00e7a, primeira dose de benzilpenicilina 2.400.000 UI IM e repetir semanalmente por mais uma semana; notifica\u00e7\u00e3o imediata para s\u00edfilis adquirida na confirma\u00e7\u00e3o.","id":7345998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se confirmar o diagn\u00f3stico com exames n\u00e3o trepon\u00eamicos; aplicar, se confirmada a doen\u00e7a, primeira dose de benzilpenicilina 2.400.000 UI IM e repetir semanalmente por mais uma semana; notifica\u00e7\u00e3o imediata para s\u00edfilis adquirida na confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tUm homem de 26 anos de idade, v\u00edtima de acidente motocicl\u00edstico, foi levado ao pronto-socorro, estando torporoso, com a pele fria, com sudorese, e hipotenso. A sua avalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica inicial evidenciou fratura do anel p\u00e9lvico, com alargamento da s\u00ednfise pubiana maior que 3 cm. Foi realizado, ent\u00e3o, lavado peritonial diagn\u00f3stico, com incis\u00e3o supraumbilical, que foi positiva.Nesse caso cl\u00ednico, entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, a melhor conduta \u00e9","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904235,"hashId":"dd6745b357518b9c2142f6603660c6ee","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm homem de 26 anos de idade, v\u00edtima de acidente motocicl\u00edstico, foi levado ao pronto-socorro, estando torporoso, com a pele fria, com sudorese, e hipotenso. A sua avalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica inicial evidenciou fratura do anel p\u00e9lvico, com alargamento da s\u00ednfise pubiana maior que 3 cm. Foi realizado, ent\u00e3o, lavado peritonial diagn\u00f3stico, com incis\u00e3o supraumbilical, que foi positiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso cl\u00ednico, entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, a melhor conduta \u00e9<\/p>","resposta":7345011,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabilizar o anel p\u00e9lvico e proceder \u00e0 transfus\u00e3o e \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica rigorosa.","id":7345010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabilizar o anel p\u00e9lvico e proceder \u00e0 transfus\u00e3o e \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica rigorosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabilizar o anel p\u00e9lvico e, em seguida, proceder \u00e0 laparotomia exploradora.","id":7345011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabilizar o anel p\u00e9lvico e, em seguida, proceder \u00e0 laparotomia exploradora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proceder \u00e0 laparotomia exploradora e, posteriormente, estabilizar o anel p\u00e9lvico.","id":7345012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder \u00e0 laparotomia exploradora e, posteriormente, estabilizar o anel p\u00e9lvico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proceder \u00e0 emboliza\u00e7\u00e3o, seguida de estabiliza\u00e7\u00e3o externa do anel p\u00e9lvico.","id":7345013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder \u00e0 emboliza\u00e7\u00e3o, seguida de estabiliza\u00e7\u00e3o externa do anel p\u00e9lvico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tUm homem com 38 anos de idade fora internado, havia 15 dias, com 76% de superf\u00edcie de \u00e1rea queimada, tendo sido instalado acesso venoso central em veia jugular a direita. Ele estava recebendo nutri\u00e7\u00e3o parenteral. H\u00e1 2 dias, ele come\u00e7ou a apresentar picos febris. O s\u00edtio da pun\u00e7\u00e3o venosa central encontra-se com hiperemia, calor e pequena quantidade de secre\u00e7\u00e3o.\tNesse caso cl\u00ednico, entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, a melhor conduta \u00e9","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904239,"hashId":"3bdef695eb8cfd93cb64133ab914b382","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm homem com 38 anos de idade fora internado, havia 15 dias, com 76% de superf\u00edcie de \u00e1rea queimada, tendo sido instalado acesso venoso central em veia jugular a direita. Ele estava recebendo nutri\u00e7\u00e3o parenteral. H\u00e1 2 dias, ele come\u00e7ou a apresentar picos febris. O s\u00edtio da pun\u00e7\u00e3o venosa central encontra-se com hiperemia, calor e pequena quantidade de secre\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso cl\u00ednico, entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, a melhor conduta \u00e9<\/p>","resposta":7345029,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar curativo adequado, coletar hemocultura pelo cateter e iniciar a administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos","id":7345026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar curativo adequado, coletar hemocultura pelo cateter e iniciar a administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retirar o cateter, enviar para cultura e aguardar o resultado para realizar outro acesso central.","id":7345027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retirar o cateter, enviar para cultura e aguardar o resultado para realizar outro acesso central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passar um fio guia, retirar o cateter e implantar outro no mesmo s\u00edtio.","id":7345028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passar um fio guia, retirar o cateter e implantar outro no mesmo s\u00edtio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retirar o cateter, enviar para cultura e realizar acesso do outro lado.","id":7345029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retirar o cateter, enviar para cultura e realizar acesso do outro lado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem havido aumento da preval\u00eancia da obesidade, que chega a atingir 20% da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u2014 entre 2006 e 2016 houve um incremento de 60%. A respeito desse assunto e de aspectos a ele relacionados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904255,"hashId":"2343c3f9fc9095673e71658f9afd1e9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem havido aumento da preval\u00eancia da obesidade, que chega a atingir 20% da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u2014 entre 2006 e 2016 houve um incremento de 60%. A respeito desse assunto e de aspectos a ele relacionados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7345075,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre as permitidas atualmente pelo Conselho Federal de Medicina, a cirurgia que apresenta melhores resultados no controle glic\u00eamico no p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 a deriva\u00e7\u00e3o biliopancre\u00e1tica (switch duodenal).","id":7345072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as permitidas atualmente pelo Conselho Federal de Medicina, a cirurgia que apresenta melhores resultados no controle glic\u00eamico no p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 a deriva\u00e7\u00e3o biliopancre\u00e1tica (<em>switch <\/em>duodenal).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observa-se diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis circulantes de sais biliares na deriva\u00e7\u00e3o g\u00e1strica em Y de Roux e na gastrectomia vertical.","id":7345073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis circulantes de sais biliares na deriva\u00e7\u00e3o g\u00e1strica em Y de Roux e na gastrectomia vertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00fanica cirurgia metab\u00f3lica eleg\u00edvel, conforme o Conselho Federal de Medicina, para o tratamento diabetes melito tipo 2 com IMC entre 30 kg\/m2 e 35 kg\/m2 , com idade m\u00ednima de 30 anos e m\u00e1xima de 70 anos \u00e9 a deriva\u00e7\u00e3o biliopancre\u00e1tica (switch duodenal).","id":7345074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica cirurgia metab\u00f3lica eleg\u00edvel, conforme o Conselho Federal de Medicina, para o tratamento diabetes melito tipo 2 com IMC entre 30 kg\/m<sup>2<\/sup> e 35 kg\/m<sup>2<\/sup> , com idade m\u00ednima de 30 anos e m\u00e1xima de 70 anos \u00e9 a deriva\u00e7\u00e3o biliopancre\u00e1tica (<em>switch <\/em>duodenal).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gastrectomia vertical apresenta resultados iniciais semelhantes aos da deriva\u00e7\u00e3o g\u00e1strica em Y de Roux na diminui\u00e7\u00e3o do uso de medicamentos antidiab\u00e9ticos, embora em longo prazo esta \u00faltima seja mais vantajosa.","id":7345075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gastrectomia vertical apresenta resultados iniciais semelhantes aos da deriva\u00e7\u00e3o g\u00e1strica em Y de Roux na diminui\u00e7\u00e3o do uso de medicamentos antidiab\u00e9ticos, embora em longo prazo esta \u00faltima seja mais vantajosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 conduta e \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o da alta hospitalar no caso cl\u00ednico 1A9-I.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904542,"hashId":"bb5cb75bf2bc24c538cacf60a8032578","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 conduta e \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o da alta hospitalar no caso cl\u00ednico 1A9-I.<\/p>","resposta":7346133,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se prescrever amoxicilina oral para uso em domic\u00edlio, a fim de evitar infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":7346131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se prescrever amoxicilina oral para uso em domic\u00edlio, a fim de evitar infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente pode receber alta se sua satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em ar ambiente estiver se mantendo entre 91% e 93% por, no m\u00ednimo, 12 horas.","id":7346132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente pode receber alta se sua satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em ar ambiente estiver se mantendo entre 91% e 93% por, no m\u00ednimo, 12 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem-se prescrever corticoide oral e salbutamol spray por cinco dias e corticoide inalat\u00f3rio a ser usado ap\u00f3s esse per\u00edodo, al\u00e9m do encaminhamento para o servi\u00e7o m\u00e9dico na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":7346133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem-se prescrever corticoide oral e salbutamol <em>spray <\/em>por cinco dias e corticoide inalat\u00f3rio a ser usado ap\u00f3s esse per\u00edodo, al\u00e9m do encaminhamento para o servi\u00e7o m\u00e9dico na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar uma radiografia de t\u00f3rax antes da alta hospitalar para verifica\u00e7\u00e3o da \u00e1rea pulmonar e card\u00edaca.","id":7346134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar uma radiografia de t\u00f3rax antes da alta hospitalar para verifica\u00e7\u00e3o da \u00e1rea pulmonar e card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico 1A9-I Um menino de nove anos de idade foi levado \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital por sua m\u00e3e devido a crise de asma iniciada havia dois dias. Conforme a m\u00e3e, o menino tinha crises desde os quatro anos de idade, tendo chegado a fazer mais de tr\u00eas epis\u00f3dios ao m\u00eas. No \u00faltimo ano, teve de ser levado v\u00e1rias vezes ao pronto-socorro, mas n\u00e3o fazia nenhum tratamento preventivo. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se agitado, falando pouco, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 36 irpm; frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm; SaO2 = 90%. \u00c0 ausculta pulmonar, apresentava sibil\u00e2ncia moderada e disseminada em todo o t\u00f3rax.","id":475983,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso cl\u00ednico 1A9-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm menino de nove anos de idade foi levado \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital por sua m\u00e3e devido a crise de asma iniciada havia dois dias. Conforme a m\u00e3e, o menino tinha crises desde os quatro anos de idade, tendo chegado a fazer mais de tr\u00eas epis\u00f3dios ao m\u00eas. No \u00faltimo ano, teve de ser levado v\u00e1rias vezes ao pronto-socorro, mas n\u00e3o fazia nenhum tratamento preventivo. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se agitado, falando pouco, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 36 irpm; frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm; SaO<sub>2<\/sub> = 90%. \u00c0 ausculta pulmonar, apresentava sibil\u00e2ncia moderada e disseminada em todo o t\u00f3rax.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a  82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente com 40 anos de idade procurou a UBS para a realiza\u00e7\u00e3o de exame de controle de sua sa\u00fade. Estava assintom\u00e1tica e o exame f\u00edsico nada mostrou de alterado. Como estava em jejum, foi submetida a realiza\u00e7\u00e3o de exames complementares, tendo-se observado apresentar uma glicemia de 120 mg\/dL. Com base nesse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a conduta cl\u00ednica a ser adotada.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904436,"hashId":"68b709aeaf89b89b0a573e22254064a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente com 40 anos de idade procurou a UBS para a realiza\u00e7\u00e3o de exame de controle de sua sa\u00fade. Estava assintom\u00e1tica e o exame f\u00edsico nada mostrou de alterado. Como estava em jejum, foi submetida a realiza\u00e7\u00e3o de exames complementares, tendo-se observado apresentar uma glicemia de 120 mg\/dL. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a conduta cl\u00ednica a ser adotada.<\/p>","resposta":7345694,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagnosticar diabetes melito e iniciar hipoglicemiante","id":7345693,"corpo":"<p>diagnosticar diabetes melito e iniciar hipoglicemiante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitar teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose para melhor definir o diagn\u00f3stico","id":7345694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose para melhor definir o diagn\u00f3stico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagnosticar pr\u00e9-diabetes e orientar mudan\u00e7a de h\u00e1bitos de vida","id":7345695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagnosticar pr\u00e9-diabetes e orientar mudan\u00e7a de h\u00e1bitos de vida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitar avalia\u00e7\u00e3o de fundo de olho e lipidograma para melhor caracterizar resist\u00eancia \u00e0 insulina","id":7345696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar avalia\u00e7\u00e3o de fundo de olho e lipidograma para melhor caracterizar resist\u00eancia \u00e0 insulina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino com 25 anos de idade procura uma UPA apresentando h\u00e1 3 dias quadro agudo de febre de 40 \u00baC associada a cefaleia, mialgia e prostra\u00e7\u00e3o. O exame f\u00edsico mostra pet\u00e9quias localizadas esparsamente em membros superiores. O resultado da pesquisa sorol\u00f3gica para dengue mostra-se positiva. Nesse caso cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico \u00e9 de","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904439,"hashId":"d201a56440923941f626b9a1e28476ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente do sexo masculino com 25 anos de idade procura uma UPA apresentando h\u00e1 3 dias quadro agudo de febre de 40 \u00baC associada a cefaleia, mialgia e prostra\u00e7\u00e3o. O exame f\u00edsico mostra pet\u00e9quias localizadas esparsamente em membros superiores. O resultado da pesquisa sorol\u00f3gica para dengue mostra-se positiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico \u00e9 de<\/p>","resposta":7345707,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso suspeito de dengue.","id":7345706,"corpo":"<p>caso suspeito de dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dengue cl\u00e1ssico.","id":7345707,"corpo":"<p>dengue cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre hemorr\u00e1gica da dengue.","id":7345708,"corpo":"<p>febre hemorr\u00e1gica da dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dengue na fase pr\u00e9-choque.","id":7345709,"corpo":"<p>dengue na fase pr\u00e9-choque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prov\u00e1vel resultado do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico cerebral (BNP em pg\/mL) para a paciente do caso cl\u00ednico 1A4-I \u00e9","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904443,"hashId":"bd081858962c4d2aeed62e23afe6e229","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prov\u00e1vel resultado do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico cerebral (BNP em pg\/mL) para a paciente do caso cl\u00ednico 1A4-I \u00e9<\/p>","resposta":7345727,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor que 50.","id":7345724,"corpo":"<p>menor que 50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre 50 e 100.","id":7345725,"corpo":"<p>entre 50 e 100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre 100 e 200.","id":7345726,"corpo":"<p>entre 100 e 200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior que 400.","id":7345727,"corpo":"<p>maior que 400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico 1A4-I Uma paciente de 63 anos de idade compareceu \u00e0 emerg\u00eancia hospitalar com queixa de dispneia aos esfor\u00e7os menores que os habituais havia tr\u00eas dias. Ela usava diariamente furosemida 40 mg, enalapril 20 mg, bisoprolol 10 mg e espironolactona 25 mg. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se afebril, com extremidades quentes, normocorada, frequ\u00eancia card\u00edaca de 68 bpm, press\u00e3o arterial de 126 mmHg \u00d7 72 mmHg, turg\u00eancia jugular a 30\u00ba e estertores crepitantes em ambas as bases pulmonares, o ritmo card\u00edaco estava regular em tr\u00eas tempos (terceira bulha) e n\u00e3o havia sopros. O restante do exame f\u00edsico e os exames laboratoriais n\u00e3o revelaram anormalidades significativas. O eletrocardiograma revelou somente altera\u00e7\u00f5es difusas da repolariza\u00e7\u00e3o ventricular, e o ecocardiograma demonstrou fra\u00e7\u00e3o de 37%.","id":475964,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso cl\u00ednico 1A4-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 63 anos de idade compareceu \u00e0 emerg\u00eancia hospitalar com queixa de dispneia aos esfor\u00e7os menores que os habituais havia tr\u00eas dias. Ela usava diariamente furosemida 40 mg, enalapril 20 mg, bisoprolol 10 mg e espironolactona 25 mg. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se afebril, com extremidades quentes, normocorada, frequ\u00eancia card\u00edaca de 68 bpm, press\u00e3o arterial de 126 mmHg \u00d7 72 mmHg, turg\u00eancia jugular a 30\u00ba e estertores crepitantes em ambas as bases pulmonares, o ritmo card\u00edaco estava regular em tr\u00eas tempos (terceira bulha) e n\u00e3o havia sopros. O restante do exame f\u00edsico e os exames laboratoriais n\u00e3o revelaram anormalidades significativas. O eletrocardiograma revelou somente altera\u00e7\u00f5es difusas da repolariza\u00e7\u00e3o ventricular, e o ecocardiograma demonstrou fra\u00e7\u00e3o de 37%.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da dispareunia, julgue os pr\u00f3ximos itens. I A dispareunia de penetra\u00e7\u00e3o pode estar relacionada a problemas como vulvod\u00ednia e vaginismo, causas pass\u00edveis de diagn\u00f3stico em consult\u00f3rio por meio do exame f\u00edsico ginecol\u00f3gico, com possibilidade de melhora cl\u00ednica pela associa\u00e7\u00e3o de fisioterapia p\u00e9lvica e avalia\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. II A dispareunia de profundidade pode estar correlacionada \u00e0 doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, cujos crit\u00e9rios maiores para o diagn\u00f3stico cl\u00ednico s\u00e3o dor no hipog\u00e1strio, dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es anexiais e dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do colo uterino. III Em se tratando de quadro de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica aguda, com salpingite aguda com um abcesso tubo-ovariano \u00edntegro de 2 cm, o tratamento n\u00e3o pode ser ambulatorial, devendo-se optar pela interna\u00e7\u00e3o para antibioticoterapia venosa. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904485,"hashId":"48a2e50b754a8c14d12b4738a7dce065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da dispareunia, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A dispareunia de penetra\u00e7\u00e3o pode estar relacionada a problemas como vulvod\u00ednia e vaginismo, causas pass\u00edveis de diagn\u00f3stico em consult\u00f3rio por meio do exame f\u00edsico ginecol\u00f3gico, com possibilidade de melhora cl\u00ednica pela associa\u00e7\u00e3o de fisioterapia p\u00e9lvica e avalia\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A dispareunia de profundidade pode estar correlacionada \u00e0 doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, cujos crit\u00e9rios maiores para o diagn\u00f3stico cl\u00ednico s\u00e3o dor no hipog\u00e1strio, dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es anexiais e dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do colo uterino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Em se tratando de quadro de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica aguda, com salpingite aguda com um abcesso tubo-ovariano \u00edntegro de 2 cm, o tratamento n\u00e3o pode ser ambulatorial, devendo-se optar pela interna\u00e7\u00e3o para antibioticoterapia venosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7345906,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":7345903,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":7345904,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":7345905,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":7345906,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de endometriose, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904486,"hashId":"887f7e1a164a9353011c5d4177f8c8d0","enunciado":"<p>Acerca de endometriose, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7345908,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um bom marcador para o diagn\u00f3stico de endometriose \u00e9 a dosagem de CA 125, que est\u00e1 indicada para todas as mulheres que tenham dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica associada ao per\u00edodo menstrual.","id":7345907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bom marcador para o diagn\u00f3stico de endometriose \u00e9 a dosagem de CA 125, que est\u00e1 indicada para todas as mulheres que tenham dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica associada ao per\u00edodo menstrual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Endometriose deve ser considerada para todas as mulheres no menacme que apresentem dismenorreia importante associada, ou n\u00e3o, a dispareunia de profundidade.","id":7345908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endometriose deve ser considerada para todas as mulheres no menacme que apresentem dismenorreia importante associada, ou n\u00e3o, a dispareunia de profundidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A endometriose caracteriza-se pela associa\u00e7\u00e3o cl\u00ednicoradiol\u00f3gica: muitas les\u00f5es \u00e0 resson\u00e2ncia magn\u00e9tica compat\u00edveis com endometriose est\u00e3o associadas a sintomas mais intensos.","id":7345909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A endometriose caracteriza-se pela associa\u00e7\u00e3o cl\u00ednicoradiol\u00f3gica: muitas les\u00f5es \u00e0 resson\u00e2ncia magn\u00e9tica compat\u00edveis com endometriose est\u00e3o associadas a sintomas mais intensos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Histerectomia isolada \u00e9 considerada tratamento de endometriose.","id":7345910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histerectomia isolada \u00e9 considerada tratamento de endometriose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos diagn\u00f3sticos diferenciais das h\u00e9rnias inguinais \u00e9 a h\u00e9rnia femoral. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:25:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904265,"hashId":"ae507572d2f336113e66bb6529b7144d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos diagn\u00f3sticos diferenciais das h\u00e9rnias inguinais \u00e9 a h\u00e9rnia femoral. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7345111,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os vasos femorais est\u00e3o posicionados na parte medial do anel crural.","id":7345110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vasos femorais est\u00e3o posicionados na parte medial do anel crural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As h\u00e9rnias femorais est\u00e3o posicionadas medialmente aos vasos femorais no anel crural.","id":7345111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As h\u00e9rnias femorais est\u00e3o posicionadas medialmente aos vasos femorais no anel crural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O reparo das h\u00e9rnias femorais pode ser feito com a sutura do ligamento de Cooper ao ligamento inguinal.","id":7345112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reparo das h\u00e9rnias femorais pode ser feito com a sutura do ligamento de Cooper ao ligamento inguinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O reparo das h\u00e9rnias femorais n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel com o uso de telas.","id":7345113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reparo das h\u00e9rnias femorais n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel com o uso de telas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tUm jovem de 23 anos de idade apresentou-se no pronto-socorro com diarreia sanguinolenta, desconforto abdominal, letargia e dor de cabe\u00e7a. No exame f\u00edsico, estava let\u00e1rgico e confuso. Havia petequeias no t\u00f3rax, axilas e bra\u00e7os do paciente, e sua temperatura corporal era de 38,9 \u00b0C. O exame de sangue revelou: leuc\u00f3citos = 18.000\/mm3 , s\u00f3dio = 135 mEq\/L, pot\u00e1ssio = 5,5 mEq\/L, cloreto = 89 mEq\/L, plaquetas = 15.000\/mm, hemoglobina = 7,9 g\/dL, ureia = 45 mg\/dL, creatinina = 2,9 mg\/dL, amilase = 32 U\/L, TP = 12,2 segundos, TTPA = 40 segundos e enzimas hep\u00e1ticas levemente elevadas. O hematologista foi consultado e recomendou a plasmaf\u00e9rese imediata.\tA partir desse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o em que a veia indicada \u00e9 a mais adequada \u00e0 pun\u00e7\u00e3o para implantar o citado tipo de cateter.","provas":[{"id":62412,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FAMEMA - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:24:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1904230,"hashId":"9bae82a9939499c73608266952891e0d","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUm jovem de 23 anos de idade apresentou-se no pronto-socorro com diarreia sanguinolenta, desconforto abdominal, letargia e dor de cabe\u00e7a. No exame f\u00edsico, estava let\u00e1rgico e confuso. Havia petequeias no t\u00f3rax, axilas e bra\u00e7os do paciente, e sua temperatura corporal era de 38,9 \u00b0C. O exame de sangue revelou: leuc\u00f3citos = 18.000\/mm<sup>3<\/sup> , s\u00f3dio = 135 mEq\/L, pot\u00e1ssio = 5,5 mEq\/L, cloreto = 89 mEq\/L, plaquetas = 15.000\/mm, hemoglobina = 7,9 g\/dL, ureia = 45 mg\/dL, creatinina = 2,9 mg\/dL, amilase = 32 U\/L, TP = 12,2 segundos, TTPA = 40 segundos e enzimas hep\u00e1ticas levemente elevadas. O hematologista foi consultado e recomendou a plasmaf\u00e9rese imediata.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o em que a veia indicada \u00e9 a mais adequada \u00e0 pun\u00e7\u00e3o para implantar o citado tipo de cateter.<\/p>","resposta":7344993,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jugular interna","id":7344990,"corpo":"<p>jugular interna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subcl\u00e1via","id":7344991,"corpo":"<p>subcl\u00e1via<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cef\u00e1lica","id":7344992,"corpo":"<p>cef\u00e1lica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"femoral","id":7344993,"corpo":"<p>femoral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes caracter\u00edsticas: presen\u00e7a de rimas; presen\u00e7a de humor; texto curto; pode apresentar uma hist\u00f3ria incompleta (com in\u00edcio, mas sem meio e fim); possui versos e estrofes; surgiu da sabedoria popular e pode ser transmitida ao longo das gera\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de ser de f\u00e1cil memoriza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a que se referem tais caracter\u00edsticas. ","provas":[{"id":62763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1915256,"hashId":"c90c8fb62c9e21a3d3368a3eda2d067c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes caracter\u00edsticas: presen\u00e7a de rimas; presen\u00e7a de humor; texto curto; pode apresentar uma hist\u00f3ria incompleta (com in\u00edcio, mas sem meio e fim); possui versos e estrofes; surgiu da sabedoria popular e pode ser transmitida ao longo das gera\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de ser de f\u00e1cil memoriza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a que se referem tais caracter\u00edsticas. <\/p>","resposta":7393027,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadrinha jocosa","id":7393025,"corpo":"<p>Quadrinha jocosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poesia","id":7393026,"corpo":"<p>Poesia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parlenda","id":7393027,"corpo":"<p>Parlenda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00fasica","id":7393028,"corpo":"<p>M\u00fasica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1915256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Canteiro de obras \u00e9 a \u00e1rea de trabalho fixa e tempor\u00e1ria, onde se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o de uma obra. Analise as proposi\u00e7\u00f5es e a seguir assinale a alternativa correta:I - Vesti\u00e1rios, sanit\u00e1rios, refeit\u00f3rio, ambulat\u00f3rio e \u00e1rea de lazer s\u00e3o elementos das \u00e1reas de viv\u00eancia.II - As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem ter p\u00e9 direito m\u00ednimo de 2,60 metros.III - S\u00e3o obrigat\u00f3rios a elabora\u00e7\u00e3o e o cumprimento do PCMAT nos estabelecimentos com 20 trabalhadores ou mais.","provas":[{"id":63354,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:36:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1934867,"hashId":"634fd9ce1e423cef97ef57d739dd3b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Canteiro de obras \u00e9 a \u00e1rea de trabalho fixa e tempor\u00e1ria, onde se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o de uma obra. Analise as proposi\u00e7\u00f5es e a seguir assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Vesti\u00e1rios, sanit\u00e1rios, refeit\u00f3rio, ambulat\u00f3rio e \u00e1rea de lazer s\u00e3o elementos das \u00e1reas de viv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem ter p\u00e9 direito m\u00ednimo de 2,60 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - S\u00e3o obrigat\u00f3rios a elabora\u00e7\u00e3o e o cumprimento do PCMAT nos estabelecimentos com 20 trabalhadores ou mais.<\/p>","resposta":7479233,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":7479231,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":7479232,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":7479233,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas.","id":7479234,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criada no s\u00e9culo XX \u00e9 uma das principais ferramentas gr\u00e1ficas usadas em gerenciamento de projetos visual para controlar o cronograma de uma programa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, melhorando o acompanhamento, ajudando a avaliar os prazos e recursos cr\u00edticos. O enunciado acima se refere \u00e0 (ao):","provas":[{"id":63354,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:36:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1934872,"hashId":"f8660c9a7fe09bd2d0131b7bfd8ab76e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Criada no s\u00e9culo XX \u00e9 uma das principais ferramentas gr\u00e1ficas usadas em gerenciamento de projetos visual para controlar o cronograma de uma programa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, melhorando o acompanhamento, ajudando a avaliar os prazos e recursos cr\u00edticos. O enunciado acima se refere \u00e0 (ao):<\/p>","resposta":7479255,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de Gantt","id":7479255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagrama de Gantt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neopert","id":7479256,"corpo":"<p>Neopert<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curva S","id":7479257,"corpo":"<p>Curva S<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo PERT\/COM","id":7479258,"corpo":"<p>M\u00e9todo PERT\/COM<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399401,"slug":"engenharia-civil-grafico-de-gantt-ou-cronograma-fisico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo e em seguida assinale a alternativa que indica respectiva e corretamente o nome de cada parte:","provas":[{"id":63354,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:36:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1934878,"hashId":"6fc0718233784e3cc1508c2962eff19d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem abaixo e em seguida assinale a alternativa que indica respectiva e corretamente o nome de cada parte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63354\/questao\/1934878-20210928213347000000-0.png\"><\/p>","resposta":7479283,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alma - Painel Superior - Painel Inferior - Montante","id":7479282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alma - Painel Superior - Painel Inferior - Montante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Montante - Corda Superior - Corda Inferior - Diagonal","id":7479283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Montante - Corda Superior - Corda Inferior - Diagonal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Montante - Banzo Superior - Banzo Inferior - Alma","id":7479284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Montante - Banzo Superior - Banzo Inferior - Alma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagonal - Banzo Superior - Banzo Inferior - Apoio","id":7479285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagonal - Banzo Superior - Banzo Inferior - Apoio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Operacional Windows possui diversas ferramentas para que o usu\u00e1rio possa realizar tarefas de manuten\u00e7\u00e3o de software, proporcionando assim uma melhor experi\u00eancia durante seu uso. Uma dessas ferramentas \u00e9 a chamada Limpeza de Disco. Assinale a alternativa que corresponde ao resultado final do uso desta ferramenta:","provas":[{"id":64350,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-contador","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:49:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973816,"hashId":"05348b65988ca39ffcedc786f212e251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Operacional Windows possui diversas ferramentas para que o usu\u00e1rio possa realizar tarefas de manuten\u00e7\u00e3o de software, proporcionando assim uma melhor experi\u00eancia durante seu uso. Uma dessas ferramentas \u00e9 a chamada Limpeza de Disco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao resultado final do uso desta ferramenta:<\/p>","resposta":7656306,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Busca e reordena o uso de clusters no Disco R\u00edgido.","id":7656304,"corpo":"<p>Busca e reordena o uso de clusters no Disco R\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executa uma varredura no Disco R\u00edgido em busca de setores defeituosos e os recupera.","id":7656305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executa uma varredura no Disco R\u00edgido em busca de setores defeituosos e os recupera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exibir arquivos e pastas espec\u00edficas e apagar, liberando assim mais espa\u00e7o no Disco R\u00edgido.","id":7656306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibir arquivos e pastas espec\u00edficas e apagar, liberando assim mais espa\u00e7o no Disco R\u00edgido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apaga o sistema operacional e todos os arquivos do Disco R\u00edgido, como uma formata\u00e7\u00e3o.","id":7656307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apaga o sistema operacional e todos os arquivos do Disco R\u00edgido, como uma formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"nome_clean":"Limpeza de Disco","oab":false,"nome":"Limpeza de Disco","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420737,"slug":"informatica-limpeza-de-disco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma planilha que cont\u00e9m tr\u00eas abas, nomeadas como Plan1, Plan2 e Plan3. Na primeira aba \u00e9 preciso exibir o maior dos 100 valores presentes na primeira coluna da segunda aba. Assinale o par de f\u00f3rmulas que atendem corretamente esse requisito, quando aplicada a primeira no MS Office e a segunda no LibreOffice.","provas":[{"id":65373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-enfermagem-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":65371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-radiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2021"},{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"},{"id":65370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":65425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-farmacia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 05:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001302,"hashId":"c9b28821edb5b22d827c28276c126f34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma planilha que cont\u00e9m tr\u00eas abas, nomeadas como Plan1, Plan2 e Plan3. Na primeira aba \u00e9 preciso exibir o maior dos 100 valores presentes na primeira coluna da segunda aba. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o par de f\u00f3rmulas que atendem corretamente esse requisito, quando aplicada a primeira no MS Office e a segunda no LibreOffice.<\/p>","resposta":7781477,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=Plan2[MAIOR(B1:B100;1)] =Plan2(MAIOR(B1:B100;1))","id":7781475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=Plan2[MAIOR(B1:B100;1)] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">=Plan2(MAIOR(B1:B100;1))<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=MAIOR(Plan2&gt;B1:B100) =MAIOR(Plan2:B1:B100)","id":7781476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=MAIOR(Plan2&gt;B1:B100) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">=MAIOR(Plan2:B1:B100)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=MAIOR(Plan2!B1:B100;1) =MAIOR(Plan2.B1:B100;1)","id":7781477,"corpo":"<p>=MAIOR(Plan2!B1:B100;1) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">=MAIOR(Plan2.B1:B100;1)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=MAIOR(Plan2&lt;B1:B100;1) =MAIOR(Plan2~B1:B100;1)","id":7781478,"corpo":"<p>=MAIOR(Plan2&lt;B1:B100;1) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">=MAIOR(Plan2~B1:B100;1)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=MAIOR(Plan2:B1:Plan2:B100;1) =MAIOR(Plan2.B1:Plan2.B100;1) ","id":7781479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=MAIOR(Plan2:B1:Plan2:B100;1) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">=MAIOR(Plan2.B1:Plan2.B100;1) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o mecanismo de busca do Google, analise as afirmativas a seguir.I. No texto de busca, letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas n\u00e3o fazem diferen\u00e7a. Os termos Fortaleza e fortaleza s\u00e3o equivalentes.II. O resultado de uma busca com o texto \u201ccinema brasileiro\u201d (com as aspas) retorna p\u00e1ginas que contenham qualquer um desses termos.III. Uma pesquisa com o texto site:.br retorna somente sites que sejam registrados no Brasil ou que terminem por .com.Est\u00e1 correto o que \u00e9 afirmado em","provas":[{"id":65373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-enfermagem-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":65371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-radiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2021"},{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"},{"id":65370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":65425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-farmacia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 05:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001312,"hashId":"94ee90bb712b320d4f03609028c9a26f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o mecanismo de busca do Google, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No texto de busca, letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas n\u00e3o fazem diferen\u00e7a. Os termos <strong>Fortaleza <\/strong>e <strong>fortaleza <\/strong>s\u00e3o equivalentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O resultado de uma busca com o texto \u201c<strong>cinema brasileiro<\/strong>\u201d (com as aspas) retorna p\u00e1ginas que contenham qualquer um desses termos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma pesquisa com o texto <strong>site:.br<\/strong> retorna somente <em>sites <\/em>que sejam registrados no Brasil ou que terminem por<strong> .com<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que \u00e9 afirmado em<\/p>","resposta":7781525,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7781525,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7781526,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7781527,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7781528,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7781529,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o de Transtornos Mentais e de Comportamento da CID-10 indica que o aspecto essencial do transtorno obsessivo-compulsivo (F 42) \u00e9 (s\u00e3o)","provas":[{"id":65364,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-psicologo-area-hospitalar-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:03:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2000991,"hashId":"0913d0ae0b39014b553a19b9b00e4976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Classifica\u00e7\u00e3o de Transtornos Mentais e de Comportamento da CID-10 indica que o aspecto essencial do transtorno obsessivo-compulsivo (F 42) \u00e9 (s\u00e3o)<\/p>","resposta":7780284,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o ju\u00edzo depreciativo ou ataraxia.","id":7780280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o ju\u00edzo depreciativo ou ataraxia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os pensamentos de morte ou atos compulsivos destrutivos.","id":7780281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pensamentos de morte ou atos compulsivos destrutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o automatismo mental ou ansiedade espec\u00edfica.","id":7780282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o automatismo mental ou ansiedade espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os pensamentos repetidos ou atos de impulsividade.","id":7780283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pensamentos repetidos ou atos de impulsividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pensamentos obsessivos ou atos compulsivos recorrentes.","id":7780284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pensamentos obsessivos ou atos compulsivos recorrentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Winnicott (1965\/2010), a rela\u00e7\u00e3o entre a m\u00e3e e o beb\u00ea come\u00e7a a ser engendrada durante a gesta\u00e7\u00e3o. Uma determinada condi\u00e7\u00e3o fornece, \u00e0 m\u00e3e, a capacidade peculiar de fazer o que for necess\u00e1rio para os cuidados de seu beb\u00ea. De forma inconsciente, a m\u00e3e identifica-se com o beb\u00ea, assim como, posteriormente, o beb\u00ea se identificar\u00e1 com a m\u00e3e. Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada","provas":[{"id":65364,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-psicologo-area-hospitalar-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:03:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2000995,"hashId":"e89bca184827365f63009f5b11d4dd9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Winnicott (1965\/2010), a rela\u00e7\u00e3o entre a m\u00e3e e o beb\u00ea come\u00e7a a ser engendrada durante a gesta\u00e7\u00e3o. Uma determinada condi\u00e7\u00e3o fornece, \u00e0 m\u00e3e, a capacidade peculiar de fazer o que for necess\u00e1rio para os cuidados de seu beb\u00ea. De forma inconsciente, a m\u00e3e identifica-se com o beb\u00ea, assim como, posteriormente, o beb\u00ea se identificar\u00e1 com a m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada<\/p>","resposta":7780301,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" posi\u00e7\u00e3o esquizoparanoide.","id":7780300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> posi\u00e7\u00e3o esquizoparanoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" preocupa\u00e7\u00e3o materna prim\u00e1ria.","id":7780301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> preocupa\u00e7\u00e3o materna prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"narcisismo materno.","id":7780302,"corpo":"<p>narcisismo materno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" est\u00e1dio de espelho. ","id":7780303,"corpo":"<p> est\u00e1dio de espelho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o depressiva. ","id":7780304,"corpo":"<p>posi\u00e7\u00e3o depressiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"D. W. Winnicott","oab":false,"nome":"D. W. Winnicott","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417480,"slug":"psicologia-d-w-winnicott"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicodin\u00e2mica do trabalho investiga os mecanismos de defesa dos trabalhadores frente situa\u00e7\u00f5es causadoras de sofrimento decorrentes da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.Cl\u00e1udia trabalha em um CAPS e sente-se impotente frente ao crescimento expressivo da demanda para atendimento de pacientes com quadros graves de depress\u00e3o.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a estrat\u00e9gia adequada para lidar com o impacto das press\u00f5es do trabalho sobre a sa\u00fade mental da trabalhadora.","provas":[{"id":65364,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-psicologo-area-hospitalar-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:03:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2001002,"hashId":"11f8c293dc6444518bd0eec0b6ed7b30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em><u>psicodin\u00e2mica do trabalho<\/u><\/em> investiga os mecanismos de defesa dos trabalhadores frente situa\u00e7\u00f5es causadoras de sofrimento decorrentes da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1udia trabalha em um CAPS e sente-se impotente frente ao crescimento expressivo da demanda para atendimento de pacientes com quadros graves de depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a estrat\u00e9gia adequada para lidar com o impacto das press\u00f5es do trabalho sobre a sa\u00fade mental da trabalhadora.<\/p>","resposta":7780338,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia do excedente da demanda.","id":7780335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia do excedente da demanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es de desempenho.","id":7780336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es de desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hierarquiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":7780337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hierarquiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de discuss\u00e3o coletiva.","id":7780338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de discuss\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A busca de recursos terap\u00eauticos para lidar com a press\u00e3o.","id":7780339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca de recursos terap\u00eauticos para lidar com a press\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria da Motiva\u00e7\u00e3o Humana, desenvolvida por Abraham Maslow, considera que ","provas":[{"id":65365,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-psicologo-area-organizacional-e-do-trabalho-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:04:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":2001343,"hashId":"18970f03108db05923fb478b0e811eff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A<em> Teoria da Motiva\u00e7\u00e3o Humana<\/em>, desenvolvida por Abraham Maslow, considera que <\/p>","resposta":7781681,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve-se ampliar a awareness.","id":7781680,"corpo":"<p>deve-se ampliar a <em>awareness.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe uma hierarquia das necessidades humanas. ","id":7781681,"corpo":"<p>existe uma hierarquia das necessidades humanas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve-se buscar dissolver a coura\u00e7a muscular.","id":7781682,"corpo":"<p>deve-se buscar dissolver a coura\u00e7a muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 no organismo humano uma tend\u00eancia \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o para a autonomia.","id":7781683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 no organismo humano uma tend\u00eancia \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o para a autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" deve-se desenvolver a espontaneidade e a criatividade, a compreens\u00e3o de si pr\u00f3prio e do outro e da sociedade. ","id":7781684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> deve-se desenvolver a espontaneidade e a criatividade, a compreens\u00e3o de si pr\u00f3prio e do outro e da sociedade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.216\/2001, conhecida como Lei Paulo Delgado, \u00e9 um importante marco legislativo da sa\u00fade mental no Brasil, pois visa a garantir aos portadores de transtorno mental o acesso ao melhor tratamento dispon\u00edvel no sistema de sa\u00fade, prote\u00e7\u00e3o contra qualquer forma de abuso e explora\u00e7\u00e3o e tratamento preferencial em servi\u00e7os comunit\u00e1rios de sa\u00fade mental. De acordo com essa Lei, avalie as afirmativas a seguir. I. \u00c9 direito da pessoa portadora de transtorno mental a presen\u00e7a m\u00e9dica, em qualquer tempo, para esclarecer a necessidade ou n\u00e3o de sua hospitaliza\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. II. A interna\u00e7\u00e3o, em qualquer de suas modalidades, s\u00f3 ser\u00e1 indicada quando o paciente apresentar quadro de crise aguda grave. III. A interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica somente ser\u00e1 realizada mediante laudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65364,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-psicologo-area-hospitalar-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 05:03:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2000986,"hashId":"9314ba3e0840b5d8f2e9c6b98a9097c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 10.216\/2001, conhecida como Lei Paulo Delgado, \u00e9 um importante marco legislativo da sa\u00fade mental no Brasil, pois visa a garantir aos portadores de transtorno mental o acesso ao melhor tratamento dispon\u00edvel no sistema de sa\u00fade, prote\u00e7\u00e3o contra qualquer forma de abuso e explora\u00e7\u00e3o e tratamento preferencial em servi\u00e7os comunit\u00e1rios de sa\u00fade mental. De acordo com essa Lei, avalie as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 direito da pessoa portadora de transtorno mental a presen\u00e7a m\u00e9dica, em qualquer tempo, para esclarecer a necessidade ou n\u00e3o de sua hospitaliza\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A interna\u00e7\u00e3o, em qualquer de suas modalidades, s\u00f3 ser\u00e1 indicada quando o paciente apresentar quadro de crise aguda grave.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. A interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica somente ser\u00e1 realizada mediante laudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7780258,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, somente.","id":7780255,"corpo":"<p> I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7780256,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, somente.","id":7780257,"corpo":"<p> III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III, somente.","id":7780258,"corpo":"<p> I e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":7780259,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa-d\u2019\u00e1gua suporta 360 litros. H\u00e1 dois motores conectados a ela. Um enche em 15 horas e o outro a esvazia em 20 horas. Ligando os dois motores simultaneamente, em quantas horas a caixa-d\u2019\u00e1gua ficar\u00e1 cheia?","provas":[{"id":62231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-tecnico-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2021"},{"id":62232,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":62233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:23:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1900605,"hashId":"cfc66adf32b9387345452a5624c243ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caixa-d\u2019\u00e1gua suporta 360 litros. H\u00e1 dois motores conectados a ela. Um enche em 15 horas e o outro a esvazia em 20 horas. Ligando os dois motores simultaneamente, em quantas horas a caixa-d\u2019\u00e1gua ficar\u00e1 cheia?<\/p>","resposta":7328708,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7328704,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15.","id":7328705,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":7328706,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30.","id":7328707,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60.","id":7328708,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1900605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto faz uma profunda cr\u00edtica \u00e0","provas":[{"id":62231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-tecnico-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2021"},{"id":62232,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":62233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:23:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1900522,"hashId":"a44b08384d83b68a0ac99ba069731e25","enunciado":"<p>O texto faz uma profunda cr\u00edtica \u00e0<\/p>","resposta":7328331,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"humildade.","id":7328327,"corpo":"<p>humildade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pregui\u00e7a.","id":7328328,"corpo":"<p>pregui\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solidariedade.","id":7328329,"corpo":"<p>solidariedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indol\u00eancia.","id":7328330,"corpo":"<p>indol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inveja.","id":7328331,"corpo":"<p>inveja.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es 3 a 7.\tC\u00cdRCULO VICIOSO\tBailando no ar, gemia inquieto vaga-lume:\t\u201cQuem dera que fosse aquela loura estrela,\tQue arde no eterno azul, como uma eterna vela!\u201d\tMas a estrela, fitando a lua, com ci\u00fame:\u2013 \u201cPudesse eu copiar o transparente lume,Que da grega coluna \u00e0 g\u00f3tica janela,Contemplou, suspirosa, a fronte amada e bela!\u201dMas a lua, fitando o sol, com azedume:\t\u2013 \u201cM\u00edsera! Tivesse eu aquela enorme, aquela\tClaridade imortal, que toda luz resume!\u201d\tMas o sol, inclinando a r\u00fatila capela:\u2013 \u201cPesa-me esta brilhante aur\u00e9ola de nume ...Enfara-me esta azul e desmedida umbela...Por que n\u00e3o nasci eu um simples vaga-lume?\u201dMachado de Assis","id":475587,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es 3 a 7.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\t<strong>C\u00cdRCULO VICIOSO<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 7em;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tBailando no ar, gemia inquieto vaga-lume:<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u201cQuem dera que fosse aquela loura estrela,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tQue arde no eterno azul, como uma eterna vela!\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tMas a estrela, fitando a lua, com ci\u00fame:<\/p><p>\u2013 \u201cPudesse eu copiar o transparente lume,<\/p><p>Que da grega coluna \u00e0 g\u00f3tica janela,<\/p><p>Contemplou, suspirosa, a fronte amada e bela!\u201d<\/p><p>Mas a lua, fitando o sol, com azedume:<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2013 \u201cM\u00edsera! Tivesse eu aquela enorme, aquela<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tClaridade imortal, que toda luz resume!\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tMas o sol, inclinando a r\u00fatila capela:<\/p><p>\u2013 \u201cPesa-me esta brilhante aur\u00e9ola de nume ...<\/p><p>Enfara-me esta azul e desmedida umbela...<\/p><p>Por que n\u00e3o nasci eu um simples vaga-lume?\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Machado de Assis<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1900522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as queimadas no Brasil tem-se que I. seja no cerrado, no pantanal ou na amaz\u00f4nia, as queimadas trazem graves consequ\u00eancias para o meio ambiente, como favorecer a forma\u00e7\u00e3o de vo\u00e7orocas.II. em \u00e1rea, o Pantanal tem 700 mil km\u00b2, sendo que 600 mil km\u00b2 est\u00e3o em territ\u00f3rio brasileiro, nos Estados do Mato Grosso do Sul (95%) e Mato Grosso (5%), na Regi\u00e3o Centro-Oeste. III. de acordo com o INEP, entre 2019 e 2020, houve um aumento de quase 80% de queimadas no Pantanal. IV. a import\u00e2ncia do Pantanal n\u00e3o se restringe apenas \u00e0 fauna e \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m como contribuinte para redu\u00e7\u00e3o do aquecimento global. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":62231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-tecnico-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2021"},{"id":62232,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":62233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:23:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1900652,"hashId":"d7a86aa6d45b6a040a1765fa251031f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as queimadas no Brasil tem-se que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. seja no cerrado, no pantanal ou na amaz\u00f4nia, as queimadas trazem graves consequ\u00eancias para o meio ambiente, como favorecer a forma\u00e7\u00e3o de vo\u00e7orocas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. em \u00e1rea, o Pantanal tem 700 mil km\u00b2, sendo que 600 mil km\u00b2 est\u00e3o em territ\u00f3rio brasileiro, nos Estados do Mato Grosso do Sul (95%) e Mato Grosso (5%), na Regi\u00e3o Centro-Oeste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. de acordo com o INEP, entre 2019 e 2020, houve um aumento de quase 80% de queimadas no Pantanal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a import\u00e2ncia do Pantanal n\u00e3o se restringe apenas \u00e0 fauna e \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m como contribuinte para redu\u00e7\u00e3o do aquecimento global. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":7328929,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":7328926,"corpo":"<p>III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":7328927,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":7328928,"corpo":"<p>II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 IV.","id":7328929,"corpo":"<p>I \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":7328930,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1900652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos adquiriu 100 ingressos para sortear na sua escola. Ele comprou a R$ 20,00 a arquibancada e a R$ 40,00 a cadeira. Se ele gastou ao todo R$ 3.200,00, a diferen\u00e7a entre as quantidades de ingressos de cadeiras e arquibancadas que foi comprada \u00e9 de","provas":[{"id":62231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-tecnico-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2021"},{"id":62232,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":62233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:23:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1900580,"hashId":"a49fd80f0450c7ebff4a4f87399cc838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos adquiriu 100 ingressos para sortear na sua escola. Ele comprou a R$ 20,00 a arquibancada e a R$ 40,00 a cadeira. Se ele gastou ao todo R$ 3.200,00, a diferen\u00e7a entre as quantidades de ingressos de cadeiras e arquibancadas que foi comprada \u00e9 de<\/p>","resposta":7328591,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60.","id":7328590,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":7328591,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40.","id":7328592,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30.","id":7328593,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":7328594,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":"matematica\/1900580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rapaz de 28 anos de idade comparece ao seu consult\u00f3rio e relata que, al\u00e9m de muscula\u00e7\u00e3o, faz rotineiramente uso de sucessivas inje\u00e7\u00f5es de esteroides anabolizantes para otimizar seu ganho de volume muscular. Ele questiona se isso ir\u00e1 interferir em seu potencial de fertilidade, voc\u00ea explica que o mesmo provavelmente ser\u00e1: ","provas":[{"id":62484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Urologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1906769,"hashId":"8cb7edf989152759d4c7761e3534a768","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um rapaz de 28 anos de idade comparece ao seu consult\u00f3rio e relata que, al\u00e9m de muscula\u00e7\u00e3o, faz rotineiramente uso de sucessivas inje\u00e7\u00f5es de esteroides anabolizantes para otimizar seu ganho de volume muscular. Ele questiona se isso ir\u00e1 interferir em seu potencial de fertilidade, voc\u00ea explica que o mesmo provavelmente ser\u00e1: <\/p>","resposta":7355652,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normal, pois a testosterona ex\u00f3gena n\u00e3o afeta a espermatog\u00eanese ","id":7355650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normal, pois a testosterona ex\u00f3gena n\u00e3o afeta a espermatog\u00eanese <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alto, pois a testosterona ex\u00f3gena diminui a libido ","id":7355651,"corpo":"<p>Alto, pois a testosterona ex\u00f3gena diminui a libido <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixo, pois a testosterona ex\u00f3gena inibe a produ\u00e7\u00e3o de FSH e LH","id":7355652,"corpo":"<p>Baixo, pois a testosterona ex\u00f3gena inibe a produ\u00e7\u00e3o de FSH e LH<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Baixo, pois a testosterona ex\u00f3gena causa diminui\u00e7\u00e3o da libido","id":7355653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Baixo, pois a testosterona ex\u00f3gena causa diminui\u00e7\u00e3o da libido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rapaz de 26 anos chega ao pronto atendimento com queixa de dor peniana e perda de ere\u00e7\u00e3o repentina durante a rela\u00e7\u00e3o sexual. Durante o exame f\u00edsico, voc\u00ea nota edema peniano e sangue no meato uretral. O pr\u00f3ximo passo deve ser: ","provas":[{"id":62484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Urologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1906774,"hashId":"5e1d57db21b22de04d64b0c87348e1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rapaz de 26 anos chega ao pronto atendimento com queixa de dor peniana e perda de ere\u00e7\u00e3o repentina durante a rela\u00e7\u00e3o sexual. Durante o exame f\u00edsico, voc\u00ea nota edema peniano e sangue no meato uretral. O pr\u00f3ximo passo deve ser: <\/p>","resposta":7355675,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o imediata em centro cir\u00fargico","id":7355673,"corpo":"<p>Explora\u00e7\u00e3o imediata em centro cir\u00fargico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colher exames laboratoriais para avalia\u00e7\u00e3o de coagula\u00e7\u00e3o ","id":7355674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colher exames laboratoriais para avalia\u00e7\u00e3o de coagula\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uretrografia retr\u00f3grada ","id":7355675,"corpo":"<p>Uretrografia retr\u00f3grada <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter em observa\u00e7\u00e3o, com exame f\u00edsico seriado","id":7355676,"corpo":"<p>Manter em observa\u00e7\u00e3o, com exame f\u00edsico seriado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale os subtipos do Papilomav\u00edrus Humano (HPV) que s\u00e3o apontados como respons\u00e1veis pelo desenvolvimento de neoplasias malignas, incluindo cervical, peniana e anal:","provas":[{"id":62484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Urologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1906780,"hashId":"acc32db32546044adbb9244980c2aa7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale os subtipos do Papilomav\u00edrus Humano (HPV) que s\u00e3o apontados como respons\u00e1veis pelo desenvolvimento de neoplasias malignas, incluindo cervical, peniana e anal:<\/p>","resposta":7355700,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 e 11 ","id":7355699,"corpo":"<p>6 e 11 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 e 18 ","id":7355700,"corpo":"<p>16 e 18 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 e 28 ","id":7355701,"corpo":"<p>12 e 28 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 17 e 34 ","id":7355702,"corpo":"<p> 17 e 34 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hiperplasia Prost\u00e1tica Benigna (HPB) \u00e9 um diagn\u00f3stico comum em homens ap\u00f3s os 50 anos. Sobre a HPB, analise as afirmativas abaixo. I. \u00c9 caracterizada por um aumento no n\u00famero de c\u00e9lulas epiteliais e estromais, n\u00e3o no aumento do seu tamanho. II. Quanto maior o volume prost\u00e1tico, piores os sintomas obstrutivos. III. Constitui um dos principais fatores de risco para c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. IV. O valor s\u00e9rico do PSA se encontra sempre alterado. V. O tamanho da pr\u00f3stata usualmente guia a escolha do procedimento cir\u00fargico a ser realizado. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":62484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Urologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1906786,"hashId":"fec36468ab1880fbe3ed3cf93730803d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hiperplasia Prost\u00e1tica Benigna (HPB) \u00e9 um diagn\u00f3stico comum em homens ap\u00f3s os 50 anos. Sobre a HPB, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 caracterizada por um aumento no n\u00famero de c\u00e9lulas epiteliais e estromais, n\u00e3o no aumento do seu tamanho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quanto maior o volume prost\u00e1tico, piores os sintomas obstrutivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Constitui um dos principais fatores de risco para c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O valor s\u00e9rico do PSA se encontra sempre alterado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O tamanho da pr\u00f3stata usualmente guia a escolha do procedimento cir\u00fargico a ser realizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7355727,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e V est\u00e3o corretas ","id":7355727,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e V est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas ","id":7355728,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas ","id":7355729,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As afirmativas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas","id":7355730,"corpo":"<p> As afirmativas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina de 45 anos de idade foi submetida a um ultrassom abdominal para investiga\u00e7\u00e3o de colelit\u00edase, sendo detectado um n\u00f3dulo em suprarrenal esquerda. Em sua maioria, os incidentalomas adrenais s\u00e3o: ","provas":[{"id":62484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Urologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:27:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1906743,"hashId":"f1ccf5f776a0de29423968f17b0e7384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina de 45 anos de idade foi submetida a um ultrassom abdominal para investiga\u00e7\u00e3o de colelit\u00edase, sendo detectado um n\u00f3dulo em suprarrenal esquerda. Em sua maioria, os incidentalomas adrenais s\u00e3o: <\/p>","resposta":7355531,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adenomas ","id":7355531,"corpo":"<p>Adenomas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ganglioneuromas ","id":7355532,"corpo":"<p>Ganglioneuromas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mielolipomas ","id":7355533,"corpo":"<p>Mielolipomas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cistos ","id":7355534,"corpo":"<p>Cistos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 55 anos, diab\u00e9tico e hipertenso, com diagn\u00f3stico h\u00e1 4 anos. Em uso de metformina 1.700 mg\/dia. Submetido a colecistectomia h\u00e1 3 meses por colecistite aguda e colelit\u00edase. Procura atendimento com seu m\u00e9dico de fam\u00edlia devido a emagrecimento importante desde o procedimento, com perda aproximada de 20 kg. Relata fome e sede. Expressa o medo de estar com c\u00e2ncer. No exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 visivelmente emagrecido; com perda de for\u00e7a muscular; normotenso; sem altera\u00e7\u00f5es \u00e0 ausculta card\u00edaca e pulmonar; sem visceromegalias \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Glicemia capilar = 438 mg\/dL. Qual a indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica mais apropriada para o controle glic\u00eamico no momento?","provas":[{"id":62646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1911540,"hashId":"348722a3b3ee82b6f9379bca307946f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 55 anos, diab\u00e9tico e hipertenso, com diagn\u00f3stico h\u00e1 4 anos. Em uso de metformina 1.700 mg\/dia. Submetido a colecistectomia h\u00e1 3 meses por colecistite aguda e colelit\u00edase. Procura atendimento com seu m\u00e9dico de fam\u00edlia devido a emagrecimento importante desde o procedimento, com perda aproximada de 20 kg. Relata fome e sede. Expressa o medo de estar com c\u00e2ncer. No exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 visivelmente emagrecido; com perda de for\u00e7a muscular; normotenso; sem altera\u00e7\u00f5es \u00e0 ausculta card\u00edaca e pulmonar; sem visceromegalias \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Glicemia capilar = 438 mg\/dL. Qual a indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica mais apropriada para o controle glic\u00eamico no momento?<\/p>","resposta":7376548,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a dose de metformina e instituir glibenclamida.","id":7376545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a dose de metformina e instituir glibenclamida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar a dose de metformina e instituir pioglitazona.","id":7376546,"corpo":"<p>Aumentar a dose de metformina e instituir pioglitazona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar a dose de metformina e instituir inibidor de SGLT2.","id":7376547,"corpo":"<p>Aumentar a dose de metformina e instituir inibidor de SGLT2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspender metformina e instituir esquema de insulina.","id":7376548,"corpo":"<p>Suspender metformina e instituir esquema de insulina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suspender metformina e instituir agonista de GLP 1.","id":7376549,"corpo":"<p>Suspender metformina e instituir agonista de GLP 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 68 anos, \u00e9 trazido para o atendimento por familiares devido a quadro de letargia, mem\u00f3ria recente comprometida, pensamento desorganizado, fragmentado, com comprometimento da aten\u00e7\u00e3o, com progress\u00e3o de uma semana. Observados dois epis\u00f3dios de alucina\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo. Familiares negam diabetes, hipertens\u00e3o, uso de \u00e1lcool e drogas il\u00edcitas. Desconhecem comportamento prom\u00edscuo ou contato com pessoas com doen\u00e7as infectocontagiosas. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel com base na situa\u00e7\u00e3o descrita?","provas":[{"id":62646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1911556,"hashId":"9603935f013a347fae919430406ea2f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 68 anos, \u00e9 trazido para o atendimento por familiares devido a quadro de letargia, mem\u00f3ria recente comprometida, pensamento desorganizado, fragmentado, com comprometimento da aten\u00e7\u00e3o, com progress\u00e3o de uma semana. Observados dois epis\u00f3dios de alucina\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo. Familiares negam diabetes, hipertens\u00e3o, uso de \u00e1lcool e drogas il\u00edcitas. Desconhecem comportamento prom\u00edscuo ou contato com pessoas com doen\u00e7as infectocontagiosas. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel com base na situa\u00e7\u00e3o descrita?<\/p>","resposta":7376625,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delirium.","id":7376625,"corpo":"<p>Delirium.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Alzheimer.","id":7376626,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Alzheimer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia vascular.","id":7376627,"corpo":"<p>Dem\u00eancia vascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o.","id":7376628,"corpo":"<p>Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo.","id":7376629,"corpo":"<p>Hipotireoidismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}