{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3508,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma a\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o judicial que tramita na Justi\u00e7a Estadual, na Vara de Fal\u00eancias e Recupera\u00e7\u00f5es Judiciais, uma empresa p\u00fablica federal peticionou manifestando interesse no feito. Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil:","provas":[{"id":69222,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 11:56:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2107894,"hashId":"ba080427419fbbaaf87fe133304eef0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma a\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o judicial que tramita na Justi\u00e7a Estadual, na Vara de Fal\u00eancias e Recupera\u00e7\u00f5es Judiciais, uma empresa p\u00fablica federal peticionou manifestando interesse no feito. Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil:<\/p>","resposta":8240502,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a interven\u00e7\u00e3o fosse de autarquia federal, os autos seriam remetidos ao ju\u00edzo federal.","id":8240500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a interven\u00e7\u00e3o fosse de autarquia federal, os autos seriam remetidos ao ju\u00edzo federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A remessa dos autos para a Justi\u00e7a Federal depende da concord\u00e2ncia da recuperanda.","id":8240501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remessa dos autos para a Justi\u00e7a Federal depende da concord\u00e2ncia da recuperanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica federal n\u00e3o atrai a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal.","id":8240502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica federal n\u00e3o atrai a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A remessa dos autos para a Justi\u00e7a Federal depende da concord\u00e2ncia do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8240503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remessa dos autos para a Justi\u00e7a Federal depende da concord\u00e2ncia do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios Determinativos da Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Crit\u00e9rios Determinativos da Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402100,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-criterios-determinativos-da-competencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo em dobro para o Minist\u00e9rio P\u00fablico manifestar-se nos autos na condi\u00e7\u00e3o de parte no processo n\u00e3o se aplica para sua interven\u00e7\u00e3o como custos legis. ","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 12:28:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082869,"hashId":"a47cea87d7510d00d1f6a277dca7ba98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo em dobro para o Minist\u00e9rio P\u00fablico manifestar-se nos autos na condi\u00e7\u00e3o de parte no processo n\u00e3o se aplica para sua interven\u00e7\u00e3o como <em>custos legis<\/em>. <\/p>","resposta":8141809,"anulada":false,"rotulo":175,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141808,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8141809,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, julgue os itens a seguir.","id":496476,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 175 a 178"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CPC)","oab":true,"nome":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402125,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-ministerio-publico-cpc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se respeitado o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o quando o tribunal, em sede de reexame necess\u00e1rio, aprecia o m\u00e9rito da demanda, mesmo sem ter havido pronunciamento do juiz de primeiro grau sobre a mat\u00e9ria.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 12:42:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082890,"hashId":"1b56e18a7b3296ee3ea30ca1b3aad9ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se respeitado o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o quando o tribunal, em sede de reexame necess\u00e1rio, aprecia o m\u00e9rito da demanda, mesmo sem ter havido pronunciamento do juiz de primeiro grau sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","resposta":8141877,"anulada":false,"rotulo":187,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141877,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8141878,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos procedimentos especiais, do processo de execu\u00e7\u00e3o e dos processos nos tribunais,julgue os itens subsequentes. ","id":496479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos procedimentos especiais, do processo de execu\u00e7\u00e3o e dos processos nos tribunais,julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 182 a 187"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","oab":false,"nome":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","pai":424446,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424447,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-remessa-necessaria-reexame-necessario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contrato de desconto banc\u00e1rio constitui t\u00edtulo executivo extrajudicial.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 12:41:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082888,"hashId":"45bb0d714bef8d54e693ac94414efdec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato de desconto banc\u00e1rio constitui t\u00edtulo executivo extrajudicial.<\/p>","resposta":8141871,"anulada":false,"rotulo":186,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141870,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8141871,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos procedimentos especiais, do processo de execu\u00e7\u00e3o e dos processos nos tribunais,julgue os itens subsequentes. ","id":496479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos procedimentos especiais, do processo de execu\u00e7\u00e3o e dos processos nos tribunais,julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 182 a 187"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","pai":415494,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422752,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processo-de-execucao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa com alta preval\u00eancia no mundo e mortalidade ainda elevada em diversas regi\u00f5es do pa\u00eds. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68372,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:08:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2080977,"hashId":"fe9c448f417f6853331560b3d9fd59cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa com alta preval\u00eancia no mundo e mortalidade ainda elevada em diversas regi\u00f5es do pa\u00eds. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8134295,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo do tratamento consiste em ter atividade bactericida, prevenir a sele\u00e7\u00e3o de bacilos resistentes e eliminar os bacilos persistentes para evitar recidiva.","id":8134295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do tratamento consiste em ter atividade bactericida, prevenir a sele\u00e7\u00e3o de bacilos resistentes e eliminar os bacilos persistentes para evitar recidiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As medica\u00e7\u00f5es comumente utilizadas s\u00e3o rifampicina (R), isoniazida (H), pirazinamida (Z) e etambutol (E). O esquema 2RHZE\/4RH \u00e9 indicado para todas as apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de tuberculose.","id":8134296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medica\u00e7\u00f5es comumente utilizadas s\u00e3o rifampicina (R), isoniazida (H), pirazinamida (Z) e etambutol (E). O esquema 2RHZE\/4RH \u00e9 indicado para todas as apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de tuberculose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do tratamento independe das comorbidades do paciente.","id":8134297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o do tratamento independe das comorbidades do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste de Mantoux evidencia a presen\u00e7a de bacilo vivo vi\u00e1vel e \u00e9 considerado reator a partir de 10 mm.","id":8134298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de Mantoux evidencia a presen\u00e7a de bacilo vivo vi\u00e1vel e \u00e9 considerado reator a partir de 10 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O interferon-gamma release assay (IGRA) \u00e9 uma alternativa a rea\u00e7\u00e3o em cadeia de polimerase (PCR) para identifica\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria gen\u00e9tica de Mycobacterium tuberculosis.","id":8134299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O interferon-gamma release assay (IGRA) \u00e9 uma alternativa a rea\u00e7\u00e3o em cadeia de polimerase (PCR) para identifica\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria gen\u00e9tica de <em>Mycobacterium tuberculosis.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o v\u00edrus Herpes Simples causador de ceratite, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":68371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080731,"hashId":"c7ac55363b71da7ea3590c990b66b682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o v\u00edrus Herpes Simples causador de ceratite, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8133143,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um DNA v\u00edrus de fita simples.","id":8133140,"corpo":"<p>\u00c9 um DNA v\u00edrus de fita simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um RNA v\u00edrus.","id":8133141,"corpo":"<p>\u00c9 um RNA v\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sua replica\u00e7\u00e3o ocorre no citoplasma celular.","id":8133142,"corpo":"<p>Sua replica\u00e7\u00e3o ocorre no citoplasma celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua replica\u00e7\u00e3o destr\u00f3i a c\u00e9lula.","id":8133143,"corpo":"<p>Sua replica\u00e7\u00e3o destr\u00f3i a c\u00e9lula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afeta apenas imunossuprimidos.","id":8133144,"corpo":"<p>Afeta apenas imunossuprimidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas do ceratocone posterior, EXCETO:","provas":[{"id":68371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080734,"hashId":"365df245ae50da3f9afb4fc6e230d47b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas do ceratocone posterior, EXCETO:<\/p>","resposta":8133157,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode afetar o contorno anterior da c\u00f3rnea.","id":8133154,"corpo":"<p>Pode afetar o contorno anterior da c\u00f3rnea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser bilateral.","id":8133155,"corpo":"<p>Pode ser bilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geralmente \u00e9 espor\u00e1dico.","id":8133156,"corpo":"<p>Geralmente \u00e9 espor\u00e1dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o gera cicatriz no estroma.","id":8133157,"corpo":"<p>N\u00e3o gera cicatriz no estroma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gera altera\u00e7\u00f5es refrativas.","id":8133158,"corpo":"<p>Gera altera\u00e7\u00f5es refrativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":68371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080747,"hashId":"141a5b504ca5da74cef3312fd9f75328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8133216,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tumores melanoc\u00edticos benignos predominam em jovens.","id":8133214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumores melanoc\u00edticos benignos predominam em jovens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de hiperplasia melanoc\u00edtica at\u00edpica em les\u00f5es pr\u00e9-malignas \u00e9 um fator progn\u00f3stico importante na transforma\u00e7\u00e3o maligna.","id":8133215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de hiperplasia melanoc\u00edtica at\u00edpica em les\u00f5es pr\u00e9-malignas \u00e9 um fator progn\u00f3stico importante na transforma\u00e7\u00e3o maligna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O melanoma conjuntival \u00e9 o tumor maligno mais frequente da conjutiva.","id":8133216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O melanoma conjuntival \u00e9 o tumor maligno mais frequente da conjutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um tumor melanoc\u00edtico pode ser completamente amelan\u00f3tico.","id":8133217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tumor melanoc\u00edtico pode ser completamente amelan\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes com melanoma conjuntival est\u00e3o em risco de desenvolver met\u00e1stases.","id":8133218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com melanoma conjuntival est\u00e3o em risco de desenvolver met\u00e1stases.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ceratite f\u00fangica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":68371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:10:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080763,"hashId":"767dcf96d32c1bac5b1a85ca53bcce87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ceratite f\u00fangica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8133286,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O infiltrado de r\u00e1pido desenvolvimento descarta o diagn\u00f3stico.","id":8133285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O infiltrado de r\u00e1pido desenvolvimento descarta o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico definitivo exige confirma\u00e7\u00e3o laboratorial.","id":8133286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico definitivo exige confirma\u00e7\u00e3o laboratorial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao exame oftalmol\u00f3gico, n\u00e3o apresenta caracter\u00edsticas t\u00edpicas.","id":8133287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao exame oftalmol\u00f3gico, n\u00e3o apresenta caracter\u00edsticas t\u00edpicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 associada \u00e0 fungemia sist\u00eamica.","id":8133288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 associada \u00e0 fungemia sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seu tratamento \u00e9 sempre cir\u00fargico.","id":8133289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu tratamento \u00e9 sempre cir\u00fargico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 ERRADO afirmar sobre a s\u00edndrome de Cogan que:","provas":[{"id":68371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:09:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080732,"hashId":"86c8033bef101359944c7a63ca0e7228","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ERRADO afirmar sobre a s\u00edndrome de Cogan que:<\/p>","resposta":8133147,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anticorpos contra diversos agentes infecciosos foram associados.","id":8133145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticorpos contra diversos agentes infecciosos foram associados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vasculite potencialmente fatal pode estar associada.","id":8133146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasculite potencialmente fatal pode estar associada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normalmente afeta indiv\u00edduos idosos.","id":8133147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente afeta indiv\u00edduos idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afeta o ouvido, causando disfun\u00e7\u00e3o vestibuloauditiva.","id":8133148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afeta o ouvido, causando disfun\u00e7\u00e3o vestibuloauditiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Normalmente afeta indiv\u00edduos jovens.","id":8133149,"corpo":"<p>Normalmente afeta indiv\u00edduos jovens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido saud\u00e1vel com 20 dias de vida \u00e9 referenciado para centro terci\u00e1rio apresentando buftalmo, edema difuso de c\u00f3rnea e press\u00e3o intraocular de aproximadamente 38 mmHg no olho direito, desde o nascimento. Ultrassom ocular (B-scan) n\u00e3o evidencia anormalidades no cristalino ou no segmento posterior deste olho. N\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00f5es no olho esquerdo. Considerando o mais prov\u00e1vel diagn\u00f3stico, qual seria a melhor conduta nesse caso?","provas":[{"id":68370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:10:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080695,"hashId":"06b7692a6e01c78555519fafd5104aa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido saud\u00e1vel com 20 dias de vida \u00e9 referenciado para centro terci\u00e1rio apresentando buftalmo, edema difuso de c\u00f3rnea e press\u00e3o intraocular de aproximadamente 38 mmHg no olho direito, desde o nascimento. Ultrassom ocular (B-scan) n\u00e3o evidencia anormalidades no cristalino ou no segmento posterior deste olho. N\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00f5es no olho esquerdo. Considerando o mais prov\u00e1vel diagn\u00f3stico, qual seria a melhor conduta nesse caso?<\/p>","resposta":8132977,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medicamentos hipotensores t\u00f3picos e reavalia\u00e7\u00e3o em 30 dias.","id":8132974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos hipotensores t\u00f3picos e reavalia\u00e7\u00e3o em 30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabeculectomia com mitomicina C.","id":8132975,"corpo":"<p>Trabeculectomia com mitomicina C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Goniotomia.","id":8132976,"corpo":"<p>Goniotomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabeculotomia.","id":8132977,"corpo":"<p>Trabeculotomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implante de v\u00e1lvula de Ahmed.","id":8132978,"corpo":"<p>Implante de v\u00e1lvula de Ahmed.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distrofia corneana reticular tipo II \u00e9 parte do dist\u00farbio sist\u00eamico da polineuropatia amiloide familiar de tipo IV, tamb\u00e9m conhecida como s\u00edndrome de:","provas":[{"id":68371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior)","id":18923},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico (Oftalmologia \u2013 Segmento Anterior) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:10:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080765,"hashId":"7973bd1957fab10d4f52b8766bbfb25d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A distrofia corneana reticular tipo II \u00e9 parte do dist\u00farbio sist\u00eamico da polineuropatia amiloide familiar de tipo IV, tamb\u00e9m conhecida como s\u00edndrome de:<\/p>","resposta":8133295,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meretoja.","id":8133295,"corpo":"<p>Meretoja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avellino.","id":8133296,"corpo":"<p>Avellino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reis-B\u00fccklers.","id":8133297,"corpo":"<p>Reis-B\u00fccklers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Schnyder.","id":8133298,"corpo":"<p>Schnyder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fournier.","id":8133299,"corpo":"<p>Fournier.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um adolescente de 12 anos vem para uma revis\u00e3o de sa\u00fade em sua primeira consulta com um hebiatra. Entram na consulta com ele a m\u00e3e e um irm\u00e3o de 9 anos. Durante a anamnese, o paciente fala muito pouco e deixa a sua m\u00e3e responder por ele. Mesmo ela pedindo que ele responda, ele evita ou pouco fala. Ao questionar a m\u00e3e sobre como est\u00e1 o desenvolvimento puberal do filho, ela refere n\u00e3o saber, mas acreditar que n\u00e3o iniciou. Menciona que o filho j\u00e1 n\u00e3o deixa que eles o vejam sem roupa e tranca as portas sempre que vai tomar banho ou trocar de roupa. O m\u00e9dico completa a anamnese e explica que far\u00e1 um exame f\u00edsico completo incluindo a regi\u00e3o genital. Nesse caso, qual das alternativas descreve a conduta mais adequada a ser seguida?","provas":[{"id":68354,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:21:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080846,"hashId":"10f4901977fdcac957219a2029ebbd1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um adolescente de 12 anos vem para uma revis\u00e3o de sa\u00fade em sua primeira consulta com um hebiatra. Entram na consulta com ele a m\u00e3e e um irm\u00e3o de 9 anos. Durante a anamnese, o paciente fala muito pouco e deixa a sua m\u00e3e responder por ele. Mesmo ela pedindo que ele responda, ele evita ou pouco fala. Ao questionar a m\u00e3e sobre como est\u00e1 o desenvolvimento puberal do filho, ela refere n\u00e3o saber, mas acreditar que n\u00e3o iniciou. Menciona que o filho j\u00e1 n\u00e3o deixa que eles o vejam sem roupa e tranca as portas sempre que vai tomar banho ou trocar de roupa. O m\u00e9dico completa a anamnese e explica que far\u00e1 um exame f\u00edsico completo incluindo a regi\u00e3o genital. Nesse caso, qual das alternativas descreve a conduta mais adequada a ser seguida?<\/p>","resposta":8133671,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Percebendo que o garoto \u00e9 muito t\u00edmido, o m\u00e9dico explica para a m\u00e3e que ser\u00e1 melhor examin\u00e1-lo sozinho pedindo para a m\u00e3e e o irm\u00e3o sa\u00edrem da sala e realiza exame f\u00edsico completo.","id":8133669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percebendo que o garoto \u00e9 muito t\u00edmido, o m\u00e9dico explica para a m\u00e3e que ser\u00e1 melhor examin\u00e1-lo sozinho pedindo para a m\u00e3e e o irm\u00e3o sa\u00edrem da sala e realiza exame f\u00edsico completo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Percebendo que o garoto \u00e9 muito t\u00edmido, o m\u00e9dico mant\u00e9m a m\u00e3e e o irm\u00e3o na sala, mas pede para que eles fiquem de costas de forma a n\u00e3o visualizarem o paciente e realiza exame f\u00edsico completo.","id":8133670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percebendo que o garoto \u00e9 muito t\u00edmido, o m\u00e9dico mant\u00e9m a m\u00e3e e o irm\u00e3o na sala, mas pede para que eles fiquem de costas de forma a n\u00e3o visualizarem o paciente e realiza exame f\u00edsico completo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paciente diz que n\u00e3o quer ser examinado. A m\u00e3e diz para o filho deixar o m\u00e9dico fazer o exame. O m\u00e9dico prop\u00f5e realizar agora s\u00f3 o exame mais convencional, deixando para examinar as partes mais \u00edntimas em outro momento, quando o paciente se sentisse mais confort\u00e1vel. O paciente concorda com o exame parcial sem a presen\u00e7a da m\u00e3e e concorda em vir outro dia para finalizar o exame.","id":8133671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente diz que n\u00e3o quer ser examinado. A m\u00e3e diz para o filho deixar o m\u00e9dico fazer o exame. O m\u00e9dico prop\u00f5e realizar agora s\u00f3 o exame mais convencional, deixando para examinar as partes mais \u00edntimas em outro momento, quando o paciente se sentisse mais confort\u00e1vel. O paciente concorda com o exame parcial sem a presen\u00e7a da m\u00e3e e concorda em vir outro dia para finalizar o exame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico pergunta para a m\u00e3e se ela autoriza o exame. O paciente, mesmo quieto, demonstra n\u00e3o ter gostado da ideia, mas a m\u00e3e autoriza. O m\u00e9dico pede para ela e o irm\u00e3o sa\u00edrem da sala e realiza o exame.","id":8133672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico pergunta para a m\u00e3e se ela autoriza o exame. O paciente, mesmo quieto, demonstra n\u00e3o ter gostado da ideia, mas a m\u00e3e autoriza. O m\u00e9dico pede para ela e o irm\u00e3o sa\u00edrem da sala e realiza o exame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico pede ao paciente autoriza\u00e7\u00e3o para examin\u00e1-lo. O paciente diz que n\u00e3o quer, mas m\u00e3e autoriza e diz ao filho que \u00e9 importante. Para facilitar, a m\u00e3e e irm\u00e3o ficam na sala, mas sentados de costas para o local do exame e todo o exame \u00e9 realizado.","id":8133673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico pede ao paciente autoriza\u00e7\u00e3o para examin\u00e1-lo. O paciente diz que n\u00e3o quer, mas m\u00e3e autoriza e diz ao filho que \u00e9 importante. Para facilitar, a m\u00e3e e irm\u00e3o ficam na sala, mas sentados de costas para o local do exame e todo o exame \u00e9 realizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contracep\u00e7\u00e3o constitui parte dos direitos sexuais e reprodutivos de adolescentes e jovens respaldados pelos princ\u00edpios de prote\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do adolescente (Art. 98) e sua prescri\u00e7\u00e3o est\u00e1 embasada em normas t\u00e9cnicas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica (Art. 74) garante o sigilo ao paciente menor de idade, inclusive nas quest\u00f5es sexuais, vedando ao m\u00e9dico a possibilidade de revelar, desde que isso n\u00e3o incorra em risco de vida para o paciente ou terceiros. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68354,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:22:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080875,"hashId":"a90790b4b640e9c74cc11f112e5d562c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contracep\u00e7\u00e3o constitui parte dos direitos sexuais e reprodutivos de adolescentes e jovens respaldados pelos princ\u00edpios de prote\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do adolescente (Art. 98) e sua prescri\u00e7\u00e3o est\u00e1 embasada em normas t\u00e9cnicas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica (Art. 74) garante o sigilo ao paciente menor de idade, inclusive nas quest\u00f5es sexuais, vedando ao m\u00e9dico a possibilidade de revelar, desde que isso n\u00e3o incorra em risco de vida para o paciente ou terceiros. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8133809,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O horm\u00f4nio injet\u00e1vel e o DIU s\u00e3o os dois m\u00e9todos anticoncepcionais mais eficazes.","id":8133805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O horm\u00f4nio injet\u00e1vel e o DIU s\u00e3o os dois m\u00e9todos anticoncepcionais mais eficazes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produtos como a noretindrona ou levonorgetrel tem em comum um padr\u00e3o constante de inibi\u00e7\u00e3o da ovula\u00e7\u00e3o, efeitos baixos efeitos androg\u00eanicos.","id":8133806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtos como a noretindrona ou levonorgetrel tem em comum um padr\u00e3o constante de inibi\u00e7\u00e3o da ovula\u00e7\u00e3o, efeitos baixos efeitos androg\u00eanicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anticoncepcional hormonal injet\u00e1vel mensal tem mais efeitos colaterais comparados ao ACO.","id":8133807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticoncepcional hormonal injet\u00e1vel mensal tem mais efeitos colaterais comparados ao ACO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adesivo deve ser trocado a cada tr\u00eas semanas com uma pausa antes de reaplicar.","id":8133808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adesivo deve ser trocado a cada tr\u00eas semanas com uma pausa antes de reaplicar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anticoncepcional hormonal injet\u00e1vel trimestral pode causar depress\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o do fluxo menstrual e prejudicar a aquisi\u00e7\u00e3o de massa \u00f3ssea.","id":8133809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticoncepcional hormonal injet\u00e1vel trimestral pode causar depress\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o do fluxo menstrual e prejudicar a aquisi\u00e7\u00e3o de massa \u00f3ssea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com foco na preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade global de crian\u00e7as e adolescentes, a Sociedade Brasileira de Pediatria, no seu Manual de Orienta\u00e7\u00e3o (2019), lista os principais fatores de risco no contexto familiar de crian\u00e7as e adolescentes na era digital. S\u00e3o fatores de risco, EXCETO:","provas":[{"id":68354,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:22:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080874,"hashId":"d6b0d89152e009acd1ec83a28e1850f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com foco na preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade global de crian\u00e7as e adolescentes, a Sociedade Brasileira de Pediatria, no seu Manual de Orienta\u00e7\u00e3o (2019), lista os principais fatores de risco no contexto familiar de crian\u00e7as e adolescentes na era digital. S\u00e3o fatores de risco, EXCETO:<\/p>","resposta":8133801,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falta de limites, epis\u00f3dios frequentes de estresse t\u00f3xico, falta de suporte e apoio.","id":8133800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de limites, epis\u00f3dios frequentes de estresse t\u00f3xico, falta de suporte e apoio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de \u00e1lcool e drogas, falta de afeto e abandono e fam\u00edlia disfuncional.","id":8133801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de \u00e1lcool e drogas, falta de afeto e abandono e fam\u00edlia disfuncional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falta de afeto e abandono, valores culturais r\u00edgidos e viol\u00eancia familiar.","id":8133802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de afeto e abandono, valores culturais r\u00edgidos e viol\u00eancia familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nega\u00e7\u00e3o dos comportamentos inadequados do(s) filho(s), uso de \u00e1lcool e drogas e fam\u00edlia disfuncional.","id":8133803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nega\u00e7\u00e3o dos comportamentos inadequados do(s) filho(s), uso de \u00e1lcool e drogas e fam\u00edlia disfuncional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia familiar, falta de limites e epis\u00f3dios frequentes de estresse t\u00f3xico.","id":8133804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00eancia familiar, falta de limites e epis\u00f3dios frequentes de estresse t\u00f3xico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e9lulas sangu\u00edneas e suas caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas e funcionais analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Os neutr\u00f3filos s\u00e3o c\u00e9lulas agranuloc\u00edticas, mononucleares com n\u00facleo em formato reniforme e citoplasma abundante. Sua fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a fagocitose.( ) Os linf\u00f3citos B podem atuar como c\u00e9lulas apresentadoras de ant\u00edgeno, mas sua fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos.( ) As c\u00e9lulas NK s\u00e3o c\u00e9lulas citot\u00f3xicas que fazem parte da resposta imune inata.( ) Os bas\u00f3filos apresentam gr\u00e2nulos citoplasm\u00e1ticos que se coram de vermelho normalmente em formato de dois lobos conectados por um filamento.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2081009,"hashId":"a038e06c95b0375700b9eeaba9991c98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e9lulas sangu\u00edneas e suas caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas e funcionais analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os neutr\u00f3filos s\u00e3o c\u00e9lulas agranuloc\u00edticas, mononucleares com n\u00facleo em formato reniforme e citoplasma abundante. Sua fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a fagocitose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os linf\u00f3citos B podem atuar como c\u00e9lulas apresentadoras de ant\u00edgeno, mas sua fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As c\u00e9lulas NK s\u00e3o c\u00e9lulas citot\u00f3xicas que fazem parte da resposta imune inata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os bas\u00f3filos apresentam gr\u00e2nulos citoplasm\u00e1ticos que se coram de vermelho normalmente em formato de dois lobos conectados por um filamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8134455,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8134455,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":8134456,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8134457,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8134458,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8134459,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir sobre causas da gesta\u00e7\u00e3o na adolesc\u00eancia n\u00e3o desejada ou inoportuna e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Menarca ocorrendo num per\u00edodo de grande imaturidade psicossocial.( ) Mudan\u00e7as nos valores sociais, permitindo a pr\u00e1tica sexual entre jovens sem v\u00ednculo ou responsabilidade.( ) Crescente individualismo da sociedade repercutindo nas rela\u00e7\u00f5es sexuais.( ) Car\u00eancia afetiva e a necessidade de ser algu\u00e9m ou ter algu\u00e9m.( ) Acesso a todo tipo de rede social e aplicativos.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68354,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080859,"hashId":"469def351e9105301af6109b73ac9f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir sobre causas da gesta\u00e7\u00e3o na adolesc\u00eancia n\u00e3o desejada ou inoportuna e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Menarca ocorrendo num per\u00edodo de grande imaturidade psicossocial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mudan\u00e7as nos valores sociais, permitindo a pr\u00e1tica sexual entre jovens sem v\u00ednculo ou responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Crescente individualismo da sociedade repercutindo nas rela\u00e7\u00f5es sexuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Car\u00eancia afetiva e a necessidade de ser algu\u00e9m ou ter algu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acesso a todo tipo de rede social e aplicativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8133731,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8133729,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8133730,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8133731,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8133732,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8133733,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com anemias cr\u00f4nicas, que recebem transfus\u00f5es sangu\u00edneas regulares, desenvolvem sobrecarga de ferro transfusional com frequ\u00eancia. Para evitar essa sobrecarga, aplica-se tratamento quelante. Sobre os danos causados pela deposi\u00e7\u00e3o disseminada de ferro nos tecidos, est\u00e3o inclu\u00eddos:I. Pigmenta\u00e7\u00e3o da pele com tom acinzentado.II. Insufici\u00eancia card\u00edaca ou arritmias.III. Anemia siderobl\u00e1stica.IV. Dist\u00farbios end\u00f3crinos como falta de crescimento, puberdade retardada e diabetes melito.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":68349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2081001,"hashId":"89d7f21a0ea38a866483f6057817d812","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com anemias cr\u00f4nicas, que recebem transfus\u00f5es sangu\u00edneas regulares, desenvolvem sobrecarga de ferro transfusional com frequ\u00eancia. Para evitar essa sobrecarga, aplica-se tratamento quelante. Sobre os danos causados pela deposi\u00e7\u00e3o disseminada de ferro nos tecidos, est\u00e3o inclu\u00eddos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pigmenta\u00e7\u00e3o da pele com tom acinzentado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Insufici\u00eancia card\u00edaca ou arritmias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Anemia siderobl\u00e1stica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Dist\u00farbios end\u00f3crinos como falta de crescimento, puberdade retardada e diabetes melito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":8134417,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8134415,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8134416,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":8134417,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8134418,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8134419,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abuso sexual traz consequ\u00eancias imediatas e tardias. Analise as assertivas abaixo e assinale I, para as consequ\u00eancias imediatas, ou T, para as consequ\u00eancias tardias.( ) Amn\u00e9sia psicog\u00eanita.( ) D\u00e9ficit de mem\u00f3ria e concentra\u00e7\u00e3o.( ) Neglig\u00eancia com a sa\u00fade sexual e reprodutiva.( ) Comportamento regressivo.( ) Abuso de \u00e1lcool e outras drogas.( ) Comportamento sexual mais vulner\u00e1vel e menos protegido.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68354,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:22:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080872,"hashId":"60c31a9b6d2f7c3d2eb44d5aeda5ecd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso sexual traz consequ\u00eancias imediatas e tardias. Analise as assertivas abaixo e assinale I, para as consequ\u00eancias imediatas, ou T, para as consequ\u00eancias tardias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amn\u00e9sia psicog\u00eanita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) D\u00e9ficit de mem\u00f3ria e concentra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Neglig\u00eancia com a sa\u00fade sexual e reprodutiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comportamento regressivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abuso de \u00e1lcool e outras drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comportamento sexual mais vulner\u00e1vel e menos protegido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8133794,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 T \u2013 I \u2013 T \u2013 I \u2013 T.","id":8133790,"corpo":"<p>I \u2013 T \u2013 I \u2013 T \u2013 I \u2013 T.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T \u2013 T \u2013 I \u2013 T \u2013 T \u2013 I.","id":8133791,"corpo":"<p>T \u2013 T \u2013 I \u2013 T \u2013 T \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 T \u2013 I \u2013 T \u2013 I.","id":8133792,"corpo":"<p>I \u2013 I \u2013 T \u2013 I \u2013 T \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T \u2013 I \u2013 T \u2013 I \u2013 I \u2013 T.","id":8133793,"corpo":"<p>T \u2013 I \u2013 T \u2013 I \u2013 I \u2013 T.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 T \u2013 I \u2013 T \u2013 T.","id":8133794,"corpo":"<p>I \u2013 I \u2013 T \u2013 I \u2013 T \u2013 T.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemorragia digestiva \u00e9 definida como a perda de sangue proveniente do trato gastrintestinal (TGI) e pode ter algumas manifesta\u00e7\u00f5es: Sendo uma delas a hemat\u00eamese assinale a alternativa CORRETA sobre a mesma:","provas":[{"id":63593,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc-2021-omni-medico-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura Rio Negrinho - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:45:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1940881,"hashId":"fb210f4b7d31660304a1f24b06f1d2e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia digestiva \u00e9 definida como a perda de sangue proveniente do trato gastrintestinal (TGI) e pode ter algumas manifesta\u00e7\u00f5es: Sendo uma delas a hemat\u00eamese assinale a alternativa CORRETA sobre a mesma:<\/p>","resposta":7507020,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indica que a origem do sangramento est\u00e1 acima do \u00e2ngulo de Treitz, isto \u00e9, que se trata de hemorragia digestiva alta (HDA).","id":7507020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica que a origem do sangramento est\u00e1 acima do \u00e2ngulo de Treitz, isto \u00e9, que se trata de hemorragia digestiva alta (HDA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 90% dos casos, associa-se a sangramento digestivo alto, mas pode originar-se do intestino delgado ou do c\u00f3lon proximal.","id":7507021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 90% dos casos, associa-se a sangramento digestivo alto, mas pode originar-se do intestino delgado ou do c\u00f3lon proximal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evacua\u00e7\u00f5es com sangue vivo, em geral com origem no c\u00f3lon, reto ou \u00e2nus. Contudo, hemorragias altas, volumosas ou associadas a rapidez no tr\u00e2nsito intestinal, tamb\u00e9m podem se manifestar desta forma.","id":7507022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evacua\u00e7\u00f5es com sangue vivo, em geral com origem no c\u00f3lon, reto ou \u00e2nus. Contudo, hemorragias altas, volumosas ou associadas a rapidez no tr\u00e2nsito intestinal, tamb\u00e9m podem se manifestar desta forma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reflete a perda sangu\u00ednea pelas fezes, macroscopicamente impercept\u00edvel. Em geral, traduz sangramentos de pequena monta, origin\u00e1rios do intestino delgado ou de segmentos mais altos. ","id":7507023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflete a perda sangu\u00ednea pelas fezes, macroscopicamente impercept\u00edvel. Em geral, traduz sangramentos de pequena monta, origin\u00e1rios do intestino delgado ou de segmentos mais altos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as redes de atendimento no \u00e2mbito das pol\u00edticas sociais, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":68953,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 18:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2119736,"hashId":"8c48f0962edaa9b2ac91ec942e4914a8","enunciado":"<p>Sobre as redes de atendimento no \u00e2mbito das pol\u00edticas sociais, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar: <\/p>","resposta":8287749,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma Rede Formal de assist\u00eancia e de cuidado \u00e9 constitu\u00edda exclusivamente pelos servi\u00e7os das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":8287747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Rede Formal de assist\u00eancia e de cuidado \u00e9 constitu\u00edda exclusivamente pelos servi\u00e7os das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Redes Secund\u00e1rias comportam um conjunto de sujeitos que estabelecem rela\u00e7\u00f5es a partir de la\u00e7os de afetividade, sendo definidas a partir de uma pessoa e formadas pelo seu n\u00facleo familiar, sua parentela, seus amigos e vizinhos.","id":8287748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Redes Secund\u00e1rias comportam um conjunto de sujeitos que estabelecem rela\u00e7\u00f5es a partir de la\u00e7os de afetividade, sendo definidas a partir de uma pessoa e formadas pelo seu n\u00facleo familiar, sua parentela, seus amigos e vizinhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho social desenvolvido pela articula\u00e7\u00e3o da rede de Pol\u00edticas Sociais \u00e9 conduzido na perspectiva de constru\u00e7\u00e3o de possibilidades de amplia\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de direitos.","id":8287749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho social desenvolvido pela articula\u00e7\u00e3o da rede de Pol\u00edticas Sociais \u00e9 conduzido na perspectiva de constru\u00e7\u00e3o de possibilidades de amplia\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Redes Prim\u00e1rias se constituem por um conjunto de pessoas em torno da mesma fun\u00e7\u00e3o dentro de um marco institucionalizado, como grupos de apoio, associa\u00e7\u00f5es e grupos de volunt\u00e1rios.","id":8287750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Redes Prim\u00e1rias se constituem por um conjunto de pessoas em torno da mesma fun\u00e7\u00e3o dentro de um marco institucionalizado, como grupos de apoio, associa\u00e7\u00f5es e grupos de volunt\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As redes de pol\u00edticas sociais, assumem os processos nos subsistemas pol\u00edticos os quais s\u00e3o controlados apenas por atores que comp\u00f5em as entidades n\u00e3o governamentais.","id":8287751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de pol\u00edticas sociais, assumem os processos nos subsistemas pol\u00edticos os quais s\u00e3o controlados apenas por atores que comp\u00f5em as entidades n\u00e3o governamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os procedimentos adotados pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) no processamento das den\u00fancias \u00e9ticas que forem objeto de desaforamento, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68953,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 18:51:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2119746,"hashId":"939380221868ead567d521ffc99db80d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os procedimentos adotados pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) no processamento das den\u00fancias \u00e9ticas que forem objeto de desaforamento, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8287800,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pedido de desaforamento de den\u00fancia \u00e9tica ter\u00e1 prioridade na an\u00e1lise perante o CFESS no prazo de at\u00e9 30 dias, contados do protocolo da solicita\u00e7\u00e3o do CRESS, perante o CFESS.","id":8287796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido de desaforamento de den\u00fancia \u00e9tica ter\u00e1 prioridade na an\u00e1lise perante o CFESS no prazo de at\u00e9 30 dias, contados do protocolo da solicita\u00e7\u00e3o do CRESS, perante o CFESS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebida a den\u00fancia pelo CRESS destinat\u00e1rio do desaforamento, dever\u00e1 encaminh\u00e1-la ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para verificar se preenche os requisitos do C\u00f3digo Processual de \u00c9tica e se a den\u00fancia tem natureza \u00e9tica, se encaixa nas tipifica\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social.","id":8287797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebida a den\u00fancia pelo CRESS destinat\u00e1rio do desaforamento, dever\u00e1 encaminh\u00e1-la ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para verificar se preenche os requisitos do C\u00f3digo Processual de \u00c9tica e se a den\u00fancia tem natureza \u00e9tica, se encaixa nas tipifica\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O CRESS \u2013 destinat\u00e1rio do desaforamento \u2013 n\u00e3o poder\u00e1 manter em seus arquivos c\u00f3pia integral do expediente den\u00fancia ou, conforme o caso, do processo desaforado para sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":8287798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CRESS \u2013 destinat\u00e1rio do desaforamento \u2013 n\u00e3o poder\u00e1 manter em seus arquivos c\u00f3pia integral do expediente den\u00fancia ou, conforme o caso, do processo desaforado para sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As despesas com custos, deslocamentos e outras, decorrentes do desaforamento de processos disciplinares \u00e9ticos ser\u00e3o arcadas pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.","id":8287799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas com custos, deslocamentos e outras, decorrentes do desaforamento de processos disciplinares \u00e9ticos ser\u00e3o arcadas pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pena fixada em processo \u00e9tico, objeto de desaforamento, ser\u00e1 aplicada pelo CRESS na jurisdi\u00e7\u00e3o do CRESS onde o assistente social tenha a sua inscri\u00e7\u00e3o.","id":8287800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena fixada em processo \u00e9tico, objeto de desaforamento, ser\u00e1 aplicada pelo CRESS na jurisdi\u00e7\u00e3o do CRESS onde o assistente social tenha a sua inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tabagismo, em si, \u00e9 uma doen\u00e7a de depend\u00eancia de nicotina, cr\u00f4nica, multifatorial, com variados graus de intensidade, podendo ter como desfecho mais de 50 doen\u00e7as, muitas delas graves e fatais. Sobre o tabagismo, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:1. O teste de Fagerstr\u00f6m avalia o grau de depend\u00eancia \u00e0 nicotina; quanto maior a pontua\u00e7\u00e3o, maior a depend\u00eancia.2. Dentre as op\u00e7\u00f5es para cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo, os dispositivos eletr\u00f4nicos tornam-se uma op\u00e7\u00e3o adequada, inclusive pelo fato de n\u00e3o conterem nicotina.3. A bupropiona deve ser evitada como aux\u00edlio no tratamento em pacientes que tenham predisposi\u00e7\u00e3o a convuls\u00f5es. Tem bom resultado nos pacientes com anorexia ou bulimia, por controlar a ansiedade.4. Prochaska &amp; DiClemente definiram os est\u00e1gios de comportamentos quanto \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o tab\u00e1gica em pr\u00e9-contemplativo, contemplativo, prepara\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e reca\u00edda.O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:","provas":[{"id":68372,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:07:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2080966,"hashId":"223689d642e7da94fec88e8af0b5d148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tabagismo, em si, \u00e9 uma doen\u00e7a de depend\u00eancia de nicotina, cr\u00f4nica, multifatorial, com variados graus de intensidade, podendo ter como desfecho mais de 50 doen\u00e7as, muitas delas graves e fatais. Sobre o tabagismo, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O teste de Fagerstr\u00f6m avalia o grau de depend\u00eancia \u00e0 nicotina; quanto maior a pontua\u00e7\u00e3o, maior a depend\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Dentre as op\u00e7\u00f5es para cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo, os dispositivos eletr\u00f4nicos tornam-se uma op\u00e7\u00e3o adequada, inclusive pelo fato de n\u00e3o conterem nicotina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A bupropiona deve ser evitada como aux\u00edlio no tratamento em pacientes que tenham predisposi\u00e7\u00e3o a convuls\u00f5es. Tem bom resultado nos pacientes com anorexia ou bulimia, por controlar a ansiedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Prochaska &amp; DiClemente definiram os est\u00e1gios de comportamentos quanto \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o tab\u00e1gica em pr\u00e9-contemplativo, contemplativo, prepara\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e reca\u00edda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:<\/p>","resposta":8134241,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"01.","id":8134240,"corpo":"<p>01.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"05.","id":8134241,"corpo":"<p>05.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"06.","id":8134242,"corpo":"<p>06.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"08.","id":8134243,"corpo":"<p>08.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":8134244,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","id":22307}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o de risco nutricional \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para a qual esta ferramenta se destina.Coluna 11. NUTRIC.2. NRS-2002.3. SGA.4. MNA.5. PG-SGA.Coluna 2( ) M\u00faltiplos contextos: cl\u00ednicos\/cir\u00fargicos\/c\u00e2ncer\/geriatria\/UTI.( ) Adultos hospitalizados.( ) Pacientes admitidos na UTI.( ) Geriatria (especialmente institucionalizado).( ) Oncologia, acidente vascular cerebral e doen\u00e7a renal.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","id":22307},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:12:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":2080948,"hashId":"34c090e1956ff9b96ebc7a4e3120eb95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o de risco nutricional \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para a qual esta ferramenta se destina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. NUTRIC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. NRS-2002.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. SGA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. MNA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. PG-SGA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) M\u00faltiplos contextos: cl\u00ednicos\/cir\u00fargicos\/c\u00e2ncer\/geriatria\/UTI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Adultos hospitalizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pacientes admitidos na UTI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Geriatria (especialmente institucionalizado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oncologia, acidente vascular cerebral e doen\u00e7a renal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8134154,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":8134150,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.","id":8134151,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5.","id":8134152,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":8134153,"corpo":"<p>5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.","id":8134154,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","id":22307}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cuidado do doente com evento neurol\u00f3gico agudo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","id":22307},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:12:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":2080956,"hashId":"2926733cfb2ac2c29382291e38d03779","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No cuidado do doente com evento neurol\u00f3gico agudo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8134191,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gasto energ\u00e9tico do doente com hemorragia subaracn\u00f3idea costuma ser inferior ao do paciente com acidente vascular cerebral isqu\u00eamico.","id":8134190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gasto energ\u00e9tico do doente com hemorragia subaracn\u00f3idea costuma ser inferior ao do paciente com acidente vascular cerebral isqu\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gastroparesia \u00e9 muito prevalente no paciente com evento neurol\u00f3gico agudo, que costuma cursar com edema cerebral. A utiliza\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas de elevada densidade cal\u00f3rica (mais do que 1 kcal\/1mL da solu\u00e7\u00e3o) pode auxiliar no manejo de ambas as situa\u00e7\u00f5es.","id":8134191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gastroparesia \u00e9 muito prevalente no paciente com evento neurol\u00f3gico agudo, que costuma cursar com edema cerebral. A utiliza\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas de elevada densidade cal\u00f3rica (mais do que 1 kcal\/1mL da solu\u00e7\u00e3o) pode auxiliar no manejo de ambas as situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com traumatismo cranioencef\u00e1lico devem receber precocemente doses extras de vitaminas C e E, pois esta suplementa\u00e7\u00e3o se associa com redu\u00e7\u00e3o da mortalidade.","id":8134192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com traumatismo cranioencef\u00e1lico devem receber precocemente doses extras de vitaminas C e E, pois esta suplementa\u00e7\u00e3o se associa com redu\u00e7\u00e3o da mortalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parece haver uma associa\u00e7\u00e3o entre elevada oferta (precoce) de prote\u00edna com redu\u00e7\u00e3o de mortalidade em traumatismo cranioencef\u00e1lico.","id":8134193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parece haver uma associa\u00e7\u00e3o entre elevada oferta (precoce) de prote\u00edna com redu\u00e7\u00e3o de mortalidade em traumatismo cranioencef\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o parenteral precoce em pacientes com traumatismo cranioencef\u00e1lico est\u00e1 associada a maior mortalidade.","id":8134194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nutri\u00e7\u00e3o parenteral precoce em pacientes com traumatismo cranioencef\u00e1lico est\u00e1 associada a maior mortalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento renal, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) O desenvolvimento do rim \u00e9 influenciado por fatores gen\u00e9ticos, epigen\u00e9ticos, condi\u00e7\u00f5es maternas (estado nutricional, estatura, ambiente intrauterino e dura\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o), intercorr\u00eancias neonatais e nutri\u00e7\u00e3o p\u00f3s-natal.( ) A nefrog\u00eanese come\u00e7a na 10\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o e continua at\u00e9 a 30\u00aa semana. O n\u00famero de n\u00e9frons n\u00e3o est\u00e1 associado ao peso ao nascer.( ) O baixo peso ao nascer est\u00e1 associado com aumento na press\u00e3o arterial, protein\u00faria, sensibilidade ao sal e diminui\u00e7\u00e3o da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular.( ) A fun\u00e7\u00e3o tubular no prematuro \u00e9 imatura, com menor capacidade de concentra\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, de reabsor\u00e7\u00e3o de eletr\u00f3litos e prote\u00ednas. A administra\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos deve ser reavaliada periodicamente, evitando tanto a sobrecarga de volume como a restri\u00e7\u00e3o.( ) Os sintomas e sinais sugestivos de IRA no neonato prematuro s\u00e3o evidentes.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:16:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2080929,"hashId":"24dc89c58352a8d764d774e4254646d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento renal, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desenvolvimento do rim \u00e9 influenciado por fatores gen\u00e9ticos, epigen\u00e9ticos, condi\u00e7\u00f5es maternas (estado nutricional, estatura, ambiente intrauterino e dura\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o), intercorr\u00eancias neonatais e nutri\u00e7\u00e3o p\u00f3s-natal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A nefrog\u00eanese come\u00e7a na 10\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o e continua at\u00e9 a 30\u00aa semana. O n\u00famero de n\u00e9frons n\u00e3o est\u00e1 associado ao peso ao nascer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O baixo peso ao nascer est\u00e1 associado com aumento na press\u00e3o arterial, protein\u00faria, sensibilidade ao sal e diminui\u00e7\u00e3o da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fun\u00e7\u00e3o tubular no prematuro \u00e9 imatura, com menor capacidade de concentra\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, de reabsor\u00e7\u00e3o de eletr\u00f3litos e prote\u00ednas. A administra\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos deve ser reavaliada periodicamente, evitando tanto a sobrecarga de volume como a restri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sintomas e sinais sugestivos de IRA no neonato prematuro s\u00e3o evidentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8134057,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8134056,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8134057,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8134058,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8134059,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8134060,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a uma caracter\u00edstica diagn\u00f3stica para paralisia unilateral do m\u00fasculo obl\u00edquo superior.","provas":[{"id":68370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2080696,"hashId":"33596297f43bba320a2d0b7bd2b30499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a uma caracter\u00edstica diagn\u00f3stica para paralisia unilateral do m\u00fasculo obl\u00edquo superior.<\/p>","resposta":8132983,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anisotropia em A.","id":8132979,"corpo":"<p>Anisotropia em A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inciclotor\u00e7\u00e3o do olho afetado.","id":8132980,"corpo":"<p>Inciclotor\u00e7\u00e3o do olho afetado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Torcicolo com a cabe\u00e7a inclinada sobre o ombro do lado do m\u00fasculo par\u00e9tico.","id":8132981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Torcicolo com a cabe\u00e7a inclinada sobre o ombro do lado do m\u00fasculo par\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da hipertropia com a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a sobre o ombro oposto ao olho hipertr\u00f3pico.","id":8132982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da hipertropia com a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a sobre o ombro oposto ao olho hipertr\u00f3pico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipertropia que aumenta na laterovers\u00e3o correspondente \u00e0 adu\u00e7\u00e3o do olho par\u00e9tico.","id":8132983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertropia que aumenta na laterovers\u00e3o correspondente \u00e0 adu\u00e7\u00e3o do olho par\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","id":22307}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Solu\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o parenteral 3:1 s\u00e3o emuls\u00f5es lip\u00eddicas muito utilizadas hoje em dia e que permitem a infus\u00e3o de nutrientes em uma \u00fanica bolsa. Para garantir a estabilidade da solu\u00e7\u00e3o, algumas premissas devem ser atendidas. Dentre as premissas listadas nas alternativas abaixo, assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":68367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","id":22307},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:12:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":2080943,"hashId":"3b92977ba2ef82ffa522d420cb0cfd45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o parenteral 3:1 s\u00e3o emuls\u00f5es lip\u00eddicas muito utilizadas hoje em dia e que permitem a infus\u00e3o de nutrientes em uma \u00fanica bolsa. Para garantir a estabilidade da solu\u00e7\u00e3o, algumas premissas devem ser atendidas. Dentre as premissas listadas nas alternativas abaixo, assinale a INCORRETA.<\/p>","resposta":8134125,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o final de lip\u00eddio na bolsa de nutri\u00e7\u00e3o deve ser inferior a 2%.","id":8134125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o final de lip\u00eddio na bolsa de nutri\u00e7\u00e3o deve ser inferior a 2%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O produto c\u00e1lcio x f\u00f3sforo deve ser inferior a 72 mmol\/L.","id":8134126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O produto c\u00e1lcio x f\u00f3sforo deve ser inferior a 72 mmol\/L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o final de glicose na bolsa deve ser superior a 10%.","id":8134127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o final de glicose na bolsa deve ser superior a 10%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pH da solu\u00e7\u00e3o deve ser superior a 5.","id":8134128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pH da solu\u00e7\u00e3o deve ser superior a 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o final de prote\u00edna na bolsa deve ser superior a 4%.","id":8134129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o final de prote\u00edna na bolsa deve ser superior a 4%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","id":22307}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.Coluna 11. Defici\u00eancia de tiamina.2. Defici\u00eancia de riboflavina.3. Defici\u00eancia de \u00e1cido asc\u00f3rbico.4. Defici\u00eancia de cianocobalamina.5. Defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico.Coluna 2( ) Anemia megalobl\u00e1stica, altera\u00e7\u00f5es cognitivas e diarreia.( ) Glossite, redu\u00e7\u00e3o sensibilidade vibrat\u00f3ria e confus\u00e3o.( ) Edema articular, pet\u00e9quias e equimoses.( ) Dermatite seborreia, fotofobia e anemia normocr\u00f4mica.( ) Nistagmo, parestesias e polineurite.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","id":22307},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:13:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":2080959,"hashId":"e4cb3aec06cbb8608bb4779bbb9be2de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Defici\u00eancia de tiamina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Defici\u00eancia de riboflavina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Defici\u00eancia de \u00e1cido asc\u00f3rbico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Defici\u00eancia de cianocobalamina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anemia megalobl\u00e1stica, altera\u00e7\u00f5es cognitivas e diarreia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Glossite, redu\u00e7\u00e3o sensibilidade vibrat\u00f3ria e confus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Edema articular, pet\u00e9quias e equimoses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dermatite seborreia, fotofobia e anemia normocr\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nistagmo, parestesias e polineurite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8134209,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":8134205,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":8134206,"corpo":"<p>2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2.","id":8134207,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":8134208,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8134209,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise em crian\u00e7as com DRC \u00e9 dependente de m\u00faltiplos crit\u00e9rios EXCETO:","provas":[{"id":68363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2080924,"hashId":"31bbbfcb81ed88e3622f8a41b0c8facc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A indica\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise em crian\u00e7as com DRC \u00e9 dependente de m\u00faltiplos crit\u00e9rios EXCETO:<\/p>","resposta":8134036,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de oligoan\u00faria.","id":8134033,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de oligoan\u00faria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos severos (hiperpotassemia).","id":8134034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos severos (hiperpotassemia).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobrecarga h\u00eddrica.","id":8134035,"corpo":"<p>Sobrecarga h\u00eddrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anemia.","id":8134036,"corpo":"<p>Anemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sintomatologia ur\u00eamica.","id":8134037,"corpo":"<p>Sintomatologia ur\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das medica\u00e7\u00f5es abaixo, qual N\u00c3O est\u00e1 relacionada com inj\u00faria renal aguda induzida por cristais?","provas":[{"id":68362,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:18:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2080891,"hashId":"4d86cd1245377180f844e95099d21ff9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das medica\u00e7\u00f5es abaixo, qual N\u00c3O est\u00e1 relacionada com inj\u00faria renal aguda induzida por cristais?<\/p>","resposta":8133885,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciprofloxacino.","id":8133881,"corpo":"<p>Ciprofloxacino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metotrexate.","id":8133882,"corpo":"<p>Metotrexate.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aciclovir.","id":8133883,"corpo":"<p>Aciclovir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atazanavir.","id":8133884,"corpo":"<p>Atazanavir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tenofovir.","id":8133885,"corpo":"<p>Tenofovir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Lupus Eritematoso Sist\u00eamico (LES), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":68363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:17:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2080941,"hashId":"b5424c59f2e09902a767c419d9caa9e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Lupus Eritematoso Sist\u00eamico (LES), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8134119,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 geralmente mais agudo e mais severo em menores de 16 anos.","id":8134115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 geralmente mais agudo e mais severo em menores de 16 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a progress\u00e3o da doen\u00e7a, outros \u00f3rg\u00e3os podem ser envolvidos e modificar a apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":8134116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a progress\u00e3o da doen\u00e7a, outros \u00f3rg\u00e3os podem ser envolvidos e modificar a apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sintomas gerais de febre, fadiga, perda de peso e anorexia s\u00e3o comuns.","id":8134117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sintomas gerais de febre, fadiga, perda de peso e anorexia s\u00e3o comuns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as pode ocorrer dor abdominal causada por vasculite ou serosite.","id":8134118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as pode ocorrer dor abdominal causada por vasculite ou serosite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As queixas relacionadas ao sistema musculoesquel\u00e9tico, tais como artralgias, artrites, mialgias n\u00e3o s\u00e3o frequentes.","id":8134119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As queixas relacionadas ao sistema musculoesquel\u00e9tico, tais como artralgias, artrites, mialgias n\u00e3o s\u00e3o frequentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta causas sist\u00eamicas comumente associadas \u00e0 protein\u00faria nefr\u00f3tica.","provas":[{"id":68362,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:18:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2080914,"hashId":"b80eca46a4e6fcaacd958a892b03366e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta causas sist\u00eamicas comumente associadas \u00e0 protein\u00faria nefr\u00f3tica.<\/p>","resposta":8133990,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Fabry, l\u00fapus e diabetes.","id":8133988,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Fabry, l\u00fapus e diabetes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amiloidose, doen\u00e7a por les\u00f5es m\u00ednimas e diabetes.","id":8133989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amiloidose, doen\u00e7a por les\u00f5es m\u00ednimas e diabetes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00fapus, diabetes e amiloidose.","id":8133990,"corpo":"<p>L\u00fapus, diabetes e amiloidose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"GESF, doen\u00e7a por les\u00f5es m\u00ednimas e s\u00edndrome de Alport.","id":8133991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">GESF, doen\u00e7a por les\u00f5es m\u00ednimas e s\u00edndrome de Alport.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a por IgG4, l\u00fapus e amiloidose.","id":8133992,"corpo":"<p>Doen\u00e7a por IgG4, l\u00fapus e amiloidose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 paratireoidectomia em pacientes dial\u00edticos, analise as assertivas a seguir:I. Hipocalcemia \u00e9 incomum no p\u00f3s-operat\u00f3rio.II. A s\u00edndrome da fome \u00f3ssea se manifesta com hipocalcemia, hipofosfatemia, hipomagnesemia e hipocalemia.III. A presen\u00e7a dos sinais de Chvostek ou Trousseau n\u00e3o indicam a reposi\u00e7\u00e3o parenteral de c\u00e1lcio.IV. A reposi\u00e7\u00e3o parenteral de c\u00e1lcio pode ser associada na mesma infus\u00e3o ao f\u00f3sforo, caso necess\u00e1rio.Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":68362,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:17:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2080883,"hashId":"f65077679a6a757c0113da18486bfafc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 paratireoidectomia em pacientes dial\u00edticos, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Hipocalcemia \u00e9 incomum no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A s\u00edndrome da fome \u00f3ssea se manifesta com hipocalcemia, hipofosfatemia, hipomagnesemia e hipocalemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A presen\u00e7a dos sinais de Chvostek ou Trousseau n\u00e3o indicam a reposi\u00e7\u00e3o parenteral de c\u00e1lcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A reposi\u00e7\u00e3o parenteral de c\u00e1lcio pode ser associada na mesma infus\u00e3o ao f\u00f3sforo, caso necess\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":8133848,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8133844,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8133845,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8133846,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8133847,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8133848,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem cl\u00ednica inicial na suspeita de rea\u00e7\u00e3o transfusional aguda \u00e9 parar a transfus\u00e3o, imediatamente, confirmar se o produto est\u00e1 correto para o paciente, providenciar novo acesso venoso e avaliar o paciente. Se esse paciente apresentar ou n\u00e3o febre, calafrios, dispneia e hipotens\u00e3o, a principal suspeita \u00e9 ______________. Dentre os testes, deve ser solicitado _______________________. Confirmando a suspeita cl\u00ednica, a conduta \u00e9 acesso venoso com SF \u00e0 0,9% e ________________________________.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":68349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:25:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2081024,"hashId":"2883ca049f4096968412844c7430d956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem cl\u00ednica inicial na suspeita de rea\u00e7\u00e3o transfusional aguda \u00e9 parar a transfus\u00e3o, imediatamente, confirmar se o produto est\u00e1 correto para o paciente, providenciar novo acesso venoso e avaliar o paciente. Se esse paciente apresentar ou n\u00e3o febre, calafrios, dispneia e hipotens\u00e3o, a principal suspeita \u00e9 ______________. Dentre os testes, deve ser solicitado _______________________. Confirmando a suspeita cl\u00ednica, a conduta \u00e9 acesso venoso com SF \u00e0 0,9% e ________________________________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":8134530,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TRALI \u2013 raio-X de t\u00f3rax \u2013 suporte respirat\u00f3rio","id":8134530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TRALI \u2013 raio-X de t\u00f3rax \u2013 suporte respirat\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TACO \u2013 gasometria arterial \u2013 monitoriza\u00e7\u00e3o laboratorial de 2\/2 h at\u00e9 estabiliza\u00e7\u00e3o","id":8134531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TACO \u2013 gasometria arterial \u2013 monitoriza\u00e7\u00e3o laboratorial de 2\/2 h at\u00e9 estabiliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RFNH \u2013 Teste de Coombs direto \u2013 suporte intensivo","id":8134532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RFNH \u2013 Teste de Coombs direto \u2013 suporte intensivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RHAI \u2013 sum\u00e1rio de urina \u2013 suporte intensivo","id":8134533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RHAI \u2013 sum\u00e1rio de urina \u2013 suporte intensivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anafilaxia \u2013 hemograma \u2013 suporte respirat\u00f3rio","id":8134534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anafilaxia \u2013 hemograma \u2013 suporte respirat\u00f3rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda transfus\u00e3o de sangue traz em si um risco, seja imediato ou tardio, devendo, portanto, ser criteriosamente indicada. S\u00e3o estrat\u00e9gias recomendadas para a redu\u00e7\u00e3o de transfus\u00f5es:I. Uso de desmopressina, o qual aumenta os n\u00edveis do fator de Von Willebrand e do fator VIII, estimulando assim a hemostasia secund\u00e1ria.II. Uso de \u00e1cido tranex\u00e2mico, o qual inibe a ativa\u00e7\u00e3o do plasminog\u00eanio em plasmina e, consequentemente, a fibrin\u00f3lise. Utilizado no tratamento e profilaxia de hemorragia associada \u00e0 fibrin\u00f3lise excessiva.III. Uso de eritropoetina, a qual \u00e9 um horm\u00f4nio glicoproteico produzido exclusivamente pelo f\u00edgado, sendo o principal regulador humoral da produ\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias.IV. Otimizar o atendimento ao paciente com hemorragia aguda: utilizar preferencialmente cristaloides (soro fisiol\u00f3gico ou ringerlactato) para expans\u00e3o vol\u00eamica. O uso de coloides sint\u00e9ticos ou albumina constitui regime de exce\u00e7\u00e3o.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":68349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:25:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2081028,"hashId":"3a3e9eb0900636361198b7ecabe13ba5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda transfus\u00e3o de sangue traz em si um risco, seja imediato ou tardio, devendo, portanto, ser criteriosamente indicada. S\u00e3o estrat\u00e9gias recomendadas para a redu\u00e7\u00e3o de transfus\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uso de desmopressina, o qual aumenta os n\u00edveis do fator de Von Willebrand e do fator VIII, estimulando assim a hemostasia secund\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uso de \u00e1cido tranex\u00e2mico, o qual inibe a ativa\u00e7\u00e3o do plasminog\u00eanio em plasmina e, consequentemente, a fibrin\u00f3lise. Utilizado no tratamento e profilaxia de hemorragia associada \u00e0 fibrin\u00f3lise excessiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uso de eritropoetina, a qual \u00e9 um horm\u00f4nio glicoproteico produzido exclusivamente pelo f\u00edgado, sendo o principal regulador humoral da produ\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Otimizar o atendimento ao paciente com hemorragia aguda: utilizar preferencialmente cristaloides (soro fisiol\u00f3gico ou ringerlactato) para expans\u00e3o vol\u00eamica. O uso de coloides sint\u00e9ticos ou albumina constitui regime de exce\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8134553,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8134550,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8134551,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8134552,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":8134553,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":8134554,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Leucemia Mieloide Cr\u00f4nica (LMC) foi a primeira neoplasia relacionada, consistentemente, com uma anomalia gen\u00e9tica adquirida, a qual \u00e9 muito bem estudada no seu aspecto molecular. Sobre a LMC, analise as assertivas a seguir:I. O gene Breakpoint Cluster Region (BCR) que est\u00e1 localizado no cromossomo 9 e o gene abelson oncogene (ABL), localizado no cromossomo 22, podem se fundir, produzindo um gene quim\u00e9rico.II. Aproximadamente 50% dos pacientes s\u00e3o totalmente assintom\u00e1ticos, e o diagn\u00f3stico \u00e9 feito com um hemograma, realizado por uma situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica qualquer.III. Cabe uma investiga\u00e7\u00e3o para LMC em pacientes suspeitos de trombocitemia essencial.IV. O transplante de medula \u00f3ssea, o uso do interferon-alfa e os inibidores de tirosinoquinase para tratamento da LMC n\u00e3o provocam remiss\u00f5es citogen\u00e9ticas completas ou dur\u00e1veis.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":68349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:25:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2081014,"hashId":"a732f701e94b8676f0430fdca70bd4ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Leucemia Mieloide Cr\u00f4nica (LMC) foi a primeira neoplasia relacionada, consistentemente, com uma anomalia gen\u00e9tica adquirida, a qual \u00e9 muito bem estudada no seu aspecto molecular. Sobre a LMC, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O gene <em>Breakpoint Cluster Region<\/em> (BCR) que est\u00e1 localizado no cromossomo 9 e o gene <em>abelson oncogene<\/em> (ABL), localizado no cromossomo 22, podem se fundir, produzindo um gene quim\u00e9rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aproximadamente 50% dos pacientes s\u00e3o totalmente assintom\u00e1ticos, e o diagn\u00f3stico \u00e9 feito com um hemograma, realizado por uma situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica qualquer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cabe uma investiga\u00e7\u00e3o para LMC em pacientes suspeitos de trombocitemia essencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O transplante de medula \u00f3ssea, o uso do interferon-alfa e os inibidores de tirosinoquinase para tratamento da LMC n\u00e3o provocam remiss\u00f5es citogen\u00e9ticas completas ou dur\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8134481,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8134480,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8134481,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":8134482,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8134483,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8134484,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trombocitopenias s\u00e3o decorrentes da diminui\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o pela medula \u00f3ssea, do aumento de destrui\u00e7\u00e3o e de outras causas, como sequestro espl\u00eanico. Usualmente, recorre-se ao mielograma para classificar as plaquetopenias. A trombocitopenia imune ocorre com maior frequ\u00eancia em:","provas":[{"id":68349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:25:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2081016,"hashId":"f7a3770fddca70a8b215c26798976f5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombocitopenias s\u00e3o decorrentes da diminui\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o pela medula \u00f3ssea, do aumento de destrui\u00e7\u00e3o e de outras causas, como sequestro espl\u00eanico. Usualmente, recorre-se ao mielograma para classificar as plaquetopenias. A trombocitopenia imune ocorre com maior frequ\u00eancia em:<\/p>","resposta":8134493,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adultos.","id":8134490,"corpo":"<p>Adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idosos.","id":8134491,"corpo":"<p>Idosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com s\u00edndrome mielodispl\u00e1sica.","id":8134492,"corpo":"<p>Pacientes com s\u00edndrome mielodispl\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as.","id":8134493,"corpo":"<p>Crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes com hepatopatia.","id":8134494,"corpo":"<p>Pacientes com hepatopatia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 23 anos, apresenta quadro de emagrecimento, tosse e febre h\u00e1 8 semanas. Durante investiga\u00e7\u00e3o foi diagnosticada tuberculose pulmonar. Solicitada sorologia para HIV que foi reagente. Exames mostraram uma contagem CD4 de 40 cel\/mm3 e carga viral de 86.000 c\u00f3pias\/mL. Segundo as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a conduta terap\u00eautica mais correta. ","provas":[{"id":65565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:38:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2011654,"hashId":"3e459b07beec1e9d1618322596b2a799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Homem de 23 anos, apresenta quadro de emagrecimento, tosse e febre h\u00e1 8 semanas. Durante investiga\u00e7\u00e3o foi diagnosticada tuberculose pulmonar. Solicitada sorologia para HIV que foi reagente. Exames mostraram uma contagem CD4 de 40 cel\/mm3 e carga viral de 86.000 c\u00f3pias\/mL. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a conduta terap\u00eautica mais correta. <\/p>","resposta":7828924,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar rifampicina + isoniazida + etambutol + pirazinamida, solicitar genotipagem e ap\u00f3s duas semanas iniciar terapia antirretroviral com tenofovir, lamivudina e dolutegravir em dose dobrada. ","id":7828924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar rifampicina + isoniazida + etambutol + pirazinamida, solicitar genotipagem e ap\u00f3s duas semanas iniciar terapia antirretroviral com tenofovir, lamivudina e dolutegravir em dose dobrada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar rifabutina + isoniazida + etambutol + pirazinamida, solicitar genotipagem e ap\u00f3s oito semanas iniciar terapia antiretroviral com tenofovir, lamivudina, atazanavir e ritonavir. ","id":7828925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar rifabutina + isoniazida + etambutol + pirazinamida, solicitar genotipagem e ap\u00f3s oito semanas iniciar terapia antiretroviral com tenofovir, lamivudina, atazanavir e ritonavir. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar capreomicina + etambutol + levofloxacina e ap\u00f3s duas semanas iniciar terapia antirretroviral com tenofovir, lamivudina e efavirenz. ","id":7828926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar capreomicina + etambutol + levofloxacina e ap\u00f3s duas semanas iniciar terapia antirretroviral com tenofovir, lamivudina e efavirenz. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar isoniazida + pirazinamida + etambutol + levofloxacina, solicitar genotipagem e ap\u00f3s quatro semanas iniciar terapia antiretroviral com tenofovir, lamivudina, darunavir e ritonavir. ","id":7828927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar isoniazida + pirazinamida + etambutol + levofloxacina, solicitar genotipagem e ap\u00f3s quatro semanas iniciar terapia antiretroviral com tenofovir, lamivudina, darunavir e ritonavir. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Iniciar rifampicina + isoniazida + etambutol + pirazinamida, solicitar genotipagem e ap\u00f3s oito semanas iniciar terapia antirretroviral com tenofovir, lamivudina e raltegravir. ","id":7828928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar rifampicina + isoniazida + etambutol + pirazinamida, solicitar genotipagem e ap\u00f3s oito semanas iniciar terapia antirretroviral com tenofovir, lamivudina e raltegravir. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de osteomielite, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:38:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2011651,"hashId":"4817d1e6a42167be5264d568bebe885b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao <em><u>diagn\u00f3stico de osteomielite<\/u><\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7828910,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A radiografia \u00f3ssea apesar de baixa sensibilidade, costuma apresentar altera\u00e7\u00f5es a partir da primeira semana de doen\u00e7a.","id":7828909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia \u00f3ssea apesar de baixa sensibilidade, costuma apresentar altera\u00e7\u00f5es a partir da primeira semana de doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas suspeitas devem ser biopsiadas e enviadas para cultura e histologia.","id":7828910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas suspeitas devem ser biopsiadas e enviadas para cultura e histologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em pacientes com f\u00edstula a cultura do swab da les\u00e3o \u00e9 determinante para o isolamento do agente infeccioso","id":7828911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com f\u00edstula a cultura do <em>swab<\/em> da les\u00e3o \u00e9 determinante para o isolamento do agente infeccioso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o e prote\u00edna C reativa s\u00e3o \u00fateis para o diagn\u00f3stico devido a alta especificidade.","id":7828912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o e prote\u00edna C reativa s\u00e3o \u00fateis para o diagn\u00f3stico devido a alta especificidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As modalidades nucleares t\u00eam a vantagem de ter maior especificidade para diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o.","id":7828913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As modalidades nucleares t\u00eam a vantagem de ter maior especificidade para diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 17 anos, estava alimentando cavalos de um s\u00edtio durante passeio quando acidentalmente o cavalo se assustou e mordeu a m\u00e3o direita do adolescente. No atendimento m\u00e9dico foi realizada lavagem da ferida e verificadas m\u00faltiplas les\u00f5es com sinais de sangramento recente, al\u00e9m de \u00e1rea de contus\u00e3o. Os cavalos do s\u00edtio est\u00e3o adequadamente imunizados contra raiva. Em rela\u00e7\u00e3o a profilaxia da raiva, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:38:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2011405,"hashId":"d9a567ed79433dbfe7a18ff49cb51938","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente masculino, 17 anos, estava alimentando cavalos de um s\u00edtio durante passeio quando acidentalmente o cavalo se assustou e mordeu a m\u00e3o direita do adolescente. No atendimento m\u00e9dico foi realizada lavagem da ferida e verificadas m\u00faltiplas les\u00f5es com sinais de sangramento recente, al\u00e9m de \u00e1rea de contus\u00e3o. Os cavalos do s\u00edtio est\u00e3o adequadamente imunizados contra raiva. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a profilaxia da raiva, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7827690,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar soro antirr\u00e1bico IM e vacina antirr\u00e1bica IM nos dias 0, 3, 7 e 14.","id":7827690,"corpo":"<p>Aplicar soro antirr\u00e1bico IM e vacina antirr\u00e1bica IM nos dias 0, 3, 7 e 14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicar vacina antirr\u00e1bica IM nos dias 0, 3, 7 e 14.","id":7827691,"corpo":"<p>Aplicar vacina antirr\u00e1bica IM nos dias 0, 3, 7 e 14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o indicado profilaxia contra raiva.","id":7827692,"corpo":"<p>N\u00e3o indicado profilaxia contra raiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar vacina antirr\u00e1bica ID nos dias 0, 3, 7 e 28.","id":7827693,"corpo":"<p>Aplicar vacina antirr\u00e1bica ID nos dias 0, 3, 7 e 28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplicar imunoglobulina antirr\u00e1bica IM e vacina antirr\u00e1bica IM nos dias 0, 3, 7, 14 e 21.","id":7827694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar imunoglobulina antirr\u00e1bica IM e vacina antirr\u00e1bica IM nos dias 0, 3, 7, 14 e 21.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 33 anos, vive com HIV, em abandono de tratamento h\u00e1 8 anos, interna com quadro de cefaleia intensa, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, sendo diagnosticada meningite criptoc\u00f3cica. Recebeu tratamento com anfotericina B complexo lip\u00eddico por 2 semanas, seguido de fluconazol. Na d\u00e9cima semana de tratamento foi reiniciada terapia antirretroviral, recebendo alta hospitalar com resolu\u00e7\u00e3o dos sintomas. Ap\u00f3s 20 dias, evoluiu com cefaleia holocraniana, fotofobia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Realizada resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio sem altera\u00e7\u00f5es, l\u00edquor com press\u00e3o de abertura de 25cm H2O, 40 leuc\u00f3citos (aumento evolutivo), 98% mononucleares, prote\u00edna 80 mg\/dL e glicose 42 mg\/dL. Teste nanquim negativo, painel molecular l\u00edquor para bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos n\u00e3o detectado, PCR Mycobacterium tuberculosis n\u00e3o detectado. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":65565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:38:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2011408,"hashId":"b48816859c9c95c6b03354c880a85b68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente masculino, 33 anos, vive com HIV, em abandono de tratamento h\u00e1 8 anos, interna com quadro de cefaleia intensa, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, sendo diagnosticada meningite criptoc\u00f3cica. Recebeu tratamento com anfotericina B complexo lip\u00eddico por 2 semanas, seguido de fluconazol. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Na d\u00e9cima semana de tratamento foi reiniciada terapia antirretroviral, recebendo alta hospitalar com resolu\u00e7\u00e3o dos sintomas. Ap\u00f3s 20 dias, evoluiu com cefaleia holocraniana, fotofobia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Realizada resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio sem altera\u00e7\u00f5es, l\u00edquor com press\u00e3o de abertura de 25cm H<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><em>O, 40 leuc\u00f3citos (aumento evolutivo), 98% mononucleares, prote\u00edna 80 mg\/dL e glicose 42 mg\/dL. Teste nanquim negativo, painel molecular l\u00edquor para bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos n\u00e3o detectado, PCR Mycobacterium tuberculosis n\u00e3o detectado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":7827706,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recidiva da meningite criptoc\u00f3cica por abandono do tratamento.","id":7827703,"corpo":"<p>Recidiva da meningite criptoc\u00f3cica por abandono do tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meningite tuberculosa.","id":7827704,"corpo":"<p>Meningite tuberculosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recidiva da meningite criptoc\u00f3cica na fase de consolida\u00e7\u00e3o do tratamento.","id":7827705,"corpo":"<p>Recidiva da meningite criptoc\u00f3cica na fase de consolida\u00e7\u00e3o do tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome inflamat\u00f3ria de reconstitui\u00e7\u00e3o imune.","id":7827706,"corpo":"<p>S\u00edndrome inflamat\u00f3ria de reconstitui\u00e7\u00e3o imune.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es liqu\u00f3ricas associadas a infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pelo HIV.","id":7827707,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00f5es liqu\u00f3ricas associadas a infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pelo HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 48 anos, internado com COVID-19 grav\u00edssimo, h\u00e1 32 dias em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, com m\u00faltiplos esquemas antimicrobianos utilizados ao longo da interna\u00e7\u00e3o para tratamento de pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. No momento encontra-se h\u00e1 72h sem antibi\u00f3ticos, mas com novo quadro febril h\u00e1 48h e aumento da quantidade de secre\u00e7\u00e3o traqueal associada \u00e0 piora da troca gasosa. Foram coletadas culturas e os exames laboratoriais apresentaram eleva\u00e7\u00e3o de esc\u00f3rias com clearence de creatinina em torno de 40mL\/min, prote\u00edna C reativa e procalcitonina cinco vezes acima do limite superior da normalidade. H\u00e1 24h foram iniciados meropenem e polimixina B e hoje a cultura de secre\u00e7\u00e3o traqueal revela bastonete gram negativo, n\u00e3o fermentador. O paciente se mant\u00e9m febril, est\u00e1vel clinicamente. Sobre a terapia institu\u00edda, baseando-se nos dados preliminares da cultura, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2011327,"hashId":"1d56773127b4d422dfe5f07479b3f0cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente de 48 anos, internado com COVID-19 grav\u00edssimo, h\u00e1 32 dias em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, com m\u00faltiplos esquemas antimicrobianos utilizados ao longo da interna\u00e7\u00e3o para tratamento de pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>No momento encontra-se h\u00e1 72h sem antibi\u00f3ticos, mas com novo quadro febril h\u00e1 48h e aumento da quantidade de secre\u00e7\u00e3o traqueal associada \u00e0 piora da troca gasosa. Foram coletadas culturas e os exames laboratoriais apresentaram eleva\u00e7\u00e3o de esc\u00f3rias com clearence de creatinina em torno de 40mL\/min, prote\u00edna C reativa e procalcitonina cinco vezes acima do limite superior da normalidade. H\u00e1 24h foram iniciados meropenem e polimixina B e hoje a cultura de secre\u00e7\u00e3o traqueal revela bastonete gram negativo, n\u00e3o fermentador. O paciente se mant\u00e9m febril, est\u00e1vel clinicamente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a terapia institu\u00edda, baseando-se nos dados preliminares da cultura, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7827330,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ceftazidime com avibactam monoterapia pode ser iniciado para minimizar toxicidade do esquema.","id":7827328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ceftazidime com avibactam monoterapia pode ser iniciado para minimizar toxicidade do esquema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amicacina deve ser associada ao esquema enquanto aguarda identifica\u00e7\u00e3o do microrganismo, j\u00e1 que pode tratar-se de Burkholderia sp..","id":7827329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amicacina deve ser associada ao esquema enquanto aguarda identifica\u00e7\u00e3o do microrganismo, j\u00e1 que pode tratar-se de <em>Burkholderia sp.<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de Sulfametoxazol-trimetoprim ao esquema seria justificada j\u00e1 que pode se tratar de infec\u00e7\u00e3o por Stenotrophomonas maltophilia.","id":7827330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o de <em>Sulfametoxazol-trimetoprim<\/em> ao esquema seria justificada j\u00e1 que pode se tratar de infec\u00e7\u00e3o por <em>Stenotrophomonas maltophilia<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meropenem deve ser mantido e pode ser suspensa polimixina B.","id":7827331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meropenem deve ser mantido e pode ser suspensa polimixina B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fato do paciente manter-se febril ap\u00f3s 24h de tratamento \u00e9 importante indicador de falha do esquema emp\u00edrico escolhido.","id":7827332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato do paciente manter-se febril ap\u00f3s 24h de tratamento \u00e9 importante indicador de falha do esquema emp\u00edrico escolhido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma das drogas antirretrovirais de primeira linha indicadas para pacientes infectados pelo HIV no Brasil:","provas":[{"id":67501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:36:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2059039,"hashId":"b8a8b81114a60084b7654909e98d5e98","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta uma das drogas antirretrovirais de primeira linha indicadas para pacientes infectados pelo HIV no Brasil:<\/p>","resposta":8036197,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laminarir. ","id":8036193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laminarir. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sunasitir.","id":8036194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sunasitir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abacavir. ","id":8036195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abacavir. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabidivir. ","id":8036196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabidivir. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tenofovir. ","id":8036197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenofovir. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se define a s\u00edndrome de resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SRIS) de causa infecciosa? ","provas":[{"id":67501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:36:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2059033,"hashId":"cf288459ca299de7b0da9704eafb36a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se define a s\u00edndrome de resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SRIS) de causa infecciosa? <\/p>","resposta":8036163,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sepse.","id":8036163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sepse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antissepsie. ","id":8036164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antissepsie. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"choque s\u00e9ptico. ","id":8036165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">choque s\u00e9ptico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infra\u00e7\u00e3o s\u00e9ptica. ","id":8036166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infra\u00e7\u00e3o s\u00e9ptica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sepse grave. ","id":8036167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sepse grave. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 28 anos, homem que faz sexo com outros homens, h\u00edgido, faz uso regular de profilaxia pr\u00e9 exposi\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV (PREP). H\u00e1 9 dias viajou a trabalho e esqueceu de levar a medica\u00e7\u00e3o. Hoje retorna em seu m\u00e9dico infectologista sem uso da medica\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 dias e referindo que h\u00e1 48h teve diversas rela\u00e7\u00f5es desprotegidas em uma festa. O mesmo questiona sobre seu risco de adquirir a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV e pede receita para retorno da PREP. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a orienta\u00e7\u00e3o adequada com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, neste momento. ","provas":[{"id":65565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:37:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2011361,"hashId":"0ea2c0e5e57fecd76cce32bb5f9350f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 28 anos, homem que faz sexo com outros homens, h\u00edgido, faz uso regular de profilaxia pr\u00e9 exposi\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV (PREP). H\u00e1 9 dias viajou a trabalho e esqueceu de levar a medica\u00e7\u00e3o. Hoje retorna em seu m\u00e9dico infectologista sem uso da medica\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 dias e referindo que h\u00e1 48h teve diversas rela\u00e7\u00f5es desprotegidas em uma festa. O mesmo questiona sobre seu risco de adquirir a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV e pede receita para retorno da PREP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a orienta\u00e7\u00e3o adequada com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, neste momento. <\/p>","resposta":7827497,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retornar a PREP e usar preservativos nos sete dias consecutivos ao rein\u00edcio da medica\u00e7\u00e3o. ","id":7827491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retornar a PREP e usar preservativos nos sete dias consecutivos ao rein\u00edcio da medica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retornar a PREP e realizar sorologia para HIV ap\u00f3s 30 dias da \u00faltima rela\u00e7\u00e3o sexual. ","id":7827493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retornar a PREP e realizar sorologia para HIV ap\u00f3s 30 dias da \u00faltima rela\u00e7\u00e3o sexual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar imediatamente carga viral para HIV e se negativa, reiniciar o uso de PREP. ","id":7827495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar imediatamente carga viral para HIV e se negativa, reiniciar o uso de PREP. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferecer profilaxia p\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o com tenofovir\/lamivudina e dolutegravir j\u00e1 que tem menos de 72h da \u00faltima exposi\u00e7\u00e3o de risco. ","id":7827497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer profilaxia p\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o com tenofovir\/lamivudina e dolutegravir j\u00e1 que tem menos de 72h da \u00faltima exposi\u00e7\u00e3o de risco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solicitar carga viral para HIV e sorologias para demais infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis e aguardar resultados para definir retorno da PREP. ","id":7827499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar carga viral para HIV e sorologias para demais infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis e aguardar resultados para definir retorno da PREP. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 recomendado tratamento para bacteri\u00faria assintom\u00e1tica.","provas":[{"id":65565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:38:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2011616,"hashId":"0d371fc29d0e36fc4be74942e00bd8e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 recomendado tratamento para <em><u>bacteri\u00faria assintom\u00e1tica<\/u><\/em>.<\/p>","resposta":7828738,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idosos com diabetes mellitus.","id":7828734,"corpo":"<p>Idosos com <em>diabetes mellitus<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o medular e bexiga neurog\u00eanica.","id":7828735,"corpo":"<p>Les\u00e3o medular e bexiga neurog\u00eanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cateter vesical de demora.","id":7828736,"corpo":"<p>Cateter vesical de demora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imunodeprimidos ap\u00f3s quimioterapia.","id":7828737,"corpo":"<p>Imunodeprimidos ap\u00f3s quimioterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em pacientes em pr\u00e9-operat\u00f3rio de ressec\u00e7\u00e3o transuretral de pr\u00f3stata.","id":7828738,"corpo":"<p>Em pacientes em pr\u00e9-operat\u00f3rio de ressec\u00e7\u00e3o transuretral de pr\u00f3stata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido a pandemia da COVID-19 observamos risco aumentado da doen\u00e7a em unidades de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. A fim de evitar a transmiss\u00e3o hospitalar da COVID-19 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual de acordo com o risco do procedimento. As precau\u00e7\u00f5es recomendadas s\u00e3o contato, got\u00edculas e a\u00e9rea. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as precau\u00e7\u00f5es recomendadas para evitar transmiss\u00e3o de covid-19 s\u00e3o de contato e got\u00edculas. ","provas":[{"id":65565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-infectologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:38:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2011625,"hashId":"750b88007cad720f3f298836b8e6ded1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Devido a pandemia da COVID-19 observamos risco aumentado da doen\u00e7a em unidades de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. A fim de evitar a transmiss\u00e3o hospitalar da COVID-19 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual de acordo com o risco do procedimento. As precau\u00e7\u00f5es recomendadas s\u00e3o contato, got\u00edculas e a\u00e9rea. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as precau\u00e7\u00f5es recomendadas para evitar transmiss\u00e3o de covid-19 s\u00e3o de contato e got\u00edculas. <\/p>","resposta":7828783,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspira\u00e7\u00e3o tubo oro-traqueal. ","id":7828779,"corpo":"<p>Aspira\u00e7\u00e3o tubo oro-traqueal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar. ","id":7828780,"corpo":"<p>Ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirurgias de cavidade oral, faringe, laringe e t\u00f3rax, cirurgias abdominais abertas ou laparosc\u00f3picas. ","id":7828781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgias de cavidade oral, faringe, laringe e t\u00f3rax, cirurgias abdominais abertas ou laparosc\u00f3picas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva. ","id":7828782,"corpo":"<p>Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ecocardiograma transtor\u00e1cico. ","id":7828783,"corpo":"<p>Ecocardiograma transtor\u00e1cico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o fator de risco que indica maior chance para desenvolvimento da dengue hemorr\u00e1gica: ","provas":[{"id":67501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:36:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2059050,"hashId":"be0d9cdc0679862f4475e48eec72cec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o fator de risco que indica maior chance para desenvolvimento da dengue hemorr\u00e1gica: <\/p>","resposta":8036249,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" apresentar temperatura &gt; 39\u00b0C. ","id":8036248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> apresentar temperatura &gt; 39\u00b0C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" hist\u00f3rico de dengue pr\u00e9via.","id":8036249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> hist\u00f3rico de dengue pr\u00e9via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar plaquetas do tipo Haschen. ","id":8036250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar plaquetas do tipo Haschen. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter idade &gt; 50 anos. ","id":8036251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter idade &gt; 50 anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" estar no primeiro epis\u00f3dio de dengue. ","id":8036252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> estar no primeiro epis\u00f3dio de dengue. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 s\u00edfilis adquirida, a fase secund\u00e1ria tem como les\u00f5es patognom\u00f4nicas: I \u2013 alopecia e micropoliadenopatia. II \u2013 gomas e forma\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulos. III \u2013 ros\u00e9olas das regi\u00f5es palmar e plantar. ","provas":[{"id":67501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:36:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2059026,"hashId":"a3e612077c943db48938aa1c00aea414","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 s\u00edfilis adquirida, a fase secund\u00e1ria tem como les\u00f5es patognom\u00f4nicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 alopecia e micropoliadenopatia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 gomas e forma\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 ros\u00e9olas das regi\u00f5es palmar e plantar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8036130,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8036128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8036129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8036130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8036131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":8036132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor abdominal cr\u00f4nica (DAC) \u00e9 um problema cl\u00ednico comum na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, sobre subgrupos existentes assinale a alternativa CORRETA a respeito dor abdominal org\u00e2nica (DAO)","provas":[{"id":63593,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc-2021-omni-medico-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura Rio Negrinho - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:47:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1940902,"hashId":"8b7e503cc626ca7932ec80694848fc35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor abdominal cr\u00f4nica (DAC) \u00e9 um problema cl\u00ednico comum na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, sobre subgrupos existentes assinale a alternativa CORRETA a respeito dor abdominal org\u00e2nica (DAO)<\/p>","resposta":7507117,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor abdominal quando associada a uma causa anat\u00f4mica, inflamat\u00f3ria ou dano tecidual. ","id":7507117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor abdominal quando associada a uma causa anat\u00f4mica, inflamat\u00f3ria ou dano tecidual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor abdominal que ocorre na aus\u00eancia de uma causa anat\u00f4mica, inflamat\u00f3ria ou dano tecidual.","id":7507118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor abdominal que ocorre na aus\u00eancia de uma causa anat\u00f4mica, inflamat\u00f3ria ou dano tecidual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor abdominal de longa dura\u00e7\u00e3o com padr\u00e3o cont\u00ednuo ou intermitente.","id":7507119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor abdominal de longa dura\u00e7\u00e3o com padr\u00e3o cont\u00ednuo ou intermitente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor abdominal caracterizada por dano \u00e0 mucosa esof\u00e1gica por retorno do conte\u00fado \u00e1cido do est\u00f4mago.","id":7507120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor abdominal caracterizada por dano \u00e0 mucosa esof\u00e1gica por retorno do conte\u00fado \u00e1cido do est\u00f4mago.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a febre reum\u00e1tica assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":63593,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc-2021-omni-medico-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura Rio Negrinho - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:49:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1940932,"hashId":"9f7f76379f68a9653b3a4abc3d3790b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a febre reum\u00e1tica assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7507253,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame ASLO aumenta em 3 a 4 semanas e permanece com seus t\u00edtulos elevados por cerca de 1 m\u00eas.","id":7507252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame ASLO aumenta em 3 a 4 semanas e permanece com seus t\u00edtulos elevados por cerca de 1 m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VHS e prote\u00edna C-reativa avaliam a atividade inflamat\u00f3ria da doen\u00e7a, sendo que, pelo menos, um dos dois exames positivo constitui um crit\u00e9rio diagn\u00f3stico.","id":7507253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VHS e prote\u00edna C-reativa avaliam a atividade inflamat\u00f3ria da doen\u00e7a, sendo que, pelo menos, um dos dois exames positivo constitui um crit\u00e9rio diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame de ASLO positivo \u00e9 considerado patognom\u00f4nico da febre reum\u00e1tica. ","id":7507254,"corpo":"<p>O exame de ASLO positivo \u00e9 considerado patognom\u00f4nico da febre reum\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de ASLO \u00e9 \u00fatil em um quadro de poli artrite aguda em pessoas de qualquer faixa et\u00e1ria.","id":7507255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o de ASLO \u00e9 \u00fatil em um quadro de poli artrite aguda em pessoas de qualquer faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea atende Ana Carolina ap\u00f3s sofrer um epis\u00f3dio de s\u00edncope durante uma aula. Como a escola se localiza perto da unidade de sa\u00fade onde voc\u00ea trabalha, ela tem acesso ao seu atendimento 5 minutos ap\u00f3s o ocorrido. Qual das seguintes seq\u00fc\u00eancias de condutas \u00e9 mais pertinente?","provas":[{"id":63593,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc-2021-omni-medico-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura Rio Negrinho - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:47:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1940909,"hashId":"400dbd3e0d0630cb94c48ff28812e861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea atende Ana Carolina ap\u00f3s sofrer um epis\u00f3dio de s\u00edncope durante uma aula. Como a escola se localiza perto da unidade de sa\u00fade onde voc\u00ea trabalha, ela tem acesso ao seu atendimento 5 minutos ap\u00f3s o ocorrido. Qual das seguintes seq\u00fc\u00eancias de condutas \u00e9 mais pertinente?<\/p>","resposta":7507150,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrevista, exame f\u00edsico, aferi\u00e7\u00e3o da PA na posi\u00e7\u00e3o supina e ortost\u00e1tica e realiza\u00e7\u00e3o de ECG de 12 deriva\u00e7\u00f5es (se dispon\u00edvel).","id":7507150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevista, exame f\u00edsico, aferi\u00e7\u00e3o da PA na posi\u00e7\u00e3o supina e ortost\u00e1tica e realiza\u00e7\u00e3o de ECG de 12 deriva\u00e7\u00f5es (se dispon\u00edvel).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrevista, exame f\u00edsico, aferi\u00e7\u00e3o da PA na posi\u00e7\u00e3o supina e ortost\u00e1tica e referenciamento imediato ao pronto-socorro para realizar dosagem de enzimas card\u00edacas. ","id":7507151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevista, exame f\u00edsico, aferi\u00e7\u00e3o da PA na posi\u00e7\u00e3o supina e ortost\u00e1tica e referenciamento imediato ao pronto-socorro para realizar dosagem de enzimas card\u00edacas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entrevista, exame f\u00edsico, aferi\u00e7\u00e3o da PA na posi\u00e7\u00e3o supina e ortost\u00e1tica e referenciamento ao neurologista.","id":7507152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevista, exame f\u00edsico, aferi\u00e7\u00e3o da PA na posi\u00e7\u00e3o supina e ortost\u00e1tica e referenciamento ao neurologista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entrevista, exame f\u00edsico, aferi\u00e7\u00e3o da PA na posi\u00e7\u00e3o supina e ortost\u00e1tica e solicita\u00e7\u00e3o de um EEG.","id":7507153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevista, exame f\u00edsico, aferi\u00e7\u00e3o da PA na posi\u00e7\u00e3o supina e ortost\u00e1tica e solicita\u00e7\u00e3o de um EEG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sra. Lourdes apresenta descolamento da unha do leito ungueal. Relatou na UBS que o problema iniciou na prega distal e est\u00e1 progredindo de forma irregular para a prega proximal. As poss\u00edveis causas de onic\u00f3lise incluem, EXCETO:","provas":[{"id":63593,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc-2021-omni-medico-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura Rio Negrinho - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 21:48:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1940919,"hashId":"5c358d9b62931b0d5c535f8113837eea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sra. Lourdes apresenta descolamento da unha do leito ungueal. Relatou na UBS que o problema iniciou na prega distal e est\u00e1 progredindo de forma irregular para a prega proximal. As poss\u00edveis causas de onic\u00f3lise incluem, EXCETO:<\/p>","resposta":7507194,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as da tireoide.","id":7507191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as da tireoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dermatite de contato.","id":7507192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dermatite de contato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica.","id":7507193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es em via a\u00e9rea","id":7507194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00f5es em via a\u00e9rea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhor forma de se realizar uma pesquisa, utilizando o Google, \u00e9 digitar uma palavra ou frase no modo afirmativo e sem qualquer tipo de pontua\u00e7\u00e3o, pois o Google n\u00e3o mostra resultados caso a pesquisa contenha, por exemplo, uma pergunta, com o ponto de interroga\u00e7\u00e3o (?).","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917231,"hashId":"48556d274af601623376d32246648485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor forma de se realizar uma pesquisa, utilizando o Google, \u00e9 digitar uma palavra ou frase no modo afirmativo e sem qualquer tipo de pontua\u00e7\u00e3o, pois o Google n\u00e3o mostra resultados caso a pesquisa contenha, por exemplo, uma pergunta, com o ponto de interroga\u00e7\u00e3o (?).<\/p>","resposta":7402383,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7402382,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7402383,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, ao s\u00edtio de busca Google e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 23 a 28.","id":477354,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, ao s\u00edtio de busca Google e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de <strong>23 <\/strong>a <strong>28<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que, no Word 2013, alguns documentos sejam abertos automaticamente no Modo de Leitura.","provas":[{"id":54913,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917502,"hashId":"4215fa4c41f51eb6d86847ed307f1a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel que, no Word 2013, alguns documentos sejam abertos automaticamente no Modo de Leitura.<\/p>","resposta":7403395,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7403395,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7403396,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 17 a 22, relativos aos conceitos de hardware, ao programa Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 8.1.","id":477391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo <\/strong>refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>17 <\/strong>a <strong>22<\/strong>, relativos aos conceitos de <em>hardware<\/em>, ao programa Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 8.1.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para remover um bloco da tela no Windows 8.1, o usu\u00e1rio dever\u00e1 clicar o bot\u00e3o direito do mouse no bloco desejado e escolher a op\u00e7\u00e3o Enviar \u00e0 Lixeira.","provas":[{"id":54913,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917506,"hashId":"7f8a244aa311220184c6adcdc3bf6463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para remover um bloco da tela no Windows 8.1, o usu\u00e1rio dever\u00e1 clicar o bot\u00e3o direito do <em>mouse <\/em>no bloco desejado e escolher a op\u00e7\u00e3o Enviar \u00e0 Lixeira.<\/p>","resposta":7403410,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7403409,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7403410,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 17 a 22, relativos aos conceitos de hardware, ao programa Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 8.1.","id":477391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo <\/strong>refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>17 <\/strong>a <strong>22<\/strong>, relativos aos conceitos de <em>hardware<\/em>, ao programa Microsoft Word 2013 e ao sistema operacional Windows 8.1.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Windows 8.1","oab":false,"nome":"Windows 8.1","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":421228,"slug":"informatica-windows-8-1"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Firefox, ao se manter a tecla pressionada e clicar o bot\u00e3o esquerdo do mouse no link de uma p\u00e1gina web, esse link ser\u00e1 aberto em uma nova janela.","provas":[{"id":54913,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917514,"hashId":"25eb0094beb8277e1b752a273690c612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Firefox, ao se manter a tecla <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54913\/questao\/1917514-20210921144234000000-0.png\" width=\"40\" style=\"\">pressionada e clicar o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse <\/em>no <em>link <\/em>de uma p\u00e1gina <em>web<\/em>, esse <em>link <\/em>ser\u00e1 aberto em uma nova janela.<\/p>","resposta":7403443,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7403443,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7403444,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 23 a 28 quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, ao programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016 e ao s\u00edtio de busca Bing.","id":477393,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo <\/strong>refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>23 <\/strong>a <strong>28 <\/strong>quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, ao programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016 e ao s\u00edtio de busca Bing.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405054,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420064,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema direto de arquivamento promove a busca do local de guarda do documento sem o aux\u00edlio de \u00edndices para a pesquisa.","provas":[{"id":54913,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917735,"hashId":"9d73e6ef8370d1838b0affa22e0a5ed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema direto de arquivamento promove a busca do local de guarda do documento sem o aux\u00edlio de \u00edndices para a pesquisa.<\/p>","resposta":7404241,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7404241,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7404242,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 117 a 120, relativos aos tipos de arquivo, aos acess\u00f3rios do arquivo e \u00e0s fases do arquivamento.","id":477423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>117 <\/strong>a <strong>120<\/strong>, relativos aos tipos de arquivo, aos acess\u00f3rios do arquivo e \u00e0s fases do arquivamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Sistema direto e indireto de arquivamento","oab":false,"nome":"Sistema direto e indireto de arquivamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404758,"slug":"arquivologia-sistema-direto-e-indireto-de-arquivamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":5928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o TEXTO I, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63774,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-verdejante-pe-2021-idib-agente-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Verdejante - Agente Administrativo - 2021"},{"id":63775,"cargo":{"descricao":"Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":5928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-verdejante-pe-2021-idib-agente-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Verdejante - Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1948146,"hashId":"c70e5a1fcab16744fef98aeccaa6f2df","enunciado":"<p>De acordo com o TEXTO I, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7539014,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a culpa da infelicidade das pessoas est\u00e1 na falta de motiva\u00e7\u00e3o e no consumo excessivo da sociedade.","id":7539013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a culpa da infelicidade das pessoas est\u00e1 na falta de motiva\u00e7\u00e3o e no consumo excessivo da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aparentar felicidade \u00e9 mais importante para algumas pessoas que a pr\u00f3pria sensa\u00e7\u00e3o de contentamento.","id":7539014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aparentar felicidade \u00e9 mais importante para algumas pessoas que a pr\u00f3pria sensa\u00e7\u00e3o de contentamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o t\u00e9dio faz com que as pessoas reflitam sobre suas vidas e concluam que s\u00e3o infelizes.","id":7539015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00e9dio faz com que as pessoas reflitam sobre suas vidas e concluam que s\u00e3o infelizes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser infeliz \u00e9 sentir-se incompleto e, por isso, as pessoas buscam ajuda nas redes sociais.","id":7539016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser infeliz \u00e9 sentir-se incompleto e, por isso, as pessoas buscam ajuda nas redes sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Felicidade nas telas Uma amiga inventou um jeito de curtir a fossa. Depois de um dia de trabalho, de volta para casa, ela se enfia na cama, abre o laptop e entra no Facebook. N\u00e3o procura amigos e conhecidos para aliviar o clima solit\u00e1rio e depr\u00ea do fim do dia. Essa talvez tenha sido a inten\u00e7\u00e3o nas primeiras vezes, mas, hoje, experi\u00eancia feita, ela entra no facebook, \u00e0 noite, como disse, para curtir sua fossa. De que forma? Visitando as p\u00e1ginas de amigos e conhecidos, ela descobre que todos est\u00e3o muito bem: namorando (finalmente), prestes a casar, renovando o apartamento que sempre desejaram remodelar, comprando a casa de praia que tanto queriam, conseguindo a bolsa para passar dois anos no exterior, sendo promovidos no emprego ou encontrando um novo job fantasticamente interessante. E todos vivem essas bem-aventuran\u00e7as circundados de amigos maravilhosos, afetuosos, alegres, festeiros e sempre presentes, como aparece nas fotografias postadas. Minha amiga, em suma, sente-se exclu\u00edda da felicidade geral da na\u00e7\u00e3o facebookiana: s\u00f3 ela n\u00e3o foi promovida, n\u00e3o encontrou um namorado fabuloso, n\u00e3o mudou de casa, n\u00e3o ganhou nesta rodada da loto. \u00c9 mesmo um bom jeito de aprofundar e curtir a fossa: a sensa\u00e7\u00e3o de um privil\u00e9gio negativo, pelo qual n\u00f3s ser\u00edamos os \u00fanicos a sofrer enquanto o resto do mundo se diverte. Numa dessas noites de fossa e curti\u00e7\u00e3o, ao voltar para a sua pr\u00f3pria p\u00e1gina no Facebook, minha amiga deu-se conta de que a p\u00e1gina dela n\u00e3o era diferente das outras. Ou seja, quem a visitasse acharia que ela estava numa \u00e9poca de grandes realiza\u00e7\u00f5es e contentamentos. Ela comentou: \u201cAs fotos das minhas f\u00e9rias, por exemplo, esbanjam alegria; n\u00e3o passaram por nenhum Photoshop, acontece que s\u00e3o tr\u00eas ou quatro fotos \u2018felizes\u2019 entre as mais de quinhentas que eu tirei\u201d. Nesses dias, acabei de ler Perch\u00e9 Siamo Infelici [Porque somos infelizes], organizado por P. Crepet (Einaudi). S\u00e3o textos de seis psiquiatras e psicanalistas (e um geneticista) tentando nos explicar \u201cpor que somos infelizes\u201d e, em muitos casos, porque n\u00e3o dever\u00edamos nos queixar disso. Por exemplo, a infelicidade \u00e9 uma das motiva\u00e7\u00f5es essenciais; sem ela nos empurrando, provavelmente ficar\u00edamos parados no tempo, no espa\u00e7o e na vida. Ou ainda: a infelicidade \u00e9 indissoci\u00e1vel da raz\u00e3o e da mem\u00f3ria, pois a raz\u00e3o nos repete que a significa\u00e7\u00e3o de nossa exist\u00eancia s\u00f3 pode ser ilus\u00f3ria e a mem\u00f3ria n\u00e3o para de fazer compara\u00e7\u00f5es desvantajosas entre o que alcan\u00e7amos e o que desej\u00e1vamos inicialmente. N\u00e3o faltam no livro trivialidades moralistas sobre o car\u00e1ter insaci\u00e1vel de nosso desejo nem evoca\u00e7\u00f5es saudosistas do sossego de algum passado rural. Em mat\u00e9ria de infelicidade, \u00e9 sempre f\u00e1cil (e um pouco tolo) culpar a sociedade de consumo e sua propaganda, que viveriam \u00e0 custa de nossa insatisfa\u00e7\u00e3o. Anotei na margem: mas quem disse que a infelicidade \u00e9 a mesma coisa que a insatisfa\u00e7\u00e3o? E se a infelicidade fosse, ao contr\u00e1rio, o efeito de uma saciedade muito grande, capaz de estancar nosso desejo, mais parecida com o t\u00e9dio de viver do que com a falta de gratifica\u00e7\u00e3o? Voc\u00ea \u00e9 infeliz porque ainda n\u00e3o conseguiu tudo o que queria ou porque parou de querer e isso torna a vida muito chata? Seja como for, lendo o livro e me lembrando da fossa de minha amiga no Facebook, ocorreu-me que talvez uma das fontes da infelicidade seja a necessidade de parecermos felizes. Por que precisar\u00edamos mostrar ao mundo uma cara (ou uma careta) de felicidade? 1. A felicidade d\u00e1 status, assim como a riqueza. Por isso, os sinais aparentes de felicidade podem ser mais relevantes do que a \u00edntima sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar; 2. al\u00e9m disso, somos cronicamente dependentes do olhar dos outros. Consequ\u00eancia: para ter certeza de que sou feliz, preciso constatar que os outros enxergam a minha felicidade. Nada grave, mas isso leva a algo mais chato: a prova da minha felicidade \u00e9 a inveja dos outros. O resultado dessa necessidade de parecermos felizes \u00e9 que a felicidade \u00e9 este paradoxo: uma grande impostura da qual receamos n\u00e3o fazer parte e que, por isso mesmo, n\u00e3o conseguimos denunciar. CALLIGARIS, Contardo. Todos os reis est\u00e3o nus. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2014.","id":481295,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade nas telas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma amiga inventou um jeito de curtir a fossa. Depois de um dia de trabalho, de volta para casa, ela se enfia na cama, abre o laptop e entra no Facebook. N\u00e3o procura amigos e conhecidos para aliviar o clima solit\u00e1rio e depr\u00ea do fim do dia. Essa talvez tenha sido a inten\u00e7\u00e3o nas primeiras vezes, mas, hoje, experi\u00eancia feita, ela entra no facebook, \u00e0 noite, como disse, para curtir sua fossa. De que forma? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Visitando as p\u00e1ginas de amigos e conhecidos, ela descobre que todos est\u00e3o muito bem: namorando (finalmente), prestes a casar, renovando o apartamento que sempre desejaram remodelar, comprando a casa de praia que tanto queriam, conseguindo a bolsa para passar dois anos no exterior, sendo promovidos no emprego ou encontrando um novo job fantasticamente interessante. E todos vivem essas bem-aventuran\u00e7as circundados de amigos maravilhosos, afetuosos, alegres, festeiros e sempre presentes, como aparece nas fotografias postadas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Minha amiga, em suma, sente-se exclu\u00edda da felicidade geral da na\u00e7\u00e3o facebookiana: s\u00f3 ela n\u00e3o foi promovida, n\u00e3o encontrou um namorado fabuloso, n\u00e3o mudou de casa, n\u00e3o ganhou nesta rodada da loto. \u00c9 mesmo um bom jeito de aprofundar e curtir a fossa: a sensa\u00e7\u00e3o de um privil\u00e9gio negativo, pelo qual n\u00f3s ser\u00edamos os \u00fanicos a sofrer enquanto o resto do mundo se diverte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Numa dessas noites de fossa e curti\u00e7\u00e3o, ao voltar para a sua pr\u00f3pria p\u00e1gina no Facebook, minha amiga deu-se conta de que a p\u00e1gina dela n\u00e3o era diferente das outras. Ou seja, quem a visitasse acharia que ela estava numa \u00e9poca de grandes realiza\u00e7\u00f5es e contentamentos. Ela comentou: \u201cAs fotos das minhas f\u00e9rias, por exemplo, esbanjam alegria; n\u00e3o passaram por nenhum Photoshop, acontece que s\u00e3o tr\u00eas ou quatro fotos \u2018felizes\u2019 entre as mais de quinhentas que eu tirei\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nesses dias, acabei de ler Perch\u00e9 Siamo Infelici [Porque somos infelizes], organizado por P. Crepet (Einaudi). S\u00e3o textos de seis psiquiatras e psicanalistas (e um geneticista) tentando nos explicar \u201cpor que somos infelizes\u201d e, em muitos casos, porque n\u00e3o dever\u00edamos nos queixar disso. Por exemplo, a infelicidade \u00e9 uma das motiva\u00e7\u00f5es essenciais; sem ela nos empurrando, provavelmente ficar\u00edamos parados no tempo, no espa\u00e7o e na vida. Ou ainda: a infelicidade \u00e9 indissoci\u00e1vel da raz\u00e3o e da mem\u00f3ria, pois a raz\u00e3o nos repete que a significa\u00e7\u00e3o de nossa exist\u00eancia s\u00f3 pode ser ilus\u00f3ria e a mem\u00f3ria n\u00e3o para de fazer compara\u00e7\u00f5es desvantajosas entre o que alcan\u00e7amos e o que desej\u00e1vamos inicialmente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o faltam no livro trivialidades moralistas sobre o car\u00e1ter insaci\u00e1vel de nosso desejo nem evoca\u00e7\u00f5es saudosistas do sossego de algum passado rural. Em mat\u00e9ria de infelicidade, \u00e9 sempre f\u00e1cil (e um pouco tolo) culpar a sociedade de consumo e sua propaganda, que viveriam \u00e0 custa de nossa insatisfa\u00e7\u00e3o. Anotei na margem: mas quem disse que a infelicidade \u00e9 a mesma coisa que a insatisfa\u00e7\u00e3o? E se a infelicidade fosse, ao contr\u00e1rio, o efeito de uma saciedade muito grande, capaz de estancar nosso desejo, mais parecida com o t\u00e9dio de viver do que com a falta de gratifica\u00e7\u00e3o? Voc\u00ea \u00e9 infeliz porque ainda n\u00e3o conseguiu tudo o que queria ou porque parou de querer e isso torna a vida muito chata? Seja como for, lendo o livro e me lembrando da fossa de minha amiga no Facebook, ocorreu-me que talvez uma das fontes da infelicidade seja a necessidade de parecermos felizes. Por que precisar\u00edamos mostrar ao mundo uma cara (ou uma careta) de felicidade? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">1. A felicidade d\u00e1 status, assim como a riqueza. Por isso, os sinais aparentes de felicidade podem ser mais relevantes do que a \u00edntima sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">2. al\u00e9m disso, somos cronicamente dependentes do olhar dos outros. Consequ\u00eancia: para ter certeza de que sou feliz, preciso constatar que os outros enxergam a minha felicidade. Nada grave, mas isso leva a algo mais chato: a prova da minha felicidade \u00e9 a inveja dos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O resultado dessa necessidade de parecermos felizes \u00e9 que a felicidade \u00e9 este paradoxo: uma grande impostura da qual receamos n\u00e3o fazer parte e que, por isso mesmo, n\u00e3o conseguimos denunciar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>CALLIGARIS, Contardo. <\/em><strong><em>Todos os reis est\u00e3o nus<\/em><\/strong><em>. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2014.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":5928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trecho \u201cE todos vivem essas bem-aventuran\u00e7as circundados de amigos maravilhosos...\u201d, assinale a alternativa que apresenta termo em destaque com o mesmo processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras.","provas":[{"id":63774,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-verdejante-pe-2021-idib-agente-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Verdejante - Agente Administrativo - 2021"},{"id":63775,"cargo":{"descricao":"Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":5928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-verdejante-pe-2021-idib-agente-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Verdejante - Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1948150,"hashId":"43ed70b27043ffcd29f49bc50af2b801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trecho \u201cE todos vivem essas <strong><u>bem-aventuran\u00e7as<\/u><\/strong> circundados de amigos maravilhosos...\u201d, assinale a alternativa que apresenta termo em destaque com o mesmo processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras.<\/p>","resposta":7539030,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 muito tempo presenciamos o amanhecer diariamente.","id":7539029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muito tempo presenciamos o <strong><u>amanhecer<\/u><\/strong> diariamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levava horas a maldizer seus infort\u00fanios.","id":7539030,"corpo":"<p>Levava horas a <strong><u>maldizer<\/u><\/strong> seus infort\u00fanios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verifiquei atentamente o pref\u00e1cio deste livro.","id":7539031,"corpo":"<p>Verifiquei atentamente o <strong><u>pref\u00e1cio<\/u><\/strong> deste livro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vamos providenciar a compra de um novo notebook.","id":7539032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vamos providenciar a <strong><u>compra<\/u><\/strong> de um novo notebook.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Felicidade nas telas Uma amiga inventou um jeito de curtir a fossa. Depois de um dia de trabalho, de volta para casa, ela se enfia na cama, abre o laptop e entra no Facebook. N\u00e3o procura amigos e conhecidos para aliviar o clima solit\u00e1rio e depr\u00ea do fim do dia. Essa talvez tenha sido a inten\u00e7\u00e3o nas primeiras vezes, mas, hoje, experi\u00eancia feita, ela entra no facebook, \u00e0 noite, como disse, para curtir sua fossa. De que forma? Visitando as p\u00e1ginas de amigos e conhecidos, ela descobre que todos est\u00e3o muito bem: namorando (finalmente), prestes a casar, renovando o apartamento que sempre desejaram remodelar, comprando a casa de praia que tanto queriam, conseguindo a bolsa para passar dois anos no exterior, sendo promovidos no emprego ou encontrando um novo job fantasticamente interessante. E todos vivem essas bem-aventuran\u00e7as circundados de amigos maravilhosos, afetuosos, alegres, festeiros e sempre presentes, como aparece nas fotografias postadas. Minha amiga, em suma, sente-se exclu\u00edda da felicidade geral da na\u00e7\u00e3o facebookiana: s\u00f3 ela n\u00e3o foi promovida, n\u00e3o encontrou um namorado fabuloso, n\u00e3o mudou de casa, n\u00e3o ganhou nesta rodada da loto. \u00c9 mesmo um bom jeito de aprofundar e curtir a fossa: a sensa\u00e7\u00e3o de um privil\u00e9gio negativo, pelo qual n\u00f3s ser\u00edamos os \u00fanicos a sofrer enquanto o resto do mundo se diverte. Numa dessas noites de fossa e curti\u00e7\u00e3o, ao voltar para a sua pr\u00f3pria p\u00e1gina no Facebook, minha amiga deu-se conta de que a p\u00e1gina dela n\u00e3o era diferente das outras. Ou seja, quem a visitasse acharia que ela estava numa \u00e9poca de grandes realiza\u00e7\u00f5es e contentamentos. Ela comentou: \u201cAs fotos das minhas f\u00e9rias, por exemplo, esbanjam alegria; n\u00e3o passaram por nenhum Photoshop, acontece que s\u00e3o tr\u00eas ou quatro fotos \u2018felizes\u2019 entre as mais de quinhentas que eu tirei\u201d. Nesses dias, acabei de ler Perch\u00e9 Siamo Infelici [Porque somos infelizes], organizado por P. Crepet (Einaudi). S\u00e3o textos de seis psiquiatras e psicanalistas (e um geneticista) tentando nos explicar \u201cpor que somos infelizes\u201d e, em muitos casos, porque n\u00e3o dever\u00edamos nos queixar disso. Por exemplo, a infelicidade \u00e9 uma das motiva\u00e7\u00f5es essenciais; sem ela nos empurrando, provavelmente ficar\u00edamos parados no tempo, no espa\u00e7o e na vida. Ou ainda: a infelicidade \u00e9 indissoci\u00e1vel da raz\u00e3o e da mem\u00f3ria, pois a raz\u00e3o nos repete que a significa\u00e7\u00e3o de nossa exist\u00eancia s\u00f3 pode ser ilus\u00f3ria e a mem\u00f3ria n\u00e3o para de fazer compara\u00e7\u00f5es desvantajosas entre o que alcan\u00e7amos e o que desej\u00e1vamos inicialmente. N\u00e3o faltam no livro trivialidades moralistas sobre o car\u00e1ter insaci\u00e1vel de nosso desejo nem evoca\u00e7\u00f5es saudosistas do sossego de algum passado rural. Em mat\u00e9ria de infelicidade, \u00e9 sempre f\u00e1cil (e um pouco tolo) culpar a sociedade de consumo e sua propaganda, que viveriam \u00e0 custa de nossa insatisfa\u00e7\u00e3o. Anotei na margem: mas quem disse que a infelicidade \u00e9 a mesma coisa que a insatisfa\u00e7\u00e3o? E se a infelicidade fosse, ao contr\u00e1rio, o efeito de uma saciedade muito grande, capaz de estancar nosso desejo, mais parecida com o t\u00e9dio de viver do que com a falta de gratifica\u00e7\u00e3o? Voc\u00ea \u00e9 infeliz porque ainda n\u00e3o conseguiu tudo o que queria ou porque parou de querer e isso torna a vida muito chata? Seja como for, lendo o livro e me lembrando da fossa de minha amiga no Facebook, ocorreu-me que talvez uma das fontes da infelicidade seja a necessidade de parecermos felizes. Por que precisar\u00edamos mostrar ao mundo uma cara (ou uma careta) de felicidade? 1. A felicidade d\u00e1 status, assim como a riqueza. Por isso, os sinais aparentes de felicidade podem ser mais relevantes do que a \u00edntima sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar; 2. al\u00e9m disso, somos cronicamente dependentes do olhar dos outros. Consequ\u00eancia: para ter certeza de que sou feliz, preciso constatar que os outros enxergam a minha felicidade. Nada grave, mas isso leva a algo mais chato: a prova da minha felicidade \u00e9 a inveja dos outros. O resultado dessa necessidade de parecermos felizes \u00e9 que a felicidade \u00e9 este paradoxo: uma grande impostura da qual receamos n\u00e3o fazer parte e que, por isso mesmo, n\u00e3o conseguimos denunciar. CALLIGARIS, Contardo. Todos os reis est\u00e3o nus. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2014.","id":481295,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade nas telas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma amiga inventou um jeito de curtir a fossa. Depois de um dia de trabalho, de volta para casa, ela se enfia na cama, abre o laptop e entra no Facebook. N\u00e3o procura amigos e conhecidos para aliviar o clima solit\u00e1rio e depr\u00ea do fim do dia. Essa talvez tenha sido a inten\u00e7\u00e3o nas primeiras vezes, mas, hoje, experi\u00eancia feita, ela entra no facebook, \u00e0 noite, como disse, para curtir sua fossa. De que forma? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Visitando as p\u00e1ginas de amigos e conhecidos, ela descobre que todos est\u00e3o muito bem: namorando (finalmente), prestes a casar, renovando o apartamento que sempre desejaram remodelar, comprando a casa de praia que tanto queriam, conseguindo a bolsa para passar dois anos no exterior, sendo promovidos no emprego ou encontrando um novo job fantasticamente interessante. E todos vivem essas bem-aventuran\u00e7as circundados de amigos maravilhosos, afetuosos, alegres, festeiros e sempre presentes, como aparece nas fotografias postadas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Minha amiga, em suma, sente-se exclu\u00edda da felicidade geral da na\u00e7\u00e3o facebookiana: s\u00f3 ela n\u00e3o foi promovida, n\u00e3o encontrou um namorado fabuloso, n\u00e3o mudou de casa, n\u00e3o ganhou nesta rodada da loto. \u00c9 mesmo um bom jeito de aprofundar e curtir a fossa: a sensa\u00e7\u00e3o de um privil\u00e9gio negativo, pelo qual n\u00f3s ser\u00edamos os \u00fanicos a sofrer enquanto o resto do mundo se diverte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Numa dessas noites de fossa e curti\u00e7\u00e3o, ao voltar para a sua pr\u00f3pria p\u00e1gina no Facebook, minha amiga deu-se conta de que a p\u00e1gina dela n\u00e3o era diferente das outras. Ou seja, quem a visitasse acharia que ela estava numa \u00e9poca de grandes realiza\u00e7\u00f5es e contentamentos. Ela comentou: \u201cAs fotos das minhas f\u00e9rias, por exemplo, esbanjam alegria; n\u00e3o passaram por nenhum Photoshop, acontece que s\u00e3o tr\u00eas ou quatro fotos \u2018felizes\u2019 entre as mais de quinhentas que eu tirei\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nesses dias, acabei de ler Perch\u00e9 Siamo Infelici [Porque somos infelizes], organizado por P. Crepet (Einaudi). S\u00e3o textos de seis psiquiatras e psicanalistas (e um geneticista) tentando nos explicar \u201cpor que somos infelizes\u201d e, em muitos casos, porque n\u00e3o dever\u00edamos nos queixar disso. Por exemplo, a infelicidade \u00e9 uma das motiva\u00e7\u00f5es essenciais; sem ela nos empurrando, provavelmente ficar\u00edamos parados no tempo, no espa\u00e7o e na vida. Ou ainda: a infelicidade \u00e9 indissoci\u00e1vel da raz\u00e3o e da mem\u00f3ria, pois a raz\u00e3o nos repete que a significa\u00e7\u00e3o de nossa exist\u00eancia s\u00f3 pode ser ilus\u00f3ria e a mem\u00f3ria n\u00e3o para de fazer compara\u00e7\u00f5es desvantajosas entre o que alcan\u00e7amos e o que desej\u00e1vamos inicialmente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o faltam no livro trivialidades moralistas sobre o car\u00e1ter insaci\u00e1vel de nosso desejo nem evoca\u00e7\u00f5es saudosistas do sossego de algum passado rural. Em mat\u00e9ria de infelicidade, \u00e9 sempre f\u00e1cil (e um pouco tolo) culpar a sociedade de consumo e sua propaganda, que viveriam \u00e0 custa de nossa insatisfa\u00e7\u00e3o. Anotei na margem: mas quem disse que a infelicidade \u00e9 a mesma coisa que a insatisfa\u00e7\u00e3o? E se a infelicidade fosse, ao contr\u00e1rio, o efeito de uma saciedade muito grande, capaz de estancar nosso desejo, mais parecida com o t\u00e9dio de viver do que com a falta de gratifica\u00e7\u00e3o? Voc\u00ea \u00e9 infeliz porque ainda n\u00e3o conseguiu tudo o que queria ou porque parou de querer e isso torna a vida muito chata? Seja como for, lendo o livro e me lembrando da fossa de minha amiga no Facebook, ocorreu-me que talvez uma das fontes da infelicidade seja a necessidade de parecermos felizes. Por que precisar\u00edamos mostrar ao mundo uma cara (ou uma careta) de felicidade? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">1. A felicidade d\u00e1 status, assim como a riqueza. Por isso, os sinais aparentes de felicidade podem ser mais relevantes do que a \u00edntima sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">2. al\u00e9m disso, somos cronicamente dependentes do olhar dos outros. Consequ\u00eancia: para ter certeza de que sou feliz, preciso constatar que os outros enxergam a minha felicidade. Nada grave, mas isso leva a algo mais chato: a prova da minha felicidade \u00e9 a inveja dos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O resultado dessa necessidade de parecermos felizes \u00e9 que a felicidade \u00e9 este paradoxo: uma grande impostura da qual receamos n\u00e3o fazer parte e que, por isso mesmo, n\u00e3o conseguimos denunciar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>CALLIGARIS, Contardo. <\/em><strong><em>Todos os reis est\u00e3o nus<\/em><\/strong><em>. S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas Estrelas, 2014.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":5928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo em destaque \u00e9 classificado como preposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63774,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-verdejante-pe-2021-idib-agente-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Verdejante - Agente Administrativo - 2021"},{"id":63775,"cargo":{"descricao":"Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":5928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-verdejante-pe-2021-idib-agente-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Verdejante - Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1948160,"hashId":"bf7f359784b5a7daaa6a1e0882725d86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo em destaque \u00e9 classificado como preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7539069,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cBorboletas brancas, duas a duas...\u201d.","id":7539069,"corpo":"<p>\u201cBorboletas brancas, duas <strong><u>a<\/u><\/strong> duas...\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...e mesmo que a ouvisse, n\u00e3o a entenderia...\u201d ","id":7539070,"corpo":"<p>\u201c...e mesmo que <strong><u>a<\/u><\/strong> ouvisse, n\u00e3o a entenderia...\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAvisto crian\u00e7as que v\u00e3o para a escola\u201d.","id":7539071,"corpo":"<p>\u201cAvisto crian\u00e7as que v\u00e3o para <strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><u>a<\/u><\/strong> escola\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEu n\u00e3o a podia ouvir, da altura da janela...\u201d","id":7539072,"corpo":"<p>\u201cEu n\u00e3o <strong><u>a<\/u><\/strong> podia ouvir, da altura da janela...\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II Arte de ser feliz Houve um tempo em que a minha janela se abria para um chal\u00e9. Na ponta do chal\u00e9 brilhava um grande ovo de lou\u00e7a azul. Nesse ovo costumava pousar um pombo branco. Ora, nos dias l\u00edmpidos, quando o c\u00e9u ficava da mesma cor do ovo de lou\u00e7a, o pombo parecia pousado no ar. Eu era crian\u00e7a, achava essa ilus\u00e3o maravilhosa, e sentia-me completamente feliz. Houve um tempo em que a minha janela dava para um canal. No canal oscilava um barco. Um barco carregado de flores. Para onde iam aquelas flores? Quem as comprava? Em que jarra, em que sala, diante de quem brilhariam, na sua breve exist\u00eancia? E que m\u00e3os as tinham criado? E que pessoas iam sorrir de alegria ao receb\u00ea-las? Eu n\u00e3o era mais crian\u00e7a, por\u00e9m minha alma ficava completamente feliz. Houve um tempo em que a minha janela se abria para um terreiro, onde uma vasta mangueira alargava sua copa redonda. \u00c0 sombra da \u00e1rvore, numa esteira, passava quase todo o dia sentada uma mulher, cercada de crian\u00e7as. E contava hist\u00f3ria. Eu n\u00e3o a podia ouvir, da altura da janela; e mesmo que a ouvisse, n\u00e3o a entenderia, porque isso foi muito longe, num idioma dif\u00edcil. Mas as crian\u00e7as tinham tal express\u00e3o no rosto, e \u00e0s vezes faziam com as m\u00e3os arabescos t\u00e3o compreens\u00edveis, que eu participava do audit\u00f3rio, imaginava os assuntos e suas perip\u00e9cias - e me sentia completamente feliz. Houve um tempo em que a minha janela se abria sobre uma cidade que parecia feita de giz. Perto da janela havia um pequeno jardim quase seco. Era uma \u00e9poca de estiagem, de terra esfarelada, e o jardim parecia morto. Mas todas as manh\u00e3s vinha um pobre homem com um balde e, em sil\u00eancio, ia atirando com a m\u00e3o umas gotas de \u00e1gua sobre as plantas. N\u00e3o era uma rega: era uma esp\u00e9cie de aspers\u00e3o ritual, para que o jardim n\u00e3o morresse. E eu olhava para as plantas, para o homem, para as gotas de \u00e1gua que ca\u00edam de seus dedos magros, e meu cora\u00e7\u00e3o ficava completamente feliz. \u00c0s vezes abro a janela e encontro o jasmineiro em flor. Outras vezes encontro nuvens espessas. Avisto crian\u00e7as que v\u00e3o para a escola. Pardais que pulam pelo muro. Gatos que abrem e fecham os olhos, sonhando com pardais. Borboletas brancas, duas a duas, como refletidas no espelho do ar. Marimbondos: que sempre parecem personagens de Lope de Vega. \u00c0s vezes um galo canta. \u00c0s vezes, um avi\u00e3o passa. Tudo est\u00e1 certo, no seu lugar, cumprindo o seu destino. E eu me sinto completamente feliz. Mas, quando falo dessas pequenas felicidades certas, que est\u00e3o diante de cada janela, uns dizem que essas coisas n\u00e3o existem diante das minhas janelas, e outros, finalmente, que \u00e9 preciso aprender a olhar, para poder v\u00ea-las assim. MEIRELES, Cec\u00edlia. Seleta em prosa e verso. Rio de Janeiro, Editora Jos\u00e9 Olympio, 1975","id":481296,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Arte de ser feliz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Houve um tempo em que a minha janela se abria para um chal\u00e9. Na ponta do chal\u00e9 brilhava um grande ovo de lou\u00e7a azul. Nesse ovo costumava pousar um pombo branco. Ora, nos dias l\u00edmpidos, quando o c\u00e9u ficava da mesma cor do ovo de lou\u00e7a, o pombo parecia pousado no ar. Eu era crian\u00e7a, achava essa ilus\u00e3o maravilhosa, e sentia-me completamente feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Houve um tempo em que a minha janela dava para um canal. No canal oscilava um barco. Um barco carregado de flores. Para onde iam aquelas flores? Quem as comprava? Em que jarra, em que sala, diante de quem brilhariam, na sua breve exist\u00eancia? E que m\u00e3os as tinham criado? E que pessoas iam sorrir de alegria ao receb\u00ea-las? Eu n\u00e3o era mais crian\u00e7a, por\u00e9m minha alma ficava completamente feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Houve um tempo em que a minha janela se abria para um terreiro, onde uma vasta mangueira alargava sua copa redonda. \u00c0 sombra da \u00e1rvore, numa esteira, passava quase todo o dia sentada uma mulher, cercada de crian\u00e7as. E contava hist\u00f3ria. Eu n\u00e3o a podia ouvir, da altura da janela; e mesmo que a ouvisse, n\u00e3o a entenderia, porque isso foi muito longe, num idioma dif\u00edcil. Mas as crian\u00e7as tinham tal express\u00e3o no rosto, e \u00e0s vezes faziam com as m\u00e3os arabescos t\u00e3o compreens\u00edveis, que eu participava do audit\u00f3rio, imaginava os assuntos e suas perip\u00e9cias - e me sentia completamente feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Houve um tempo em que a minha janela se abria sobre uma cidade que parecia feita de giz. Perto da janela havia um pequeno jardim quase seco. Era uma \u00e9poca de estiagem, de terra esfarelada, e o jardim parecia morto. Mas todas as manh\u00e3s vinha um pobre homem com um balde e, em sil\u00eancio, ia atirando com a m\u00e3o umas gotas de \u00e1gua sobre as plantas. N\u00e3o era uma rega: era uma esp\u00e9cie de aspers\u00e3o ritual, para que o jardim n\u00e3o morresse. E eu olhava para as plantas, para o homem, para as gotas de \u00e1gua que ca\u00edam de seus dedos magros, e meu cora\u00e7\u00e3o ficava completamente feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c0s vezes abro a janela e encontro o jasmineiro em flor. Outras vezes encontro nuvens espessas. Avisto crian\u00e7as que v\u00e3o para a escola. Pardais que pulam pelo muro. Gatos que abrem e fecham os olhos, sonhando com pardais. Borboletas brancas, duas a duas, como refletidas no espelho do ar. Marimbondos: que sempre parecem personagens de Lope de Vega. \u00c0s vezes um galo canta. \u00c0s vezes, um avi\u00e3o passa. Tudo est\u00e1 certo, no seu lugar, cumprindo o seu destino. E eu me sinto completamente feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, quando falo dessas pequenas felicidades certas, que est\u00e3o diante de cada janela, uns dizem que essas coisas n\u00e3o existem diante das minhas janelas, e outros, finalmente, que \u00e9 preciso aprender a olhar, para poder v\u00ea-las assim. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>MEIRELES, Cec\u00edlia. <\/em><strong><em>Seleta em prosa e verso<\/em><\/strong><em>. Rio de Janeiro, Editora Jos\u00e9 Olympio, 1975<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":5928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo destacado no trecho \u201cHouve um tempo em que a minha janela dava para um canal.\u201d est\u00e1 conjugado no pret\u00e9rito imperfeito, no modo indicativo. Assinale a alternativa em que o verbo destacado est\u00e1 conjugado nesse mesmo tempo verbal, no modo indicativo.","provas":[{"id":63774,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-verdejante-pe-2021-idib-agente-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Verdejante - Agente Administrativo - 2021"},{"id":63775,"cargo":{"descricao":"Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":5928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Verdejante","sigla":"Prefeitura de Verdejante","id":4550,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-verdejante-pe-2021-idib-agente-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Verdejante - Agente de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1948161,"hashId":"912c22d1f95715db838b2c4d2a5dae05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo destacado no trecho \u201cHouve um tempo em que a minha janela <strong><u>dava<\/u><\/strong> para um canal.\u201d est\u00e1 conjugado no pret\u00e9rito imperfeito, no modo indicativo. Assinale a alternativa em que o verbo destacado est\u00e1 conjugado nesse mesmo tempo verbal, no modo indicativo.<\/p>","resposta":7539076,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u00c0s vezes abro a janela e encontro o jasmineiro em flor\u201d.","id":7539073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c0s vezes <strong><u>abro<\/u><\/strong> a janela e encontro o jasmineiro em flor\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...diante de quem brilhariam, na sua breve exist\u00eancia?\u201d","id":7539074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...diante de quem <strong><u>brilhariam<\/u><\/strong>, na sua breve exist\u00eancia?\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cTudo est\u00e1 certo, no seu lugar, cumprindo o seu destino\u201d.","id":7539075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTudo <strong><u>est\u00e1<\/u><\/strong> certo, no seu lugar, cumprindo o seu destino\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEra uma \u00e9poca de estiagem, de terra esfarelada\u201d.","id":7539076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>Era<\/u><\/strong> uma \u00e9poca de estiagem, de terra esfarelada\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II Arte de ser feliz Houve um tempo em que a minha janela se abria para um chal\u00e9. Na ponta do chal\u00e9 brilhava um grande ovo de lou\u00e7a azul. Nesse ovo costumava pousar um pombo branco. Ora, nos dias l\u00edmpidos, quando o c\u00e9u ficava da mesma cor do ovo de lou\u00e7a, o pombo parecia pousado no ar. Eu era crian\u00e7a, achava essa ilus\u00e3o maravilhosa, e sentia-me completamente feliz. Houve um tempo em que a minha janela dava para um canal. No canal oscilava um barco. Um barco carregado de flores. Para onde iam aquelas flores? Quem as comprava? Em que jarra, em que sala, diante de quem brilhariam, na sua breve exist\u00eancia? E que m\u00e3os as tinham criado? E que pessoas iam sorrir de alegria ao receb\u00ea-las? Eu n\u00e3o era mais crian\u00e7a, por\u00e9m minha alma ficava completamente feliz. Houve um tempo em que a minha janela se abria para um terreiro, onde uma vasta mangueira alargava sua copa redonda. \u00c0 sombra da \u00e1rvore, numa esteira, passava quase todo o dia sentada uma mulher, cercada de crian\u00e7as. E contava hist\u00f3ria. Eu n\u00e3o a podia ouvir, da altura da janela; e mesmo que a ouvisse, n\u00e3o a entenderia, porque isso foi muito longe, num idioma dif\u00edcil. Mas as crian\u00e7as tinham tal express\u00e3o no rosto, e \u00e0s vezes faziam com as m\u00e3os arabescos t\u00e3o compreens\u00edveis, que eu participava do audit\u00f3rio, imaginava os assuntos e suas perip\u00e9cias - e me sentia completamente feliz. Houve um tempo em que a minha janela se abria sobre uma cidade que parecia feita de giz. Perto da janela havia um pequeno jardim quase seco. Era uma \u00e9poca de estiagem, de terra esfarelada, e o jardim parecia morto. Mas todas as manh\u00e3s vinha um pobre homem com um balde e, em sil\u00eancio, ia atirando com a m\u00e3o umas gotas de \u00e1gua sobre as plantas. N\u00e3o era uma rega: era uma esp\u00e9cie de aspers\u00e3o ritual, para que o jardim n\u00e3o morresse. E eu olhava para as plantas, para o homem, para as gotas de \u00e1gua que ca\u00edam de seus dedos magros, e meu cora\u00e7\u00e3o ficava completamente feliz. \u00c0s vezes abro a janela e encontro o jasmineiro em flor. Outras vezes encontro nuvens espessas. Avisto crian\u00e7as que v\u00e3o para a escola. Pardais que pulam pelo muro. Gatos que abrem e fecham os olhos, sonhando com pardais. Borboletas brancas, duas a duas, como refletidas no espelho do ar. Marimbondos: que sempre parecem personagens de Lope de Vega. \u00c0s vezes um galo canta. \u00c0s vezes, um avi\u00e3o passa. Tudo est\u00e1 certo, no seu lugar, cumprindo o seu destino. E eu me sinto completamente feliz. Mas, quando falo dessas pequenas felicidades certas, que est\u00e3o diante de cada janela, uns dizem que essas coisas n\u00e3o existem diante das minhas janelas, e outros, finalmente, que \u00e9 preciso aprender a olhar, para poder v\u00ea-las assim. MEIRELES, Cec\u00edlia. Seleta em prosa e verso. Rio de Janeiro, Editora Jos\u00e9 Olympio, 1975","id":481296,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Arte de ser feliz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Houve um tempo em que a minha janela se abria para um chal\u00e9. Na ponta do chal\u00e9 brilhava um grande ovo de lou\u00e7a azul. Nesse ovo costumava pousar um pombo branco. Ora, nos dias l\u00edmpidos, quando o c\u00e9u ficava da mesma cor do ovo de lou\u00e7a, o pombo parecia pousado no ar. Eu era crian\u00e7a, achava essa ilus\u00e3o maravilhosa, e sentia-me completamente feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Houve um tempo em que a minha janela dava para um canal. No canal oscilava um barco. Um barco carregado de flores. Para onde iam aquelas flores? Quem as comprava? Em que jarra, em que sala, diante de quem brilhariam, na sua breve exist\u00eancia? E que m\u00e3os as tinham criado? E que pessoas iam sorrir de alegria ao receb\u00ea-las? Eu n\u00e3o era mais crian\u00e7a, por\u00e9m minha alma ficava completamente feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Houve um tempo em que a minha janela se abria para um terreiro, onde uma vasta mangueira alargava sua copa redonda. \u00c0 sombra da \u00e1rvore, numa esteira, passava quase todo o dia sentada uma mulher, cercada de crian\u00e7as. E contava hist\u00f3ria. Eu n\u00e3o a podia ouvir, da altura da janela; e mesmo que a ouvisse, n\u00e3o a entenderia, porque isso foi muito longe, num idioma dif\u00edcil. Mas as crian\u00e7as tinham tal express\u00e3o no rosto, e \u00e0s vezes faziam com as m\u00e3os arabescos t\u00e3o compreens\u00edveis, que eu participava do audit\u00f3rio, imaginava os assuntos e suas perip\u00e9cias - e me sentia completamente feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Houve um tempo em que a minha janela se abria sobre uma cidade que parecia feita de giz. Perto da janela havia um pequeno jardim quase seco. Era uma \u00e9poca de estiagem, de terra esfarelada, e o jardim parecia morto. Mas todas as manh\u00e3s vinha um pobre homem com um balde e, em sil\u00eancio, ia atirando com a m\u00e3o umas gotas de \u00e1gua sobre as plantas. N\u00e3o era uma rega: era uma esp\u00e9cie de aspers\u00e3o ritual, para que o jardim n\u00e3o morresse. E eu olhava para as plantas, para o homem, para as gotas de \u00e1gua que ca\u00edam de seus dedos magros, e meu cora\u00e7\u00e3o ficava completamente feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c0s vezes abro a janela e encontro o jasmineiro em flor. Outras vezes encontro nuvens espessas. Avisto crian\u00e7as que v\u00e3o para a escola. Pardais que pulam pelo muro. Gatos que abrem e fecham os olhos, sonhando com pardais. Borboletas brancas, duas a duas, como refletidas no espelho do ar. Marimbondos: que sempre parecem personagens de Lope de Vega. \u00c0s vezes um galo canta. \u00c0s vezes, um avi\u00e3o passa. Tudo est\u00e1 certo, no seu lugar, cumprindo o seu destino. E eu me sinto completamente feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, quando falo dessas pequenas felicidades certas, que est\u00e3o diante de cada janela, uns dizem que essas coisas n\u00e3o existem diante das minhas janelas, e outros, finalmente, que \u00e9 preciso aprender a olhar, para poder v\u00ea-las assim. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>MEIRELES, Cec\u00edlia. <\/em><strong><em>Seleta em prosa e verso<\/em><\/strong><em>. Rio de Janeiro, Editora Jos\u00e9 Olympio, 1975<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez iniciado o processo administrativo, o interessado n\u00e3o poder\u00e1 dele desistir.","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917280,"hashId":"13faddb1ee257ddab2dfdca75caba8b6","enunciado":"<p>Uma vez iniciado o processo administrativo, o interessado n\u00e3o poder\u00e1 dele desistir.<\/p>","resposta":7402568,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7402567,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7402568,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 41 a 45, relativos \u00e0s normas que regem os processos administrativos.","id":477362,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>45<\/strong>, relativos \u00e0s normas que regem os processos administrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1917280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado aos \u00f3rg\u00e3os e \u00e0s entidades p\u00fablicos o recebimento de pedidos de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o por contato telef\u00f4nico.","provas":[{"id":54913,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917594,"hashId":"64a8005d10c3e651d77c5c8d8c5d969e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos \u00f3rg\u00e3os e \u00e0s entidades p\u00fablicos o recebimento de pedidos de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o por contato telef\u00f4nico.<\/p>","resposta":7403762,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7403761,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7403762,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 46 a 50.","id":477405,"enunciado":"<p>A respeito do direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>46 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1917594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A livre associa\u00e7\u00e3o sindical \u00e9 assegurada aos servidores p\u00fablicos civis.","provas":[{"id":54913,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917671,"hashId":"78e78cc24f76f3185dda68263f33372a","enunciado":"<p>A livre associa\u00e7\u00e3o sindical \u00e9 assegurada aos servidores p\u00fablicos civis.<\/p>","resposta":7404020,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7404020,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7404021,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao regramento constitucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de 86 a 90.","id":477415,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao regramento constitucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1917671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O chamado contrato de gest\u00e3o autoriza a amplia\u00e7\u00e3o de autonomia de \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o mediante a fixa\u00e7\u00e3o de metas.","provas":[{"id":54913,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917674,"hashId":"566845bedb2376cbbbb68f765117a008","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O chamado contrato de gest\u00e3o autoriza a amplia\u00e7\u00e3o de autonomia de \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o mediante a fixa\u00e7\u00e3o de metas.<\/p>","resposta":7404029,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7404029,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7404030,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao regramento constitucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de 86 a 90.","id":477415,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao regramento constitucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1917674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR-10 prev\u00ea, no item 10.5.2 do item 10.5 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas Desenergizadas, que o estado de instala\u00e7\u00e3o desenergizada deve ser mantido at\u00e9 a autoriza\u00e7\u00e3o para reenergiza\u00e7\u00e3o, devendo ser reenergizada respeitando uma sequ\u00eancia de procedimentos. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem dos procedimentos para reenergiza\u00e7\u00e3o do sistema.1. Retirada das ferramentas, utens\u00edlios e equipamentos.2. Remo\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o.3. Retirada da zona controlada de todos os trabalhadores n\u00e3o envolvidos no processo de reenergiza\u00e7\u00e3o.4. Remo\u00e7\u00e3o do aterramento tempor\u00e1rio, da equipotencializa\u00e7\u00e3o e das prote\u00e7\u00f5es adicionais.5. Destravamento, se houver, e religa\u00e7\u00e3o dos dispositivos de seccionamento.","provas":[{"id":57177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1704132,"hashId":"c0c297b3ecc156642bb2b712d84b3b93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR-10 prev\u00ea, no item 10.5.2 do item 10.5 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas Desenergizadas, que o estado de instala\u00e7\u00e3o desenergizada deve ser mantido at\u00e9 a autoriza\u00e7\u00e3o para reenergiza\u00e7\u00e3o, devendo ser reenergizada respeitando uma sequ\u00eancia de procedimentos. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem dos procedimentos para reenergiza\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Retirada das ferramentas, utens\u00edlios e equipamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Remo\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Retirada da zona controlada de todos os trabalhadores n\u00e3o envolvidos no processo de reenergiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Remo\u00e7\u00e3o do aterramento tempor\u00e1rio, da equipotencializa\u00e7\u00e3o e das prote\u00e7\u00f5es adicionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Destravamento, se houver, e religa\u00e7\u00e3o dos dispositivos de seccionamento.<\/p>","resposta":6450130,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":6450126,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":6450127,"corpo":"<p>1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4.","id":6450128,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":6450129,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","id":6450130,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1704132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um diur\u00e9tico poupador de pot\u00e1ssio.","provas":[{"id":57369,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1740424,"hashId":"03718cf8e8b1807fe4ddb1f1deea8785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um diur\u00e9tico poupador de pot\u00e1ssio.<\/p>","resposta":6615828,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metolazona.","id":6615826,"corpo":"<p>Metolazona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clortalidona.","id":6615827,"corpo":"<p>Clortalidona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Triantereno.","id":6615828,"corpo":"<p>Triantereno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Torasemida.","id":6615829,"corpo":"<p>Torasemida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das linhas 07 e 30 (duas ocorr\u00eancias) do texto.","provas":[{"id":66700,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-procurador-do-estado-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 10:45:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2030989,"hashId":"210c8bdf98d65f1ad8b56a1c87955add","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das linhas 07 e 30 (duas ocorr\u00eancias) do texto.<\/p>","resposta":7913446,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auto-evidente \u2013 porta voz \u2013 riograndense","id":7913445,"corpo":"<p>auto-evidente \u2013 porta voz \u2013 riograndense<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoevidente \u2013 porta-voz \u2013 rio-grandense","id":7913446,"corpo":"<p>autoevidente \u2013 porta-voz \u2013 rio-grandense<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auto-evidente \u2013 porta-voz \u2013 riograndense","id":7913447,"corpo":"<p>auto-evidente \u2013 porta-voz \u2013 riograndense<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoevidente \u2013 porta voz \u2013 rio-grandense","id":7913448,"corpo":"<p>autoevidente \u2013 porta voz \u2013 rio-grandense<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auto-evidente \u2013 porta-voz \u2013 rio-grandense","id":7913449,"corpo":"<p>auto-evidente \u2013 porta-voz \u2013 rio-grandense<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 20, considere o texto abaixo. As marca\u00e7\u00f5es ao longo do texto est\u00e3o citadas nas quest\u00f5es.TEXTO 2Papel, caneta e tinteiro postos sobre a mesa de trabalho, era preciso escolher as palavras exatas, as mais inequ\u00edvocas. Ao se sentar para redigir uma carta a Washington Lu\u00eds naquele 10 de maio de 1929, Get\u00falio buscava sepultar todas as desconfian\u00e7as que o Pal\u00e1cio do Catete viesse a nutrir a seu respeito: \u201cPode Vossa Excel\u00eancia ficar tranquilo que o Partido Republicano do Rio Grande do Sul n\u00e3o lhe faltar\u00e1 com seu apoio no momento preciso\u201d, garantiu Get\u00falio, referindo-se ___ quest\u00e3o sucess\u00f3ria nacional. Por tr\u00e1s do compromisso, a inten\u00e7\u00e3o era .................. N\u00e3o convinha irritar o \u201cBarbado\u201d \u2014 apelido pelo qual o presidente da Rep\u00fablica vinha sendo chamado nas revistas humor\u00edsticas da \u00e9poca. A despeito da propalada eleg\u00e2ncia, Washington Lu\u00eds era um homem temperamental, dado a explos\u00f5es de esp\u00edrito quando contrariado. Numa charge hist\u00f3rica publicada pela revista O Malho, ele era visto de porrete na m\u00e3o, amea\u00e7ando os advers\u00e1rios. Na legenda, lia-se a frase historicamente atribu\u00edda ao presidente, a mesma que, dizia-se, ele n\u00e3o cansava de repetir sempre que enfrentava circunst\u00e2ncia adversa: \u201cComigo \u00e9 na madeira!\u201d Washington Lu\u00eds sempre negou ter cunhado semelhante m\u00e1xima. Jurava que o mesmo valia para outro axioma da pol\u00edtica nacional, igualmente creditado a ele: \u201cA quest\u00e3o social \u00e9 um caso de pol\u00edcia.\u201d Tamb\u00e9m nunca falara aquilo, garantia Washington Lu\u00eds. Tanto em um caso quanto no outro, tudo n\u00e3o passaria de uma \u201cdeforma\u00e7\u00e3o violenta da verdade\u201d, mentiras maldosas, fabricadas pela deslealdade dos oponentes. Era um indiv\u00edduo en\u00e9rgico, sempre cobrava posi\u00e7\u00f5es firmes dos subordinados e dos aliados, assumia. Quando pressionado por uma opini\u00e3o contr\u00e1ria, era acometido de um tique nervoso, um balan\u00e7ar involunt\u00e1rio de cabe\u00e7a, como se estivesse a espantar mosquitos invis\u00edveis da ponta do nariz. Tinha dificuldade em suportar o contradit\u00f3rio quando convencido de que estava com a raz\u00e3o. Mas n\u00e3o era um troglodita, um celerado que distribu\u00eda bordoadas aos opositores com porrete, assegurava.Seja como for, o melhor era n\u00e3o se arriscar a entrar na madeira, calculou o sempre previdente Get\u00falio Vargas. Desde o ru\u00eddo provocado pelos discursos desencontrados de Jo\u00e3o Neves e Flores da Cunha no fim do ano anterior, Get\u00falio se derramava em mesuras ao presidente da Rep\u00fablica. Antes do recesso parlamentar de 1928, orientara ___ bancada ga\u00facha a ir em bloco cumprimentar Washington Lu\u00eds no Catete, em visita oficial de cortesia. Na ocasi\u00e3o desse verdadeiro beija-m\u00e3o majest\u00e1tico em plena Rep\u00fablica, um constrangido Jo\u00e3o Neves serviu de ................. \u00e0 mensagem enviada por Get\u00falio em nome do povo .................: Sua Excel\u00eancia ficasse certo de que as a\u00e7\u00f5es do governo federal em benef\u00edcio do estado haviam \u201cligado indissoluvelmente\u201d o nome do presidente da Rep\u00fablica \u201cao progresso do Rio Grande do Sul\u201d.Get\u00falio, na verdade, refazia as contas. Faltavam-lhe ainda quase tr\u00eas anos de mandato \u00e0 frente do governo do Rio Grande. Pelo sim, pelo n\u00e3o, era mais prudente continuar mantendo rela\u00e7\u00f5es cordiais com o Catete. Persistia o temor de que as especula\u00e7\u00f5es sobre um rompimento com o governo federal \u2014 a partir de uma ainda hipot\u00e9tica candidatura alternativa ___ de J\u00falio Prestes \u2014 avinagrassem a parceria administrativa entre estado e governo central. Era tudo o que Get\u00falio n\u00e3o desejava.(Extra\u00eddo e adaptado de: Lira Neto, Get\u00falio: dos anos de forma\u00e7\u00e3o \u00e0 conquista do poder (1882-1930). 1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2012. p.299-300. 509 palavras)","id":490435,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 20, considere o texto abaixo. As marca\u00e7\u00f5es ao longo do texto est\u00e3o citadas nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Papel, caneta e tinteiro postos sobre a mesa de trabalho, era preciso escolher as palavras <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exatas, as mais inequ\u00edvocas. Ao se sentar para redigir uma carta a Washington Lu\u00eds naquele 10 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de maio de 1929, Get\u00falio buscava sepultar todas as desconfian\u00e7as que o Pal\u00e1cio do Catete <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>viesse a nutrir a seu respeito: \u201cPode Vossa Excel\u00eancia ficar tranquilo que o Partido Republicano <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do Rio Grande do Sul n\u00e3o lhe faltar\u00e1 com seu apoio no momento preciso\u201d, garantiu Get\u00falio, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>referindo-se ___ quest\u00e3o sucess\u00f3ria nacional.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Por tr\u00e1s do compromisso, a inten\u00e7\u00e3o era .................. N\u00e3o convinha irritar o \u201cBarbado\u201d \u2014 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apelido pelo qual o presidente da Rep\u00fablica vinha sendo chamado nas revistas humor\u00edsticas da <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9poca. A despeito da propalada eleg\u00e2ncia, Washington Lu\u00eds era um homem temperamental, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dado a explos\u00f5es de esp\u00edrito quando contrariado. Numa charge hist\u00f3rica publicada pela revista <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O Malho, ele era visto de porrete na m\u00e3o, amea\u00e7ando os advers\u00e1rios. Na legenda, lia-se a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frase historicamente atribu\u00edda ao presidente, a mesma que, dizia-se, ele n\u00e3o cansava de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> repetir sempre que enfrentava circunst\u00e2ncia adversa: \u201cComigo \u00e9 na madeira!\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Washington Lu\u00eds sempre negou ter cunhado semelhante m\u00e1xima. Jurava que o mesmo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>valia para outro axioma da pol\u00edtica nacional, igualmente creditado a ele: \u201cA quest\u00e3o social \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um caso de pol\u00edcia.\u201d Tamb\u00e9m nunca falara aquilo, garantia Washington Lu\u00eds. Tanto em um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caso quanto no outro, tudo n\u00e3o passaria de uma \u201cdeforma\u00e7\u00e3o violenta da verdade\u201d, mentiras <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maldosas, fabricadas pela deslealdade dos oponentes. Era um indiv\u00edduo en\u00e9rgico, sempre <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cobrava posi\u00e7\u00f5es firmes dos subordinados e dos aliados, assumia. Quando pressionado por <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma opini\u00e3o contr\u00e1ria, era acometido de um tique nervoso, um balan\u00e7ar involunt\u00e1rio de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cabe\u00e7a, como se estivesse a espantar mosquitos invis\u00edveis da ponta do nariz. Tinha dificuldade <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em suportar o contradit\u00f3rio quando convencido de que estava com a raz\u00e3o. Mas n\u00e3o era um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>troglodita, um celerado que distribu\u00eda bordoadas aos opositores com porrete, assegurava.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Seja como for, o melhor era n\u00e3o se arriscar a entrar na madeira, calculou o sempre <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>previdente Get\u00falio Vargas. Desde o ru\u00eddo provocado pelos discursos desencontrados de Jo\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Neves e Flores da Cunha no fim do ano anterior, Get\u00falio se derramava em mesuras ao <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>presidente da Rep\u00fablica. Antes do recesso parlamentar de 1928, orientara ___ bancada <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ga\u00facha a ir em bloco cumprimentar Washington Lu\u00eds no Catete, em visita oficial de cortesia. Na <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ocasi\u00e3o desse verdadeiro beija-m\u00e3o majest\u00e1tico em plena Rep\u00fablica, um constrangido Jo\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Neves serviu de ................. \u00e0 mensagem enviada por Get\u00falio em nome do povo .................: <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sua Excel\u00eancia ficasse certo de que as a\u00e7\u00f5es do governo federal em benef\u00edcio do estado <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>haviam \u201cligado indissoluvelmente\u201d o nome do presidente da Rep\u00fablica \u201cao progresso do Rio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Grande do Sul\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Get\u00falio, na verdade, refazia as contas. Faltavam-lhe ainda quase tr\u00eas anos de mandato \u00e0 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frente do governo do Rio Grande. Pelo sim, pelo n\u00e3o, era mais prudente continuar mantendo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rela\u00e7\u00f5es cordiais com o Catete. Persistia o temor de que as especula\u00e7\u00f5es sobre um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> rompimento com o governo federal \u2014 a partir de uma ainda hipot\u00e9tica candidatura alternativa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>___ de J\u00falio Prestes \u2014 avinagrassem a parceria administrativa entre estado e governo central. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Era tudo o que Get\u00falio n\u00e3o desejava.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Extra\u00eddo e adaptado de: Lira Neto, Get\u00falio: dos anos de forma\u00e7\u00e3o \u00e0 conquista do poder (1882-1930). 1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2012. p.299-300. 509 palavras)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa brasileira, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66700,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-procurador-do-estado-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 10:45:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2031121,"hashId":"ed55bd66160294ed4a35a44fb313e3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa brasileira, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7914020,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As autarquias possuem personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico e s\u00e3o criadas mediante decreto do Chefe do Poder Executivo da respectiva unidade federativa.","id":7914019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias possuem personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico e s\u00e3o criadas mediante decreto do Chefe do Poder Executivo da respectiva unidade federativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 justi\u00e7a comum julgar as causas em que \u00e9 parte sociedade de economia mista e os crimes praticados em seu detrimento.","id":7914020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 justi\u00e7a comum julgar as causas em que \u00e9 parte sociedade de economia mista e os crimes praticados em seu detrimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As sociedades de economia mista e as empresas p\u00fablicas devem promover licita\u00e7\u00f5es como requisito \u00e0 validade de seus contratos administrativos.","id":7914021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades de economia mista e as empresas p\u00fablicas devem promover licita\u00e7\u00f5es como requisito \u00e0 validade de seus contratos administrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma vez que exercem atividade administrativa descentralizada, os concession\u00e1rios de servi\u00e7o p\u00fablico e os delegados de of\u00edcio p\u00fablico comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o Indireta.","id":7914022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que exercem atividade administrativa descentralizada, os concession\u00e1rios de servi\u00e7o p\u00fablico e os delegados de of\u00edcio p\u00fablico comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o Indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A qualifica\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia executiva pode ser outorgada a autarquias e empresas p\u00fablicas, desde que apresentem plano de planejamento estrat\u00e9gico e firmem contrato de gest\u00e3o com a Administra\u00e7\u00e3o Direta.","id":7914023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualifica\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia executiva pode ser outorgada a autarquias e empresas p\u00fablicas, desde que apresentem plano de planejamento estrat\u00e9gico e firmem contrato de gest\u00e3o com a Administra\u00e7\u00e3o Direta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 06, 12, 13, 25 e 35.","provas":[{"id":66700,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2021-fundatec-procurador-do-estado-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 10:45:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2030909,"hashId":"81ba76ad93a34237bc450182e110fe72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 06, 12, 13, 25 e 35.<\/p>","resposta":7913102,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lhe \u2013 lhes \u2013 consideram-no \u2013 o \u2013 abandonemo-lo","id":7913102,"corpo":"<p>lhe \u2013 lhes \u2013 consideram-no \u2013 o \u2013 abandonemo-lo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lhe \u2013 os \u2013 consideram-lo \u2013 o \u2013 abandonemo-no ","id":7913103,"corpo":"<p>lhe \u2013 os \u2013 consideram-lo \u2013 o \u2013 abandonemo-no <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o \u2013 os \u2013 consideram-lo \u2013 lhe \u2013 abandonemo-no ","id":7913104,"corpo":"<p> o \u2013 os \u2013 consideram-lo \u2013 lhe \u2013 abandonemo-no <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u2013 lhes \u2013 consideram-lo \u2013 lhe \u2013 abandonemo-no","id":7913105,"corpo":"<p>o \u2013 lhes \u2013 consideram-lo \u2013 lhe \u2013 abandonemo-no<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lhe \u2013 lhes \u2013 consideram-no \u2013 lhe \u2013 abandonemo-lo ","id":7913106,"corpo":"<p>lhe \u2013 lhes \u2013 consideram-no \u2013 lhe \u2013 abandonemo-lo <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10, considere o texto abaixo.TEXTO 1Aquele que se dedica \u00e0 cr\u00edtica das a\u00e7\u00f5es humanas jamais se sente t\u00e3o embara\u00e7ado como quando procura harmonizar sob uma mesma luz todos os atos dos homens, pois \u00e9 comum que se contradigam, a tal ponto que n\u00e3o parecem provir do mesmo indiv\u00edduo. Dizem que o Papa Bonif\u00e1cio VII assumiu o papado como uma raposa, conduziu-se como um le\u00e3o e morreu como um c\u00e3o. E Nero, verdadeira imagem da crueldade, tendo de assinar a senten\u00e7a de um criminoso, observou: \u2014 Prouvera a Deus que eu n\u00e3o soubesse escrever! \u2014 tanto ____ apertava o cora\u00e7\u00e3o conden\u00e1-lo \u00e0 morte.H\u00e1 tantos exemplos semelhantes que estranho ver por vezes gente de bom senso obstinando-se em dar de algu\u00e9m uma id\u00e9ia bem assentada e l\u00f3gica. Adotam um princ\u00edpio geral e de acordo com este ordenam e interpretam suas a\u00e7\u00f5es, dissimulando-as e deformando-as, se necess\u00e1rio, para que caibam no molde. O imperador Augusto escapou-____; deparamo-nos nele com uma tal diversidade de a\u00e7\u00f5es e atitudes no decurso de sua exist\u00eancia, que os mais ousados ju\u00edzes, renunciando a julg\u00e1-las em conjunto, ________ personagem indefinido. Acredito que a const\u00e2ncia seja a qualidade mais dif\u00edcil de se encontrar nos homens. Quem os julga de acordo com cada um de seus atos, est\u00e1 mais apto a dizer a verdade a seu respeito.Se algu\u00e9m tra\u00e7asse leis de conduta a orientar inflexivelmente seu regime de vida, ver\u00edamos brilhar nos atos e atitudes dessa pessoa excepcional uma harmonia e em seus costumes uma ordem evidentes, como se v\u00ea em Cat\u00e3o, o Jovem: quem nele toca uma tecla, toca todas, pois h\u00e1 nele a harmonia dos sons bem afinados, que nunca se entrechocam. N\u00e3o seguimos, n\u00f3s outros, t\u00e3o s\u00e1bio exemplo, e cada uma de nossas a\u00e7\u00f5es decorre de um ju\u00edzo espec\u00edfico. Nossa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o singular que n\u00e3o raro o pr\u00f3prio v\u00edcio nos impele a fazer o bem. Da\u00ed que n\u00e3o se deve tirar de um ato corajoso a conclus\u00e3o de que um valente o praticou. Valente ser\u00e1 quem o for sempre, em todas as ocasi\u00f5es. Se for um h\u00e1bito e n\u00e3o um gesto imprevisto, a virtude ____ far\u00e1 mostrar sempre a mesma resolu\u00e7\u00e3o; suportar\u00e1 esse homem, com igual atitude, tanto a leve enfermidade em seu leito quanto o grave ferimento no campo de batalha.N\u00e3o h\u00e1 maior valentia do que a de Alexandre, o Grande, e no entanto ela nem sempre o acompanha. Por incompar\u00e1vel que seja, tem suas falhas, perturba-se \u00e0 mais insignificante suspeita de conjuras, o que o leva a temores infundados e a rea\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia e crueldade absurdas, incompreens\u00edveis diante de sua habitual aprecia\u00e7\u00e3o dos fatos. Eis por que, para reconhecer a virtude de um homem, \u00e9 preciso seguir suas pegadas, penetrar sua vida; e se n\u00e3o deparamos com a const\u00e2ncia alicer\u00e7ando seus atos, \u201ccom um plano de vida bem ponderado e previsto\u201d (C\u00edcero), se sua marcha se modifica segundo as circunst\u00e2ncias, __________.Somos todos constitu\u00eddos de peda\u00e7os e pe\u00e7as juntados de maneira casual e diversa, e cada pe\u00e7a funciona independentemente das demais. Da\u00ed ser t\u00e3o grande a diferen\u00e7a entre n\u00f3s e n\u00f3s mesmos quanto entre n\u00f3s e outrem: \u201cCrede-me, n\u00e3o \u00e9 coisa f\u00e1cil conduzir-se como um s\u00f3 homem\u201d (S\u00eaneca). Se assim \u00e9, n\u00e3o deve um esp\u00edrito refletido julgar-nos meramente por nossos atos exteriores; cumpre-lhe sondar nossas consci\u00eancias, determinar os m\u00f3veis a que obedecemos em cada circunst\u00e2ncia. \u00c9 tarefa elevada e dif\u00edcil, e desejaria por isso mesmo que menor n\u00famero de pessoas se dedicassem a ela.(Extra\u00eddo e adaptado de: Montaigne, \u201cDa incoer\u00eancia de nossas a\u00e7\u00f5es\u201d. In: Ensaios, Michel de Montaigne, tradu\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio Milliet, 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural, 1980, pp. 159-162. 565 palavras.)","id":490431,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10, considere o texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aquele que se dedica \u00e0 cr\u00edtica das a\u00e7\u00f5es humanas jamais se sente t\u00e3o embara\u00e7ado como <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando procura harmonizar sob uma mesma luz todos os atos dos homens, pois \u00e9 comum <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se contradigam, a tal ponto que n\u00e3o parecem provir do mesmo indiv\u00edduo. Dizem que o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Papa Bonif\u00e1cio VII assumiu o papado como uma raposa, conduziu-se como um le\u00e3o e morreu <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como um c\u00e3o. E Nero, verdadeira imagem da crueldade, tendo de assinar a senten\u00e7a de um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>criminoso, observou: \u2014 Prouvera a Deus que eu n\u00e3o soubesse escrever! \u2014 tanto ____ <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apertava o cora\u00e7\u00e3o conden\u00e1-lo \u00e0 morte.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>H\u00e1 tantos exemplos semelhantes que estranho ver por vezes gente de bom senso <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>obstinando-se em dar de algu\u00e9m uma id\u00e9ia bem assentada e l\u00f3gica. Adotam um princ\u00edpio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>geral e de acordo com este ordenam e interpretam suas a\u00e7\u00f5es, dissimulando-as e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deformando-as, se necess\u00e1rio, para que caibam no molde. O imperador Augusto escapou-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>____; deparamo-nos nele com uma tal diversidade de a\u00e7\u00f5es e atitudes no decurso de sua <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exist\u00eancia, que os mais ousados ju\u00edzes, renunciando a julg\u00e1-las em conjunto, ________ <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>personagem indefinido. Acredito que a const\u00e2ncia seja a qualidade mais dif\u00edcil de se encontrar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos homens. Quem os julga de acordo com cada um de seus atos, est\u00e1 mais apto a dizer a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade a seu respeito.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Se algu\u00e9m tra\u00e7asse leis de conduta a orientar inflexivelmente seu regime de vida, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ver\u00edamos brilhar nos atos e atitudes dessa pessoa excepcional uma harmonia e em seus <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>costumes uma ordem evidentes, como se v\u00ea em Cat\u00e3o, o Jovem: quem nele toca uma tecla, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>toca todas, pois h\u00e1 nele a harmonia dos sons bem afinados, que nunca se entrechocam. N\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seguimos, n\u00f3s outros, t\u00e3o s\u00e1bio exemplo, e cada uma de nossas a\u00e7\u00f5es decorre de um ju\u00edzo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> espec\u00edfico. Nossa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o singular que n\u00e3o raro o pr\u00f3prio v\u00edcio nos impele a fazer o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bem. Da\u00ed que n\u00e3o se deve tirar de um ato corajoso a conclus\u00e3o de que um valente o praticou. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Valente ser\u00e1 quem o for sempre, em todas as ocasi\u00f5es. Se for um h\u00e1bito e n\u00e3o um gesto <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>imprevisto, a virtude ____ far\u00e1 mostrar sempre a mesma resolu\u00e7\u00e3o; suportar\u00e1 esse homem, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com igual atitude, tanto a leve enfermidade em seu leito quanto o grave ferimento no campo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de batalha.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o h\u00e1 maior valentia do que a de Alexandre, o Grande, e no entanto ela nem sempre <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o acompanha. Por incompar\u00e1vel que seja, tem suas falhas, perturba-se \u00e0 mais insignificante <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suspeita de conjuras, o que o leva a temores infundados e a rea\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia e crueldade <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>absurdas, incompreens\u00edveis diante de sua habitual aprecia\u00e7\u00e3o dos fatos. Eis por que, para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reconhecer a virtude de um homem, \u00e9 preciso seguir suas pegadas, penetrar sua vida; e se <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o deparamos com a const\u00e2ncia alicer\u00e7ando seus atos, \u201ccom um plano de vida bem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ponderado e previsto\u201d (C\u00edcero), se sua marcha se modifica segundo as circunst\u00e2ncias, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>__________.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Somos todos constitu\u00eddos de peda\u00e7os e pe\u00e7as juntados de maneira casual e diversa, e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cada pe\u00e7a funciona independentemente das demais. Da\u00ed ser t\u00e3o grande a diferen\u00e7a entre n\u00f3s <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e n\u00f3s mesmos quanto entre n\u00f3s e outrem: \u201cCrede-me, n\u00e3o \u00e9 coisa f\u00e1cil conduzir-se como um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> s\u00f3 homem\u201d (S\u00eaneca). Se assim \u00e9, n\u00e3o deve um esp\u00edrito refletido julgar-nos meramente por <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossos atos exteriores; cumpre-lhe sondar nossas consci\u00eancias, determinar os m\u00f3veis a que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>obedecemos em cada circunst\u00e2ncia. \u00c9 tarefa elevada e dif\u00edcil, e desejaria por isso mesmo que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menor n\u00famero de pessoas se dedicassem a ela.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Extra\u00eddo e adaptado de: Montaigne, \u201cDa incoer\u00eancia de nossas a\u00e7\u00f5es\u201d. In: Ensaios, Michel de Montaigne, tradu\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio Milliet, 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural, 1980, pp. 159-162. 565 palavras.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":24307}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sensores utilizados no sensoriamento podem ser classificados quanto \u00e0 sua fonte de energia como \u201cativos\u201d ou \u201cpassivos\u201d. Referente esse assunto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":24307},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1958615,"hashId":"250d06375cd45805ec5d10ece2ed9283","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sensores utilizados no sensoriamento podem ser classificados quanto \u00e0 sua fonte de energia como \u201cativos\u201d ou \u201cpassivos\u201d. Referente esse assunto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7585819,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os radares s\u00e3o considerados passivos, pois s\u00e3o capazes de emitir energia eletromagn\u00e9tica ao alvo.","id":7585818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os radares s\u00e3o considerados passivos, pois s\u00e3o capazes de emitir energia eletromagn\u00e9tica ao alvo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sensores passivos dependem de uma fonte de energia externa de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica, como a radia\u00e7\u00e3o solar.","id":7585819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sensores passivos dependem de uma fonte de energia externa de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica, como a radia\u00e7\u00e3o solar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sensores ativos dependem da emiss\u00e3o de uma fonte de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica externa, como a radia\u00e7\u00e3o solar.","id":7585820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sensores ativos dependem da emiss\u00e3o de uma fonte de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica externa, como a radia\u00e7\u00e3o solar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os radares s\u00e3o exemplos de sensores passivos, pois dependem de uma fonte de energia externa.","id":7585821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os radares s\u00e3o exemplos de sensores passivos, pois dependem de uma fonte de energia externa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os radares s\u00e3o exemplos de sensores ativos, pois dependem de uma fonte externa de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica.","id":7585822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os radares s\u00e3o exemplos de sensores ativos, pois dependem de uma fonte externa de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sensoriamento remoto","oab":false,"nome":"Sensoriamento remoto","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402680,"slug":"engenharia-florestal-sensoriamento-remoto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":24307}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sensores remotos s\u00e3o dispositivos capazes de detectar a energia eletromagn\u00e9tica proveniente dos objetos que comp\u00f5em a superf\u00edcie terrestre, transform\u00e1-la em sinal el\u00e9trico e registr\u00e1-la. Sobre esses sensores, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":64013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":24307},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1958618,"hashId":"2df3fede8ccd093521242b4419a3839b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sensores remotos s\u00e3o dispositivos capazes de detectar a energia eletromagn\u00e9tica proveniente dos objetos que comp\u00f5em a superf\u00edcie terrestre, transform\u00e1-la em sinal el\u00e9trico e registr\u00e1-la. Sobre esses sensores, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":7585836,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sistemas imageadores n\u00e3o fornecem imagens da \u00e1rea observada.","id":7585833,"corpo":"<p>os sistemas imageadores n\u00e3o fornecem imagens da \u00e1rea observada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sistemas n\u00e3o imageadores fornecem imagens de alta resolu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea observada.","id":7585834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sistemas n\u00e3o imageadores fornecem imagens de alta resolu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea observada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sistemas imageadores fornecem resultados na forma de d\u00edgitos ou gr\u00e1ficos com elevada precis\u00e3o, capazes de serem transformados em imagens de alta resolu\u00e7\u00e3o.","id":7585835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sistemas imageadores fornecem resultados na forma de d\u00edgitos ou gr\u00e1ficos com elevada precis\u00e3o, capazes de serem transformados em imagens de alta resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os resultados apresentados pelos sistemas n\u00e3o imageadores s\u00e3o na forma de d\u00edgitos ou gr\u00e1ficos da \u00e1rea observada.","id":7585836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os resultados apresentados pelos sistemas n\u00e3o imageadores s\u00e3o na forma de d\u00edgitos ou gr\u00e1ficos da \u00e1rea observada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os resultados apresentados pelos sistemas imageadores s\u00e3o na forma de d\u00edgitos ou gr\u00e1ficos da \u00e1rea observada.","id":7585837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os resultados apresentados pelos sistemas imageadores s\u00e3o na forma de d\u00edgitos ou gr\u00e1ficos da \u00e1rea observada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sensoriamento remoto","oab":false,"nome":"Sensoriamento remoto","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402680,"slug":"engenharia-florestal-sensoriamento-remoto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Rond\u00f4nia","sigla":"CRMV RO","id":4866,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos atributos de um sistema de classifica\u00e7\u00e3o de materiais, h\u00e1 tamb\u00e9m os princ\u00edpios que o regem. S\u00e3o eles: cataloga\u00e7\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o; identifica\u00e7\u00e3o; normaliza\u00e7\u00e3o; e intercambialidade. ","provas":[{"id":64477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Rond\u00f4nia","sigla":"CRMV RO","id":4866,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ro-ro-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RO - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976706,"hashId":"7dc66dd205b3f1b6546ba5457b264d11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos atributos de um sistema de classifica\u00e7\u00e3o de materiais, h\u00e1 tamb\u00e9m os princ\u00edpios que o regem. S\u00e3o eles: cataloga\u00e7\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o; identifica\u00e7\u00e3o; normaliza\u00e7\u00e3o; e intercambialidade. <\/p>","resposta":7669591,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7669590,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7669591,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens de 88 a 93. ","id":484339,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens de <strong>88<\/strong> a <strong>93<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"},{"nome_clean":"Tipos de Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Tipos de Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427649,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427665,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-tipos-de-classificacao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.651\/2012, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Vereda. (2) Manguezal. (3) Apicum. (4) Restinga. (_) \u00c1reas de solos hipersalinos situadas nas regi\u00f5es entremar\u00e9s superiores, inundadas apenas pelas mar\u00e9s de siz\u00edgias, que apresentam salinidade superior a 150 partes por 1.000, desprovidas de vegeta\u00e7\u00e3o vascular. (_) Ecossistema litor\u00e2neo que ocorre em terrenos baixos, sujeitos \u00e0 a\u00e7\u00e3o das mar\u00e9s, formado por vasas lodosas recentes ou arenosas, as quais se associa, predominantemente, a vegeta\u00e7\u00e3o natural conhecida como mangue, com influ\u00eancia fluviomarinha, t\u00edpica de solos limosos de regi\u00f5es estuarinas e com dispers\u00e3o descont\u00ednua ao longo da costa brasileira, entre os Estados do Amap\u00e1 e de Santa Catarina. (_) Dep\u00f3sito arenoso paralelo \u00e0 linha da costa, de forma geralmente alongada, produzido por processos de sedimenta\u00e7\u00e3o, onde se encontram diferentes comunidades que recebem influ\u00eancia marinha, com cobertura vegetal em mosaico, encontrada em praias, cord\u00f5es arenosos, dunas e depress\u00f5es, apresentando, de acordo com o est\u00e1gio sucessional, estrato herb\u00e1ceo, arbustivo e arb\u00f3reo \u2013 este \u00faltimo, mais interiorizado. (_) Fitofisionomia de savana, encontrada em solos hidrom\u00f3rficos, usualmente com a palmeira arb\u00f3rea Mauritia flexuosa \u2013 buriti emergente, sem formar dossel, em meio a agrupamentos de esp\u00e9cies arbustivo-herb\u00e1ceas.","provas":[{"id":63005,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1928039,"hashId":"68026e2313e0f447525efc9649140526","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 12.651\/2012, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Vereda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Manguezal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Apicum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Restinga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) \u00c1reas de solos hipersalinos situadas nas regi\u00f5es entremar\u00e9s superiores, inundadas apenas pelas mar\u00e9s de siz\u00edgias, que apresentam salinidade superior a 150 partes por 1.000, desprovidas de vegeta\u00e7\u00e3o vascular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Ecossistema litor\u00e2neo que ocorre em terrenos baixos, sujeitos \u00e0 a\u00e7\u00e3o das mar\u00e9s, formado por vasas lodosas recentes ou arenosas, as quais se associa, predominantemente, a vegeta\u00e7\u00e3o natural conhecida como mangue, com influ\u00eancia fluviomarinha, t\u00edpica de solos limosos de regi\u00f5es estuarinas e com dispers\u00e3o descont\u00ednua ao longo da costa brasileira, entre os Estados do Amap\u00e1 e de Santa Catarina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Dep\u00f3sito arenoso paralelo \u00e0 linha da costa, de forma geralmente alongada, produzido por processos de sedimenta\u00e7\u00e3o, onde se encontram diferentes comunidades que recebem influ\u00eancia marinha, com cobertura vegetal em mosaico, encontrada em praias, cord\u00f5es arenosos, dunas e depress\u00f5es, apresentando, de acordo com o est\u00e1gio sucessional, estrato herb\u00e1ceo, arbustivo e arb\u00f3reo \u2013 este \u00faltimo, mais interiorizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Fitofisionomia de savana, encontrada em solos hidrom\u00f3rficos, usualmente com a palmeira arb\u00f3rea Mauritia flexuosa \u2013 buriti emergente, sem formar dossel, em meio a agrupamentos de esp\u00e9cies arbustivo-herb\u00e1ceas.<\/p>","resposta":7448320,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 - 2 - 4 - 1.","id":7448320,"corpo":"<p>3 - 2 - 4 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 - 3 - 1 - 2.","id":7448321,"corpo":"<p>4 - 3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 - 4.","id":7448322,"corpo":"<p>1 - 2 - 3 - 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 - 2 - 1 - 3.","id":7448323,"corpo":"<p>4 - 2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 3 - 1.","id":7448324,"corpo":"<p>2 - 4 - 3 - 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Jur\u00eddico - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":11706}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme os dados apresentados no texto, de modo geral, as mulheres est\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0s rela\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de trabalho do que os homens.","provas":[{"id":61656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Jur\u00eddico - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":11706},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-tecnico-juridico-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - T\u00e9cnico Jur\u00eddico - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1881459,"hashId":"33445846395190ce38c3d072b8e36b70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os dados apresentados no texto, de modo geral, as mulheres est\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0s rela\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de trabalho do que os homens.<\/p>","resposta":7245808,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7245807,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7245808,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1_____Reconhecer o status de mulheres brancas e homens__negros como oscilante nos possibilita enxergar as__especificidades desses grupos e romper com a invisibilidade da4_realidade das mulheres negras. Por exemplo, ainda \u00e9 muito__comum a gente ouvir a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cmulheres ganham__30% a menos do que homens brancos no Brasil\u201d, quando a7_discuss\u00e3o \u00e9 desigualdade salarial. Essa afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1__incorreta? Logicamente n\u00e3o; mas do ponto de vista \u00e9tico, sim.__Explico: mulheres brancas ganham 30% a menos do que10 homens brancos no Brasil. Homens negros ganham menos do__que mulheres brancas, e mulheres negras ganham menos do que__todos. Segundo pesquisa desenvolvida pelo Minist\u00e9rio do13 Trabalho e Previd\u00eancia Social em parceria com o Instituto de__Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada (IPEA), 39,6% das mulheres__negras est\u00e3o inseridas em rela\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de trabalho,16_seguidas pelos homens negros (31,6%), por mulheres brancas__(26,9%) e por homens brancos (20,6%). Ainda segundo a__pesquisa, mulheres negras representam o maior contingente de19 pessoas desempregadas e no trabalho dom\u00e9stico. Quando__muitas vezes \u00e9 apresentada a import\u00e2ncia de se pensarem__pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres, comumente se ouve que as22_pol\u00edticas devem ser para todos. Mas quem s\u00e3o esse \u201ctodos\u201d, ou__quantos cabem nesse \u201ctodos\u201d?Djamila Ribeiro. O que \u00e9 lugar de fala? Belo Horizonte:Letramento; Justificando, 2017 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as ideias, os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens a seguir.","id":473536,"enunciado":"<p><sup>1<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Reconhecer o <em>status <\/em>de mulheres brancas e homens<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>negros como oscilante nos possibilita enxergar as<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>especificidades desses grupos e romper com a invisibilidade da<\/p><p><sup>4<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>realidade das mulheres negras. Por exemplo, ainda \u00e9 muito<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>comum a gente ouvir a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cmulheres ganham<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>30% a menos do que homens brancos no Brasil\u201d, quando a<\/p><p><sup>7<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>discuss\u00e3o \u00e9 desigualdade salarial. Essa afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>incorreta? Logicamente n\u00e3o; mas do ponto de vista \u00e9tico, sim.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Explico: mulheres brancas ganham 30% a menos do que<\/p><p><sup>10 <\/sup>homens brancos no Brasil. Homens negros ganham menos do<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>que mulheres brancas, e mulheres negras ganham menos do que<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>todos. Segundo pesquisa desenvolvida pelo Minist\u00e9rio do<\/p><p><sup>13 <\/sup>Trabalho e Previd\u00eancia Social em parceria com o Instituto de<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada (IPEA), 39,6% das mulheres<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>negras est\u00e3o inseridas em rela\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de trabalho,<\/p><p><sup>16<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/sup>seguidas pelos homens negros (31,6%), por mulheres brancas<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>(26,9%) e por homens brancos (20,6%). Ainda segundo a<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>pesquisa, mulheres negras representam o maior contingente de<\/p><p><sup>19 <\/sup>pessoas desempregadas e no trabalho dom\u00e9stico. Quando<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>muitas vezes \u00e9 apresentada a import\u00e2ncia de se pensarem<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres, comumente se ouve que as<\/p><p><sup>22<\/sup><sup style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/sup>pol\u00edticas devem ser para todos. Mas quem s\u00e3o esse \u201ctodos\u201d, ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>quantos cabem nesse \u201ctodos\u201d?<\/p><p style=\"text-align: right;\">Djamila Ribeiro. <strong>O que \u00e9 lugar de fala?<\/strong> Belo Horizonte:<\/p><p style=\"text-align: right;\">Letramento; Justificando, 2017 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Considerando as ideias, os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1881459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo\u2010se que o estudante tenha percebido que, utilizando uma jarra cil\u00edndrica completamente cheia, seja poss\u00edvel encher sua pr\u00f3pria garrafa 4 vezes e que a jarra e a garrafa possuam a mesma altura m\u00e1xima de \u00e1gua, \u00e9 correto afirmar que o raio da jarra deve ser 4 vezes o valor do raio da garrafa. ","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917259,"hashId":"c6cabe95811e70d5f98978f3a47eebd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo\u2010se que o estudante tenha percebido que, utilizando uma jarra cil\u00edndrica completamente cheia, seja poss\u00edvel encher sua pr\u00f3pria garrafa 4 vezes e que a jarra e a garrafa possuam a mesma altura m\u00e1xima de \u00e1gua, \u00e9 correto afirmar que o raio da jarra deve ser 4 vezes o valor do raio da garrafa. <\/p>","resposta":7402493,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7402492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7402493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um estudante utiliza uma garrafa cil\u00edndrica para beber \u00e1gua durante suas aulas. A garrafa possui 6 cm de di\u00e2metro e permite uma altura m\u00e1xima de 20 cm de \u00e1gua. Toda a \u00e1gua que sai da garrafa \u00e9 bebida pelo estudante e somente quando a garrafa est\u00e1 completamente vazia ele volta a ench\u00ea\u2010la, sempre colocando \u00e1gua at\u00e9 atingir a altura m\u00e1xima. Considere\u2010se, ainda, que 1 g de massa de \u00e1gua ocupa o volume de 1 cm3. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 32 a 35.","id":477358,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um estudante utiliza uma garrafa cil\u00edndrica para beber \u00e1gua durante suas aulas. A garrafa possui 6 cm de di\u00e2metro e permite uma altura m\u00e1xima de 20 cm de \u00e1gua. Toda a \u00e1gua que sai da garrafa \u00e9 bebida pelo estudante e somente quando a garrafa est\u00e1 completamente vazia ele volta a ench\u00ea\u2010la, sempre colocando \u00e1gua at\u00e9 atingir a altura m\u00e1xima. Considere\u2010se, ainda, que 1 g de massa de \u00e1gua ocupa o volume de 1 cm<sup>3<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>32 <\/strong>a <strong>35<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Cartilha de Orienta\u00e7\u00f5es sobre Controle Interno do Tribunal de Contas do Estado de Minas Gerais (TCE-MG), assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( ) O ambiente de controle \u00e9 a unidade administrativa legalmente criada como respons\u00e1vel pela dire\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos, orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do Sistema de Controle Interno.( ) Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de Controle Interno Municipal, cada \u00f3rg\u00e3o ou entidade dever\u00e1 definir a forma de funcionamento do Sistema de Controle Interno e a unidade administrativa respons\u00e1vel pelas atividades de controle interno.( ) Os controles internos servem para auxiliar o gestor no cumprimento de sua miss\u00e3o, tendo em vista a necessidade de conhecimento daquilo que ocorre no munic\u00edpio.( ) As atividades inerentes ao controle interno dever\u00e3o ser exercidas nos n\u00edveis hier\u00e1rquicos dos Poderes Executivo e Legislativo, bem como nas entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, por servidores, ocupantes de cargos p\u00fablicos do quadro permanente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":67927,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2105380,"hashId":"f0ee85d8dadb3c92bd5c7e1a1ea2986d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Cartilha de Orienta\u00e7\u00f5es sobre Controle Interno do Tribunal de Contas do Estado de Minas Gerais (TCE-MG), assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ambiente de controle \u00e9 a unidade administrativa legalmente criada como respons\u00e1vel pela dire\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos, orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do Sistema de Controle Interno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de Controle Interno Municipal, cada \u00f3rg\u00e3o ou entidade dever\u00e1 definir a forma de funcionamento do Sistema de Controle Interno e a unidade administrativa respons\u00e1vel pelas atividades de controle interno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os controles internos servem para auxiliar o gestor no cumprimento de sua miss\u00e3o, tendo em vista a necessidade de conhecimento daquilo que ocorre no munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As atividades inerentes ao controle interno dever\u00e3o ser exercidas nos n\u00edveis hier\u00e1rquicos dos Poderes Executivo e Legislativo, bem como nas entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, por servidores, ocupantes de cargos p\u00fablicos do quadro permanente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8233702,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":8233699,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F F","id":8233700,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":8233701,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V V","id":8233702,"corpo":"<p>F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","pai":395452,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395068,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-mg"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado de Minas Gerais - TCE MG","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado de Minas Gerais - TCE MG","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395452,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-de-minas-gerais-tce-mg"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396296,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-contas-estaduais-tce-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 1787, na Conven\u00e7\u00e3o da Filad\u00e9lfia, foi aprovada a Constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Julgue as seguintes afirmativas:I. O Poder Executivo ficaria a cargo do presidente eleito por um per\u00edodo de quatro anos e respons\u00e1vel por organizar e regular o com\u00e9rcio, manter um ex\u00e9rcito permanente e administrar as terras p\u00fablicas.II. O Poder Judici\u00e1rio seria desempenhado pela Suprema Corte, que ficaria respons\u00e1vel pela interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o das leis. III. O Poder Legislativo, encarregado de elaborar as leis, seria exercido pelos membros da C\u00e2mara dos Representantes e do Senado, que representavam a popula\u00e7\u00e3o de cada um dos estados. Esses parlamentares eram eleitos por meio do voto popular, no entanto, nem todos os estadunidenses tinham o direito de votar. S\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":56205,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2021-agirh-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1685242,"hashId":"689e79ef3aaf7bd89a04d41396338203","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 1787, na Conven\u00e7\u00e3o da Filad\u00e9lfia, foi aprovada a Constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Julgue as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Poder Executivo ficaria a cargo do presidente eleito por um per\u00edodo de quatro anos e respons\u00e1vel por organizar e regular o com\u00e9rcio, manter um ex\u00e9rcito permanente e administrar as terras p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Poder Judici\u00e1rio seria desempenhado pela Suprema Corte, que ficaria respons\u00e1vel pela interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o das leis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Poder Legislativo, encarregado de elaborar as leis, seria exercido pelos membros da C\u00e2mara dos Representantes e do Senado, que representavam a popula\u00e7\u00e3o de cada um dos estados. Esses parlamentares eram eleitos por meio do voto popular, no entanto, nem todos os estadunidenses tinham o direito de votar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6365676,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6365673,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6365674,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6365675,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas afirmativas.","id":6365676,"corpo":"<p>todas afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Independ\u00eancia das Treze Col\u00f4nias (EUA)","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Independ\u00eancia das Treze Col\u00f4nias (EUA)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416709,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-independencia-das-treze-colonias-eua"}],"slug":"historia\/1685242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um membro do MPSC esteja respondendo a processo disciplinar, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual, e que, posteriormente, o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP) receba reclama\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m contra esse membro e acerca do mesmo fato objeto de apura\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o CNMP poder\u00e1 conhecer da reclama\u00e7\u00e3o, bem como avocar o processo disciplinar que estiver em curso contra o membro do MPSC.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083697,"hashId":"91beac1a9c9fbe79c72e6a346c6d0d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um membro do MPSC esteja respondendo a processo disciplinar, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual, e que, posteriormente, o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP) receba reclama\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m contra esse membro e acerca do mesmo fato objeto de apura\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o CNMP poder\u00e1 conhecer da reclama\u00e7\u00e3o, bem como avocar o processo disciplinar que estiver em curso contra o membro do MPSC.<\/p>","resposta":8144565,"anulada":false,"rotulo":197,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8144565,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8144566,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":496583,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 197 a 200"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","pai":395446,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-sc"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - MPU","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - MPU","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395415,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-da-uniao-mpu"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395446,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-santa-catarina-mpe-sc"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CNMP","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CNMP","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396530,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-ministerio-publico-cnmp"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es\/Recomenda\u00e7\u00f5es - CNMP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es\/Recomenda\u00e7\u00f5es - CNMP","pai":396530,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396531,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-recomendacoes-cnmp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento do divert\u00edculo de Zenker, como t\u00e9cnica ou tempo cir\u00fargico, n\u00e3o est\u00e1 indicada,","provas":[{"id":65538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-toracica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2010590,"hashId":"6aae51ef1ce26d930776f3e6fd8f4ebd","enunciado":"<p>No tratamento do <em><u>divert\u00edculo de Zenker<\/u><\/em>, como t\u00e9cnica ou tempo cir\u00fargico, <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> est\u00e1 indicada,<\/p>","resposta":7823779,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miotomia do m\u00fasculo cricofar\u00edngeo.","id":7823778,"corpo":"<p>Miotomia do m\u00fasculo cricofar\u00edngeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miotomia do esf\u00edncter esofagiano superior.","id":7823779,"corpo":"<p>Miotomia do esf\u00edncter esofagiano superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diverticulopexia.","id":7823780,"corpo":"<p>Diverticulopexia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diverticulectomia.","id":7823781,"corpo":"<p>Diverticulectomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diverticulotomia trans-oral.","id":7823782,"corpo":"<p>Diverticulotomia trans-oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de toracotomia de urg\u00eancia, no paciente de trauma tor\u00e1cico que apresente","provas":[{"id":65538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-toracica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2010594,"hashId":"7d05b959e4d0f24b2826abcca590fba8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>N\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de <em><u>toracotomia de urg\u00eancia<\/u><\/em>, no paciente de trauma tor\u00e1cico que apresente<\/p>","resposta":7823801,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamponamento card\u00edaco.","id":7823798,"corpo":"<p>tamponamento card\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemot\u00f3rax com drenagem inicial maior que 1500mL.","id":7823799,"corpo":"<p>hemot\u00f3rax com drenagem inicial maior que 1500mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fuga de ar maci\u00e7a sem expans\u00e3o pulmonar p\u00f3s drenagem tubular.","id":7823800,"corpo":"<p>fuga de ar maci\u00e7a sem expans\u00e3o pulmonar p\u00f3s drenagem tubular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00f3rax inst\u00e1vel com contus\u00e3o pulmonar.","id":7823801,"corpo":"<p>t\u00f3rax inst\u00e1vel com contus\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"drenagem persistente de mais de 250mL de sangue, por hora, durante 4 horas ou mais.","id":7823802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">drenagem persistente de mais de 250mL de sangue, por hora, durante 4 horas ou mais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o educacional se torna uma grande aliada na busca cont\u00ednua pela melhoria e aperfei\u00e7oamento dos processos de organiza\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o tanto das escolas como das secretarias de educa\u00e7\u00e3o, por se tratar de um processo permanente de investiga\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, decis\u00e3o, a\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":66119,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2017440,"hashId":"17118a300b0663cdf607e32bbe6c0869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A avalia\u00e7\u00e3o educacional se torna uma grande aliada na busca cont\u00ednua pela melhoria e aperfei\u00e7oamento dos processos de organiza\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o tanto das escolas como das secretarias de educa\u00e7\u00e3o, por se tratar de um processo permanente de investiga\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, decis\u00e3o, a\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/strong><\/p>","resposta":7855127,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o juntamente com os objetivos, conte\u00fados e estrat\u00e9gias de ensino, forma um conjunto indissoci\u00e1vel de instrumentos para a promo\u00e7\u00e3o das aprendizagens. ","id":7855124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o juntamente com os objetivos, conte\u00fados e estrat\u00e9gias de ensino, forma um conjunto indissoci\u00e1vel de instrumentos para a promo\u00e7\u00e3o das aprendizagens. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve ser vista como um ponto de partida, de apoio, um elemento a mais para repensar e planejar a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e a gest\u00e3o educacional, ancorada em objetos e expectativas que buscam ajust\u00e1-las \u00e0 aprendizagem dos estudantes. ","id":7855125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve ser vista como um ponto de partida, de apoio, um elemento a mais para repensar e planejar a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e a gest\u00e3o educacional, ancorada em objetos e expectativas que buscam ajust\u00e1-las \u00e0 aprendizagem dos estudantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel conceber uma perspectiva de avalia\u00e7\u00e3o cuja viv\u00eancia seja marcada pela inclus\u00e3o, pelo di\u00e1logo, pela media\u00e7\u00e3o, partindo do pressuposto que todos os estudantes s\u00e3o capazes de aprender e de que todas as a\u00e7\u00f5es educativas e estrat\u00e9gias de ensino podem e devem ser planejadas a partir das variadas possibilidades de aprender dos estudantes. ","id":7855126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel conceber uma perspectiva de avalia\u00e7\u00e3o cuja viv\u00eancia seja marcada pela inclus\u00e3o, pelo di\u00e1logo, pela media\u00e7\u00e3o, partindo do pressuposto que todos os estudantes s\u00e3o capazes de aprender e de que todas as a\u00e7\u00f5es educativas e estrat\u00e9gias de ensino podem e devem ser planejadas a partir das variadas possibilidades de aprender dos estudantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perspectiva tradicional de avalia\u00e7\u00e3o, pautada no resultado e n\u00e3o no processo, alinha-se com a proposta de uma escola mais democr\u00e1tica, inclusiva, que tem na equidade um princ\u00edpio fundante. ","id":7855127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva tradicional de avalia\u00e7\u00e3o, pautada no resultado e n\u00e3o no processo, alinha-se com a proposta de uma escola mais democr\u00e1tica, inclusiva, que tem na equidade um princ\u00edpio fundante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de concord\u00e2ncia nominal, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":61926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":62306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"},{"id":62296,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-mecanico-de-maquinas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas - 2021"},{"id":62207,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Fiscal de Obras e Posturas - 2021"},{"id":62209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":62206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890592,"hashId":"4629102596d79bf83fb731a78cdabf88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de concord\u00e2ncia nominal, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7283008,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concord\u00e2ncia pode ser de g\u00eanero (masculino e feminino) e de n\u00famero (singular e plural).","id":7283006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia pode ser de g\u00eanero (masculino e feminino) e de n\u00famero (singular e plural).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O adjetivo concorda em g\u00eanero e n\u00famero quando se refere a um \u00fanico substantivo.","id":7283007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjetivo concorda em g\u00eanero e n\u00famero quando se refere a um \u00fanico substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o adjetivo se refere a v\u00e1rios substantivos, a concord\u00e2ncia nunca pode variar.","id":7283008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o adjetivo se refere a v\u00e1rios substantivos, a concord\u00e2ncia nunca pode variar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o adjetivo vem antes dos substantivos, pode concordar com o mais pr\u00f3ximo.","id":7283009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o adjetivo vem antes dos substantivos, pode concordar com o mais pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1890592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre coes\u00e3o textual, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":61926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":62306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"},{"id":62296,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-mecanico-de-maquinas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas - 2021"},{"id":62207,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Fiscal de Obras e Posturas - 2021"},{"id":62209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":62206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890595,"hashId":"d8b2a724e5e15b43fa970dcc66f4e004","enunciado":"<p>Sobre coes\u00e3o textual, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7283021,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chamamos recursos de coes\u00e3o, aqueles da L\u00edngua Portuguesa, que ajudam a fazer liga\u00e7\u00f5es entre as ideias expressas em um texto. Isso acontece porque o texto \u00e9 como um tecido em que se juntam fios para dar uma unidade de sentido \u00e0 mensagem transmitida e, por consequ\u00eancia, tornar mais f\u00e1cil seu entendimento.","id":7283018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chamamos recursos de coes\u00e3o, aqueles da L\u00edngua Portuguesa, que ajudam a fazer liga\u00e7\u00f5es entre as ideias expressas em um texto. Isso acontece porque o texto \u00e9 como um tecido em que se juntam fios para dar uma unidade de sentido \u00e0 mensagem transmitida e, por consequ\u00eancia, tornar mais f\u00e1cil seu entendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coes\u00e3o textual \u00e9 a conex\u00e3o lingu\u00edstica que possibilita a \u201camarra\u00e7\u00e3o\u201d de palavras, express\u00f5es e ideias. Dessa forma, h\u00e1 elementos textuais que podem estabelecer uma coes\u00e3o referencial e outros que estabelecem uma coes\u00e3o sequencial no interior de um texto.","id":7283019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o textual \u00e9 a conex\u00e3o lingu\u00edstica que possibilita a \u201camarra\u00e7\u00e3o\u201d de palavras, express\u00f5es e ideias. Dessa forma, h\u00e1 elementos textuais que podem estabelecer uma coes\u00e3o referencial e outros que estabelecem uma coes\u00e3o sequencial no interior de um texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A coes\u00e3o sequencial constitui-se de recurso que possibilita a progress\u00e3o textual por meio de marcadores verbais e conectivos, a exemplo das conjun\u00e7\u00f5es, que colaboram para a progress\u00e3o tem\u00e1tica do texto.","id":7283020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o sequencial constitui-se de recurso que possibilita a progress\u00e3o textual por meio de marcadores verbais e conectivos, a exemplo das conjun\u00e7\u00f5es, que colaboram para a progress\u00e3o tem\u00e1tica do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coes\u00e3o referencial ocorre quando determinado elemento textual n\u00e3o faz refer\u00eancia a outro, n\u00e3o o retomando.","id":7283021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o referencial ocorre quando determinado elemento textual n\u00e3o faz refer\u00eancia a outro, n\u00e3o o retomando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1890595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme expresso no art. 30, qualquer obra licenciada pela Prefeitura, mesmo sem car\u00e1ter de edifica\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 vistoriada para efeito de \u201cvisto de conclus\u00e3o\u201d. O \u201cvisto de conclus\u00e3o\u201d ser\u00e1 requerido:","provas":[{"id":62207,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Fiscal de Obras e Posturas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1934679,"hashId":"2e6cb3e7e8345e13f72ee8223c753adf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme expresso no art. 30, qualquer obra licenciada pela Prefeitura, mesmo sem car\u00e1ter de edifica\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 vistoriada para efeito de \u201cvisto de conclus\u00e3o\u201d. O \u201cvisto de conclus\u00e3o\u201d ser\u00e1 requerido:<\/p>","resposta":7478396,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo construtor respons\u00e1vel, ap\u00f3s terminada a obra.","id":7478396,"corpo":"<p>Pelo construtor respons\u00e1vel, ap\u00f3s terminada a obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo construtor respons\u00e1vel, imediatamente ao in\u00edcio da obra.","id":7478397,"corpo":"<p>Pelo construtor respons\u00e1vel, imediatamente ao in\u00edcio da obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela prefeitura, ap\u00f3s terminada a obra.","id":7478398,"corpo":"<p>Pela prefeitura, ap\u00f3s terminada a obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela prefeitura, imediatamente ao in\u00edcio da obra.","id":7478399,"corpo":"<p>Pela prefeitura, imediatamente ao in\u00edcio da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9-RO, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.","id":479661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9-RO, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395557,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430084,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-francisco-do-guapore-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mau\u00e1","sigla":"","id":1771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica nos seguintes voc\u00e1bulos:I. P\u00f4neiII. Pleb\u00e9iaConforme prop\u00f5e o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":58281,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mau\u00e1","sigla":"","id":1771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maua-sp-2021-indec-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-ate-o-momento-a-banca-nao-disponibilizou-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"INDEC - Prefeitura de Mau\u00e1 - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1762542,"hashId":"49c7c06bd2077321245c28d762fdf7c2","enunciado":"<p>Observe a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica nos seguintes voc\u00e1bulos:<\/p><p><br><\/p><p>I. P\u00f4nei<\/p><p>II. Pleb\u00e9ia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme prop\u00f5e o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6715483,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o voc\u00e1bulo no item I est\u00e1 com acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica correta.","id":6715483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o voc\u00e1bulo no item I est\u00e1 com acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o voc\u00e1bulo no item II est\u00e1 com acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica correta.","id":6715484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o voc\u00e1bulo no item II est\u00e1 com acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos nos itens I e II est\u00e3o com acentua\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas corretas.","id":6715485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos nos itens I e II est\u00e3o com acentua\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos nos itens I e II est\u00e3o com acentua\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas incorretas.","id":6715486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos nos itens I e II est\u00e3o com acentua\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O referido Plano defende a extin\u00e7\u00e3o do regime semiaberto como etapa do sistema progressivo de cumprimento da pena.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783515,"hashId":"a455366f3ed29b80ed3fbe20fbcb2275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O referido Plano defende a extin\u00e7\u00e3o do regime semiaberto como etapa do sistema progressivo de cumprimento da pena.<\/p>","resposta":6810059,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810059,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810060,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do Plano Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria 2020-2023, julgue os itens a seguir.","id":463574,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do Plano Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria 2020-2023, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","oab":true,"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405177,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-penitenciario-nacional-depen"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a autoriza\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de acompanhante, devidamente cadastrado junto ao estabelecimento prisional, durante o trabalho de parto, o parto e o p\u00f3s-parto imediato.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783522,"hashId":"f4fba3450789a1cba3f770e16489d592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoriza\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de acompanhante, devidamente cadastrado junto ao estabelecimento prisional, durante o trabalho de parto, o parto e o p\u00f3s-parto imediato.<\/p>","resposta":6810079,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810079,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810080,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 meta prevista na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Mulheres em Situa\u00e7\u00e3o de Priva\u00e7\u00e3o de Liberdade e Egressas do Sistema Prisional","id":463576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 meta prevista na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Mulheres em Situa\u00e7\u00e3o de Priva\u00e7\u00e3o de Liberdade e Egressas do Sistema Prisional<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","oab":true,"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405177,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-penitenciario-nacional-depen"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando da inclus\u00e3o de preso do sistema penitenci\u00e1rio estadual em estabelecimento penal federal, \u00e9 de responsabilidade do setor de assist\u00eancia social do estabelecimento prisional do estado de origem comunicar \u00e0 fam\u00edlia do preso, ou a pessoa por ele indicada, a nova localiza\u00e7\u00e3o em que ele se encontra.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783539,"hashId":"59aa237590e2d94eaa0da7631b5f4148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando da inclus\u00e3o de preso do sistema penitenci\u00e1rio estadual em estabelecimento penal federal, \u00e9 de responsabilidade do setor de assist\u00eancia social do estabelecimento prisional do estado de origem comunicar \u00e0 fam\u00edlia do preso, ou a pessoa por ele indicada, a nova localiza\u00e7\u00e3o em que ele se encontra.<\/p>","resposta":6810135,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810134,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810135,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do Regulamento Penitenci\u00e1rio Federal, nos termos do Decreto n.\u00ba 6.049\/2007, julgue os itens a seguir.","id":463579,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do Regulamento Penitenci\u00e1rio Federal, nos termos do Decreto n.\u00ba 6.049\/2007, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106  a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto 6.049\/2007 - Aprova o Regulamento Penitenci\u00e1rio Federal","oab":true,"nome":"Decreto 6.049\/2007 - Aprova o Regulamento Penitenci\u00e1rio Federal","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400009,"slug":"legislacao-federal-decreto-6-049-2007-aprova-o-regulamento-penitenciario-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Maria, servidora civil, tenha atuado em atividade de intelig\u00eancia de seguran\u00e7a p\u00fablica em uma opera\u00e7\u00e3o conjunta com a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em decorr\u00eancia de coopera\u00e7\u00e3o federativa e, nessa ocasi\u00e3o, tenha sofrido um acidente de que tenha resultado invalidez incapacitante para o trabalho. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Maria faz jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o especificada em lei, al\u00e9m de outros direitos e vantagens previstos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, e, caso ela venha a falecer, o mesmo valor ser\u00e1 destinado aos seus dependentes.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783548,"hashId":"288bdaa1a564a64bd91c613e2d111da4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que Maria, servidora civil, tenha atuado em atividade de intelig\u00eancia de seguran\u00e7a p\u00fablica em uma opera\u00e7\u00e3o conjunta com a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em decorr\u00eancia de coopera\u00e7\u00e3o federativa e, nessa ocasi\u00e3o, tenha sofrido um acidente de que tenha resultado invalidez incapacitante para o trabalho. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Maria faz jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o especificada em lei, al\u00e9m de outros direitos e vantagens previstos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, e, caso ela venha a falecer, o mesmo valor ser\u00e1 destinado aos seus dependentes.<\/p>","resposta":6810158,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810158,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810159,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s carreiras da \u00e1rea penitenci\u00e1ria federal e da seguran\u00e7a p\u00fablica, nos termos das Leis n.\u00ba 10.693\/2003, n.\u00ba 11.907\/2009, n.\u00ba 11.473\/2007 e n.\u00ba 13.327\/2016, julgue os itens que se seguem.","id":463580,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s carreiras da \u00e1rea penitenci\u00e1ria federal e da seguran\u00e7a p\u00fablica, nos termos das Leis n.\u00ba 10.693\/2003, n.\u00ba 11.907\/2009, n.\u00ba 11.473\/2007 e n.\u00ba 13.327\/2016, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.907\/2009 - Disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria das Carreiras de Oficial de Chancelaria e de Assistente de Chancelaria, de que trata o art. 2o da Lei no 11.440, de 29 de dezembro de 2006, da Carreira de Tecnologia Militar, d","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.907\/2009 - Disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria das Carreiras de Oficial de Chancelaria e de Assistente de Chancelaria, de que trata o art. 2o da Lei no 11.440, de 29 de dezembro de 2006, da Carreira de Tecnologia Militar, d","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399644,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-907-2009-dispoe-sobre-a-reestruturacao-da-composicao-remuneratoria-das-carreiras-de-oficial-de-chancelaria-e-de-assistente-de-chancelaria-de-que-trata-o-art-2o-da-lei-no-11-440-de-29-de-dezembro-de-2006-da-carreira-de-tecnologia-militar-d"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interna\u00e7\u00e3o preso fora da penitenci\u00e1ria federal para tratar a sa\u00fade depende de autoriza\u00e7\u00e3o do juiz competente.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783554,"hashId":"dd0cfc76e6e930c1f23283326d8d8af1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o preso fora da penitenci\u00e1ria federal para tratar a sa\u00fade depende de autoriza\u00e7\u00e3o do juiz competente.<\/p>","resposta":6810180,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810179,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810180,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Manual de Assist\u00eancias do Sistema Penitenci\u00e1rio Federal, nos termos da Portaria DISPF\/DEPEN n.\u00ba 11\/2015, julgue os itens seguintes.","id":463582,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao <strong>Manual de Assist\u00eancias do Sistema Penitenci\u00e1rio Federal,<\/strong> nos termos da Portaria DISPF\/DEPEN n.\u00ba 11\/2015, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","oab":true,"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405177,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-penitenciario-nacional-depen"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es relativas a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica que tenha sido solicitada por empresa ou institui\u00e7\u00e3o devem-se limitar ao estritamente necess\u00e1rio ao contratante.","provas":[{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1783749,"hashId":"47bf576e0362286597ca9fe56170dd34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es relativas a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica que tenha sido solicitada por empresa ou institui\u00e7\u00e3o devem-se limitar ao estritamente necess\u00e1rio ao contratante.<\/p>","resposta":6810794,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810794,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810795,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, aos documentos produzidos pelo psic\u00f3logo e ao c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.","id":463616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, aos documentos produzidos pelo psic\u00f3logo e ao c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de paciente hospitalizado em estado grave apresentando respostas emocionais intensas associadas \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, compete ao psic\u00f3logo se afastar do tratamento e solicitar que o atendimento seja feito por um psiquiatra.","provas":[{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1783783,"hashId":"d08f781d6a48dd8b28c0e217d6f7bd3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de paciente hospitalizado em estado grave apresentando respostas emocionais intensas associadas \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, compete ao psic\u00f3logo se afastar do tratamento e solicitar que o atendimento seja feito por um psiquiatra.<\/p>","resposta":6810911,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810910,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810911,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o processo de adoecimento e a interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em equipes hospitalares, julgue os itens subsequentes.","id":463624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o processo de adoecimento e a interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em equipes hospitalares, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regra diz que o louco \u00e9 pun\u00edvel mesmo quando incapaz. Essa \u00e9 uma premissa da qual decorrem as normas, a \u00e9tica e a processual\u00edstica.","provas":[{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1783811,"hashId":"7f1709fe9ab3993620199c733f7439ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra diz que o louco \u00e9 pun\u00edvel mesmo quando incapaz. Essa \u00e9 uma premissa da qual decorrem as normas, a \u00e9tica e a processual\u00edstica.<\/p>","resposta":6810976,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810975,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810976,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pessoa com transtornos mentais em conflito com a lei, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Portaria GM\/MS n.\u00ba 4.279\/2010.","id":463634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 pessoa com transtornos mentais em conflito com a lei, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Portaria GM\/MS n.\u00ba 4.279\/2010.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Louco Infrator","oab":false,"nome":"Louco Infrator","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417516,"slug":"psicologia-louco-infrator"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Recursos Humanos - Folha de Pagamento","id":23283}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adicional noturno teve origem na constitui\u00e7\u00e3o de 1937 que estabelecia que \u201co trabalho \u00e0 noite, a n\u00e3o ser nos casos em que \u00e9 efetuado periodicamente por turnos, ser\u00e1 retribu\u00eddo com remunera\u00e7\u00e3o superior \u00e0 do diurno\u201d. Atualmente, o adicional noturno encontra-se regulamentado no Art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Conforme descrito na CLT, o adicional noturno \u00e9 realizado no hor\u00e1rio de trabalho:","provas":[{"id":59416,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Recursos Humanos - Folha de Pagamento","id":23283},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Recursos Humanos - Folha de Pagamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1791654,"hashId":"f1f58f443a7bd9dd3d7af3367a42e23c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O adicional noturno teve origem na constitui\u00e7\u00e3o de 1937 que estabelecia que \u201co trabalho \u00e0 noite, a n\u00e3o ser nos casos em que \u00e9 efetuado periodicamente por turnos, ser\u00e1 retribu\u00eddo com remunera\u00e7\u00e3o superior \u00e0 do diurno\u201d. Atualmente, o adicional noturno encontra-se regulamentado no Art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Conforme descrito na CLT, o adicional noturno \u00e9 realizado no hor\u00e1rio de trabalho:<\/p>","resposta":6846242,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das 23 horas at\u00e9 \u00e0s 06 horas da manh\u00e3","id":6846239,"corpo":"<p>das 23 horas at\u00e9 \u00e0s 06 horas da manh\u00e3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conforme descrito em cada conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho de acordo com cada categoria","id":6846240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conforme descrito em cada conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho de acordo com cada categoria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das 00:00 horas at\u00e9 \u00e0s 05 horas da manh\u00e3","id":6846241,"corpo":"<p>das 00:00 horas at\u00e9 \u00e0s 05 horas da manh\u00e3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das 22 horas \u00e0s 05 horas da manh\u00e3","id":6846242,"corpo":"<p>das 22 horas \u00e0s 05 horas da manh\u00e3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Do Trabalho Noturno","oab":true,"nome":"Do Trabalho Noturno","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406781,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-noturno"},{"nome_clean":"Trabalho Noturno","oab":true,"nome":"Trabalho Noturno","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406789,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-trabalho-noturno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais","id":23256}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar uma medi\u00e7\u00e3o, um eletricista dividiu um determinado valor N por 0,00625. Isso \u00e9 equivalente a multiplicar N por:","provas":[{"id":59356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais","id":23256},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Auxiliar de Projetos Navais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1794799,"hashId":"f4f4f94dba3386e9f9ff22480e3e6b27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma medi\u00e7\u00e3o, um eletricista dividiu um determinado valor N por 0,00625. Isso \u00e9 equivalente a multiplicar N por:<\/p>","resposta":6860868,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32","id":6860866,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"64","id":6860867,"corpo":"<p>64<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"160","id":6860868,"corpo":"<p>160<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180","id":6860869,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar","id":23055}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as estruturas que formam o espa\u00e7o biol\u00f3gico.","provas":[{"id":65288,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar","id":23055},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-cirurgiao-dentista-area-odontologia-hospitalar-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998540,"hashId":"42365301a9a7ffc558b008b0fc201392","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as estruturas que formam o <em><u>espa\u00e7o biol\u00f3gico<\/u><\/em>.<\/p>","resposta":7769066,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ligamento periodontal, osso alveolar e cemento radicular.","id":7769064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligamento periodontal, osso alveolar e cemento radicular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sulco gengival, epit\u00e9lio juncional e inser\u00e7\u00e3o conjuntiva.","id":7769065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulco gengival, epit\u00e9lio juncional e inser\u00e7\u00e3o conjuntiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epit\u00e9lio juncional e inser\u00e7\u00e3o conjuntiva.","id":7769066,"corpo":"<p>Epit\u00e9lio juncional e inser\u00e7\u00e3o conjuntiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulco gengival e margem gengival livre.","id":7769067,"corpo":"<p>Sulco gengival e margem gengival livre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fibras circulares e fibras transeptais.","id":7769068,"corpo":"<p>Fibras circulares e fibras transeptais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia do Periodonto","oab":false,"nome":"Anatomia do Periodonto","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399337,"slug":"odontologia-anatomia-do-periodonto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estruturas que comp\u00f5em o periodonto de sustenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2001145,"hashId":"4753def9c2b9cf5f2d4380323c8ac711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estruturas que comp\u00f5em o periodonto de sustenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o<\/p>","resposta":7780902,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gengiva, ligamento periodontal e cemento.","id":7780900,"corpo":"<p>gengiva, ligamento periodontal e cemento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mucosa alveolar, osso alveolar e ligamento periodontal.","id":7780901,"corpo":"<p>mucosa alveolar, osso alveolar e ligamento periodontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ligamento periodontal, osso alveolar e cemento.","id":7780902,"corpo":"<p>ligamento periodontal, osso alveolar e cemento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cemento, dentina e esmalte.","id":7780903,"corpo":"<p>cemento, dentina e esmalte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"osso alveolar, ligamento periodontal e gengiva.","id":7780904,"corpo":"<p>osso alveolar, ligamento periodontal e gengiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia do Periodonto","oab":false,"nome":"Anatomia do Periodonto","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399337,"slug":"odontologia-anatomia-do-periodonto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}