{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3516,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o do paradigma da inclus\u00e3o implica a qualifica\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o dos professores, para que possam desenvolver a sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica atendendo \u00e0 diversidade das necessidades apresentadas por seus alunos. As afirmativas a seguir indicam habilidades e compet\u00eancias que os educadores devem dominar para a inclus\u00e3o de alunos com necessidades educacionais especiais, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":67703,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-pedagogo-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 22:13:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2063414,"hashId":"0dfd668dd7b759fde43cd34ff2624368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o do paradigma da inclus\u00e3o implica a qualifica\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o dos professores, para que possam desenvolver a sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica atendendo \u00e0 diversidade das necessidades apresentadas por seus alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas a seguir indicam habilidades e compet\u00eancias que os educadores devem dominar para a inclus\u00e3o de alunos com necessidades educacionais especiais, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":8056385,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recorrer \u00e0 ajuda da tecnologia.","id":8056382,"corpo":"<p>Recorrer \u00e0 ajuda da tecnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar as necessidades educativas.","id":8056383,"corpo":"<p>Avaliar as necessidades educativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhar em conjunto com especialistas.","id":8056384,"corpo":"<p>Trabalhar em conjunto com especialistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar conhecimentos t\u00e9cnicos e terap\u00eauticos.","id":8056385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar conhecimentos t\u00e9cnicos e terap\u00eauticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implementar a\u00e7\u00f5es que levem em conta a diversidade dos alunos.","id":8056386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar a\u00e7\u00f5es que levem em conta a diversidade dos alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo do texto CG5A1-I, seria gramaticalmente correto substituir a forma verbal \u201cperguntei\u201d, em \u201cperguntei ao doutor Murilo Carvalho\u201d, por interroguei, desde que o segmento \u201cao doutor\u201d fosse substitu\u00eddo por","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172104,"hashId":"8a1c4c4211663ca9d32ac343e76521c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro par\u00e1grafo do texto CG5A1-I, seria gramaticalmente correto substituir a forma verbal \u201cperguntei\u201d, em \u201cperguntei ao doutor Murilo Carvalho\u201d, por <strong>interroguei<\/strong>, desde que o segmento \u201cao doutor\u201d fosse substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":8519317,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do doutor.","id":8519315,"corpo":"<p>do doutor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo doutor.","id":8519316,"corpo":"<p>pelo doutor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o doutor.","id":8519317,"corpo":"<p>o doutor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contra o doutor.","id":8519318,"corpo":"<p>contra o doutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para o doutor.","id":8519319,"corpo":"<p>para o doutor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG5A1-I E de repente aquela dor intoler\u00e1vel no olho esquerdo, este lacrimejando, e o mundo se tornando turvo. E torto: pois fechando um olho, o outro automaticamente se entrefecha. Quatro vezes no decorrer de menos de um ano um objeto estranho entrou no meu olho esquerdo: duas vezes ciscos, uma vez um gr\u00e3o de areia, outra um c\u00edlio. Das quatro vezes tive que procurar um oftalmologista de plant\u00e3o. Da \u00faltima vez, perguntei ao doutor Murilo Carvalho, cirurgi\u00e3o dos Oculistas Associados, e tamb\u00e9m um artista em potencial que realiza sua voca\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de cuidar por assim dizer de nossa vis\u00e3o de mundo: \u2014 Por que sempre o olho esquerdo? \u00c9 simples coincid\u00eancia? Ele respondeu n\u00e3o; que, por mais normal que seja uma vista, um dos olhos v\u00ea mais que o outro e por isso \u00e9 mais sens\u00edvel. Chamou-o de \u201colho diretor\u201d. E, por ser mais sens\u00edvel, disse ele, prende o corpo estranho, n\u00e3o o expulsa. Quer dizer que o melhor olho \u00e9 aquele que mais sofre. \u00c9 a um s\u00f3 tempo mais poderoso e mais fr\u00e1gil, atrai problemas que, longe de serem imagin\u00e1rios, n\u00e3o poderiam ser mais reais que a dor insuport\u00e1vel de um cisco ferindo e arranhando uma das partes mais delicadas do corpo. Fiquei pensativa. Ser\u00e1 que \u00e9 s\u00f3 com os olhos que isso acontece? Ser\u00e1 que a pessoa que mais v\u00ea, portanto a mais potente, \u00e9 a que mais sente e sofre. E a que mais se estra\u00e7alha com dores t\u00e3o reais quanto um cisco no olho. Fiquei pensativa. Clarice Lispector. Todas as cr\u00f4nicas. Rio de Janeiro: Rocco, 2018, p. 36 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":506989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG5A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E de repente aquela dor intoler\u00e1vel no olho esquerdo, este lacrimejando, e o mundo se tornando turvo. E torto: pois fechando um olho, o outro automaticamente se entrefecha. Quatro vezes no decorrer de menos de um ano um objeto estranho entrou no meu olho esquerdo: duas vezes ciscos, uma vez um gr\u00e3o de areia, outra um c\u00edlio. Das quatro vezes tive que procurar um oftalmologista de plant\u00e3o. Da \u00faltima vez, perguntei ao doutor Murilo Carvalho, cirurgi\u00e3o dos Oculistas Associados, e tamb\u00e9m um artista em potencial que realiza sua voca\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de cuidar por assim dizer de nossa vis\u00e3o de mundo: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Por que sempre o olho esquerdo? \u00c9 simples coincid\u00eancia? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ele respondeu n\u00e3o; que, por mais normal que seja uma vista, um dos olhos v\u00ea mais que o outro e por isso \u00e9 mais sens\u00edvel. Chamou-o de \u201colho diretor\u201d. E, por ser mais sens\u00edvel, disse ele, prende o corpo estranho, n\u00e3o o expulsa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quer dizer que o melhor olho \u00e9 aquele que mais sofre. \u00c9 a um s\u00f3 tempo mais poderoso e mais fr\u00e1gil, atrai problemas que, longe de serem imagin\u00e1rios, n\u00e3o poderiam ser mais reais que a dor insuport\u00e1vel de um cisco ferindo e arranhando uma das partes mais delicadas do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fiquei pensativa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ser\u00e1 que \u00e9 s\u00f3 com os olhos que isso acontece? Ser\u00e1 que a pessoa que mais v\u00ea, portanto a mais potente, \u00e9 a que mais sente e sofre. E a que mais se estra\u00e7alha com dores t\u00e3o reais quanto um cisco no olho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fiquei pensativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Clarice Lispector.<\/span><strong style=\"font-size: 12px;\"> Todas as cr\u00f4nicas<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. Rio de Janeiro: Rocco, 2018, p. 36 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que o primeiro dia \u00fatil do m\u00eas de agosto de 2020 recai sobre o dia 3 e, ainda, que s\u00e3o \u00fateis todos os dias das semanas desse mesmo m\u00eas, de segunda a sexta-feira, a abertura de um preg\u00e3o presencial cuja publica\u00e7\u00e3o seja divulgada oficialmente no dia 3 de agosto de 2020 deve ser agendada no m\u00ednimo para o dia","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172329,"hashId":"cf733fe222452b4d4dc6420fa581d31e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que o primeiro dia \u00fatil do m\u00eas de agosto de 2020 recai sobre o dia 3 e, ainda, que s\u00e3o \u00fateis todos os dias das semanas desse mesmo m\u00eas, de segunda a sexta-feira, a abertura de um preg\u00e3o presencial cuja publica\u00e7\u00e3o seja divulgada oficialmente no dia 3 de agosto de 2020 deve ser agendada no m\u00ednimo para o dia<\/p>","resposta":8520417,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 de agosto de 2020.","id":8520417,"corpo":"<p>13 de agosto de 2020.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 de agosto de 2020.","id":8520418,"corpo":"<p>12 de agosto de 2020.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 de agosto de 2020.","id":8520419,"corpo":"<p>14 de agosto de 2020.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 de agosto de 2020.","id":8520420,"corpo":"<p>10 de agosto de 2020.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 de agosto de 2020.","id":8520421,"corpo":"<p>11 de agosto de 2020.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o social da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista da Uni\u00e3o compreende","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172330,"hashId":"510d2ad046f00c2ecc0fb0857c329eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o social da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista da Uni\u00e3o compreende<\/p>","resposta":8520424,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ger\u00eancia do patrim\u00f4nio dos entes federativos, sem fins lucrativos.","id":8520422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ger\u00eancia do patrim\u00f4nio dos entes federativos, sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecimento de pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa.","id":8520423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimento de pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"raz\u00f5es de interesse coletivo ou seguran\u00e7a nacional.","id":8520424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">raz\u00f5es de interesse coletivo ou seguran\u00e7a nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o de atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que requeiram gest\u00e3o descentralizada.","id":8520425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">execu\u00e7\u00e3o de atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que requeiram gest\u00e3o descentralizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cumprimento de requisitos de transpar\u00eancia p\u00fablica.","id":8520426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprimento de requisitos de transpar\u00eancia p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"},{"nome_clean":"T\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista","pai":422365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422366,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-disposicoes-aplicaveis-as-empresas-publicas-e-as-sociedades-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Fun\u00e7\u00e3o Social da Empresa P\u00fablica e da Sociedade de Economia Mista","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Fun\u00e7\u00e3o Social da Empresa P\u00fablica e da Sociedade de Economia Mista","pai":422366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422377,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-funcao-social-da-empresa-publica-e-da-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a \u00e9 protagonista do compromisso do Governo com a Escola no sentido de propor a\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da sociedade civil organizada. Leia as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. Sobre o tema, analise o que segue: I. A escola precisa se pautar no apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de projetos culturais e educativos exclusivos ao enfrentamento de discrimina\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as especiais, somente. II. A promo\u00e7\u00e3o e a inser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a em uma educa\u00e7\u00e3o que valoriza os direitos da crian\u00e7a e prop\u00f5e a\u00e7\u00f5es para que ela seja protagonista da pr\u00f3pria aprendizagem. III. As a\u00e7\u00f5es escolares voltadas para a crian\u00e7a buscam a implementa\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias adequadas \u00e0 faixa et\u00e1ria das crian\u00e7as. Sobre as afirmativas acima, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":69118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 14:15:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117408,"hashId":"587783642cadd120c9432ddf885b9017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a \u00e9 protagonista do compromisso do Governo com a Escola no sentido de propor a\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da sociedade civil organizada. Leia as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. Sobre o tema, analise o que segue: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A escola precisa se pautar no apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de projetos culturais e educativos exclusivos ao enfrentamento de discrimina\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as especiais, somente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A promo\u00e7\u00e3o e a inser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a em uma educa\u00e7\u00e3o que valoriza os direitos da crian\u00e7a e prop\u00f5e a\u00e7\u00f5es para que ela seja protagonista da pr\u00f3pria aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As a\u00e7\u00f5es escolares voltadas para a crian\u00e7a buscam a implementa\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias adequadas \u00e0 faixa et\u00e1ria das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8278474,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8278472,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":8278473,"corpo":"<p>Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8278474,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8278475,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escola, o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP) \u00e9 um elemento importante. Considerando o compromisso com o ensino e o PPP, todas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas, exceto","provas":[{"id":69116,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 14:21:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2117172,"hashId":"521640d038849f37b1aff57af10fcb9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na escola, o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP) \u00e9 um elemento importante. Considerando o compromisso com o ensino e o PPP, todas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas, <strong>exceto<\/strong><\/p>","resposta":8277479,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No PPP, o foco est\u00e1 na classifica\u00e7\u00e3o dos alunos, por isso o objetivo deve ser o ensino de conte\u00fados que garantam o bom desempenho dos estudantes nos exames de larga escala.","id":8277479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No PPP, o foco est\u00e1 na classifica\u00e7\u00e3o dos alunos, por isso o objetivo deve ser o ensino de conte\u00fados que garantam o bom desempenho dos estudantes nos exames de larga escala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No PPP, cada estudante \u00e9 participante de rela\u00e7\u00f5es culturais mais amplas e complexas, por isso o ensino precisa ser de qualidade.","id":8277480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No PPP, cada estudante \u00e9 participante de rela\u00e7\u00f5es culturais mais amplas e complexas, por isso o ensino precisa ser de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No PPP, os valores do cuidar e do educar precisam estar presentes em cada atividade escolar.","id":8277481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No PPP, os valores do cuidar e do educar precisam estar presentes em cada atividade escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No PPP, a inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia precisam ser concebidas pela escola a partir da consolida\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como o conjunto de processos que favorecem a pluralidade.","id":8277482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No PPP, a inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia precisam ser concebidas pela escola a partir da consolida\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como o conjunto de processos que favorecem a pluralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP) \u00e9 um documento que deve ser feito por todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino. Sobre os princ\u00edpios norteadores do PPP, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 14:10:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117367,"hashId":"80cc36e374376c7f63b5d12e99dc532c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP) \u00e9 um documento que deve ser feito por todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino. Sobre os princ\u00edpios norteadores do PPP, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8278285,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder centralizado, gest\u00e3o focada na dire\u00e7\u00e3o, liberdade\/autonomia e valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.","id":8278284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder centralizado, gest\u00e3o focada na dire\u00e7\u00e3o, liberdade\/autonomia e valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Igualdade, qualidade, gest\u00e3o democr\u00e1tica, liberdade\/autonomia e valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.","id":8278285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade, qualidade, gest\u00e3o democr\u00e1tica, liberdade\/autonomia e valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hierarquia de saberes, foco no resultado, liberdade\/autonomia e valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.","id":8278286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hierarquia de saberes, foco no resultado, liberdade\/autonomia e valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igualdade, qualidade, gest\u00e3o centralizada, liberdade\/autonomia e valoriza\u00e7\u00e3o dos resultados.","id":8278287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade, qualidade, gest\u00e3o centralizada, liberdade\/autonomia e valoriza\u00e7\u00e3o dos resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No momento de brincadeira na escola, as crian\u00e7as podem vivenciar situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem com mais liberdade, porque","provas":[{"id":69118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 14:12:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117386,"hashId":"d7164c07b2fb9e2e48e04114add4f432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento de brincadeira na escola, as crian\u00e7as podem vivenciar situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem com mais liberdade, porque<\/p>","resposta":8278373,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na brincadeira \u00e9 o professor quem controla a situa\u00e7\u00e3o e direciona o que a crian\u00e7a deve fazer.","id":8278372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na brincadeira \u00e9 o professor quem controla a situa\u00e7\u00e3o e direciona o que a crian\u00e7a deve fazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na brincadeira as crian\u00e7as se situam socialmente e desenvolvem novas aprendizagens, interagem uma com as outras, criam regras de organiza\u00e7\u00e3o e de conviv\u00eancia.","id":8278373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na brincadeira as crian\u00e7as se situam socialmente e desenvolvem novas aprendizagens, interagem uma com as outras, criam regras de organiza\u00e7\u00e3o e de conviv\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a brincadeira \u00e9 um instrumento condicionante do comportamento e da a\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a em sala de aula.","id":8278374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a brincadeira \u00e9 um instrumento condicionante do comportamento e da a\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a em sala de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na brincadeira o professor deve direcionar todas as etapas com o prop\u00f3sito estrito de ensinar algum conte\u00fado.","id":8278375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na brincadeira o professor deve direcionar todas as etapas com o prop\u00f3sito estrito de ensinar algum conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a psicomotricidade na educa\u00e7\u00e3o infantil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 14:20:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117448,"hashId":"27f459282b4fa42e2937c4715d365c38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a psicomotricidade na educa\u00e7\u00e3o infantil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8278641,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A psicomotricidade constitui uma abordagem multidisciplinar do corpo e da motricidade humana.","id":8278641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicomotricidade constitui uma abordagem multidisciplinar do corpo e da motricidade humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objeto de estudo da psicomotricidade \u00e9 o estudo da aprendizagem da Libras.","id":8278642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto de estudo da psicomotricidade \u00e9 o estudo da aprendizagem da Libras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A psicomotricidade se det\u00e9m, unicamente, aos fatores sociais.","id":8278643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicomotricidade se det\u00e9m, unicamente, aos fatores sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A psicomotricidade se preocupa com fatores relacionados, unicamente, \u00e0 aprendizagem da leitura.","id":8278644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicomotricidade se preocupa com fatores relacionados, unicamente, \u00e0 aprendizagem da leitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Jogos psicomotores","oab":false,"nome":"Jogos psicomotores","pai":405564,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426007,"slug":"pedagogia-jogos-psicomotores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a crian\u00e7a, para Wallon, analise as afirmativas abaixo: I. \u00c9 essencialmente emocional e gradualmente vai se constituindo como um ser cognitivo. II. Nasce imersa em um mundo cultural simb\u00f3lico. III. Se desenvolve a partir de est\u00e1gios, o primeiro deles \u00e9 o operat\u00f3rio concreto. Assinale","provas":[{"id":69118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 14:21:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117451,"hashId":"2d7df3a0aba577277f86860d77c5111a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a crian\u00e7a, para Wallon, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 essencialmente emocional e gradualmente vai se constituindo como um ser cognitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nasce imersa em um mundo cultural simb\u00f3lico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se desenvolve a partir de est\u00e1gios, o primeiro deles \u00e9 o operat\u00f3rio concreto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":8278656,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":8278654,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":8278655,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8278656,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8278657,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Piaget nomeou o est\u00e1gio do nascimento at\u00e9, aproximadamente, 2 anos de idade de sens\u00f3rio-motor. Sobre essa fase, analise as afirmativas a seguir: I. A suc\u00e7\u00e3o \u00e9 um exerc\u00edcio dos aparelhos reflexos na vida mental do rec\u00e9m-nascido. Embora esses reflexos sejam inatos, melhoram com o treino. II. O per\u00edodo de desenvolvimento das crian\u00e7as est\u00e1 pautado nas intera\u00e7\u00f5es. Por isso, os adultos precisam prover os est\u00edmulos necess\u00e1rios para cada idade. III. Organismo e meio ambiente s\u00e3o independentes um do outro, por isso, todo desenvolvimento motor n\u00e3o depende de est\u00edmulos.Assinale","provas":[{"id":69118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 14:16:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117414,"hashId":"007a26602d875653c8f6b6aa53d21a1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Piaget nomeou o est\u00e1gio do nascimento at\u00e9, aproximadamente, 2 anos de idade de sens\u00f3rio-motor. Sobre essa fase, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A suc\u00e7\u00e3o \u00e9 um exerc\u00edcio dos aparelhos reflexos na vida mental do rec\u00e9m-nascido. Embora esses reflexos sejam inatos, melhoram com o treino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O per\u00edodo de desenvolvimento das crian\u00e7as est\u00e1 pautado nas intera\u00e7\u00f5es. Por isso, os adultos precisam prover os est\u00edmulos necess\u00e1rios para cada idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Organismo e meio ambiente s\u00e3o independentes um do outro, por isso, todo desenvolvimento motor n\u00e3o depende de est\u00edmulos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":8278501,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":8278499,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":8278500,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8278501,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8278502,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva de Saviani (1983), o Projeto Pedag\u00f3gico se configura como pol\u00edtico porque","provas":[{"id":69116,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 14:21:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2117175,"hashId":"9071d3447897a5a36bd0e917369148d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva de Saviani (1983), o Projeto Pedag\u00f3gico se configura como pol\u00edtico porque<\/p>","resposta":8277495,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta a perspectiva pol\u00edtica e ideol\u00f3gica da secretaria de educa\u00e7\u00e3o e da prefeitura da cidade.","id":8277493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta a perspectiva pol\u00edtica e ideol\u00f3gica da secretaria de educa\u00e7\u00e3o e da prefeitura da cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dialoga com o posicionamento pol\u00edtico do partido pol\u00edtico dominante no pa\u00eds.","id":8277494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dialoga com o posicionamento pol\u00edtico do partido pol\u00edtico dominante no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admite a dimens\u00e3o pol\u00edtica \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que se concretiza como pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.","id":8277495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite a dimens\u00e3o pol\u00edtica \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que se concretiza como pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vai ao encontro das concep\u00e7\u00f5es pol\u00edticas defendidas, exclusivamente, pelo diretor da escola.","id":8277496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vai ao encontro das concep\u00e7\u00f5es pol\u00edticas defendidas, exclusivamente, pelo diretor da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fundamental buscar caminhos para a integra\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica, tendo em vista a import\u00e2ncia de sabermos como articular os conhecimentos historicamente constitu\u00eddos com a realidade e assim podermos exercer a cidadania, transformando o mundo com atitudes de reflex\u00e3o cr\u00edtica e de participa\u00e7\u00e3o ativa na realidade. Nessa perspectiva, o curr\u00edculo precisa ser: ","provas":[{"id":68830,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 20:36:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2102868,"hashId":"668c2975a145d57194ee8cde20ae835d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental buscar caminhos para a integra\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica, tendo em vista a import\u00e2ncia de sabermos como articular os conhecimentos historicamente constitu\u00eddos com a realidade e assim podermos exercer a cidadania, transformando o mundo com atitudes de reflex\u00e3o cr\u00edtica e de participa\u00e7\u00e3o ativa na realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa perspectiva, o curr\u00edculo precisa ser: <\/p>","resposta":8222960,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repensado como pol\u00edtica cultural de participa\u00e7\u00e3o coletiva e de possibilidade de transforma\u00e7\u00e3o social, tendo a institui\u00e7\u00e3o escolar como espa\u00e7o de diversas experi\u00eancias e de constru\u00e7\u00e3o de identidades, de compartilhamento de saberes, e de express\u00e3o e de partilha da diversidade cultural. ","id":8222960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repensado como pol\u00edtica cultural de participa\u00e7\u00e3o coletiva e de possibilidade de transforma\u00e7\u00e3o social, tendo a institui\u00e7\u00e3o escolar como espa\u00e7o de diversas experi\u00eancias e de constru\u00e7\u00e3o de identidades, de compartilhamento de saberes, e de express\u00e3o e de partilha da diversidade cultural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visto como uma forma de sustentar a sociedade dominante de classes para que as formas econ\u00f4micas sejam fortalecidas para que aqueles que tenham m\u00e3o de obra seja dependentes dos que det\u00e9m a maior do capital. ","id":8222961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visto como uma forma de sustentar a sociedade dominante de classes para que as formas econ\u00f4micas sejam fortalecidas para que aqueles que tenham m\u00e3o de obra seja dependentes dos que det\u00e9m a maior do capital. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreendido como uma forma de manuten\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica cultural de participa\u00e7\u00e3o individual e de possibilidade de garantia de divis\u00e3o de classes, tendo a institui\u00e7\u00e3o escolar como espa\u00e7o que forme os alunos para atuar no mercado de trabalho. ","id":8222962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreendido como uma forma de manuten\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica cultural de participa\u00e7\u00e3o individual e de possibilidade de garantia de divis\u00e3o de classes, tendo a institui\u00e7\u00e3o escolar como espa\u00e7o que forme os alunos para atuar no mercado de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser entendido como transmiss\u00e3o de conhecimentos, ou seja, local onde passivamente se reproduzem e se repassam os significados sociais. ","id":8222963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser entendido como transmiss\u00e3o de conhecimentos, ou seja, local onde passivamente se reproduzem e se repassam os significados sociais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve promover informa\u00e7\u00f5es que dar\u00e3o oportunidades de verificar, de forma continuada, se as atividades, m\u00e9todos, procedimentos, recursos e t\u00e9cnicas por ele adotados est\u00e3o realmente possibilitando ao aluno o alcance dos objetivos propostos pela aprendizagem. Assim, a avalia\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 eficiente e eficaz se ocorrer de forma interativa entre o professor e o aluno. Atualmente a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como um processo pelo qual se objetiva ____________ as modifica\u00e7\u00f5es do comportamento e rendimento do aluno, do educador, do sistema confirmando se a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento se processou, seja este te\u00f3rico (mental) ou pr\u00e1tico. Todas as alternativas completam adequadamente a lacuna do excerto, EXCETO: ","provas":[{"id":68830,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 20:35:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2102834,"hashId":"2990abf6bd7cf1f7571230dcb190e028","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve promover informa\u00e7\u00f5es que dar\u00e3o oportunidades de verificar, de forma continuada, se as atividades, m\u00e9todos, procedimentos, recursos e t\u00e9cnicas por ele adotados est\u00e3o realmente possibilitando ao aluno o alcance dos objetivos propostos pela aprendizagem. Assim, a avalia\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 eficiente e eficaz se ocorrer de forma interativa entre o professor e o aluno. Atualmente a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como um processo pelo qual se objetiva ____________ as modifica\u00e7\u00f5es do comportamento e rendimento do aluno, do educador, do sistema confirmando se a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento se processou, seja este te\u00f3rico (mental) ou pr\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas completam adequadamente a lacuna do excerto, EXCETO: <\/p>","resposta":8222825,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analisar ","id":8222824,"corpo":"<p>analisar <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classificar ","id":8222825,"corpo":"<p>classificar <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar ","id":8222826,"corpo":"<p>identificar <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investigar ","id":8222827,"corpo":"<p>investigar <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que autor criticava o modelo baseado na vis\u00e3o de que o professor \u00e9 o centro do processo e detentor do conhecimento das mat\u00e9rias, sendo o respons\u00e1vel por depositar aquilo que sabe em seus alunos e falava da import\u00e2ncia de pensar-se em uma educa\u00e7\u00e3o capaz de reconhecer a cultura do educando e agir com base nela, naquela realidade, pois somente assim ela faria sentido para aquele que vai ser alfabetizado? ","provas":[{"id":68830,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 20:36:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2102853,"hashId":"e3221258fec28ec0a4dc4c8b3b49384a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que autor criticava o modelo baseado na vis\u00e3o de que o professor \u00e9 o centro do processo e detentor do conhecimento das mat\u00e9rias, sendo o respons\u00e1vel por depositar aquilo que sabe em seus alunos e falava da import\u00e2ncia de pensar-se em uma educa\u00e7\u00e3o capaz de reconhecer a cultura do educando e agir com base nela, naquela realidade, pois somente assim ela faria sentido para aquele que vai ser alfabetizado? <\/p>","resposta":8222902,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vygotsky. ","id":8222900,"corpo":"<p>Vygotsky. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Piaget. ","id":8222901,"corpo":"<p>Piaget. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paulo Freire. ","id":8222902,"corpo":"<p>Paulo Freire. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cagliari.","id":8222903,"corpo":"<p>Cagliari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reconhecendo as especificidades dos diferentes grupos et\u00e1rios que constituem a etapa da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, os objetivos de aprendizagem e desenvolvimento est\u00e3o sequencialmente organizados em grupos por faixa et\u00e1ria, que correspondem, aproximadamente, \u00e0s possibilidades de aprendizagem e \u00e0s caracter\u00edsticas do desenvolvimento das crian\u00e7as. Em quantos grupos esses objetivos de aprendizagem e desenvolvimento est\u00e3o sequencialmente organizados? ","provas":[{"id":68830,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 20:35:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2102826,"hashId":"e6da86425d29366ee5c66242aad4b7ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecendo as especificidades dos diferentes grupos et\u00e1rios que constituem a etapa da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, os objetivos de aprendizagem e desenvolvimento est\u00e3o sequencialmente organizados em grupos por faixa et\u00e1ria, que correspondem, aproximadamente, \u00e0s possibilidades de aprendizagem e \u00e0s caracter\u00edsticas do desenvolvimento das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em quantos grupos esses objetivos de aprendizagem e desenvolvimento est\u00e3o sequencialmente organizados? <\/p>","resposta":8222795,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois. ","id":8222792,"corpo":"<p>Dois. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro. ","id":8222793,"corpo":"<p>Quatro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cinco. ","id":8222794,"corpo":"<p>Cinco. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas. ","id":8222795,"corpo":"<p>Tr\u00eas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do docente na brincadeira deve consistir em: ","provas":[{"id":68825,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 20:56:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2103496,"hashId":"6a7a4c8e95b0753c86eb351bc2504c00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do docente na brincadeira deve consistir em: <\/p>","resposta":8225557,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excluir do processo pedag\u00f3gico a base estrutural da brincadeira, por meio da oferta de determinados objetos, fantasias, brinquedos ou jogos, da delimita\u00e7\u00e3o e arranjo dos espa\u00e7os e do tempo para brincar. ","id":8225555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excluir do processo pedag\u00f3gico a base estrutural da brincadeira, por meio da oferta de determinados objetos, fantasias, brinquedos ou jogos, da delimita\u00e7\u00e3o e arranjo dos espa\u00e7os e do tempo para brincar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar jogos com regras, como atividades pedag\u00f3gicas, visto que n\u00e3o devem ser combinados com o processo educativo. ","id":8225556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar jogos com regras, como atividades pedag\u00f3gicas, visto que n\u00e3o devem ser combinados com o processo educativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observar e constituir uma vis\u00e3o dos processos de desenvolvimento das crian\u00e7as no coletivo e individual, registrando suas capacidades de uso das linguagens, da mesma forma que de suas capacidades sociais e dos recursos ligados \u00e0 afetividade e \u00e0 emo\u00e7\u00e3o de que disp\u00f5em. ","id":8225557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar e constituir uma vis\u00e3o dos processos de desenvolvimento das crian\u00e7as no coletivo e individual, registrando suas capacidades de uso das linguagens, da mesma forma que de suas capacidades sociais e dos recursos ligados \u00e0 afetividade e \u00e0 emo\u00e7\u00e3o de que disp\u00f5em. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreender que para expandir o acesso das crian\u00e7as a diferentes conceitos, normas sociais e linguagens, \u00e9 essencial que ele apenas como expectadores. ","id":8225558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender que para expandir o acesso das crian\u00e7as a diferentes conceitos, normas sociais e linguagens, \u00e9 essencial que ele apenas como expectadores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Apoio Educacional Especializado","id":23597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atendendo \u00e0s leis nacionais e pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o, a escola deve ser um espa\u00e7o de aprendizagem e de democracia inclusiva. Ou seja, deve matricular todos os alunos, sem distin\u00e7\u00f5es, e oferecer condi\u00e7\u00f5es estruturais e did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas para todos. Considere as afirmativas relacionadas \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. Registre V, para verdadeiras, e F para falsas: (__)Uma escola inclusiva \u00e9 aquela que garante o atendimento \u00e0 diversidade humana e \u00e9 capaz de prover uma educa\u00e7\u00e3o de alta qualidade a todas as crian\u00e7as. Ela pressup\u00f5e a igualdade de oportunidades, garantindo o acesso, a participa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem de todos, sem exce\u00e7\u00e3o. (__)Uma escola inclusiva tem por proposta a educa\u00e7\u00e3o de todos os alunos juntos, deixando-os aptos para uma sociedade mais igualit\u00e1ria e consciente. (__)A Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva \u00e9 uma concep\u00e7\u00e3o educacional que permite que estudantes com e sem defici\u00eancia percorram sua trajet\u00f3ria escolar lado a lado, juntos em sala de aula. Mas, para que isso efetivamente aconte\u00e7a, \u00e9 preciso que as escolas assegurarem uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade e eliminem qualquer tipo de pr\u00e1tica excludente. (__)Uma escola inclusiva objetiva garanti aos estudantes com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades a possibilidade de forma\u00e7\u00e3o integral diferente da ofertada aos demais alunos, visto que esses possuem necessidades diferentes. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":68826,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Apoio Educacional Especializado","id":23597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-area-apoio-educacional-especializado-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Apoio Educacional Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 20:50:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2103391,"hashId":"d181282dc175b77c194dc9ec9513b22b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendendo \u00e0s leis nacionais e pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o, a escola deve ser um espa\u00e7o de aprendizagem e de democracia inclusiva. Ou seja, deve matricular todos os alunos, sem distin\u00e7\u00f5es, e oferecer condi\u00e7\u00f5es estruturais e did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas para todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. Registre V, para verdadeiras, e F para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Uma escola inclusiva \u00e9 aquela que garante o atendimento \u00e0 diversidade humana e \u00e9 capaz de prover uma educa\u00e7\u00e3o de alta qualidade a todas as crian\u00e7as. Ela pressup\u00f5e a igualdade de oportunidades, garantindo o acesso, a participa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem de todos, sem exce\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Uma escola inclusiva tem por proposta a educa\u00e7\u00e3o de todos os alunos juntos, deixando-os aptos para uma sociedade mais igualit\u00e1ria e consciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva \u00e9 uma concep\u00e7\u00e3o educacional que permite que estudantes com e sem defici\u00eancia percorram sua trajet\u00f3ria escolar lado a lado, juntos em sala de aula. Mas, para que isso efetivamente aconte\u00e7a, \u00e9 preciso que as escolas assegurarem uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade e eliminem qualquer tipo de pr\u00e1tica excludente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Uma escola inclusiva objetiva garanti aos estudantes com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades a possibilidade de forma\u00e7\u00e3o integral diferente da ofertada aos demais alunos, visto que esses possuem necessidades diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":8225091,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V. ","id":8225089,"corpo":"<p>V, V, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F. ","id":8225090,"corpo":"<p>F, F, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F. ","id":8225091,"corpo":"<p>V, V, V, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V. ","id":8225092,"corpo":"<p>V, V, F, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 2\/2017 institui e orienta a implanta\u00e7\u00e3o da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), a ser respeitada obrigatoriamente ao longo das etapas e respectivas modalidades, no \u00e2mbito da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Considere as afirmativas relacionadas \u00e0 Base Nacional Comum Curricular (BNCC). Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)A BNCC e os curr\u00edculos se identificam na comunh\u00e3o de princ\u00edpios e valores que, como j\u00e1 mencionado, orientam a LDB e as DCN. Dessa maneira, reconhecem que a educa\u00e7\u00e3o tem um compromisso com a forma\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento humano global, em suas dimens\u00f5es intelectual, f\u00edsica, afetiva, social, \u00e9tica, moral e simb\u00f3lica. (__)BNCC e curr\u00edculos t\u00eam pap\u00e9is distintos, pois para assegurar as aprendizagens essenciais definidas para cada etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a Base assume o lugar de Curr\u00edculo, j\u00e1 que tais aprendizagens s\u00f3 se materializam mediante o conjunto de decis\u00f5es que caracterizam o curr\u00edculo em a\u00e7\u00e3o. (__)Com a homologa\u00e7\u00e3o da BNCC, as redes de ensino e escolas particulares ter\u00e3o diante de si a tarefa de construir curr\u00edculos, com base nas aprendizagens essenciais estabelecidas na BNCC, passando, assim, do plano normativo propositivo para o plano da a\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o curricular. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":68825,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 20:57:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2103505,"hashId":"a6f5bd949815bee3deacf56c6257868c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 2\/2017 institui e orienta a implanta\u00e7\u00e3o da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), a ser respeitada obrigatoriamente ao longo das etapas e respectivas modalidades, no \u00e2mbito da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas \u00e0 Base Nacional Comum Curricular (BNCC). Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A BNCC e os curr\u00edculos se identificam na comunh\u00e3o de princ\u00edpios e valores que, como j\u00e1 mencionado, orientam a LDB e as DCN. Dessa maneira, reconhecem que a educa\u00e7\u00e3o tem um compromisso com a forma\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento humano global, em suas dimens\u00f5es intelectual, f\u00edsica, afetiva, social, \u00e9tica, moral e simb\u00f3lica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)BNCC e curr\u00edculos t\u00eam pap\u00e9is distintos, pois para assegurar as aprendizagens essenciais definidas para cada etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a Base assume o lugar de Curr\u00edculo, j\u00e1 que tais aprendizagens s\u00f3 se materializam mediante o conjunto de decis\u00f5es que caracterizam o curr\u00edculo em a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Com a homologa\u00e7\u00e3o da BNCC, as redes de ensino e escolas particulares ter\u00e3o diante de si a tarefa de construir curr\u00edculos, com base nas aprendizagens essenciais estabelecidas na BNCC, passando, assim, do plano normativo propositivo para o plano da a\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o curricular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":8225597,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V. ","id":8225597,"corpo":"<p>V, F, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V. ","id":8225598,"corpo":"<p>V, V, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V. ","id":8225599,"corpo":"<p>F, V, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F. ","id":8225600,"corpo":"<p>V, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, como organiza\u00e7\u00e3o do trabalho da escola como um todo, est\u00e1 fundada nos princ\u00edpios que dever\u00e3o nortear a escola democr\u00e1tica, p\u00fablica e gratuita. A ___________________ \u00e9 um princ\u00edpio central na discuss\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, pois a qualidade do ensino ministrado na escola e seu sucesso na tarefa de formar cidad\u00e3os capazes de participar da vida socioecon\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural do pa\u00eds relacionam-se estreitamente e esse princ\u00edpio. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do excerto. ","provas":[{"id":68825,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 20:56:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2103501,"hashId":"db11afdbb22849f0efc44678f1d7830b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, como organiza\u00e7\u00e3o do trabalho da escola como um todo, est\u00e1 fundada nos princ\u00edpios que dever\u00e3o nortear a escola democr\u00e1tica, p\u00fablica e gratuita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ___________________ \u00e9 um princ\u00edpio central na discuss\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, pois a qualidade do ensino ministrado na escola e seu sucesso na tarefa de formar cidad\u00e3os capazes de participar da vida socioecon\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural do pa\u00eds relacionam-se estreitamente e esse princ\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do excerto. <\/p>","resposta":8225581,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liberdade ","id":8225578,"corpo":"<p>liberdade <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualidade ","id":8225579,"corpo":"<p>qualidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o democr\u00e1tica ","id":8225580,"corpo":"<p>gest\u00e3o democr\u00e1tica <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio ","id":8225581,"corpo":"<p>valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mais do que dividir conhecimento, os agrupamentos produtivos s\u00e3o uma importante metodologia para estimular a participa\u00e7\u00e3o e engajamento dos alunos. Para eles, \u00e9 mais interessante uma troca horizontal (aluno com aluno) do que vertical (professor com aluno). Essa metodologia \u00e9 defendida por Piaget, Vygostky e Emilia Ferreiro, pois para eles a sala de aula \u00e9 composta: ","provas":[{"id":68825,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 20:56:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2103493,"hashId":"f947f2fd0322dd17a4281c000a8faf86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais do que dividir conhecimento, os agrupamentos produtivos s\u00e3o uma importante metodologia para estimular a participa\u00e7\u00e3o e engajamento dos alunos. Para eles, \u00e9 mais interessante uma troca horizontal (aluno com aluno) do que vertical (professor com aluno). Essa metodologia \u00e9 defendida por Piaget, Vygostky e Emilia Ferreiro, pois para eles a sala de aula \u00e9 composta: <\/p>","resposta":8225543,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por n\u00edveis de conhecimento. ","id":8225542,"corpo":"<p>Por n\u00edveis de conhecimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De forma heterog\u00eanea. ","id":8225543,"corpo":"<p>De forma heterog\u00eanea. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por n\u00edveis de aprendizagem. ","id":8225544,"corpo":"<p>Por n\u00edveis de aprendizagem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De forma homog\u00eanea. ","id":8225545,"corpo":"<p>De forma homog\u00eanea. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as obras Gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola p\u00fablica (2016) e A pr\u00e1tica educativa: como ensinar (1998) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico na escola, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":67932,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 22:05:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2105674,"hashId":"4b05caf3e22e0ffd4eb9b77c72ace10a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia as obras <em>Gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola p\u00fablica<\/em> (2016) e <em>A pr\u00e1tica educativa: como ensinar<\/em> (1998) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico na escola, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8234923,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme Zabala (1998), \u00e9 importante estabelecer metas alcan\u00e7\u00e1veis para os estudantes, o que significa provocar desafios que questionem os conhecimentos pr\u00e9vios e possibilitem as modifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias na dire\u00e7\u00e3o desejada, segundo os objetivos educacionais estabelecidos.","id":8234922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Zabala (1998), \u00e9 importante estabelecer metas alcan\u00e7\u00e1veis para os estudantes, o que significa provocar desafios que questionem os conhecimentos pr\u00e9vios e possibilitem as modifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias na dire\u00e7\u00e3o desejada, segundo os objetivos educacionais estabelecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com Paro (2016), \u00e9 no processo pedag\u00f3gico, em sala de aula, que se pode perceber com maior nitidez como a escola \u00e9 democr\u00e1tica e aberta a diversidade. A escola \u00e9 o espa\u00e7o social onde todos est\u00e3o abertos ao di\u00e1logo e ao combate a manifesta\u00e7\u00e3o de concep\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as autorit\u00e1rias.","id":8234923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Paro (2016), \u00e9 no processo pedag\u00f3gico, em sala de aula, que se pode perceber com maior nitidez como a escola \u00e9 democr\u00e1tica e aberta a diversidade. A escola \u00e9 o espa\u00e7o social onde todos est\u00e3o abertos ao di\u00e1logo e ao combate a manifesta\u00e7\u00e3o de concep\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as autorit\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para Zabala (1998), as formas de utilizar o espa\u00e7o e o tempo s\u00e3o duas vari\u00e1veis que tem uma influ\u00eancia crucial na determina\u00e7\u00e3o de diferentes formas de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, assim, as caracter\u00edsticas f\u00edsicas da escola, das aulas, a distribui\u00e7\u00e3o dos alunos na classe e o uso flex\u00edvel ou r\u00edgido dos hor\u00e1rios s\u00e3o fatores que n\u00e3o apenas configuram e condicionam.","id":8234924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Zabala (1998), as formas de utilizar o espa\u00e7o e o tempo s\u00e3o duas vari\u00e1veis que tem uma influ\u00eancia crucial na determina\u00e7\u00e3o de diferentes formas de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, assim, as caracter\u00edsticas f\u00edsicas da escola, das aulas, a distribui\u00e7\u00e3o dos alunos na classe e o uso flex\u00edvel ou r\u00edgido dos hor\u00e1rios s\u00e3o fatores que n\u00e3o apenas configuram e condicionam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo Paro (2016), nas escolas p\u00fablicas, especialmente naquelas que atendem os filhos das camadas mais pobres da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito presente a postura que toma a crian\u00e7a como n\u00e3o sujeito de aprendizagem.","id":8234925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Paro (2016), nas escolas p\u00fablicas, especialmente naquelas que atendem os filhos das camadas mais pobres da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito presente a postura que toma a crian\u00e7a como n\u00e3o sujeito de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a Base Nacional Comum Curricular e a obra Ensinar matem\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o infantil e nas s\u00e9ries iniciais: an\u00e1lise e propostas, analise as afirmativas a seguir.I. Na obra de Panizza (2006), destaca-se que o essencial na aprendizagem da Matem\u00e1tica \u00e9 construir o sentido dos conhecimentos e que a resolu\u00e7\u00e3o de problemas \u00e9 uma atividade indispens\u00e1vel para isso. Por meio da resolu\u00e7\u00e3o de problemas, os alunos constroem seus conhecimentos, posto que promovem atividades de busca nas quais se p\u00f5em em pr\u00e1tica os conhecimentos j\u00e1 constru\u00eddos adaptando como ferramentas de solu\u00e7\u00e3o para esta nova situa\u00e7\u00e3o.II. No campo da aprendizagem e do ensino da Matem\u00e1tica, constantemente se destacou a import\u00e2ncia da resolu\u00e7\u00e3o de problemas e na BNCC \u00e9 exposto que a unidade tem\u00e1tica \u201c\u00c1lgebra\u201d deve enfatizar o desenvolvimento de uma linguagem, o estabelecimento de generaliza\u00e7\u00f5es, a an\u00e1lise da interdepend\u00eancia de grandezas e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas por meio de equa\u00e7\u00f5es ou inequa\u00e7\u00f5es.III. De acordo com a BNCC, nos anos iniciais do Ensino Fundamental, a expectativa em rela\u00e7\u00e3o a unidade tem\u00e1tica \u201cN\u00fameros\u201d \u00e9 que os alunos resolvam problemas com n\u00fameros naturais e n\u00fameros racionais cuja representa\u00e7\u00e3o decimal \u00e9 finita, envolvendo diferentes significados das opera\u00e7\u00f5es, argumentem e justifiquem os procedimentos utilizados para a resolu\u00e7\u00e3o e avaliem a plausibilidade dos resultados encontrados.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":67932,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 22:03:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2105553,"hashId":"fea4fedf29c26553bb60f79c665f5b3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a Base Nacional Comum Curricular e a obra <em>Ensinar matem\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o infantil e nas s\u00e9ries iniciais: an\u00e1lise e propostas<\/em>, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na obra de Panizza (2006), destaca-se que o essencial na aprendizagem da Matem\u00e1tica \u00e9 construir o sentido dos conhecimentos e que a resolu\u00e7\u00e3o de problemas \u00e9 uma atividade indispens\u00e1vel para isso. Por meio da resolu\u00e7\u00e3o de problemas, os alunos constroem seus conhecimentos, posto que promovem atividades de busca nas quais se p\u00f5em em pr\u00e1tica os conhecimentos j\u00e1 constru\u00eddos adaptando como ferramentas de solu\u00e7\u00e3o para esta nova situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No campo da aprendizagem e do ensino da Matem\u00e1tica, constantemente se destacou a import\u00e2ncia da resolu\u00e7\u00e3o de problemas e na BNCC \u00e9 exposto que a unidade tem\u00e1tica \u201c\u00c1lgebra\u201d deve enfatizar o desenvolvimento de uma linguagem, o estabelecimento de generaliza\u00e7\u00f5es, a an\u00e1lise da interdepend\u00eancia de grandezas e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas por meio de equa\u00e7\u00f5es ou inequa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com a BNCC, nos anos iniciais do Ensino Fundamental, a expectativa em rela\u00e7\u00e3o a unidade tem\u00e1tica \u201cN\u00fameros\u201d \u00e9 que os alunos resolvam problemas com n\u00fameros naturais e n\u00fameros racionais cuja representa\u00e7\u00e3o decimal \u00e9 finita, envolvendo diferentes significados das opera\u00e7\u00f5es, argumentem e justifiquem os procedimentos utilizados para a resolu\u00e7\u00e3o e avaliem a plausibilidade dos resultados encontrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8234503,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8234500,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8234501,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8234502,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8234503,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os primeiros anos de vida da crian\u00e7a \u00e9 o momento ideal para ensinar h\u00e1bitos de higiene, quando a crian\u00e7a \u00e9 pequena \u00e9 preciso que tenha acompanhamento para que ela possa manter os h\u00e1bitos de higiene. Nesse contexto indique abaixo a alternativa INCORRETA, em rela\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos de higiene que o monitor escolar pode auxiliar as crian\u00e7as no ambiente escolar. ","provas":[{"id":67909,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2021-ameosc-monitor-de-creche-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Monitor de Creche - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 22:06:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2105729,"hashId":"31ca97374c231e185aaa0557867fd193","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros anos de vida da crian\u00e7a \u00e9 o momento ideal para ensinar h\u00e1bitos de higiene, quando a crian\u00e7a \u00e9 pequena \u00e9 preciso que tenha acompanhamento para que ela possa manter os h\u00e1bitos de higiene. Nesse contexto indique abaixo a alternativa INCORRETA, em rela\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos de higiene que o monitor escolar pode auxiliar as crian\u00e7as no ambiente escolar. <\/p>","resposta":8235105,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acompanhar ao banheiro e escovar os dentes. ","id":8235102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar ao banheiro e escovar os dentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar banho se necess\u00e1rio. ","id":8235103,"corpo":"<p>Dar banho se necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lavar as m\u00e3os antes das refei\u00e7\u00f5es. ","id":8235104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar as m\u00e3os antes das refei\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lavar o cabelo e aplicar produto para controle de piolhos. ","id":8235105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar o cabelo e aplicar produto para controle de piolhos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Reg\u00eancia de Classe","id":24649}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos do ensino fundamental que os alunos sejam capazes de, EXCETO: ","provas":[{"id":67050,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Reg\u00eancia de Classe","id":24649},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabira-mg-2021-ibgp-professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais-do-ensino-fundamental-area-regencia-de-classe-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Reg\u00eancia de Classe - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 22:23:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2040983,"hashId":"48e0061fbe12963c0fc25e9ca831e3e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos do ensino fundamental que os alunos sejam capazes de, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":7957061,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreender a cidadania como participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica, assim como, exerc\u00edcio de direitos e deveres pol\u00edticos, civis e sociais, adotando, no dia-a-dia, atitudes de solidariedade, coopera\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio \u00e0s injusti\u00e7as, respeitando o outro e exigindo para si o mesmo respeito. ","id":7957059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender a cidadania como participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica, assim como, exerc\u00edcio de direitos e deveres pol\u00edticos, civis e sociais, adotando, no dia-a-dia, atitudes de solidariedade, coopera\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio \u00e0s injusti\u00e7as, respeitando o outro e exigindo para si o mesmo respeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perceber-se integrante, dependente e agente transformador do ambiente, identificando seus elementos e as intera\u00e7\u00f5es entre eles, contribuindo ativamente para a melhoria do meio ambiente. ","id":7957060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perceber-se integrante, dependente e agente transformador do ambiente, identificando seus elementos e as intera\u00e7\u00f5es entre eles, contribuindo ativamente para a melhoria do meio ambiente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Selecionar e optar entre uma das diferentes linguagens, verbal, musical, matem\u00e1tica, gr\u00e1fica, pl\u00e1stica e corporal como meio para produzir, expressar e comunicar suas ideias, interpretar e usufruir as produ\u00e7\u00f5es culturais, em contextos p\u00fablicos e privados, atendendo a diferentes inten\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o. ","id":7957061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar e optar entre uma das diferentes linguagens, verbal, musical, matem\u00e1tica, gr\u00e1fica, pl\u00e1stica e corporal como meio para produzir, expressar e comunicar suas ideias, interpretar e usufruir as produ\u00e7\u00f5es culturais, em contextos p\u00fablicos e privados, atendendo a diferentes inten\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posicionar-se de maneira cr\u00edtica, respons\u00e1vel e construtiva nas diferentes situa\u00e7\u00f5es sociais, utilizando o di\u00e1logo como forma de mediar conflitos e de tomar decis\u00f5es coletivas. ","id":7957062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionar-se de maneira cr\u00edtica, respons\u00e1vel e construtiva nas diferentes situa\u00e7\u00f5es sociais, utilizando o di\u00e1logo como forma de mediar conflitos e de tomar decis\u00f5es coletivas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, \u00e9 inspirada nos princ\u00edpios de ___________________ e nos ideais de ___________________________________, e tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":66258,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 22:23:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2132296,"hashId":"3d0846d8e24cea6144a25db34f42eef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, \u00e9 inspirada nos princ\u00edpios de ___________________ e nos ideais de ___________________________________, e tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":8344645,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liberdade \u2013 solidariedade humana","id":8344645,"corpo":"<p>liberdade \u2013 solidariedade humana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o \u2013 vida pol\u00edtica","id":8344646,"corpo":"<p>gest\u00e3o \u2013 vida pol\u00edtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legalidade \u2013 neg\u00f3cios","id":8344647,"corpo":"<p>legalidade \u2013 neg\u00f3cios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sustentabilidade \u2013 socialismo","id":8344648,"corpo":"<p>sustentabilidade \u2013 socialismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"economia \u2013 liberdade","id":8344649,"corpo":"<p>economia \u2013 liberdade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(...) \u00c9 preciso ter claro tamb\u00e9m que as propostas did\u00e1ticas difundidas a partir de 1985, ao enfatizar o papel da a\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o do aluno no processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sugerem (como parece ter sido entendido por alguns) uma abordagem espontane\u00edsta da alfabetiza\u00e7\u00e3o escolar, ao contr\u00e1rio, o conhecimento dos caminhos percorridos pelo aluno favorece a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e n\u00e3o a omiss\u00e3o, pois permite ao professor ajustar a informa\u00e7\u00e3o oferecida \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de interpreta\u00e7\u00e3o em cada momento do processo. Permite tamb\u00e9m considerar os erros cometidos pelo aluno como pistas para guiar sua pr\u00e1tica, para torn\u00e1-la menos gen\u00e9rica e mais eficaz. A alfabetiza\u00e7\u00e3o, considerada em seu sentido restrito de aquisi\u00e7\u00e3o da escrita alfab\u00e9tica, ocorre dentro de um processo mais amplo de aprendizagem da L\u00edngua Portuguesa. (...) (http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/livro02.pdf) - (P. 22\/23) Esse enfoque coloca necessariamente um novo papel para o professor das s\u00e9ries iniciais: _______________. Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o que completa coerentemente o enunciado:","provas":[{"id":67611,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 22:18:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2060471,"hashId":"aad017dd0be09255c882bef4fe3bdafc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(...) \u00c9 preciso ter claro tamb\u00e9m que as propostas did\u00e1ticas difundidas a partir de 1985, ao enfatizar o papel da a\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o do aluno no processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sugerem (como parece ter sido entendido por alguns) uma abordagem espontane\u00edsta da alfabetiza\u00e7\u00e3o escolar, ao contr\u00e1rio, o conhecimento dos caminhos percorridos pelo aluno favorece a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e n\u00e3o a omiss\u00e3o, pois permite ao professor ajustar a informa\u00e7\u00e3o oferecida \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de interpreta\u00e7\u00e3o em cada momento do processo. Permite tamb\u00e9m considerar os erros cometidos pelo aluno como pistas para guiar sua pr\u00e1tica, para torn\u00e1-la menos gen\u00e9rica e mais eficaz. A alfabetiza\u00e7\u00e3o, considerada em seu sentido restrito de aquisi\u00e7\u00e3o da escrita alfab\u00e9tica, ocorre dentro de um processo mais amplo de aprendizagem da L\u00edngua Portuguesa. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/livro02.pdf) - (P. 22\/23) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse enfoque coloca necessariamente um novo papel para o professor das s\u00e9ries iniciais: _______________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o que completa <strong>coerentemente <\/strong>o enunciado:<\/p>","resposta":8043007,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser professor \u00e9 ser facilitador da aprendizagem","id":8043005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser professor \u00e9 ser facilitador da aprendizagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Professor alfabetizador","id":8043006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Professor alfabetizador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O de professor de L\u00edngua Portuguesa","id":8043007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O de professor de L\u00edngua Portuguesa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O de professor interventor pedag\u00f3gico do ensino da alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":8043008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O de professor interventor pedag\u00f3gico do ensino da alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O faz parte da base dos princ\u00edpios em que o ensino ser\u00e1 ministrado.","provas":[{"id":66258,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 22:23:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2132298,"hashId":"ec2feb94b6ae71c7a0236feb3ccf29dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O faz parte da base dos princ\u00edpios em que o ensino ser\u00e1 ministrado.<\/p>","resposta":8344656,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":8344655,"corpo":"<p>Vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incoexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.","id":8344656,"corpo":"<p>Incoexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar.","id":8344657,"corpo":"<p>Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar.","id":8344658,"corpo":"<p>Valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida.","id":8344659,"corpo":"<p>Garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a informa\u00e7\u00e3o te\u00f3rica: \"A crian\u00e7a passa por um processo de adapta\u00e7\u00e3o progressista que permite o tempo todo que a crian\u00e7a se equilibre ao encontrar respostas para as suas perguntas e se desconstrua. Quando o inverso acontece, \u00e9 desta forma que ela vai ganhar autonomia em aprender a aprender\". (...) \"em seus estudos a voz do texto afirma que as crian\u00e7as n\u00e3o pensam como adulto, aprendem durante seu desenvolvimento que se d\u00e1 por est\u00e1gios cognitivos e sens\u00f3rio-motor, se preparando para ser pessoa adulta e ser inserido no mundo adulto. Aprende nesses est\u00e1gios valores morais e \u00e9ticos, regras sociais e adquirindo uma maturidade psicol\u00f3gica, e \u00e9 neste contexto que acontece o mecanismo de processo de assimila\u00e7\u00e3o que \u00e9 a incorpora\u00e7\u00e3o de objetos do mundo exterior a esquemas mentais preexistentes, e acomoda\u00e7\u00e3o, que se refere \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es dos sistemas de assimila\u00e7\u00e3o influenciadas pelo mundo externo\". A informa\u00e7\u00e3o te\u00f3rica cont\u00e9m elementos que identificam o trabalho te\u00f3rico - cient\u00edfico de: ","provas":[{"id":67611,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 22:17:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2060462,"hashId":"dc2a8fbe1bca4c96442350231f483e02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a informa\u00e7\u00e3o te\u00f3rica: \"A crian\u00e7a passa por um processo de adapta\u00e7\u00e3o progressista que permite o tempo todo que a crian\u00e7a se equilibre ao encontrar respostas para as suas perguntas e se desconstrua. Quando o inverso acontece, \u00e9 desta forma que ela vai ganhar autonomia em aprender a aprender\". (...) \"em seus estudos a voz do texto afirma que as crian\u00e7as n\u00e3o pensam como adulto, aprendem durante seu desenvolvimento que se d\u00e1 por est\u00e1gios cognitivos e sens\u00f3rio-motor, se preparando para ser pessoa adulta e ser inserido no mundo adulto. Aprende nesses est\u00e1gios valores morais e \u00e9ticos, regras sociais e adquirindo uma maturidade psicol\u00f3gica, e \u00e9 neste contexto que acontece o mecanismo de processo de assimila\u00e7\u00e3o que \u00e9 a incorpora\u00e7\u00e3o de objetos do mundo exterior a esquemas mentais preexistentes, e acomoda\u00e7\u00e3o, que se refere \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es dos sistemas de assimila\u00e7\u00e3o influenciadas pelo mundo externo\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o te\u00f3rica cont\u00e9m elementos que identificam o trabalho te\u00f3rico - cient\u00edfico de: <\/p>","resposta":8042971,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cagliari.","id":8042969,"corpo":"<p>Cagliari.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vygotsky.","id":8042970,"corpo":"<p>Vygotsky.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":8042971,"corpo":"<p>Jean Piaget.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo Freire.","id":8042972,"corpo":"<p>Paulo Freire.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete corretamente a lacuna abaixo e assinale a alternativa CORRETA. Jean Piaget aponta que durante o ___________________ as crian\u00e7as come\u00e7am a pensar com mais l\u00f3gica e de maneira mais sistem\u00e1tica sobre eventos concretos. As crian\u00e7as aprendem, por exemplo, a ideia de que um objeto, como a \u00e1gua ou a argila de modelar, permanecem o mesmo mesmo ainda que sua apar\u00eancia mude. Elas ainda conseguem entender certas tarefas aritm\u00e9ticas mais simples.","provas":[{"id":67604,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 22:21:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2060348,"hashId":"124244296d26c3206f998bb320985fef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete corretamente a lacuna abaixo e assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jean Piaget aponta que durante o ___________________ as crian\u00e7as come\u00e7am a pensar com mais l\u00f3gica e de maneira mais sistem\u00e1tica sobre eventos concretos. As crian\u00e7as aprendem, por exemplo, a ideia de que um objeto, como a \u00e1gua ou a argila de modelar, permanecem o mesmo mesmo ainda que sua apar\u00eancia mude. Elas ainda conseguem entender certas tarefas aritm\u00e9ticas mais simples.<\/p>","resposta":8042514,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1gio Sens\u00f3rio-Motor. ","id":8042513,"corpo":"<p>Est\u00e1gio Sens\u00f3rio-Motor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio Operat\u00f3rio Concreto.","id":8042514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio Operat\u00f3rio Concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio Operat\u00f3rio Formal.","id":8042515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio Operat\u00f3rio Formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio Pr\u00e9-Operat\u00f3rio .","id":8042516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio Pr\u00e9-Operat\u00f3rio .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24744}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPedimos desculpas \u00e0s esposas americanas. ABC apresenta o futebol das segundas-feiras \u00e0 noite.\u201d Esse \u00e9 um trecho de divulga\u00e7\u00e3o da emissora de TV norteamericana ABC. Deduz-se desse pequeno texto que","provas":[{"id":68595,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24744},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-cargos-de-nivel-medio-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2086487,"hashId":"57e3be767b0dc834328d49fa52a4ff1c","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cPedimos desculpas \u00e0s esposas americanas. ABC apresenta o <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>futebol das segundas-feiras \u00e0 noite.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse \u00e9 um trecho de divulga\u00e7\u00e3o da emissora de TV norteamericana ABC. Deduz-se desse pequeno texto que<\/p>","resposta":8154964,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as mulheres s\u00e3o vistas como p\u00fablico de futebol.","id":8154961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mulheres s\u00e3o vistas como p\u00fablico de futebol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as emissoras de TV dos EUA n\u00e3o transmitem futebol.","id":8154962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as emissoras de TV dos EUA n\u00e3o transmitem futebol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s segundas-feiras as emissoras de TV s\u00f3 exibem programas de divers\u00e3o.","id":8154963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s segundas-feiras as emissoras de TV s\u00f3 exibem programas de divers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as mulheres casadas n\u00e3o querem que os maridos deixem de dar-lhes aten\u00e7\u00e3o por causa do futebol.","id":8154964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mulheres casadas n\u00e3o querem que os maridos deixem de dar-lhes aten\u00e7\u00e3o por causa do futebol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as transmiss\u00f5es de futebol nas segundas-feiras \u00e0 noite, nos EUA, n\u00e3o s\u00e3o ao vivo.","id":8154965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as transmiss\u00f5es de futebol nas segundas-feiras \u00e0 noite, nos EUA, n\u00e3o s\u00e3o ao vivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Obs.: As quest\u00f5es desta prova se apoiam em frases do discurso publicit\u00e1rio ou de propaganda.","id":496868,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Obs.: As quest\u00f5es desta prova se apoiam em frases do discurso publicit\u00e1rio ou de propaganda.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2086487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a tirinha:","provas":[{"id":56169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul - M\u00e9dico do PSF - 2021"},{"id":66920,"cargo":{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-agente-de-controladoria","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul - Agente de controladoria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1683843,"hashId":"cd877c9bd5b749889af59477597df2c7","enunciado":"<p>De acordo com a tirinha:<\/p>","resposta":6359317,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pais de Armandinho s\u00e3o pol\u00edticos.","id":6359316,"corpo":"<p>Os pais de Armandinho s\u00e3o pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos n\u00f3s somos respons\u00e1veis pela situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.","id":6359317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos n\u00f3s somos respons\u00e1veis pela situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Armandinho quer que sua m\u00e3e seja presa.","id":6359318,"corpo":"<p>Armandinho quer que sua m\u00e3e seja presa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Armandinho sabe que a sua m\u00e3e \u00e9 uma pol\u00edtica corrupta e quer ser preso com ela.","id":6359319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armandinho sabe que a sua m\u00e3e \u00e9 uma pol\u00edtica corrupta e quer ser preso com ela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 3, leia a tirinha de Armandinho","id":452685,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 3, leia a tirinha de Armandinho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56169\/grupo-questao\/452685-20210504154602000000-0.png\" width=\"431\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1683843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ernesto quer cercar seu terreno e para isso desenhou a planta do im\u00f3vel:Sabendo que as medidas s\u00e3o em metros, determine a quantidade de arame, em metros, que dever\u00e1 ser utilizada para cercar o terreno, considerando que a cerca de arame ter\u00e1 quatro fios.","provas":[{"id":56169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul - M\u00e9dico do PSF - 2021"},{"id":66920,"cargo":{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-agente-de-controladoria","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul - Agente de controladoria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1683884,"hashId":"679ab751890b1181f68215e61a0c9932","enunciado":"<p>Ernesto quer cercar seu terreno e para isso desenhou a planta do im\u00f3vel:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56169\/questao\/1683884-20210504155625000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"379\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que as medidas s\u00e3o em metros, determine a quantidade de arame, em metros, que dever\u00e1 ser utilizada para cercar o terreno, considerando que a cerca de arame ter\u00e1 quatro fios.<\/p>","resposta":6359491,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360","id":6359488,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"520","id":6359489,"corpo":"<p>520<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"740","id":6359490,"corpo":"<p>740<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"960","id":6359491,"corpo":"<p>960<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":"matematica\/1683884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Excel 2019, a fun\u00e7\u00e3o ______ permite ao usu\u00e1rio fazer compara\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas entre dois dados, retornando um determinado resultado se o valor for verdadeiro e outro se for falso. Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:","provas":[{"id":56169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul - M\u00e9dico do PSF - 2021"},{"id":66920,"cargo":{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-agente-de-controladoria","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul - Agente de controladoria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1683896,"hashId":"17e96812d91c5574fe0cbe56c49f1baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel 2019, a fun\u00e7\u00e3o ______ permite ao usu\u00e1rio fazer compara\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas entre dois dados, retornando um determinado resultado se o valor for verdadeiro e outro se for falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:<\/p>","resposta":6359545,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PROCV","id":6359542,"corpo":"<p>PROCV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00cdNIMO","id":6359543,"corpo":"<p>M\u00cdNIMO<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DATA","id":6359544,"corpo":"<p>DATA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SE","id":6359545,"corpo":"<p>SE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2019","oab":false,"nome":"EXCEL 2019","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406725,"slug":"informatica-excel-2019"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1683896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a proposta or\u00e7ament\u00e1ria regulada pela Lei Complementar 4.320\/64, pode-se afirmar corretamente:","provas":[{"id":66920,"cargo":{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-agente-de-controladoria","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul - Agente de controladoria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2037360,"hashId":"b8e10a84a15f9c9fcd18ae43efbb09e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a proposta or\u00e7ament\u00e1ria regulada pela Lei Complementar 4.320\/64, pode-se afirmar corretamente:<\/p>","resposta":7941971,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposta or\u00e7ament\u00e1ria que o Poder Executivo encaminhar\u00e1 ao Poder Legislativo nos prazos estabelecidos nas Constitui\u00e7\u00f5es e nas Leis Org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios, compor-se-\u00e1 de projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria e tabelas explicativas.","id":7941969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta or\u00e7ament\u00e1ria que o Poder Executivo encaminhar\u00e1 ao Poder Legislativo nos prazos estabelecidos nas Constitui\u00e7\u00f5es e nas Leis Org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios, compor-se-\u00e1 de projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria e tabelas explicativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposta or\u00e7ament\u00e1ria conter\u00e1 o programa semestral atualizado dos investimentos, invers\u00f5es financeiras e transfer\u00eancias previstos no Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital.","id":7941970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta or\u00e7ament\u00e1ria conter\u00e1 o programa semestral atualizado dos investimentos, invers\u00f5es financeiras e transfer\u00eancias previstos no Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital abranger\u00e1, dentre outros pontos, as despesas e, como couber, tamb\u00e9m as receitas previstas em planos especiais aprovados em lei e destinados a atender a regi\u00f5es ou a setores da administra\u00e7\u00e3o ou da economia.","id":7941971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital abranger\u00e1, dentre outros pontos, as despesas e, como couber, tamb\u00e9m as receitas previstas em planos especiais aprovados em lei e destinados a atender a regi\u00f5es ou a setores da administra\u00e7\u00e3o ou da economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As receitas e despesas de capital ser\u00e3o objeto de um Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital, aprovado por decreto do Poder Executivo, abrangendo, no m\u00ednimo um bi\u00eanio.","id":7941972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas e despesas de capital ser\u00e3o objeto de um Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital, aprovado por decreto do Poder Executivo, abrangendo, no m\u00ednimo um bi\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: UTI","id":24146}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In\u00fameros fatores podem contribuir para se evitar agravos \u00e0 pele do rec\u00e9m-nascido prematuro. Um cuidado de enfermagem importante para preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o de pele do RN prematuro \u00e9:","provas":[{"id":62741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: UTI","id":24146},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: UTI - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2153689,"hashId":"0981e6c75dd1cd2a38f97cd8ef140548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00fameros fatores podem contribuir para se evitar agravos \u00e0 pele do rec\u00e9m-nascido prematuro. Um cuidado de enfermagem importante para preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o de pele do RN prematuro \u00e9:<\/p>","resposta":8436373,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar a hipotermia do rec\u00e9m-nascido prematuro para preven\u00e7\u00e3o de aspira\u00e7\u00e3o.","id":8436370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar a hipotermia do rec\u00e9m-nascido prematuro para preven\u00e7\u00e3o de aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em RN extremamente prematuros, preferir a utiliza\u00e7\u00e3o de eletrodos na regi\u00e3o tor\u00e1cica para monitorizar a frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":8436371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em RN extremamente prematuros, preferir a utiliza\u00e7\u00e3o de eletrodos na regi\u00e3o tor\u00e1cica para monitorizar a frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limpar, a cada duas horas, os olhos, a boca e a regi\u00e3o perineal.","id":8436372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpar, a cada duas horas, os olhos, a boca e a regi\u00e3o perineal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter a temperatura correta da incubadora para preservar a temperatura corporal do RN em par\u00e2metros normais.","id":8436373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a temperatura correta da incubadora para preservar a temperatura corporal do RN em par\u00e2metros normais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 uma necessidade constante em todas as \u00e1reas da atividade humana. Planejar \u00e9 analisar uma realidade e prever as formas alternativas da a\u00e7\u00e3o para superar as dificuldades ou alcan\u00e7ar os objetivos desejados. Na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica atual, o processo de planejamento do ensino tem sido objeto de constantes indaga\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 sua validade como efetivo instrumento de melhoria qualitativa do trabalho do professor. No que se refere ao aspecto did\u00e1tico, de acordo com o texto acima, planejar no contexto educativo \u00e9: ","provas":[{"id":70688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2156108,"hashId":"2e6533e35fc49393463d05aaab2b0fac","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 466px;\"><colgroup><col width=\"466\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lkyn\"><td data-row=\"row-lkyn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkyn\" data-cell=\"cell-wlxi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O planejamento \u00e9 uma necessidade constante em todas as \u00e1reas da atividade humana. Planejar \u00e9 analisar uma realidade e prever as formas alternativas da a\u00e7\u00e3o para superar as dificuldades ou alcan\u00e7ar os objetivos desejados. Na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica atual, o processo de planejamento do ensino tem sido objeto de constantes indaga\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 sua validade como efetivo instrumento de melhoria qualitativa do trabalho do professor. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao aspecto did\u00e1tico, de acordo com o texto acima, planejar no contexto educativo \u00e9: <\/p>","resposta":8445561,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento de ensino refere-se ao ato de decidir sobre as aprendizagens e, sobretudo, indagar sobre a natureza e a variedade das aprendizagens dispon\u00edveis no mercado de trabalho, verificar os mecanismos que interferem no processo de tomada de decis\u00e3o, analisar as propostas de trabalho que os supervisores indicam e increment\u00e1-las de modo a agradar aos pais e aos gestores da escola. ","id":8445558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento de ensino refere-se ao ato de decidir sobre as aprendizagens e, sobretudo, indagar sobre a natureza e a variedade das aprendizagens dispon\u00edveis no mercado de trabalho, verificar os mecanismos que interferem no processo de tomada de decis\u00e3o, analisar as propostas de trabalho que os supervisores indicam e increment\u00e1-las de modo a agradar aos pais e aos gestores da escola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento de ensino refere-se ao ato de identificar os assuntos que os pais julgam interessantes, analisar a estrutura f\u00edsica da escola, coordenar a miss\u00e3o da escola, verificar os prop\u00f3sitos de os alunos procurarem a escola, elaborar objetivos, pensar estrat\u00e9gias pol\u00edticas internas e externas \u00e0 escola a fim de alcan\u00e7ar de modo mais eficiente o m\u00e1ximo do desenvolvimento dos alunos. ","id":8445559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento de ensino refere-se ao ato de identificar os assuntos que os pais julgam interessantes, analisar a estrutura f\u00edsica da escola, coordenar a miss\u00e3o da escola, verificar os prop\u00f3sitos de os alunos procurarem a escola, elaborar objetivos, pensar estrat\u00e9gias pol\u00edticas internas e externas \u00e0 escola a fim de alcan\u00e7ar de modo mais eficiente o m\u00e1ximo do desenvolvimento dos alunos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento de ensino refere-se ao ato de praticar um processo de intensos exerc\u00edcios racionais voltados para o processo de ensino aprendizagem, buscar junto aos \u00f3rg\u00e3os administrativos recursos financeiros para desenvolvimento da escola, pensar as formas de comunica\u00e7\u00e3o no interior da escola, providenciar recursos materiais para atender aos interesses dos professores e dos alunos. ","id":8445560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento de ensino refere-se ao ato de praticar um processo de intensos exerc\u00edcios racionais voltados para o processo de ensino aprendizagem, buscar junto aos \u00f3rg\u00e3os administrativos recursos financeiros para desenvolvimento da escola, pensar as formas de comunica\u00e7\u00e3o no interior da escola, providenciar recursos materiais para atender aos interesses dos professores e dos alunos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento de ensino refere-se ao ato de analisar as caracter\u00edsticas dos alunos (aspira\u00e7\u00f5es, necessidades e possibilidades dos alunos); identificar os recursos dispon\u00edveis; definir os objetivos educacionais; selecionar e estruturar os conte\u00fados a serem assimilados; prever e organizar os procedimentos de ensino e prever os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o mais condizentes com os objetivos propostos. ","id":8445561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento de ensino refere-se ao ato de analisar as caracter\u00edsticas dos alunos (aspira\u00e7\u00f5es, necessidades e possibilidades dos alunos); identificar os recursos dispon\u00edveis; definir os objetivos educacionais; selecionar e estruturar os conte\u00fados a serem assimilados; prever e organizar os procedimentos de ensino e prever os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o mais condizentes com os objetivos propostos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento de ensino refere-se ao ato de organizar as informa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o repassadas para todos os elementos constitutivos do corpo docente e administrativo; propor estrat\u00e9gias e recursos de ensino; detectar e solucionar os problemas que envolvem a participa\u00e7\u00e3o dos pais e da comunidade nas reuni\u00f5es escolares e organizar os planos de ensino e formas de avalia\u00e7\u00e3o dos alunos. ","id":8445562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento de ensino refere-se ao ato de organizar as informa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o repassadas para todos os elementos constitutivos do corpo docente e administrativo; propor estrat\u00e9gias e recursos de ensino; detectar e solucionar os problemas que envolvem a participa\u00e7\u00e3o dos pais e da comunidade nas reuni\u00f5es escolares e organizar os planos de ensino e formas de avalia\u00e7\u00e3o dos alunos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo da premissa de que inclus\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a simples coloca\u00e7\u00e3o dos alunos em salas de aula regulares, mas que se trata de tentativas de mudan\u00e7a no sentido de aceita\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as e de dar condi\u00e7\u00f5es de os professores entenderem essas mudan\u00e7as capacitando-os para a diferencia\u00e7\u00e3o no fazer pedag\u00f3gico, adequando-os para esse novo momento, que exige o enxergar, com clareza, as peculiaridades espec\u00edficas e especiais de cada aluno e ser capaz de atend\u00ea-las, promovendo os necess\u00e1rios ajustes e flexibiliza\u00e7\u00f5es\/ adapta\u00e7\u00f5es\/ adequa\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional N.\u00ba 9.394\/96 (LDB) reafirma o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita para as pessoas portadoras de necessidades especiais e, por sua vez, esses alunos, ao serem inclu\u00eddos no ensino regular, precisam encontrar ambiente e condi\u00e7\u00f5es prop\u00edcias ao desenvolvimento do processo ensino aprendizagem. Neste contexto, a Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, na legisla\u00e7\u00e3o vigente, prop\u00f5e: I. Atendimento educacional especializado e igualdade de condi\u00e7\u00e3o de acesso aos alunos com defici\u00eancia, preferencialmente em escolas especializadas. II. Atendimento educacional especializado, igualdade de condi\u00e7\u00e3o de acesso e perman\u00eancia na escola, vedada qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o e segrega\u00e7\u00e3o. III. Atendimento educacional especializado, gratuito, aos educandos com necessidades especiais, preferencialmente na rede regular de ensino. IV. Atendimento educacional especializado aos alunos com defici\u00eancia, por profissionais da sa\u00fade, somente em escolas consideradas especializadas. V. Atendimento educacional especializado, aos alunos com defici\u00eancia, por meio de m\u00e9todos e recursos educacionais espec\u00edficos, para atender a suas necessidades. Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas: ","provas":[{"id":70688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2156162,"hashId":"01940c6dbffbdcaefb25daf2c4957716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Partindo da premissa de que inclus\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a simples coloca\u00e7\u00e3o dos alunos em salas de aula regulares, mas que se trata de tentativas de mudan\u00e7a no sentido de aceita\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as e de dar condi\u00e7\u00f5es de os professores entenderem essas mudan\u00e7as capacitando-os para a diferencia\u00e7\u00e3o no fazer pedag\u00f3gico, adequando-os para esse novo momento, que exige o enxergar, com clareza, as peculiaridades espec\u00edficas e especiais de cada aluno e ser capaz de atend\u00ea-las, promovendo os necess\u00e1rios ajustes e flexibiliza\u00e7\u00f5es\/ adapta\u00e7\u00f5es\/ adequa\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional N.\u00ba 9.394\/96 (LDB) reafirma o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita para as pessoas portadoras de necessidades especiais e, por sua vez, esses alunos, ao serem inclu\u00eddos no ensino regular, precisam encontrar ambiente e condi\u00e7\u00f5es prop\u00edcias ao desenvolvimento do processo ensino aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste contexto, a Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, na legisla\u00e7\u00e3o vigente, prop\u00f5e: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atendimento educacional especializado e igualdade de condi\u00e7\u00e3o de acesso aos alunos com defici\u00eancia, preferencialmente em escolas especializadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atendimento educacional especializado, igualdade de condi\u00e7\u00e3o de acesso e perman\u00eancia na escola, vedada qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o e segrega\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atendimento educacional especializado, gratuito, aos educandos com necessidades especiais, preferencialmente na rede regular de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Atendimento educacional especializado aos alunos com defici\u00eancia, por profissionais da sa\u00fade, somente em escolas consideradas especializadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Atendimento educacional especializado, aos alunos com defici\u00eancia, por meio de m\u00e9todos e recursos educacionais espec\u00edficos, para atender a suas necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> apenas as afirmativas: <\/p>","resposta":8445828,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V. ","id":8445828,"corpo":"<p>II, III e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V. ","id":8445829,"corpo":"<p>I, III e V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e VI. ","id":8445830,"corpo":"<p>II, IV e VI. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V. ","id":8445831,"corpo":"<p>I, III e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, V e VI. ","id":8445832,"corpo":"<p>III, V e VI. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um comando de localiza\u00e7\u00e3o no MS Word, onde o texto a localizar foi\tvole as op\u00e7\u00f5es de busca avan\u00e7ada escolhidas foram:\t\u201cDiferenciar mai\u00fas.\/min\u00fasc.\u201d\t\u201cLocalizar apenas palavras inteiras\u201dO texto objeto da busca \u00e9 exibido a seguir.Lorem ipsum dolor sit amet. Eos voluptatem dolores id mollitia dolor ad necessitatibus quia aut libero sunt non voluptatem nisi! Et modi voluptas qui rerum voluptas eos amet dicta et consequatur amet aut eligendi voluptatem ea laudantium molestias. Assinale o n\u00famero de palavras localizadas.","provas":[{"id":67676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2067573,"hashId":"4b19e6dff37604bfcedf9dd0388cc0cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um comando de localiza\u00e7\u00e3o no MS Word, onde o texto a localizar foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tvol<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">e as op\u00e7\u00f5es de busca avan\u00e7ada escolhidas foram:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cDiferenciar mai\u00fas.\/min\u00fasc.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cLocalizar apenas palavras inteiras\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto objeto da busca \u00e9 exibido a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Lorem ipsum dolor sit amet. Eos voluptatem dolores id mollitia dolor ad necessitatibus quia aut libero sunt non voluptatem nisi! Et modi voluptas qui rerum voluptas eos amet dicta et consequatur amet aut eligendi voluptatem ea laudantium molestias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o n\u00famero de palavras localizadas.<\/p>","resposta":8074923,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zero.","id":8074923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma.","id":8074924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duas.","id":8074925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":8074926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":8074927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Localizar e Substituir","oab":false,"nome":"Localizar e Substituir","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420380,"slug":"informatica-localizar-e-substituir"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto do Servidor (Lei Municipal n\u00ba 2.378\/92), s\u00e3o deveres do servidor:I. ser leal \u00e0s institui\u00e7\u00f5es a que servir.II. cumprir \u00e0 risca todas as ordens superiores.III. zelar pela economia do material e a conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.IV. ser resiliente com o excesso de trabalho.V. representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.Assinale","provas":[{"id":69115,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2113359,"hashId":"8f7ec6ccef40df37578e76f296465910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto do Servidor (Lei Municipal n\u00ba 2.378\/92), s\u00e3o deveres do servidor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ser leal \u00e0s institui\u00e7\u00f5es a que servir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. cumprir \u00e0 risca todas as ordens superiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. zelar pela economia do material e a conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ser resiliente com o excesso de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":8261524,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, II e V estiverem corretas.","id":8261522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I, II e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas.","id":8261523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, III e V estiverem corretas.","id":8261524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I, III e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, II, III e V estiverem corretas.","id":8261525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I, II, III e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395551,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando o mar est\u00e1 calmo, todo mundo pode ser timoneiro.\u201d Essa frase nos diz que","provas":[{"id":60937,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853288,"hashId":"445b4af7953206c09f90444cd471a44e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQuando o mar est\u00e1 calmo, todo mundo pode ser timoneiro.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa frase nos diz que<\/p>","resposta":7125479,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podemos gastar dinheiro se estamos bem financeiramente.","id":7125478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos gastar dinheiro se estamos bem financeiramente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos mostramos qualidades, se a situa\u00e7\u00e3o nos favorece.","id":7125479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos mostramos qualidades, se a situa\u00e7\u00e3o nos favorece.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m quer viajar quando o mar est\u00e1 em tempestade.","id":7125480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m quer viajar quando o mar est\u00e1 em tempestade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nunca devemos recuar diante de um perigo.","id":7125481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca devemos recuar diante de um perigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devemos nos preparar para sermos \u00fateis.","id":7125482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos nos preparar para sermos \u00fateis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de biom\u00e9dico \u00e9 privativo dos portadores de diploma, devidamente registrado, de bacharel em curso oficialmente reconhecido de ci\u00eancias biol\u00f3gicas, modalidade m\u00e9dica. ","provas":[{"id":61281,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-fiscal-biomedico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1865595,"hashId":"3eb5261d08a3dc8f16a6bbc7b3885765","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de biom\u00e9dico \u00e9 privativo dos portadores de diploma, devidamente registrado, de bacharel em curso oficialmente reconhecido de ci\u00eancias biol\u00f3gicas, modalidade m\u00e9dica. <\/p>","resposta":7178548,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7178548,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7178549,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.o 6.684\/1979 e no Decreto n.o 88.439\/1983, julgue os itens de 71 a 81.","id":471477,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.<sup>o<\/sup> 6.684\/1979 e no Decreto n.<sup>o<\/sup> 88.439\/1983, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.684\/1979 - Lei que regulamenta as profiss\u00f5es de Bi\u00f3logo e de Biom\u00e9dico.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.684\/1979 - Lei que regulamenta as profiss\u00f5es de Bi\u00f3logo e de Biom\u00e9dico.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395031,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-684-1979-lei-que-regulamenta-as-profissoes-de-biologo-e-de-biomedico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Conselho Federal organizar, propor instala\u00e7\u00e3o, orientar e inspecionar os Conselhos Regionais, fixar-lhes jurisdi\u00e7\u00e3o e examinar suas presta\u00e7\u00f5es de contas, neles intervindo somente quando essa interven\u00e7\u00e3o for indispens\u00e1vel ao restabelecimento da normalidade administrativa ou financeira ou \u00e0 garantia da efetividade ou do princ\u00edpio da hierarquia institucional.","provas":[{"id":61281,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-fiscal-biomedico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1865608,"hashId":"f66e99e91bcadcda22054ad540311f25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho Federal organizar, propor instala\u00e7\u00e3o, orientar e inspecionar os Conselhos Regionais, fixar-lhes jurisdi\u00e7\u00e3o e examinar suas presta\u00e7\u00f5es de contas, neles intervindo somente quando essa interven\u00e7\u00e3o for indispens\u00e1vel ao restabelecimento da normalidade administrativa ou financeira ou \u00e0 garantia da efetividade ou do princ\u00edpio da hierarquia institucional.<\/p>","resposta":7178585,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7178585,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7178586,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.o 6.684\/1979 e no Decreto n.o 88.439\/1983, julgue os itens de 71 a 81.","id":471477,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.<sup>o<\/sup> 6.684\/1979 e no Decreto n.<sup>o<\/sup> 88.439\/1983, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.684\/1979 - Lei que regulamenta as profiss\u00f5es de Bi\u00f3logo e de Biom\u00e9dico.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.684\/1979 - Lei que regulamenta as profiss\u00f5es de Bi\u00f3logo e de Biom\u00e9dico.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395031,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-684-1979-lei-que-regulamenta-as-profissoes-de-biologo-e-de-biomedico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23900}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos valores do The Agile Manifesto, analise as afirmativas a seguir. I. Processos e ferramentas mais que indiv\u00edduos e intera\u00e7\u00e3o entre eles. II. Software em funcionamento mais que documenta\u00e7\u00e3o abrangente. III. Colabora\u00e7\u00e3o do cliente mais que negocia\u00e7\u00e3o de contratos. IV. Seguir um plano mais que responder a mudan\u00e7as. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60967,"cargo":{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23900},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-supervisor-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2183579,"hashId":"9660ba3bf05dae7b6d7a8f45b3777cf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia aos valores do<em> The Agile Manifesto<\/em>, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Processos e ferramentas mais que indiv\u00edduos e intera\u00e7\u00e3o entre eles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. <em>Software <\/em>em funcionamento mais que documenta\u00e7\u00e3o abrangente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Colabora\u00e7\u00e3o do cliente mais que negocia\u00e7\u00e3o de contratos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Seguir um plano mais que responder a mudan\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8568651,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":8568650,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":8568651,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, somente.","id":8568652,"corpo":"<p>III e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, somente.","id":8568653,"corpo":"<p>I e IV, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV, somente.","id":8568654,"corpo":"<p>II e IV, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23900}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da UML, assinale o item que \u00e9 enfatizado pelo Diagrama de transi\u00e7\u00e3o de estados.","provas":[{"id":60967,"cargo":{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23900},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-supervisor-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2183601,"hashId":"764b47552d00f81036fa02c61f39d828","enunciado":"<p>No contexto da UML, assinale o item que \u00e9 enfatizado pelo <em>Diagrama de transi\u00e7\u00e3o de estados<\/em>.<\/p>","resposta":8568755,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A din\u00e2mica dos casos de usos.","id":8568752,"corpo":"<p>A din\u00e2mica dos casos de usos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ordem temporal das mensagens.","id":8568753,"corpo":"<p>A ordem temporal das mensagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fluxo de controle de uma atividade para outra.","id":8568754,"corpo":"<p>O fluxo de controle de uma atividade para outra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estado de mudan\u00e7a de um sistema orientado por eventos.","id":8568755,"corpo":"<p>O estado de mudan\u00e7a de um sistema orientado por eventos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o estrutural de objetos que enviam e recebem mensagens.","id":8568756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o estrutural de objetos que enviam e recebem mensagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de modalidade de licita\u00e7\u00e3o para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, cujo crit\u00e9rio de julgamento ser\u00e1 o de melhor t\u00e9cnica ou conte\u00fado art\u00edstico, e para concess\u00e3o de pr\u00eamio ou remunera\u00e7\u00e3o ao vencedor. O texto em quest\u00e3o se refere ao","provas":[{"id":69086,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2103313,"hashId":"b983fbca086ecd8ea83e41fe54e5f79f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de modalidade de licita\u00e7\u00e3o para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, cujo crit\u00e9rio de julgamento ser\u00e1 o de melhor t\u00e9cnica ou conte\u00fado art\u00edstico, e para concess\u00e3o de pr\u00eamio ou remunera\u00e7\u00e3o ao vencedor. O texto em quest\u00e3o se refere ao<\/p>","resposta":8224760,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Credenciamento.","id":8224758,"corpo":"<p>Credenciamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":8224759,"corpo":"<p>Preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concurso.","id":8224760,"corpo":"<p>Concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o.","id":8224761,"corpo":"<p>Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo o imposto cujas al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas s\u00e3o fixadas por lei complementar. ","provas":[{"id":69086,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2103390,"hashId":"d9da0fc3639fd757ad3e12864de3c840","enunciado":"<p>Assinale abaixo o imposto cujas al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas s\u00e3o fixadas por lei complementar. <\/p>","resposta":8225085,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISS","id":8225085,"corpo":"<p>ISS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ITR","id":8225086,"corpo":"<p>ITR<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IPTU","id":8225087,"corpo":"<p>IPTU<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ITBI","id":8225088,"corpo":"<p>ITBI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente est\u00e3o assegurados os direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes. Sobre esses direitos, assinale a alternativa correta. I. O dever de assegurar, com absoluta prioridade, todos os direitos necess\u00e1rios para que a crian\u00e7a viva com respeito e dignidade \u00e9 do poder p\u00fablico. II. Em sala de aula, os professores n\u00e3o devem reportar qualquer situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sofrida pela crian\u00e7a, pois a responsabilidade dos docentes \u00e9 ensinar o conte\u00fado. III. \u00c9 not\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o de que toda crian\u00e7a tem o direito priorit\u00e1rio garantido de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias. \u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":69116,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2117195,"hashId":"027b972beaa72975c29d721900c85992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente est\u00e3o assegurados os direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes. Sobre esses direitos, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O dever de assegurar, com absoluta prioridade, todos os direitos necess\u00e1rios para que a crian\u00e7a viva com respeito e dignidade \u00e9 do poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em sala de aula, os professores n\u00e3o devem reportar qualquer situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sofrida pela crian\u00e7a, pois a responsabilidade dos docentes \u00e9 ensinar o conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 not\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o de que toda crian\u00e7a tem o direito priorit\u00e1rio garantido de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":8277566,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I.","id":8277564,"corpo":"<p>apenas em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em II.","id":8277565,"corpo":"<p>apenas em II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em III.","id":8277566,"corpo":"<p>apenas em III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":8277567,"corpo":"<p>em I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam seus direitos assegurados no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA. Considerando esses direitos, assinale a alternativa correta. I. A crian\u00e7a tem o direito de usufruir, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade, de todas as oportunidades que lhe permite o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social. II. O direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 responsabilidade unicamente da fam\u00edlia, pois os direitos da crian\u00e7a e do adolescente n\u00e3o s\u00e3o assegurados em sua totalidade pelo Estatuto. III. A crian\u00e7a e o adolescente, com qualquer tipo de defici\u00eancia, devem ser atendidos, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o, em suas necessidades gerais de sa\u00fade e espec\u00edficas de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":69116,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2117199,"hashId":"f54292315dc86867fe524a37794d6ba2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam seus direitos assegurados no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA. Considerando esses direitos, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A crian\u00e7a tem o direito de usufruir, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade, de todas as oportunidades que lhe permite o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 responsabilidade unicamente da fam\u00edlia, pois os direitos da crian\u00e7a e do adolescente n\u00e3o s\u00e3o assegurados em sua totalidade pelo Estatuto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A crian\u00e7a e o adolescente, com qualquer tipo de defici\u00eancia, devem ser atendidos, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o, em suas necessidades gerais de sa\u00fade e espec\u00edficas de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":8277577,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I e III.","id":8277577,"corpo":"<p>apenas em I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I e II.","id":8277578,"corpo":"<p>apenas em I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em I.","id":8277579,"corpo":"<p>apenas em I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":8277580,"corpo":"<p>em I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) regulamenta os direitos da crian\u00e7a e do adolescente. Sobre esses direitos, analise: I. \u00c9 direito da crian\u00e7a gozar de todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade. II. Os direitos da crian\u00e7a e do adolescente n\u00e3o s\u00e3o assegurados em sua totalidade pelo Estatuto. O direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 responsabilidade unicamente da fam\u00edlia. III. A crian\u00e7a e o adolescente com defici\u00eancia devem ser atendidos, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o, em suas necessidades gerais de sa\u00fade e espec\u00edficas de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. Sobre as afirmativas acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117418,"hashId":"7e47d6d20be63f2239710b3fa6be6d20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) regulamenta os direitos da crian\u00e7a e do adolescente. Sobre esses direitos, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 direito da crian\u00e7a gozar de todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os direitos da crian\u00e7a e do adolescente n\u00e3o s\u00e3o assegurados em sua totalidade pelo Estatuto. O direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 responsabilidade unicamente da fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A crian\u00e7a e o adolescente com defici\u00eancia devem ser atendidos, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o, em suas necessidades gerais de sa\u00fade e espec\u00edficas de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8278519,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8278516,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":8278517,"corpo":"<p>Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8278518,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8278519,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69674,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2125502,"hashId":"b5415ece56e6af9cf521fe35454b5a40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8312567,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio da sua fam\u00edlia. ","id":8312567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio da sua fam\u00edlia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 dever do Estado proibir qualquer trabalho a menor de dezoito anos de idade, mesmo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":8312568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 dever do Estado proibir qualquer trabalho a menor de dezoito anos de idade, mesmo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do Estado acolher a crian\u00e7a de at\u00e9 sete anos com exclusividade.","id":8312569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Estado acolher a crian\u00e7a de at\u00e9 sete anos com exclusividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 dever exclusivo do Estado velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente.","id":8312570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 dever exclusivo do Estado velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Natural (Art. 25 a 27)","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Natural (Art. 25 a 27)","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411473,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-natural-art-25-a-27"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Almoxarife","id":23258},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo - Licita\u00e7\u00f5es","id":23259},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - Rede de Computadores","id":23261},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Metrologista","id":23260},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":23265},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - Suporte T\u00e9cnico","id":23262},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":23226},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":23263},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica Naval","id":23264},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gamagrafia","id":23266},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico Industrial - Estruturas","id":23267},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":23268},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":23229},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Naval","id":23269},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica -Fabrica\u00e7\u00e3o e Montagem","id":23270},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - Laborat\u00f3rio Farmac\u00eautico","id":23271}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao uso dos recursos do browser Google Chrome, vers\u00e3o em portugu\u00eas, um funcion\u00e1rio de n\u00edvel m\u00e9dio est\u00e1 acessando o site da empresa por meio da URL https:\/\/www.marinha.mil.br\/emgepron\/pt-br e precisou realizar uma pesquisa na p\u00e1gina visualizada na tela do monitor de v\u00eddeo do notebook. Para isso, ele executou um atalho de teclado que exibiu a janela de di\u00e1logo , no canto superior direito da tela, na qual ele digitou a palavra NAVAL a ser pesquisada. O atalho de teclado \u00e9:","provas":[{"id":59357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Almoxarife","id":23258},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Almoxarife - 2021"},{"id":59358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2021"},{"id":59359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo - Licita\u00e7\u00f5es","id":23259},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo - Licita\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":59363,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":59361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - Rede de Computadores","id":23261},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - Rede de Computadores - 2021"},{"id":59360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Metrologista","id":23260},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Metrologista - 2021"},{"id":59367,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":23265},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":59362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - Suporte T\u00e9cnico","id":23262},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - Suporte T\u00e9cnico - 2021"},{"id":59364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":23226},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":59365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":23263},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2021"},{"id":59366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica Naval","id":23264},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica Naval - 2021"},{"id":59368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gamagrafia","id":23266},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gamagrafia - 2021"},{"id":59369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico Industrial - Estruturas","id":23267},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico Industrial - Estruturas - 2021"},{"id":59370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":23268},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":59371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":23229},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":59374,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Naval","id":23269},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Naval - 2021"},{"id":59375,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica -Fabrica\u00e7\u00e3o e Montagem","id":23270},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica -  Fabrica\u00e7\u00e3o e Montagem - 2021"},{"id":59376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - Laborat\u00f3rio Farmac\u00eautico","id":23271},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - Laborat\u00f3rio Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 05:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1794666,"hashId":"38cebaf85ca72d83f4a777e3a9cf43bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao uso dos recursos do <em>browser <\/em>Google Chrome, vers\u00e3o em portugu\u00eas, um funcion\u00e1rio de n\u00edvel m\u00e9dio est\u00e1 acessando o site da empresa por meio da URL <em>https:\/\/www.marinha.mil.br\/emgepron\/pt-br<\/em> e precisou realizar uma pesquisa na p\u00e1gina visualizada na tela do monitor de v\u00eddeo do <em>notebook<\/em>. Para isso, ele executou um atalho de teclado que exibiu a janela de di\u00e1logo <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59357\/questao\/1794666-20211026180107000000-0.png\" width=\"174\" style=\"\">, no canto superior direito da tela, na qual ele digitou a palavra NAVAL a ser pesquisada. O atalho de teclado \u00e9:<\/p>","resposta":6860225,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + P","id":6860224,"corpo":"<p>Ctrl + P<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + F","id":6860225,"corpo":"<p>Ctrl + F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt + P","id":6860226,"corpo":"<p>Alt + P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alt + F","id":6860227,"corpo":"<p>Alt + F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":"informatica\/1794666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o advogado de Nicolas venha a falecer durante o andamento do processo,o juiz dever\u00e1 suspender o processo e determinar o suprimento da capacidade postulat\u00f3ria em at\u00e9 quinze dias.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082864,"hashId":"4146563a6de98a337fadf6be958376bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o advogado de Nicolas venha a falecer durante o andamento do processo,o juiz dever\u00e1 suspender o processo e determinar o suprimento da capacidade postulat\u00f3ria em at\u00e9 quinze dias.<\/p>","resposta":8141786,"anulada":false,"rotulo":174,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141786,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8141787,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alison deixou de cumprir sua parte em obriga\u00e7\u00e3o de dar coisa certa firmada com Nicolas, raz\u00e3o por que este ajuizou a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, juntando as devidas provas do incumprimento. Citado, Alison se desfez da coisa objeto da obriga\u00e7\u00e3o. Nicolas, ent\u00e3o, requereu tutela provis\u00f3ria em car\u00e1ter incidental, com a inten\u00e7\u00e3o de resguardar seu direito. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil.","id":496475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Alison deixou de cumprir sua parte em obriga\u00e7\u00e3o de dar coisa certa firmada com Nicolas, raz\u00e3o por que este ajuizou a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, juntando as devidas provas do incumprimento. Citado, Alison se desfez da coisa objeto da obriga\u00e7\u00e3o. Nicolas, ent\u00e3o, requereu tutela provis\u00f3ria em car\u00e1ter incidental, com a inten\u00e7\u00e3o de resguardar seu direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 170 a 174"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Partes e dos Procuradores","oab":true,"nome":"Partes e dos Procuradores","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402107,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-partes-e-dos-procuradores"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2082864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As m\u00e3os podem ser respons\u00e1veis pela transmiss\u00e3o de microrganismos por contato, considerando-se a capacidade da pele de abrig\u00e1-los e transferi-los de uma superf\u00edcie para outra, direta ou indiretamente. O contato frequente das m\u00e3os dos profissionais de sa\u00fade com os pacientes, instrumentos cl\u00ednicos, mobili\u00e1rio e equipamentos, durante o processo assistencial, evidencia a import\u00e2ncia dessa forma de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. S\u00e3o consideradas medidas fundamentais na preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o de microrganismos pelas m\u00e3os:","provas":[{"id":70059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 15:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2144890,"hashId":"b2d5cccc80fbbb18927c62eff5d28097","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e3os podem ser respons\u00e1veis pela transmiss\u00e3o de microrganismos por contato, considerando-se a capacidade da pele de abrig\u00e1-los e transferi-los de uma superf\u00edcie para outra, direta ou indiretamente. O contato frequente das m\u00e3os dos profissionais de sa\u00fade com os pacientes, instrumentos cl\u00ednicos, mobili\u00e1rio e equipamentos, durante o processo assistencial, evidencia a import\u00e2ncia dessa forma de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. S\u00e3o consideradas medidas fundamentais na preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o de microrganismos pelas m\u00e3os:<\/p>","resposta":8399653,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Enxague das m\u00e3os em \u00e1gua corrente para remover as sujidades, logo ap\u00f3s retirar as luvas de procedimento, e esteriliza\u00e7\u00e3o das luvas cir\u00fargicas antes de iniciar a instrumenta\u00e7\u00e3o operat\u00f3ria. ","id":8399649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Enxague das m\u00e3os em \u00e1gua corrente para remover as sujidades, logo ap\u00f3s retirar as luvas de procedimento, e esteriliza\u00e7\u00e3o das luvas cir\u00fargicas antes de iniciar a instrumenta\u00e7\u00e3o operat\u00f3ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de antiss\u00e9ptico \u00e0 base de \u00e1lcool ou clorexidina sobre as luvas de procedimento, antes e ap\u00f3s as cirurgias, e uso de luvas cir\u00fargicas est\u00e9reis em todos os procedimentos cl\u00ednicos. ","id":8399650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o de antiss\u00e9ptico \u00e0 base de \u00e1lcool ou clorexidina sobre as luvas de procedimento, antes e ap\u00f3s as cirurgias, e uso de luvas cir\u00fargicas est\u00e9reis em todos os procedimentos cl\u00ednicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Lavagem das m\u00e3os com solu\u00e7\u00e3o \u00e0 base de hipoclorito de s\u00f3dio e uso de luvas pl\u00e1sticas na instrumenta\u00e7\u00e3o cir\u00fargica e na lavagem dos artigos contaminados por sangue e secre\u00e7\u00f5es.","id":8399651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Lavagem das m\u00e3os com solu\u00e7\u00e3o \u00e0 base de hipoclorito de s\u00f3dio e uso de luvas pl\u00e1sticas na instrumenta\u00e7\u00e3o cir\u00fargica e na lavagem dos artigos contaminados por sangue e secre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Fric\u00e7\u00e3o de gel de glutaralde\u00eddo nas m\u00e3os e nos antebra\u00e7os antes dos procedimentos cir\u00fargicos, bem como uso de duas luvas de procedimento em cada m\u00e3o para maior prote\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":8399652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Fric\u00e7\u00e3o de gel de glutaralde\u00eddo nas m\u00e3os e nos antebra\u00e7os antes dos procedimentos cir\u00fargicos, bem como uso de duas luvas de procedimento em cada m\u00e3o para maior prote\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sabonete l\u00edquido, antes e depois de cada atendimento e sempre que houver sujidade vis\u00edvel, bem como o uso de luvas durante o atendimento cl\u00ednico.","id":8399653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sabonete l\u00edquido, antes e depois de cada atendimento e sempre que houver sujidade vis\u00edvel, bem como o uso de luvas durante o atendimento cl\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais de sa\u00fade devem estar seguros na pr\u00e1tica cl\u00ednica, nos conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos, para transmitirem seguran\u00e7a aos pacientes e desenvolverem um processo de trabalho eficiente e organizado. Para tanto, a equipe t\u00e9cnica e auxiliar precisa apresentar habilidade na prepara\u00e7\u00e3o dos instrumentais e materiais odontol\u00f3gicos espec\u00edficos para cada situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. Diante disso, para a realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento cl\u00ednico envolvendo raspagem periodontal supragengival, a bandeja cl\u00ednica deve conter minimamente os seguintes instrumentais: ","provas":[{"id":70059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-03 15:06:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2144906,"hashId":"781d1ddead281ca50f4a115c677c334a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais de sa\u00fade devem estar seguros na pr\u00e1tica cl\u00ednica, nos conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos, para transmitirem seguran\u00e7a aos pacientes e desenvolverem um processo de trabalho eficiente e organizado. Para tanto, a equipe t\u00e9cnica e auxiliar precisa apresentar habilidade na prepara\u00e7\u00e3o dos instrumentais e materiais odontol\u00f3gicos espec\u00edficos para cada situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. Diante disso, para a realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento cl\u00ednico envolvendo raspagem periodontal supragengival, a bandeja cl\u00ednica deve conter minimamente os seguintes instrumentais: <\/p>","resposta":8399729,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sonda exploradora, espelho cl\u00ednico, escavadores, esp\u00e1tula de inser\u00e7\u00e3o, esculpidor Lecron.","id":8399726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonda exploradora, espelho cl\u00ednico, escavadores, esp\u00e1tula de inser\u00e7\u00e3o, esculpidor Lecron.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sonda Nabers, espelho cl\u00ednico, condensadores, seringa Carpule, sindesm\u00f3tomo e alveol\u00f3tomo.","id":8399727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonda Nabers, espelho cl\u00ednico, condensadores, seringa Carpule, sindesm\u00f3tomo e alveol\u00f3tomo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sonda milimetrada, pin\u00e7a Backhaus, cureta tipo Lucas, cinz\u00e9is e esp\u00e1tula de manipula\u00e7\u00e3o.","id":8399728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonda milimetrada, pin\u00e7a Backhaus, cureta tipo Lucas, cinz\u00e9is e esp\u00e1tula de manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espelho e pin\u00e7a cl\u00ednica, sonda milimetrada, curetas Gracey e McCall, cinz\u00e9is, foices e enxadas.","id":8399729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espelho e pin\u00e7a cl\u00ednica, sonda milimetrada, curetas Gracey e McCall, cinz\u00e9is, foices e enxadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espelho cl\u00ednico, escavador, Hollemback, seringa Carpule, pin\u00e7a de sutura e sonda exploradora.","id":8399730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espelho cl\u00ednico, escavador, Hollemback, seringa Carpule, pin\u00e7a de sutura e sonda exploradora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa em que n\u00e3o pode o \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio determinar regime especial para cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es, pelo sujeito passivo.","provas":[{"id":69114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Fiscal de Tributos Municipais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-04 15:47:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2117039,"hashId":"0dfa9eb6c1b4935dc91b8074f8839773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa em que <strong>n\u00e3o<\/strong> pode o \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio determinar regime especial para cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es, pelo sujeito passivo.<\/p>","resposta":8276941,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica reiterada ou n\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":8276941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1tica reiterada ou n\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incid\u00eancia em conduta que enseje representa\u00e7\u00e3o criminal, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o que rege os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.","id":8276942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incid\u00eancia em conduta que enseje representa\u00e7\u00e3o criminal, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o que rege os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, caracterizada pela negativa de acesso ao estabelecimento, ao domic\u00edlio fiscal ou a qualquer outro local onde se desenvolvam as atividades do sujeito passivo, ou se encontrem bens de sua posse ou propriedade.","id":8276943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resist\u00eancia \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, caracterizada pela negativa de acesso ao estabelecimento, ao domic\u00edlio fiscal ou a qualquer outro local onde se desenvolvam as atividades do sujeito passivo, ou se encontrem bens de sua posse ou propriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es sujeitas \u00e0 incid\u00eancia tribut\u00e1ria, sem a devida inscri\u00e7\u00e3o no cadastro de contribuintes apropriado.","id":8276944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es sujeitas \u00e0 incid\u00eancia tribut\u00e1ria, sem a devida inscri\u00e7\u00e3o no cadastro de contribuintes apropriado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395551,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Auto de Infra\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir:I. Lavrar-se-\u00e1 auto de infra\u00e7\u00e3o quando constatada a ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria municipal por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o do sujeito passivo, desde que importe em evas\u00e3o de receita.II. A assinatura do autuado n\u00e3o constitui formalidade essencial \u00e0 validade do auto de infra\u00e7\u00e3o.III. Ap\u00f3s a sua lavratura, o auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 apresentado para registro pelo agente fiscal, no prazo de 3 (tr\u00eas) dias.Assinale","provas":[{"id":69114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Fiscal de Tributos Municipais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-04 15:46:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2117020,"hashId":"05b450b68f53286f4a449c2537eff75e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Auto de Infra\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Lavrar-se-\u00e1 auto de infra\u00e7\u00e3o quando constatada a ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria municipal por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o do sujeito passivo, desde que importe em evas\u00e3o de receita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A assinatura do autuado n\u00e3o constitui formalidade essencial \u00e0 validade do auto de infra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ap\u00f3s a sua lavratura, o auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 apresentado para registro pelo agente fiscal, no prazo de 3 (tr\u00eas) dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":8276867,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":8276865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8276866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":8276867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8276868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395551,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, julgue os itens que se seguem. I As autarquias e as empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que comp\u00f5em a administra\u00e7\u00e3o indireta. II O sistema constitucional atual n\u00e3o admite a exist\u00eancia de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta vinculadas \u00e0s estruturas do Poder Legislativo. III Por for\u00e7a da autonomia conferida pela Constitui\u00e7\u00e3o, todas as entidades federativas (da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios) podem ter uma administra\u00e7\u00e3o indireta. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":55572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crm-ms-ms-2021-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM MS - M\u00e9dico Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-04 15:46:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1660869,"hashId":"2d98e0a3a8de58820ea4d21776f9e4a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I As autarquias e as empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que comp\u00f5em a administra\u00e7\u00e3o indireta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O sistema constitucional atual n\u00e3o admite a exist\u00eancia de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta vinculadas \u00e0s estruturas do Poder Legislativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Por for\u00e7a da autonomia conferida pela Constitui\u00e7\u00e3o, todas as entidades federativas (da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios) podem ter uma administra\u00e7\u00e3o indireta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6262690,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6262688,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6262689,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":6262690,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":6262691,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6262692,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1660869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a teoria da imputa\u00e7\u00e3o, o agente atua em nome do Estado, sendo titular de um \u00f3rg\u00e3o a que devem ser atribu\u00eddas suas condutas.","provas":[{"id":55371,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656564,"hashId":"d52bda775e1134d08ec17fdc852ddecc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a teoria da imputa\u00e7\u00e3o, o agente atua em nome do Estado, sendo titular de um \u00f3rg\u00e3o a que devem ser atribu\u00eddas suas condutas.<\/p>","resposta":6243689,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6243689,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6243690,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 80, relativos \u00e0s diversas teorias sobre os \u00f3rg\u00e3os administrativos.","id":449640,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de 76 a 80, relativos \u00e0s diversas teorias sobre os \u00f3rg\u00e3os administrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Teoria da Imputa\u00e7\u00e3o (ou do \u00f3rg\u00e3o)","oab":true,"nome":"Teoria da Imputa\u00e7\u00e3o (ou do \u00f3rg\u00e3o)","pai":422150,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407838,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-imputacao-ou-do-orgao"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422150,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1656564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal (Lei Complementar n\u00ba 01\/05), assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":69669,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-04 13:49:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125296,"hashId":"48361e3004318f2d768903ce2b486fc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal (Lei Complementar n\u00ba 01\/05), assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8311800,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoridade administrativa poder\u00e1 suspender o curso da a\u00e7\u00e3o fiscal, desde que no exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o sejam provados ind\u00edcios de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, decorrentes do descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal, quer da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","id":8311798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade administrativa poder\u00e1 suspender o curso da a\u00e7\u00e3o fiscal, desde que no exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o sejam provados ind\u00edcios de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, decorrentes do descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal, quer da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativo \u00e0 autoridade de qualquer hierarquia paralisar, impedir, obstruir ou inibir a a\u00e7\u00e3o fiscal exercidas pelos auditores e fiscais de tributos municipais, no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia e suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":8311799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativo \u00e0 autoridade de qualquer hierarquia paralisar, impedir, obstruir ou inibir a a\u00e7\u00e3o fiscal exercidas pelos auditores e fiscais de tributos municipais, no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia e suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados ser\u00e3o conservados at\u00e9 que ocorra a prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.","id":8311800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados ser\u00e3o conservados at\u00e9 que ocorra a prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 presta\u00e7\u00e3o de m\u00fatua assist\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos e permuta de informa\u00e7\u00f5es entre os diversos \u00f3rg\u00e3os do Munic\u00edpio e entre estes e a Uni\u00e3o, Estados e outros Munic\u00edpios.","id":8311801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o haver\u00e1 presta\u00e7\u00e3o de m\u00fatua assist\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos e permuta de informa\u00e7\u00f5es entre os diversos \u00f3rg\u00e3os do Munic\u00edpio e entre estes e a Uni\u00e3o, Estados e outros Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430111,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-descanso-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, analise as assertivas e identifique as corretas: I-\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical. II-A lei reservar\u00e1 percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o. III-A lei estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":69669,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-04 13:49:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125250,"hashId":"4c0c1f96d21ca177a75d247bb663a3a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, analise as assertivas e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I-\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-A lei reservar\u00e1 percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-A lei estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":8311628,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8311626,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":8311627,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":8311628,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8311629,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um galp\u00e3o tem formato de um hex\u00e1gono regular de lado L = 20m. A alternativa que corresponde ao valor da \u00e1rea desse galp\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":71285,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Professor de Ensino B\u00e1sico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2173938,"hashId":"686a46c11a638c561a6c20bd8b7313fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um galp\u00e3o tem formato de um hex\u00e1gono regular de lado L = 20m. A alternativa que corresponde ao valor da \u00e1rea desse galp\u00e3o \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71285\/questao\/2173938-20220124054306000000-0.png\"><\/p>","resposta":8527601,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 500 3\u200b m2","id":8527600,"corpo":"<p> 500 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600 3\u200b m2","id":8527601,"corpo":"<p>600 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"700 3\u200b m2","id":8527602,"corpo":"<p>700 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"800 3\u200b m2","id":8527603,"corpo":"<p>800 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Altura do Tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero","oab":false,"nome":"Altura do Tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero","pai":408879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408881,"slug":"matematica-altura-do-triangulo-equilatero"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que a = 2 e b = 8, o valor num\u00e9rico da express\u00e3o a.b\u200b\u200b \u00e9:","provas":[{"id":71285,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Professor de Ensino B\u00e1sico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2173940,"hashId":"12fa7a482fbadee51df061d87744dcbf","enunciado":"<p>Sabendo que a = 2 e b = 8, o valor num\u00e9rico da express\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\sqrt{a.b}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.14278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.09722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.05722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.14278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9:<\/p>","resposta":8527609,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":8527608,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":8527609,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":8527610,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":8527611,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propriedades dos Radicais","oab":false,"nome":"Propriedades dos Radicais","pai":408685,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408688,"slug":"matematica-propriedades-dos-radicais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n.\u00ba 564\/2017 aprova o novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, que se aplica aos enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem, obstetrizes e parteiras, e aos atendentes de enfermagem. Algumas das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no anexo dessa Resolu\u00e7\u00e3o s\u00e3o os direitos, os deveres e as proibi\u00e7\u00f5es referentes aos profissionais de enfermagem. Sobre essas informa\u00e7\u00f5es, avalie as afirmativas que foram colocadas a seguir e as relacione aos direitos, deveres e proibi\u00e7\u00f5es referentes aos profissionais de enfermagem. I - Direitos II - Deveres III - Proibi\u00e7\u00f5es (_) Exercer atividades em locais de trabalho livre de riscos e danos e viol\u00eancias f\u00edsica e psicol\u00f3gica \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, em respeito \u00e0 dignidade humana e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos profissionais. (_) Recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade. (_) Conhecer, cumprir e fazer cumprir o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e demais normativas do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem. (_) Registrar, no prontu\u00e1rio e em outros documentos, as informa\u00e7\u00f5es inerentes e indispens\u00e1veis ao processo de cuidar, de forma clara, objetiva, cronol\u00f3gica, leg\u00edvel, completa e sem rasuras. (_) Executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade. (_) Registrar informa\u00e7\u00f5es incompletas, imprecisas ou inver\u00eddicas sobre a assist\u00eancia de enfermagem prestada \u00e0 pessoa, fam\u00edlia ou coletividade. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA, considerando as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas, de cima para baixo. ","provas":[{"id":70082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2140766,"hashId":"19281c7fd6570dc29b614e885039d307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n.\u00ba 564\/2017 aprova o novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, que se aplica aos enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem, obstetrizes e parteiras, e aos atendentes de enfermagem. Algumas das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no anexo dessa Resolu\u00e7\u00e3o s\u00e3o os direitos, os deveres e as proibi\u00e7\u00f5es referentes aos profissionais de enfermagem. Sobre essas informa\u00e7\u00f5es, avalie as afirmativas que foram colocadas a seguir e as relacione aos direitos, deveres e proibi\u00e7\u00f5es referentes aos profissionais de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Direitos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Deveres <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Proibi\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Exercer atividades em locais de trabalho livre de riscos e danos e viol\u00eancias f\u00edsica e psicol\u00f3gica \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, em respeito \u00e0 dignidade humana e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Conhecer, cumprir e fazer cumprir o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e demais normativas do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Registrar, no prontu\u00e1rio e em outros documentos, as informa\u00e7\u00f5es inerentes e indispens\u00e1veis ao processo de cuidar, de forma clara, objetiva, cronol\u00f3gica, leg\u00edvel, completa e sem rasuras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Registrar informa\u00e7\u00f5es incompletas, imprecisas ou inver\u00eddicas sobre a assist\u00eancia de enfermagem prestada \u00e0 pessoa, fam\u00edlia ou coletividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, considerando as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8382513,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, I, II, II, III, III.","id":8382513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, I, II, II, III, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, I, II, III, III, II.","id":8382514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, I, II, III, III, II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, I, II, I, III, III.","id":8382515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, I, II, I, III, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I, II, II, III, I.","id":8382516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, I, II, II, III, I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, II, III, I.","id":8382517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, II, III, I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica objetiva fornecer orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para os profissionais de sa\u00fade, que t\u00eam a responsabilidade de decidir sobre a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos. Sendo assim, ela se constitui em importante instrumento para o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e a operacionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Por\u00e9m, para o cumprimento de suas a\u00e7\u00f5es, ela depende da disponibilidade de dados que sirvam para subsidiar o processo de produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o para a a\u00e7\u00e3o; por outro lado, a qualidade da informa\u00e7\u00e3o depende, sobretudo, da adequada coleta de dados gerados no local onde ocorre o evento sanit\u00e1rio (dado coletado). Por exemplo, para a notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as transmiss\u00edveis, \u00e9 fundamental que o respons\u00e1vel pela coleta da informa\u00e7\u00e3o seja capacitado para o diagn\u00f3stico dos casos, pois, atrav\u00e9s da notifica\u00e7\u00e3o, acontece a comunica\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de determinada doen\u00e7a ou agravo \u00e0 sa\u00fade para a autoridade sanit\u00e1ria, para fins de ado\u00e7\u00e3o de medidas de interven\u00e7\u00e3o pertinentes \u2013 a notifica\u00e7\u00e3o desencadeia o processo informa\u00e7\u00e3o-decis\u00e3o-a\u00e7\u00e3o (BRASIL, 2009). Com isso, \u00e9 poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o, por exemplo, de uma epidemia, que, segundo o Guia de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, pode ser classificada de acordo com sua progress\u00e3o no tempo. A figura a seguir cont\u00e9m representa\u00e7\u00f5es esquem\u00e1ticas de curvas epid\u00eamicas. Analise-a.a) Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de curta dura\u00e7\u00e3ob) Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum prolongada (mais de 1 ano)c) Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum seguida de casos secund\u00e1riosd) Exposi\u00e7\u00e3o m\u00fatipla - epidemia prolongadaFonte: Reproduzido de Rojas RA. Epidemiologia, volume I, p. 79-80.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o CORRETA de uma curva epid\u00eamica por \u201cexposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum de curta dura\u00e7\u00e3o\u201d:","provas":[{"id":70082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2140792,"hashId":"649cbd887035712d53c7f2a051f4c669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica objetiva fornecer orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para os profissionais de sa\u00fade, que t\u00eam a responsabilidade de decidir sobre a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos. Sendo assim, ela se constitui em importante instrumento para o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e a operacionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Por\u00e9m, para o cumprimento de suas a\u00e7\u00f5es, ela depende da disponibilidade de dados que sirvam para subsidiar o processo de produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o para a a\u00e7\u00e3o; por outro lado, a qualidade da informa\u00e7\u00e3o depende, sobretudo, da adequada coleta de dados gerados no local onde ocorre o evento sanit\u00e1rio (dado coletado). Por exemplo, para a notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as transmiss\u00edveis, \u00e9 fundamental que o respons\u00e1vel pela coleta da informa\u00e7\u00e3o seja capacitado para o diagn\u00f3stico dos casos, pois, atrav\u00e9s da notifica\u00e7\u00e3o, acontece a comunica\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de determinada doen\u00e7a ou agravo \u00e0 sa\u00fade para a autoridade sanit\u00e1ria, para fins de ado\u00e7\u00e3o de medidas de interven\u00e7\u00e3o pertinentes \u2013 a notifica\u00e7\u00e3o desencadeia o processo informa\u00e7\u00e3o-decis\u00e3o-a\u00e7\u00e3o (BRASIL, 2009). Com isso, \u00e9 poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o, por exemplo, de uma epidemia, que, segundo o Guia de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, pode ser classificada de acordo com sua progress\u00e3o no tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir cont\u00e9m representa\u00e7\u00f5es esquem\u00e1ticas de curvas epid\u00eamicas. Analise-a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de curta dura\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70082\/questao\/2140792-20220107114307000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum prolongada (mais de 1 ano)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70082\/questao\/2140792-20220107114307000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum seguida de casos secund\u00e1rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70082\/questao\/2140792-20220107114307000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) Exposi\u00e7\u00e3o m\u00fatipla - epidemia prolongada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70082\/questao\/2140792-20220107114307000000-3.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Reproduzido de Rojas RA. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Epidemiologia<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, volume I, p. 79-80.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong> de uma curva epid\u00eamica por \u201cexposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum de curta dura\u00e7\u00e3o\u201d:<\/p>","resposta":8382638,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos \u00e0 fonte \u00e9 prolongada. A curva \u00e9 menos abrupta e o evento excede um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o.","id":8382635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos \u00e0 fonte \u00e9 prolongada. A curva \u00e9 menos abrupta e o evento excede um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Casos secund\u00e1rios ocorrem, em forma de uma segunda onda tardia. A curva apresenta, como caracter\u00edsticas, o prolongamento no tempo e o aspecto bimodal.","id":8382636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casos secund\u00e1rios ocorrem, em forma de uma segunda onda tardia. A curva apresenta, como caracter\u00edsticas, o prolongamento no tempo e o aspecto bimodal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00e1rios focos de propaga\u00e7\u00e3o ocorrem e o surto estende-se at\u00e9 que se esgote o n\u00famero de suscet\u00edveis. A curva pode apresentar v\u00e1rias ondas epid\u00eamicas.","id":8382637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios focos de propaga\u00e7\u00e3o ocorrem e o surto estende-se at\u00e9 que se esgote o n\u00famero de suscet\u00edveis. A curva pode apresentar v\u00e1rias ondas epid\u00eamicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os casos aparecem em r\u00e1pida sucess\u00e3o e curto per\u00edodo de tempo. A epidemia surge, aumenta de intensidade e declina.","id":8382638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casos aparecem em r\u00e1pida sucess\u00e3o e curto per\u00edodo de tempo. A epidemia surge, aumenta de intensidade e declina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A epidemia prolongada caracteriza-se por uma exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum seguida de casos secund\u00e1rios, ou uma exposi\u00e7\u00e3o m\u00faltipla, com epidemias progressivas.","id":8382639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A epidemia prolongada caracteriza-se por uma exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum seguida de casos secund\u00e1rios, ou uma exposi\u00e7\u00e3o m\u00faltipla, com epidemias progressivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Calend\u00e1rio B\u00e1sico de Vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, s\u00e3o vacinas que tem sua 1\u00aa dose realizada aos 02 meses, exceto:","provas":[{"id":70170,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc-2021-alternative-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2141791,"hashId":"4b92269bdad5d0eb04c10c1019cac696","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Calend\u00e1rio B\u00e1sico de Vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, s\u00e3o vacinas que tem sua 1\u00aa dose realizada aos 02 meses, exceto:<\/p>","resposta":8386612,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vacina pentavalente (DTP + HB + Hib)","id":8386611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina pentavalente (DTP + HB + Hib)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SRC (tr\u00edplice viral)","id":8386612,"corpo":"<p>SRC (tr\u00edplice viral)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VIP (vacina inativada poliomielite)","id":8386613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VIP (vacina inativada poliomielite)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VORH (Vacina Oral de Rotav\u00edrus Humano)","id":8386614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VORH (Vacina Oral de Rotav\u00edrus Humano)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vacina pneumoc\u00f3cica 10 (valente)","id":8386615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina pneumoc\u00f3cica 10 (valente)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A via de administra\u00e7\u00e3o de medicamento influencia na quantidade administrada e na velocidade de absor\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia, o que pode afetar a a\u00e7\u00e3o do medicamento e a resposta do paciente. Al\u00e9m disso, cada via exige cuidados espec\u00edficos dos profissionais de sa\u00fade ao administrarem medica\u00e7\u00f5es. A seguinte orienta\u00e7\u00e3o \u201cEvitar a contamina\u00e7\u00e3o do frasco do medicamento ou a transfer\u00eancia de micro-organismos para o olho do paciente\u201d \u00e9 um cuidado referente \u00e0 via ","provas":[{"id":70058,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2144921,"hashId":"4729055eb919a61f3027b8bcf7ee7817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A via de administra\u00e7\u00e3o de medicamento influencia na quantidade administrada e na velocidade de absor\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia, o que pode afetar a a\u00e7\u00e3o do medicamento e a resposta do paciente. Al\u00e9m disso, cada via exige cuidados espec\u00edficos dos profissionais de sa\u00fade ao administrarem medica\u00e7\u00f5es. A seguinte orienta\u00e7\u00e3o \u201cEvitar a contamina\u00e7\u00e3o do frasco do medicamento ou a transfer\u00eancia de micro-organismos para o olho do paciente\u201d \u00e9 um cuidado referente \u00e0 via <\/p>","resposta":8399771,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respirat\u00f3ria, em que medicamentos s\u00e3o inalados.","id":8399768,"corpo":"<p>respirat\u00f3ria, em que medicamentos s\u00e3o inalados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" sublingual, em que os medicamentos s\u00e3o ministrados pela membrana da boca.","id":8399769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> sublingual, em que os medicamentos s\u00e3o ministrados pela membrana da boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vaginal, em que s\u00e3o instilados cremes dentro da vagina.","id":8399770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vaginal, em que s\u00e3o instilados cremes dentro da vagina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" t\u00f3pica, em que o medicamento \u00e9 administrado atrav\u00e9s da pele ou da mucosa. ","id":8399771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> t\u00f3pica, em que o medicamento \u00e9 administrado atrav\u00e9s da pele ou da mucosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subcut\u00e2nea, em que o medicamento \u00e9 administrado dentro do tecido subcut\u00e2neo.","id":8399772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subcut\u00e2nea, em que o medicamento \u00e9 administrado dentro do tecido subcut\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas associadas abaixo apoiam o diagn\u00f3stico de TDAH, EXCETO","provas":[{"id":60426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-psiquiatria-infantil","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1829106,"hashId":"895b8302a58ffc5d28a441a5c876aded","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas associadas abaixo apoiam o diagn\u00f3stico de TDAH, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":7016226,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa toler\u00e2ncia a frustra\u00e7\u00e3o.","id":7016223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa toler\u00e2ncia a frustra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrasos leves no desenvolvimento lingu\u00edstico, motor ou social.","id":7016224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrasos leves no desenvolvimento lingu\u00edstico, motor ou social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as com TDAH podem apresentar eletrencefalogramas com aumento de ondas lentas e volume encef\u00e1lico total reduzido na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":7016225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as com TDAH podem apresentar eletrencefalogramas com aumento de ondas lentas e volume encef\u00e1lico total reduzido na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tristeza profunda e apatia.","id":7016226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tristeza profunda e apatia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as diferen\u00e7as f\u00edsicas apresentadas entre anorexia e bulimia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-psiquiatria-infantil","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1829131,"hashId":"33b4e4e1803c529969c4b39980153c82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as diferen\u00e7as f\u00edsicas apresentadas entre anorexia e bulimia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7016309,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na anorexia pode haver edema, c\u00e1lculo renal e eleva\u00e7\u00e3o de ureia devido \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o ou ao catabolismo proteico.","id":7016309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na anorexia pode haver edema, c\u00e1lculo renal e eleva\u00e7\u00e3o de ureia devido \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o ou ao catabolismo proteico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na bulimia observa-se pele com aspecto amarelado pela hipercarotenemia, pele seca, l\u00e2nugo, cabelos finos, unhas quebradi\u00e7as, perda de cabelo.","id":7016310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na bulimia observa-se pele com aspecto amarelado pela hipercarotenemia, pele seca, l\u00e2nugo, cabelos finos, unhas quebradi\u00e7as, perda de cabelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na anorexia pode ocorrer a hipertrofia de gl\u00e2ndulas par\u00f3tidas decorrentes dos v\u00f4mitos, podendo ter aumento da fra\u00e7\u00e3o de amilase produzida no local.","id":7016311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na anorexia pode ocorrer a hipertrofia de gl\u00e2ndulas par\u00f3tidas decorrentes dos v\u00f4mitos, podendo ter aumento da fra\u00e7\u00e3o de amilase produzida no local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pancreatite, altera\u00e7\u00e3o de enzimas hep\u00e1ticas e diminui\u00e7\u00e3o do peristaltismo intestinal s\u00e3o observados na bulimia.","id":7016312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pancreatite, altera\u00e7\u00e3o de enzimas hep\u00e1ticas e diminui\u00e7\u00e3o do peristaltismo intestinal s\u00e3o observados na bulimia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e a a\u00e7\u00e3o popular, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":69086,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2103342,"hashId":"74ad7340b2b62b4b7971f3989a6fc80c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e a a\u00e7\u00e3o popular, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8224882,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 ter por objeto a condena\u00e7\u00e3o em dinheiro.","id":8224881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 ter por objeto a condena\u00e7\u00e3o em dinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que possui como objeto o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer.","id":8224882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 cab\u00edvel a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que possui como objeto o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e na a\u00e7\u00e3o popular, o Minist\u00e9rio P\u00fablico jamais poder\u00e1 assumir a defesa dos respons\u00e1veis pelo ato impugnado, exceto se n\u00e3o atuar como fiscal da lei.","id":8224883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e na a\u00e7\u00e3o popular, o Minist\u00e9rio P\u00fablico jamais poder\u00e1 assumir a defesa dos respons\u00e1veis pelo ato impugnado, exceto se n\u00e3o atuar como fiscal da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Defensoria P\u00fablica n\u00e3o possui legitimidade para a propositura de a\u00e7\u00e3o popular e a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica. ","id":8224884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Defensoria P\u00fablica n\u00e3o possui legitimidade para a propositura de a\u00e7\u00e3o popular e a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A broncoscopia faz parte da proped\u00eautica inicial nesse caso por apresentar car\u00e1ter diagn\u00f3stico e potencial terap\u00eautico.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106489,"hashId":"157e93cf819525790a1fbac929599cce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A broncoscopia faz parte da proped\u00eautica inicial nesse caso por apresentar car\u00e1ter diagn\u00f3stico e potencial terap\u00eautico.<\/p>","resposta":8236942,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8236942,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8236943,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 36 anos de idade, servidor p\u00fablico, previamente h\u00edgido, apresentou quadro gripal h\u00e1 quatro meses e procurou atendimento m\u00e9dico na unidade de pronto atendimento, onde foi diagnosticado com infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria por Covid-19. Evoluiu de forma r\u00e1pida para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, sendo submetido a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal por laringoscopia direta e uso de tubo orotraqueal n\u00famero 8,5 com fio guia. Precisou de interna\u00e7\u00e3o prolongada por dificuldades de desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica em unidade de terapia intensiva e foi submetido a traqueostomia no 28o dia p\u00f3s-intuba\u00e7\u00e3o traqueal. Recebeu alta hospitalar ap\u00f3s 80 dias de internamento. Foi submetido \u00e0 decanula\u00e7\u00e3o da traqueostomia sem intercorr\u00eancias depois de 10 dias de alta. Deu entrada via pronto-socorro em unidade referenciada de cirurgia tor\u00e1cica com quadro de dispneia, estridor, cornagem e tosse. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499300,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 36 anos de idade, servidor p\u00fablico, previamente h\u00edgido, apresentou quadro gripal h\u00e1 quatro meses e procurou atendimento m\u00e9dico na unidade de pronto atendimento, onde foi diagnosticado com infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria por Covid-19. Evoluiu de forma r\u00e1pida para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, sendo submetido a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal por laringoscopia direta e uso de tubo orotraqueal n\u00famero 8,5 com fio guia. Precisou de interna\u00e7\u00e3o prolongada por dificuldades de desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica em unidade de terapia intensiva e foi submetido a traqueostomia no 28o dia p\u00f3s-intuba\u00e7\u00e3o traqueal. Recebeu alta hospitalar ap\u00f3s 80 dias de internamento. Foi submetido \u00e0 decanula\u00e7\u00e3o da traqueostomia sem intercorr\u00eancias depois de 10 dias de alta. Deu entrada via pronto-socorro em unidade referenciada de cirurgia tor\u00e1cica com quadro de dispneia, estridor, cornagem e tosse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode acontecer em pacientes que ficaram sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por apenas sete dias.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106513,"hashId":"0dce0685f5ae79fc9b5cd2b69d188a6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode acontecer em pacientes que ficaram sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por apenas sete dias.<\/p>","resposta":8236995,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8236994,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8236995,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 36 anos de idade, servidor p\u00fablico, previamente h\u00edgido, apresentou quadro gripal h\u00e1 quatro meses e procurou atendimento m\u00e9dico na unidade de pronto atendimento, onde foi diagnosticado com infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria por Covid-19. Evoluiu de forma r\u00e1pida para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, sendo submetido a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal por laringoscopia direta e uso de tubo orotraqueal n\u00famero 8,5 com fio guia. Precisou de interna\u00e7\u00e3o prolongada por dificuldades de desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica em unidade de terapia intensiva e foi submetido a traqueostomia no 28o dia p\u00f3s-intuba\u00e7\u00e3o traqueal. Recebeu alta hospitalar ap\u00f3s 80 dias de internamento. Foi submetido \u00e0 decanula\u00e7\u00e3o da traqueostomia sem intercorr\u00eancias depois de 10 dias de alta. Deu entrada via pronto-socorro em unidade referenciada de cirurgia tor\u00e1cica com quadro de dispneia, estridor, cornagem e tosse. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499300,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 36 anos de idade, servidor p\u00fablico, previamente h\u00edgido, apresentou quadro gripal h\u00e1 quatro meses e procurou atendimento m\u00e9dico na unidade de pronto atendimento, onde foi diagnosticado com infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria por Covid-19. Evoluiu de forma r\u00e1pida para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, sendo submetido a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal por laringoscopia direta e uso de tubo orotraqueal n\u00famero 8,5 com fio guia. Precisou de interna\u00e7\u00e3o prolongada por dificuldades de desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica em unidade de terapia intensiva e foi submetido a traqueostomia no 28o dia p\u00f3s-intuba\u00e7\u00e3o traqueal. Recebeu alta hospitalar ap\u00f3s 80 dias de internamento. Foi submetido \u00e0 decanula\u00e7\u00e3o da traqueostomia sem intercorr\u00eancias depois de 10 dias de alta. Deu entrada via pronto-socorro em unidade referenciada de cirurgia tor\u00e1cica com quadro de dispneia, estridor, cornagem e tosse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de BAAR do escarro n\u00e3o ajudaria na elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica desse caso.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106520,"hashId":"aeb6c785e0a6088bbc77436a2f993221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de BAAR do escarro n\u00e3o ajudaria na elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica desse caso.<\/p>","resposta":8237008,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237008,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237009,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 18 anos de idade, universit\u00e1ria, compareceu a consulta com quadro de dispneia aos moderados esfor\u00e7os, dor ventilat\u00f3rio-dependente, tosse seca e febre baixa vespertina. Nega contato com tuberculose e refere ter apresentado quadro gripal com dif\u00edcil controle dos sintomas h\u00e1 aproximadamente 45 dias, inclusive com tosse purulenta naquela ocasi\u00e3o. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499306,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 18 anos de idade, universit\u00e1ria, compareceu a consulta com quadro de dispneia aos moderados esfor\u00e7os, dor ventilat\u00f3rio-dependente, tosse seca e febre baixa vespertina. Nega contato com tuberculose e refere ter apresentado quadro gripal com dif\u00edcil controle dos sintomas h\u00e1 aproximadamente 45 dias, inclusive com tosse purulenta naquela ocasi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Presen\u00e7a de abafamento das bulhas card\u00edacas, hipotens\u00e3o arterial e turg\u00eancia jugular caracterizam tr\u00edade de Beck e indicam a presen\u00e7a de um pneumot\u00f3rax hipertensivo.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106551,"hashId":"fd87f5e21bb38c0404859f0761f968d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de abafamento das bulhas card\u00edacas, hipotens\u00e3o arterial e turg\u00eancia jugular caracterizam tr\u00edade de Beck e indicam a presen\u00e7a de um pneumot\u00f3rax hipertensivo.<\/p>","resposta":8237075,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237074,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237075,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 32 anos de idade foi levado ao pronto-socorro, v\u00edtima de colis\u00e3o frontal carro versus anteparo fixo, em que houve um \u00f3bito no local. Ele estava consciente e orientado, apresentando equimoses em regi\u00e3o anterior do t\u00f3rax. Considerando esse caso cl\u00ednico, acerca de trauma tor\u00e1cico, julgue os itens a seguir.","id":499310,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 32 anos de idade foi levado ao pronto-socorro, v\u00edtima de colis\u00e3o frontal carro versus anteparo fixo, em que houve um \u00f3bito no local. Ele estava consciente e orientado, apresentando equimoses em regi\u00e3o anterior do t\u00f3rax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico, acerca de trauma tor\u00e1cico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m da drenagem imediata de 1.500 mL de sangue, o hemot\u00f3rax maci\u00e7o tamb\u00e9m \u00e9 caracterizado pela perda vol\u00eamica para a cavidade pleural de um ter\u00e7o ou mais da volemia do paciente.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106570,"hashId":"876ab5f20dbfe683d6c9ae53babd8f92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da drenagem imediata de 1.500 mL de sangue, o hemot\u00f3rax maci\u00e7o tamb\u00e9m \u00e9 caracterizado pela perda vol\u00eamica para a cavidade pleural de um ter\u00e7o ou mais da volemia do paciente.<\/p>","resposta":8237118,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237117,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237118,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 32 anos de idade foi levado ao pronto-socorro, v\u00edtima de colis\u00e3o frontal carro versus anteparo fixo, em que houve um \u00f3bito no local. Ele estava consciente e orientado, apresentando equimoses em regi\u00e3o anterior do t\u00f3rax. Considerando esse caso cl\u00ednico, acerca de trauma tor\u00e1cico, julgue os itens a seguir.","id":499310,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 32 anos de idade foi levado ao pronto-socorro, v\u00edtima de colis\u00e3o frontal carro versus anteparo fixo, em que houve um \u00f3bito no local. Ele estava consciente e orientado, apresentando equimoses em regi\u00e3o anterior do t\u00f3rax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico, acerca de trauma tor\u00e1cico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Presen\u00e7a de DHL superior a 1.000 U\/L, pH inferior a 7,2 e glicose abaixo de 40 mg\/dL no l\u00edquido pleural indicam empiema pleural.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106589,"hashId":"af818645214cd0a6ee5fab21de36476f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de DHL superior a 1.000 U\/L, pH inferior a 7,2 e glicose abaixo de 40 mg\/dL no l\u00edquido pleural indicam empiema pleural.<\/p>","resposta":8237165,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237164,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237165,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 71 anos de idade, portadora de cardiopata isqu\u00eamica e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica n\u00e3o dial\u00edtica, encontra-se em leito de unidade cardiol\u00f3gica em p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica nessa mesma interna\u00e7\u00e3o. Apresenta-se com dispneia, utiliza\u00e7\u00e3o de musculatura acess\u00f3ria em uso de O2 3L\/min em cateter \u00f3culos e aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular em base pulmonar esquerda. Radiografia de t\u00f3rax no leito evidenciou velamento do seio costofr\u00eanico esquerdo, com opacidades at\u00e9 metade desse hemit\u00f3rax. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico, no que se refere a derrames pleurais, julgue os itens a seguir.","id":499318,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 71 anos de idade, portadora de cardiopata isqu\u00eamica e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica n\u00e3o dial\u00edtica, encontra-se em leito de unidade cardiol\u00f3gica em p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica nessa mesma interna\u00e7\u00e3o. Apresenta-se com dispneia, utiliza\u00e7\u00e3o de musculatura acess\u00f3ria em uso de O<sub>2<\/sub> 3L\/min em cateter \u00f3culos e aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular em base pulmonar esquerda. Radiografia de t\u00f3rax no leito evidenciou velamento do seio costofr\u00eanico esquerdo, com opacidades at\u00e9 metade desse hemit\u00f3rax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico, no que se refere a derrames pleurais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 29  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ao derrame pleural refrat\u00e1rio \u00e9 a pleurodese, sendo poss\u00edvel realiz\u00e1-la com os seguintes agentes: nitrato de prata, talco, tetraciclina, solu\u00e7\u00e3o contendo bact\u00e9rias Streptococcus pyogenes e iodopovidona.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106598,"hashId":"4e6dc3f757075143e6838ef59ebfdb39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ao derrame pleural refrat\u00e1rio \u00e9 a pleurodese, sendo poss\u00edvel realiz\u00e1-la com os seguintes agentes: nitrato de prata, talco, tetraciclina, solu\u00e7\u00e3o contendo bact\u00e9rias<em> Streptococcus pyogenes<\/em> e iodopovidona.<\/p>","resposta":8237186,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237185,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237186,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 71 anos de idade, portadora de cardiopata isqu\u00eamica e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica n\u00e3o dial\u00edtica, encontra-se em leito de unidade cardiol\u00f3gica em p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica nessa mesma interna\u00e7\u00e3o. Apresenta-se com dispneia, utiliza\u00e7\u00e3o de musculatura acess\u00f3ria em uso de O2 3L\/min em cateter \u00f3culos e aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular em base pulmonar esquerda. Radiografia de t\u00f3rax no leito evidenciou velamento do seio costofr\u00eanico esquerdo, com opacidades at\u00e9 metade desse hemit\u00f3rax. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico, no que se refere a derrames pleurais, julgue os itens a seguir.","id":499318,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 71 anos de idade, portadora de cardiopata isqu\u00eamica e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica n\u00e3o dial\u00edtica, encontra-se em leito de unidade cardiol\u00f3gica em p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica nessa mesma interna\u00e7\u00e3o. Apresenta-se com dispneia, utiliza\u00e7\u00e3o de musculatura acess\u00f3ria em uso de O<sub>2<\/sub> 3L\/min em cateter \u00f3culos e aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular em base pulmonar esquerda. Radiografia de t\u00f3rax no leito evidenciou velamento do seio costofr\u00eanico esquerdo, com opacidades at\u00e9 metade desse hemit\u00f3rax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico, no que se refere a derrames pleurais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 29  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a rara, de car\u00e1ter autoimune e por vezes, decorrente da destrui\u00e7\u00e3o dos receptores de acetilcolina e com possibilidade de tratamento cir\u00fargico.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106614,"hashId":"0bc88f96d548add479322de32be67a81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a rara, de car\u00e1ter autoimune e por vezes, decorrente da destrui\u00e7\u00e3o dos receptores de acetilcolina e com possibilidade de tratamento cir\u00fargico.<\/p>","resposta":8237220,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237220,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237221,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 43 anos de idade, professora, procurou atendimento m\u00e9dico em raz\u00e3o de dificuldade para leitura e uso da lousa por diplopia e fraqueza muscular.Com base nesse caso cl\u00ednico, quanto \u00e0 miastenia gravis, julgue os itens a seguir.","id":499322,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 43 anos de idade, professora, procurou atendimento m\u00e9dico em raz\u00e3o de dificuldade para leitura e uso da lousa por diplopia e fraqueza muscular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico, quanto \u00e0 miastenia <em>gravis<\/em>, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bronquiectasias causadas por pneumonias bacterianas e virais da inf\u00e2ncia s\u00e3o geralmente situadas nos lobos superiores.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106653,"hashId":"011dd1668b3f318e08d7e0dffd4c6d59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bronquiectasias causadas por pneumonias bacterianas e virais da inf\u00e2ncia s\u00e3o geralmente situadas nos lobos superiores.<\/p>","resposta":8237306,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237306,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237307,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 48 anos de idade, auxiliar de servi\u00e7os gerais, apresenta quadro de tosse com expectora\u00e7\u00e3o mucopurulenta, pneumonias de repeti\u00e7\u00e3o e hemoptise recorrente. Considerando esse caso cl\u00ednico, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bronquiectasias, julgue os itens a seguir.","id":499327,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 48 anos de idade, auxiliar de servi\u00e7os gerais, apresenta quadro de tosse com expectora\u00e7\u00e3o mucopurulenta, pneumonias de repeti\u00e7\u00e3o e hemoptise recorrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bronquiectasias, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 41 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento cl\u00ednico \u00e9 constitu\u00eddo pelo tratamento da causa base e tem car\u00e1ter curativo.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106656,"hashId":"14595b412aef034c740d9c0fbe59aa91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento cl\u00ednico \u00e9 constitu\u00eddo pelo tratamento da causa base e tem car\u00e1ter curativo.<\/p>","resposta":8237312,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237312,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237313,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 48 anos de idade, auxiliar de servi\u00e7os gerais, apresenta quadro de tosse com expectora\u00e7\u00e3o mucopurulenta, pneumonias de repeti\u00e7\u00e3o e hemoptise recorrente. Considerando esse caso cl\u00ednico, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bronquiectasias, julgue os itens a seguir.","id":499327,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 48 anos de idade, auxiliar de servi\u00e7os gerais, apresenta quadro de tosse com expectora\u00e7\u00e3o mucopurulenta, pneumonias de repeti\u00e7\u00e3o e hemoptise recorrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bronquiectasias, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 41 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 uma complica\u00e7\u00e3o autolimitada, mas alguns casos necessitam de suporte ventilat\u00f3rio e corticoterapia.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106702,"hashId":"885a14867ffe2783f47534c209b5cede","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma complica\u00e7\u00e3o autolimitada, mas alguns casos necessitam de suporte ventilat\u00f3rio e corticoterapia.<\/p>","resposta":8237411,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237410,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237411,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente cirr\u00f3tico, apresentando derrame pleural volumoso \u00e0 direita, foi submetido a drenagem tor\u00e1cica em selo d\u2019\u00e1gua e evolui com quadro de tosse produtiva, dispneia, escarros hemoptoicos e dor no ombro direito. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499333,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente cirr\u00f3tico, apresentando derrame pleural volumoso \u00e0 direita, foi submetido a drenagem tor\u00e1cica em selo d\u2019\u00e1gua e evolui com quadro de tosse produtiva, dispneia, escarros hemoptoicos e dor no ombro direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 47 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, como a cadeia linfonodal acometida pela doen\u00e7a \u00e9 ipsilateral \u00e0 les\u00e3o pulmonar, N = 1.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106724,"hashId":"a2bee1ed75a508b8d33c79a1f4dd0906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, como a cadeia linfonodal acometida pela doen\u00e7a \u00e9 ipsilateral \u00e0 les\u00e3o pulmonar, N = 1.<\/p>","resposta":8237464,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237464,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237465,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 68 anos de idade, com carga tab\u00e1gica de 130 ma\u00e7os\/ano, assintom\u00e1tico, apresenta derrame pleural positivo para malignidade e n\u00f3dulo de 2 cm em seu lobo superior esquerdo, acerca do qual a bi\u00f3psia transparietal revelou tratar-se de um adenocarcinoma. Foi realizado PET-CT, que mostrou capta\u00e7\u00e3o neste n\u00f3dulo e em n\u00f3dulo sat\u00e9lite em mesmo lobo, com capta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m em linfonodos mediastinais n\u00edvel IV esquerdo, sem evid\u00eancias de mais altera\u00e7\u00f5es. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499339,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 68 anos de idade, com carga tab\u00e1gica de 130 ma\u00e7os\/ano, assintom\u00e1tico, apresenta derrame pleural positivo para malignidade e n\u00f3dulo de 2 cm em seu lobo superior esquerdo, acerca do qual a bi\u00f3psia transparietal revelou tratar-se de um adenocarcinoma. Foi realizado PET-CT, que mostrou capta\u00e7\u00e3o neste n\u00f3dulo e em n\u00f3dulo sat\u00e9lite em mesmo lobo, com capta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m em linfonodos mediastinais n\u00edvel IV esquerdo, sem evid\u00eancias de mais altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"VEF1 menor que 30% do previsto.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106804,"hashId":"b50591ca9ae35b5fef4d2589f75726d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">VEF1 menor que 30% do previsto.<\/p>","resposta":8237639,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237639,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237640,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 16 anos de idade, em acompanhamento por fibrose c\u00edstica, vem apresentando perda gradual da capacidade pulmonar. Acerca do melhor momento para o transplante pulmonar dessa paciente, julgue os itens a seguir.","id":499353,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 16 anos de idade, em acompanhamento por fibrose c\u00edstica, vem apresentando perda gradual da capacidade pulmonar. Acerca do melhor momento para o transplante pulmonar dessa paciente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 69 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aumento na frequ\u00eancia das interna\u00e7\u00f5es, sugerindo perda do controle da doen\u00e7a.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106834,"hashId":"86a6ed1575b13296fa7deb9d69c48c09","enunciado":"<p>Aumento na frequ\u00eancia das interna\u00e7\u00f5es, sugerindo perda do controle da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":8237701,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237701,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237702,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 16 anos de idade, em acompanhamento por fibrose c\u00edstica, vem apresentando perda gradual da capacidade pulmonar. Acerca do melhor momento para o transplante pulmonar dessa paciente, julgue os itens a seguir.","id":499353,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 16 anos de idade, em acompanhamento por fibrose c\u00edstica, vem apresentando perda gradual da capacidade pulmonar. Acerca do melhor momento para o transplante pulmonar dessa paciente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 69 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O hamartoma \u00e9 uma les\u00e3o iminentemente benigna.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106866,"hashId":"a3a10cc786d784355778e16029ca6805","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hamartoma \u00e9 uma les\u00e3o iminentemente benigna.<\/p>","resposta":8237768,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237767,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237768,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 33 anos de idade, m\u00e9dico, assintom\u00e1tico, em realiza\u00e7\u00e3o de exames peri\u00f3dicos, apresentou achado ocasional de n\u00f3dulo pulmonar no \u00e1pice do pulm\u00e3o direito, calcificado e justapleural. Em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00f3dulos pulmonares, julgue os itens a seguir.","id":499358,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 33 anos de idade, m\u00e9dico, assintom\u00e1tico, em realiza\u00e7\u00e3o de exames peri\u00f3dicos, apresentou achado ocasional de n\u00f3dulo pulmonar no \u00e1pice do pulm\u00e3o direito, calcificado e justapleural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00f3dulos pulmonares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 75 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto aos tumores de mediastino, dois ter\u00e7os s\u00e3o benignos, sendo o linfoma o tumor mais comum.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106939,"hashId":"49dafd06b95908bfc9f8b8e2d6442b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos tumores de mediastino, dois ter\u00e7os s\u00e3o benignos, sendo o linfoma o tumor mais comum.<\/p>","resposta":8237916,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237915,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237916,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 46 anos de idade, pintor, foi encaminhado ao ambulat\u00f3rio de cirurgia tor\u00e1cica por causa de imagem alterada em radiografia de t\u00f3rax solicitada para investiga\u00e7\u00e3o de dor tor\u00e1cica. Relata quadro de tosse seca, dor tor\u00e1cica e dispneia aos moderados esfor\u00e7os, de in\u00edcio h\u00e1 tr\u00eas meses, com piora gradativa. Refere tamb\u00e9m surgimento de cefaleia h\u00e1 duas semanas, com dif\u00edcil controle ao uso de analg\u00e9sicos. Apresenta radiografia de t\u00f3rax em duas incid\u00eancias, evidenciando les\u00e3o lobulada com centro de massa em mediastino anterior medindo aproximadamente 8 cm em seu maior eixo. Ao exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 eupneico em ar ambiente, mostrando leve turg\u00eancia jugular e aumento da trama vascular em cabe\u00e7a, regi\u00e3o cervical e ter\u00e7o superior do t\u00f3rax. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499374,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 46 anos de idade, pintor, foi encaminhado ao ambulat\u00f3rio de cirurgia tor\u00e1cica por causa de imagem alterada em radiografia de t\u00f3rax solicitada para investiga\u00e7\u00e3o de dor tor\u00e1cica. Relata quadro de tosse seca, dor tor\u00e1cica e dispneia aos moderados esfor\u00e7os, de in\u00edcio h\u00e1 tr\u00eas meses, com piora gradativa. Refere tamb\u00e9m surgimento de cefaleia h\u00e1 duas semanas, com dif\u00edcil controle ao uso de analg\u00e9sicos. Apresenta radiografia de t\u00f3rax em duas incid\u00eancias, evidenciando les\u00e3o lobulada com centro de massa em mediastino anterior medindo aproximadamente 8 cm em seu maior eixo. Ao exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 eupneico em ar ambiente, mostrando leve turg\u00eancia jugular e aumento da trama vascular em cabe\u00e7a, regi\u00e3o cervical e ter\u00e7o superior do t\u00f3rax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 91 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de les\u00f5es diafragm\u00e1ticas \u00e0 direita, o f\u00edgado pode obliterar a les\u00e3o, n\u00e3o trazendo repercuss\u00f5es intrator\u00e1cicas.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106955,"hashId":"055db55356fdde0de5031b13bbe4e4b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de les\u00f5es diafragm\u00e1ticas \u00e0 direita, o f\u00edgado pode obliterar a les\u00e3o, n\u00e3o trazendo repercuss\u00f5es intrator\u00e1cicas.<\/p>","resposta":8237948,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237947,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237948,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 51 anos de idade, professor, v\u00edtima de ferimento por arma branca em transi\u00e7\u00e3o toracoabdominal esquerda durante assalto, foi socorrido pelo Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU), apresentando FC = 92 bpm, FR = 26 irpm, PA = 110 mmHg x 60 mmHg e SatO2 = 94% em ar ambiente. Realizou tomografia de t\u00f3rax e abdome que evidenciou presen\u00e7a de c\u00f3lon transverso em cavidade pleural, sugerindo h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica e les\u00e3o espl\u00eanica com l\u00edquido livre em cavidade abdominal. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 51 anos de idade, professor, v\u00edtima de ferimento por arma branca em transi\u00e7\u00e3o toracoabdominal esquerda durante assalto, foi socorrido pelo Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU), apresentando FC = 92 bpm, FR = 26 irpm, PA = 110 mmHg x 60 mmHg e SatO2 = 94% em ar ambiente. Realizou tomografia de t\u00f3rax e abdome que evidenciou presen\u00e7a de c\u00f3lon transverso em cavidade pleural, sugerindo h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica e les\u00e3o espl\u00eanica com l\u00edquido livre em cavidade abdominal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 96 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a toracostomia com drenagem pleural, \u00e9 poss\u00edvel, com palpa\u00e7\u00e3o digital, identificar poss\u00edveis les\u00f5es diafragm\u00e1ticas e (ou) ader\u00eancias pleurais.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2106961,"hashId":"f8ba27b2095dbda1b102be86b5c59048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a toracostomia com drenagem pleural, \u00e9 poss\u00edvel, com palpa\u00e7\u00e3o digital, identificar poss\u00edveis les\u00f5es diafragm\u00e1ticas e (ou) ader\u00eancias pleurais.<\/p>","resposta":8237959,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237959,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237960,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 51 anos de idade, professor, v\u00edtima de ferimento por arma branca em transi\u00e7\u00e3o toracoabdominal esquerda durante assalto, foi socorrido pelo Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU), apresentando FC = 92 bpm, FR = 26 irpm, PA = 110 mmHg x 60 mmHg e SatO2 = 94% em ar ambiente. Realizou tomografia de t\u00f3rax e abdome que evidenciou presen\u00e7a de c\u00f3lon transverso em cavidade pleural, sugerindo h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica e les\u00e3o espl\u00eanica com l\u00edquido livre em cavidade abdominal. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 51 anos de idade, professor, v\u00edtima de ferimento por arma branca em transi\u00e7\u00e3o toracoabdominal esquerda durante assalto, foi socorrido pelo Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU), apresentando FC = 92 bpm, FR = 26 irpm, PA = 110 mmHg x 60 mmHg e SatO2 = 94% em ar ambiente. Realizou tomografia de t\u00f3rax e abdome que evidenciou presen\u00e7a de c\u00f3lon transverso em cavidade pleural, sugerindo h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica e les\u00e3o espl\u00eanica com l\u00edquido livre em cavidade abdominal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 96 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Podem metastatizar amplamente.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2107008,"hashId":"42c9198e78d2213bdfa3967498f36f4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem metastatizar amplamente.<\/p>","resposta":8238058,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238057,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238058,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de carcinoma espinocelular de pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":499389,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de carcinoma espinocelular de pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 107 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hemot\u00f3rax maci\u00e7o corresponde a d\u00e9bito de pelo menos 1.000 mL de sangue imediatamente \u00e0 drenagem pleural.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2107029,"hashId":"a54feae7996b952d5fd68ccf95d1f08f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemot\u00f3rax maci\u00e7o corresponde a d\u00e9bito de pelo menos 1.000 mL de sangue imediatamente \u00e0 drenagem pleural.<\/p>","resposta":8238105,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238104,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238105,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o ATLS em sua 10a edi\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es imediatamente fatais devem ser reconhecidas no decorrer da avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Por\u00e9m, existem les\u00f5es potencialmente letais que devem ser identificadas e tratadas durante a avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o a essas les\u00f5es e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, jugue os itens a seguir.","id":499395,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o ATLS em sua 10<sup>a <\/sup>edi\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es imediatamente fatais devem ser reconhecidas no decorrer da avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Por\u00e9m, existem les\u00f5es potencialmente letais que devem ser identificadas e tratadas durante a avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a essas les\u00f5es e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, jugue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contus\u00e3o pulmonar demanda cuidado com a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e o suporte ventilat\u00f3rio.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2107035,"hashId":"ff19b9b0fe14836f79d6e743d0aee55f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contus\u00e3o pulmonar demanda cuidado com a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e o suporte ventilat\u00f3rio.<\/p>","resposta":8238116,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238116,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238117,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o ATLS em sua 10a edi\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es imediatamente fatais devem ser reconhecidas no decorrer da avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Por\u00e9m, existem les\u00f5es potencialmente letais que devem ser identificadas e tratadas durante a avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o a essas les\u00f5es e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, jugue os itens a seguir.","id":499395,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o ATLS em sua 10<sup>a <\/sup>edi\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es imediatamente fatais devem ser reconhecidas no decorrer da avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Por\u00e9m, existem les\u00f5es potencialmente letais que devem ser identificadas e tratadas durante a avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a essas les\u00f5es e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, jugue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Les\u00e3o de \u00e1rvore traqueobr\u00f4nquica pode causar enfisema subcut\u00e2neo e pneumomediastino.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2107039,"hashId":"556d0492351c3c8b3e36a85038b16ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o de \u00e1rvore traqueobr\u00f4nquica pode causar enfisema subcut\u00e2neo e pneumomediastino.<\/p>","resposta":8238127,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238127,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238128,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o ATLS em sua 10a edi\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es imediatamente fatais devem ser reconhecidas no decorrer da avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Por\u00e9m, existem les\u00f5es potencialmente letais que devem ser identificadas e tratadas durante a avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o a essas les\u00f5es e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, jugue os itens a seguir.","id":499395,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o ATLS em sua 10<sup>a <\/sup>edi\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es imediatamente fatais devem ser reconhecidas no decorrer da avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Por\u00e9m, existem les\u00f5es potencialmente letais que devem ser identificadas e tratadas durante a avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a essas les\u00f5es e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, jugue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Les\u00e3o traum\u00e1tica do diafragma pode acarretar invas\u00e3o da cavidade pleural por estruturas abdominais.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2107042,"hashId":"2d9fda1f04ec0d5b7954d24163bbab35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o traum\u00e1tica do diafragma pode acarretar invas\u00e3o da cavidade pleural por estruturas abdominais.<\/p>","resposta":8238133,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238133,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238134,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o ATLS em sua 10a edi\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es imediatamente fatais devem ser reconhecidas no decorrer da avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Por\u00e9m, existem les\u00f5es potencialmente letais que devem ser identificadas e tratadas durante a avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o a essas les\u00f5es e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, jugue os itens a seguir.","id":499395,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o ATLS em sua 10<sup>a <\/sup>edi\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es imediatamente fatais devem ser reconhecidas no decorrer da avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Por\u00e9m, existem les\u00f5es potencialmente letais que devem ser identificadas e tratadas durante a avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a essas les\u00f5es e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, jugue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse quadro pode ser decorrente de cateterismo venoso central.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2107054,"hashId":"06e385500c0a505409ae2405b1a6b02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse quadro pode ser decorrente de cateterismo venoso central.<\/p>","resposta":8238166,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238165,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238166,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que o quilot\u00f3rax \u00e9 um ac\u00famulo de quilo no espa\u00e7o pleural, julgue os itens a seguir.","id":499398,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que o quilot\u00f3rax \u00e9 um ac\u00famulo de quilo no espa\u00e7o pleural, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Normalmente os pulm\u00f5es s\u00e3o divididos em 19 segmentos.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2107070,"hashId":"05f919f70724b5ca40865dfc24afef0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente os pulm\u00f5es s\u00e3o divididos em 19 segmentos.<\/p>","resposta":8238202,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238202,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238203,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 anatomia do t\u00f3rax, julgue os itens a seguir.","id":499401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 anatomia do t\u00f3rax, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As veias intercostais confluem para a veia \u00e1zigo.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2107072,"hashId":"5f893ecca16f150879575809fc00e1f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As veias intercostais confluem para a veia \u00e1zigo.<\/p>","resposta":8238206,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238206,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238207,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 anatomia do t\u00f3rax, julgue os itens a seguir.","id":499401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 anatomia do t\u00f3rax, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O timo recebe sangue das art\u00e9rias tor\u00e1cica interna e intercostal anterior.","provas":[{"id":69189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2107078,"hashId":"e3af13744c582256c11cb4af463f1782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O timo recebe sangue das art\u00e9rias tor\u00e1cica interna e intercostal anterior.<\/p>","resposta":8238219,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238218,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238219,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 anatomia do t\u00f3rax, julgue os itens a seguir.","id":499401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 anatomia do t\u00f3rax, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tCom rela\u00e7\u00e3o aos ocupantes de cargo em comiss\u00e3o ou em fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":64488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2021-ufu-tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1982325,"hashId":"d775884b5454af40336b751eb2fe92c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCom rela\u00e7\u00e3o aos ocupantes de cargo em comiss\u00e3o ou em fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p>","resposta":7695194,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os ocupantes de cargo em comiss\u00e3o ou em fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a t\u00eam, por disposi\u00e7\u00e3o legal, a jornada laboral reduzida.","id":7695191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ocupantes de cargo em comiss\u00e3o ou em fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a t\u00eam, por disposi\u00e7\u00e3o legal, a jornada laboral reduzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mesmo havendo o chamado \u201cinteresse da Administra\u00e7\u00e3o\u201d, os ocupantes de cargo em confian\u00e7a, de acordo com a norma pertinente, n\u00e3o poder\u00e3o ser convocados em casos emergenciais, devendo, neste caso, a convoca\u00e7\u00e3o ocorrer dentre os servidores n\u00e3o ocupantes da mencionada fun\u00e7\u00e3o.","id":7695192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo havendo o chamado \u201cinteresse da Administra\u00e7\u00e3o\u201d, os ocupantes de cargo em confian\u00e7a, de acordo com a norma pertinente, n\u00e3o poder\u00e3o ser convocados em casos emergenciais, devendo, neste caso, a convoca\u00e7\u00e3o ocorrer dentre os servidores n\u00e3o ocupantes da mencionada fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio n\u00e3o poder\u00e1 exercer quaisquer cargos de provimento em comiss\u00e3o ou em fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, de chefia ou de assessoramento no \u00f3rg\u00e3o ou na entidade de lota\u00e7\u00e3o.","id":7695193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio n\u00e3o poder\u00e1 exercer quaisquer cargos de provimento em comiss\u00e3o ou em fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, de chefia ou de assessoramento no \u00f3rg\u00e3o ou na entidade de lota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de acumularem licitamente dois cargos efetivos, quando investidos em cargo de provimento em comiss\u00e3o, ficar\u00e3o afastados de ambos os cargos efetivos, salvo havendo constata\u00e7\u00e3o, por parte da Administra\u00e7\u00e3o, de que existe compatibilidade de hor\u00e1rio e de local com o exerc\u00edcio de um deles.","id":7695194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hip\u00f3tese de acumularem licitamente dois cargos efetivos, quando investidos em cargo de provimento em comiss\u00e3o, ficar\u00e3o afastados de ambos os cargos efetivos, salvo havendo constata\u00e7\u00e3o, por parte da Administra\u00e7\u00e3o, de que existe compatibilidade de hor\u00e1rio e de local com o exerc\u00edcio de um deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia cumulativa de acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios","oab":true,"nome":"Veda\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia cumulativa de acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408033,"slug":"direito-administrativo-vedacao-a-incidencia-cumulativa-de-acrescimos-pecuniarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 38 anos. Em ultrassom p\u00e9lvico transvaginal de rotina, \u00e9 encontrada massa em ov\u00e1rio esquerdo. A massa apresenta conte\u00fado anecoico, com finos debris em seu interior e excresc\u00eancias papilares ao redor do cisto. A vegeta\u00e7\u00e3o que se projeta \u00e0 luz do seu interior n\u00e3o possui fluxo ao doppler colorido. A paciente n\u00e3o refere nenhum sintoma. A massa em quest\u00e3o possui volume de 53 cm\u00b3. A paciente n\u00e3o possui hist\u00f3rico de endometriose. No acompanhamento ap\u00f3s tr\u00eas meses em terapia hormonal com anticoncepcional, a massa aumentou de tamanho ligeiramente, passando a ter 57 cm\u00b3. Considerando as caracter\u00edsticas da massa e a idade da paciente, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":60428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1829307,"hashId":"abaa1fefa59c600958ade2b8d011736a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 38 anos. Em ultrassom p\u00e9lvico transvaginal de rotina, \u00e9 encontrada massa em ov\u00e1rio esquerdo. A massa apresenta conte\u00fado anecoico, com finos debris em seu interior e excresc\u00eancias papilares ao redor do cisto. A vegeta\u00e7\u00e3o que se projeta \u00e0 luz do seu interior n\u00e3o possui fluxo ao doppler colorido. A paciente n\u00e3o refere nenhum sintoma. A massa em quest\u00e3o possui volume de 53 cm\u00b3. A paciente n\u00e3o possui hist\u00f3rico de endometriose. No acompanhamento ap\u00f3s tr\u00eas meses em terapia hormonal com anticoncepcional, a massa aumentou de tamanho ligeiramente, passando a ter 57 cm\u00b3. Considerando as caracter\u00edsticas da massa e a idade da paciente, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":7016961,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endometrioma ovariano.","id":7016959,"corpo":"<p>endometrioma ovariano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cisto hemorr\u00e1gico.","id":7016960,"corpo":"<p>cisto hemorr\u00e1gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tumor seroso proliferativo at\u00edpico.","id":7016961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumor seroso proliferativo at\u00edpico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cistoadenocarcinoma mucinoso ovariano.","id":7016962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cistoadenocarcinoma mucinoso ovariano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00f3dulo hipoecoico na mama, de 2,5 cm, ovalado, circunscrito, de eixo paralelo \u00e0 pele, descoberto em exame de rotina, sem exames pr\u00e9vios. A classifica\u00e7\u00e3o Bi-rads para a imagem descrita \u00e9","provas":[{"id":60428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1829310,"hashId":"e1537f00cd07451b3d70184db786f187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3dulo hipoecoico na mama, de 2,5 cm, ovalado, circunscrito, de eixo paralelo \u00e0 pele, descoberto em exame de rotina, sem exames pr\u00e9vios. A classifica\u00e7\u00e3o Bi-rads para a imagem descrita \u00e9<\/p>","resposta":7016973,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":7016971,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":7016972,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":7016973,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV-A.","id":7016974,"corpo":"<p>IV-A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}