{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3517,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mostra uma imagem cont\u00ednua do raio X em um monitor, bem como um filme do raio X. Durante o procedimento, um feixe de raio X \u00e9 passado continuamente atrav\u00e9s da parte do corpo espec\u00edfica que est\u00e1 sendo examinada. As imagens s\u00e3o transmitidas a um monitor para avaliar o movimento do \u00f3rg\u00e3o. Trata-se do(a)","provas":[{"id":60428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1829330,"hashId":"02eeb8735babfc7929128e9d12de1691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostra uma imagem cont\u00ednua do raio X em um monitor, bem como um filme do raio X. Durante o procedimento, um feixe de raio X \u00e9 passado continuamente atrav\u00e9s da parte do corpo espec\u00edfica que est\u00e1 sendo examinada. As imagens s\u00e3o transmitidas a um monitor para avaliar o movimento do \u00f3rg\u00e3o. Trata-se do(a)<\/p>","resposta":7017053,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomografia.","id":7017051,"corpo":"<p>tomografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluorografia. ","id":7017052,"corpo":"<p>fluorografia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluoroscopia.","id":7017053,"corpo":"<p>fluoroscopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cintilografia.","id":7017054,"corpo":"<p>cintilografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As imagens da resson\u00e2ncia abaixo s\u00e3o sugestivas de:","provas":[{"id":60428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1829359,"hashId":"d5e061087c69137e524c1c05515e2597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As imagens da resson\u00e2ncia abaixo s\u00e3o sugestivas de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60428\/questao\/1829359-20210730183312000000-0.png\" width=\"287\" style=\"\"><\/p>","resposta":7017169,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisticercose.","id":7017167,"corpo":"<p>cisticercose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"microangiopatia.","id":7017168,"corpo":"<p>microangiopatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esclerose m\u00faltipla.","id":7017169,"corpo":"<p>esclerose m\u00faltipla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a isqu\u00eamica.","id":7017170,"corpo":"<p>doen\u00e7a isqu\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s les\u00f5es traum\u00e1ticas prim\u00e1rias cranioencef\u00e1licas, encontrados em 01 a 04% dos exames realizados por TCE, esses achados s\u00e3o causados, mais freq\u00fcentemente por lacera\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria men\u00edngea m\u00e9dia ou de seios venosos em 85 a 95% dos casos. A TC \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para o diagn\u00f3stico correto e mostra uma les\u00e3o extra-axial biconvexa que desloca o par\u00eanquima. Tratam-se dos(as): ","provas":[{"id":60428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1829361,"hashId":"bb05c209ec310b9b6e06f610c4a4ff4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s les\u00f5es traum\u00e1ticas prim\u00e1rias cranioencef\u00e1licas, encontrados em 01 a 04% dos exames realizados por TCE, esses achados s\u00e3o causados, mais freq\u00fcentemente por lacera\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria men\u00edngea m\u00e9dia ou de seios venosos em 85 a 95% dos casos. A TC \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para o diagn\u00f3stico correto e mostra uma les\u00e3o extra-axial biconvexa que desloca o par\u00eanquima. Tratam-se dos(as): <\/p>","resposta":7017175,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hematomas epidurais ou extradurais (HED).","id":7017175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hematomas epidurais ou extradurais (HED).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hematomas subdurais subagudos.","id":7017176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hematomas subdurais subagudos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hematomas subdurais cr\u00f4nicos.","id":7017177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hematomas subdurais cr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemorragias subaracnoides.","id":7017178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemorragias subaracnoides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresenta comprometimento cut\u00e2neo, mas muscular ausente ou subcl\u00ednico (eleva\u00e7\u00e3o das enzimas musculares ou altera\u00e7\u00f5es na Bx, EMG ou resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica). Em tr\u00eas anos pode evoluir para DMJ em at\u00e9 25% dos casos. Trata-se do(a) ","provas":[{"id":60429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1829376,"hashId":"af510a6ce19b25439a4771c2cdde2e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta comprometimento cut\u00e2neo, mas muscular ausente ou subcl\u00ednico (eleva\u00e7\u00e3o das enzimas musculares ou altera\u00e7\u00f5es na Bx, EMG ou resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica). Em tr\u00eas anos pode evoluir para DMJ em at\u00e9 25% dos casos. Trata-se do(a) <\/p>","resposta":7017237,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poliomiosite juvenil.","id":7017235,"corpo":"<p>poliomiosite juvenil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"miosite por corpo de inclus\u00e3o.","id":7017236,"corpo":"<p>miosite por corpo de inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dermatomiosite amiop\u00e1tica.","id":7017237,"corpo":"<p>dermatomiosite amiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"miosite de sobreposi\u00e7\u00e3o. ","id":7017238,"corpo":"<p>miosite de sobreposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"24 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um crit\u00e9rio maior no diagn\u00f3stico da febre reum\u00e1tica.","provas":[{"id":60429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1829378,"hashId":"c42c4738147c8e1aee1b16f7772d4b3e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta um crit\u00e9rio maior no diagn\u00f3stico da febre reum\u00e1tica.<\/p>","resposta":7017246,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre.","id":7017243,"corpo":"<p>Febre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor em diversas articula\u00e7\u00f5es (sem rubor ou incha\u00e7o).","id":7017244,"corpo":"<p>Dor em diversas articula\u00e7\u00f5es (sem rubor ou incha\u00e7o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edveis elevados de velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o e de prote\u00edna C reativa.","id":7017245,"corpo":"<p>N\u00edveis elevados de velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o e de prote\u00edna C reativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea (eritema marginado). ","id":7017246,"corpo":"<p>Erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea (eritema marginado). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"24 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s incid\u00eancias para radiografia da face, observa a imagem abaixo.Trata-se da incid\u00eancia:","provas":[{"id":60428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1829383,"hashId":"8284382f5e4be6db98e211ff01d20867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s incid\u00eancias para radiografia da face, observa a imagem abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60428\/questao\/1829383-20210730184053000000-0.png\" width=\"232\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da incid\u00eancia:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":7017265,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posteroanterior em frontonaso.","id":7017263,"corpo":"<p>posteroanterior em frontonaso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posteroanterior em mentonaso.","id":7017264,"corpo":"<p>posteroanterior em mentonaso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"axial submentov\u00e9rtice (HIRTZ). ","id":7017265,"corpo":"<p>axial submentov\u00e9rtice (HIRTZ). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"axial superoinferior.","id":7017266,"corpo":"<p>axial superoinferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a s\u00edndrome autoinflamat\u00f3ria mais prevalente. Trata-se da","provas":[{"id":60429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1829417,"hashId":"6ce83bd74c8d5cce457d5a1615d2588c","enunciado":"<p>\u00c9 a s\u00edndrome autoinflamat\u00f3ria mais prevalente. Trata-se da<\/p>","resposta":7017400,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defici\u00eancia de mevalonato-quinase. ","id":7017399,"corpo":"<p>defici\u00eancia de mevalonato-quinase. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre familiar do mediterr\u00e2neo.","id":7017400,"corpo":"<p>febre familiar do mediterr\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome peri\u00f3dica associada ao receptor do TNF.","id":7017401,"corpo":"<p>s\u00edndrome peri\u00f3dica associada ao receptor do TNF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de hiperimunoglobulinemia D.","id":7017402,"corpo":"<p>s\u00edndrome de hiperimunoglobulinemia D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"24 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Cear\u00e1","sigla":"CRECI CE","id":4383,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Maria Sylvia Zanella Di Pietro, ato administrativo \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o do Estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob o regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita ao controle pelo Poder P\u00fablico. (DI PIETRO, Maria Sylvia Zanella. Direito Administrativo. 23\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora Atlas, 2010). De acordo com a doutrina dominante, configura-se como elemento do ato administrativo, exceto","provas":[{"id":58302,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Cear\u00e1","sigla":"CRECI CE","id":4383,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-ce-ce-2021-idib-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI CE - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1743473,"hashId":"b9243047074324f2f71ffdec421fdbb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Maria Sylvia Zanella Di Pietro, ato administrativo \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o do Estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob o regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita ao controle pelo Poder P\u00fablico. <em>(DI PIETRO, Maria Sylvia Zanella. Direito Administrativo. 23\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora Atlas, 2010). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a doutrina dominante, configura-se como elemento do ato administrativo, <strong><u>exceto<\/u><\/strong><\/p>","resposta":6629375,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discricionaridade.","id":6629375,"corpo":"<p>discricionaridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":6629376,"corpo":"<p>finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objeto.","id":6629377,"corpo":"<p>objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma.","id":6629378,"corpo":"<p>forma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1743473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cconstrutores e at\u00e9 mesmo engenheiros estrangeiros\u201d (terceiro par\u00e1grafo), a express\u00e3o \u201cat\u00e9 mesmo\u201d est\u00e1 empregada com o mesmo sentido do adv\u00e9rbio sobretudo.","provas":[{"id":58430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"anm-2021-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-de-barragens","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1749261,"hashId":"8c21c092632d509188f55b802c70acad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cconstrutores e at\u00e9 mesmo engenheiros estrangeiros\u201d (terceiro par\u00e1grafo), a express\u00e3o \u201cat\u00e9 mesmo\u201d est\u00e1 empregada com o mesmo sentido do adv\u00e9rbio <strong>sobretudo<\/strong>.<\/p>","resposta":6655974,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6655973,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6655974,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I\tDesde que o almirante Pedro \u00c1lvares Cabral oficialmente descobriu a Terra de Santa Cruz, em abril de 1500, o primeiro portugu\u00eas a estabelecer uma marca na hist\u00f3ria mineral do Brasil foi Martim Afonso de Souza. Depois de fundar a pequena vila de S\u00e3o Vicente, no litoral de S\u00e3o Paulo, a primeira base estabelecida na Am\u00e9rica portuguesa, no ano de 1531, ele tentou descobrir ouro, prata e pedras preciosas antes de sua partida para Lisboa. Esse plano visava confirmar not\u00edcias trazidas por quatro homens de sua comitiva sobre a exist\u00eancia de minas abundantes em ouro e prata na regi\u00e3o do Rio Paraguai. Sob essa orienta\u00e7\u00e3o, tr\u00eas expedi\u00e7\u00f5es foram realizadas, todas em 1531: nas montanhas ao longo da costa do Rio de Janeiro, ao sul do estado de S\u00e3o Paulo e no Rio da Prata, mais ao sul.\tNo entanto, as primeiras iniciativas para descoberta de metais e pedras preciosas em terras brasileiras falharam, devido \u00e0s dificuldades daquela \u00e9poca. Apesar disso, o desejo de descobrir riquezas minerais se manteve entre os habitantes da nova col\u00f4nia, estimulados pela corte portuguesa, que oferecia promessas de honra e reconhecimento para aqueles que encontrassem tais riquezas.\tDurante todo o s\u00e9culo XVI, os portugueses usaram recursos financeiros, trabalho, soldados, artes\u00e3os de todos os tipos (cortadores, mineiros, construtores e at\u00e9 mesmo engenheiros estrangeiros) nos trabalhos de pesquisa das expedi\u00e7\u00f5es, sob a supervis\u00e3o dos governadores. Mas, infelizmente, o que foi encontrado n\u00e3o estava \u00e0 altura do que foi despendido. Mesmo os mais positivos resultados tiveram pouco significado econ\u00f4mico, tanto em termos de quantidade quanto de teor dos metais. Os dep\u00f3sitos eram, al\u00e9m de pobres, localizados em lugares remotos. Concluindo, quase candidamente, que as descobertas naquele s\u00e9culo eram desapontadoras, o governador-geral Diogo de Meneses Sequeira escreveu uma carta ao rei, afirmando que \u201csua Alteza precisa acreditar que as atuais minas do Brasil s\u00e3o compostas por a\u00e7\u00facar e pau-brasil, muito lucrativos e com os quais o Tesouro e sua Alteza n\u00e3o precisam gastar um simples centavo\u201d.Iran F. Machado e Silvia F. de M. Figueir\u00f4a. 500 anos de minera\u00e7\u00e3o no Brasil: breve hist\u00f3rico. Parte I. In:Brasil Mineral. S\u00e3o Paulo, n.\u00ba 186, p. 44-47, ago.\/2000 (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.","id":459510,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDesde que o almirante Pedro \u00c1lvares Cabral oficialmente descobriu a Terra de Santa Cruz, em abril de 1500, o primeiro portugu\u00eas a estabelecer uma marca na hist\u00f3ria mineral do Brasil foi Martim Afonso de Souza. Depois de fundar a pequena vila de S\u00e3o Vicente, no litoral de S\u00e3o Paulo, a primeira base estabelecida na Am\u00e9rica portuguesa, no ano de 1531, ele tentou descobrir ouro, prata e pedras preciosas antes de sua partida para Lisboa. Esse plano visava confirmar not\u00edcias trazidas por quatro homens de sua comitiva sobre a exist\u00eancia de minas abundantes em ouro e prata na regi\u00e3o do Rio Paraguai. Sob essa orienta\u00e7\u00e3o, tr\u00eas expedi\u00e7\u00f5es foram realizadas, todas em 1531: nas montanhas ao longo da costa do Rio de Janeiro, ao sul do estado de S\u00e3o Paulo e no Rio da Prata, mais ao sul.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo entanto, as primeiras iniciativas para descoberta de metais e pedras preciosas em terras brasileiras falharam, devido \u00e0s dificuldades daquela \u00e9poca. Apesar disso, o desejo de descobrir riquezas minerais se manteve entre os habitantes da nova col\u00f4nia, estimulados pela corte portuguesa, que oferecia promessas de honra e reconhecimento para aqueles que encontrassem tais riquezas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDurante todo o s\u00e9culo XVI, os portugueses usaram recursos financeiros, trabalho, soldados, artes\u00e3os de todos os tipos (cortadores, mineiros, construtores e at\u00e9 mesmo engenheiros estrangeiros) nos trabalhos de pesquisa das expedi\u00e7\u00f5es, sob a supervis\u00e3o dos governadores. Mas, infelizmente, o que foi encontrado n\u00e3o estava \u00e0 altura do que foi despendido. Mesmo os mais positivos resultados tiveram pouco significado econ\u00f4mico, tanto em termos de quantidade quanto de teor dos metais. Os dep\u00f3sitos eram, al\u00e9m de pobres, localizados em lugares remotos. Concluindo, quase candidamente, que as descobertas naquele s\u00e9culo eram desapontadoras, o governador-geral Diogo de Meneses Sequeira escreveu uma carta ao rei, afirmando que \u201csua Alteza precisa acreditar que as atuais minas do Brasil s\u00e3o compostas por a\u00e7\u00facar e pau-brasil, muito lucrativos e com os quais o Tesouro e sua Alteza n\u00e3o precisam gastar um simples centavo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Iran F. Machado e Silvia F. de M. Figueir\u00f4a. 500 anos de minera\u00e7\u00e3o no Brasil: breve hist\u00f3rico. Parte I. In:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil Mineral. S\u00e3o Paulo, n.\u00ba 186, p. 44-47, ago.\/2000 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409264,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1749261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o Q (Barton, 1974), tem-se a condi\u00e7\u00e3o excelente para o par\u00e2metro RQD, quando seu resultado for entre 0 e 25.","provas":[{"id":58430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"anm-2021-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-de-barragens","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1749325,"hashId":"06e00780ca761badeeeae68599d46860","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classifica\u00e7\u00e3o Q (Barton, 1974), tem-se a condi\u00e7\u00e3o excelente para o par\u00e2metro RQD, quando seu resultado for entre 0 e 25.<\/p>","resposta":6656174,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6656173,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6656174,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da classifica\u00e7\u00e3o geomec\u00e2nica dos maci\u00e7os rochosos, julgue os itens a seguir.","id":459524,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da classifica\u00e7\u00e3o geomec\u00e2nica dos maci\u00e7os rochosos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Taquigrafia","id":18966}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em algumas frases abaixo h\u00e1 inadequa\u00e7\u00f5es na escrita, criando-se incoer\u00eancias. A frase que est\u00e1 totalmente adequada \u00e9:","provas":[{"id":68653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Taquigrafia","id":18966},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-tecnico-em-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - T\u00e9cnico em Taquigrafia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2091888,"hashId":"6e4da6b4071dd55d6bab992d5399f474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em algumas frases abaixo h\u00e1 inadequa\u00e7\u00f5es na escrita, criando-se incoer\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase que est\u00e1 totalmente adequada \u00e9:<\/p>","resposta":8177388,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os gatos que ingerem veneno morrem frequentemente;","id":8177387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gatos que ingerem veneno morrem frequentemente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Era vis\u00edvel a mudan\u00e7a da paisagem ap\u00f3s o t\u00fanel;","id":8177388,"corpo":"<p>Era vis\u00edvel a mudan\u00e7a da paisagem ap\u00f3s o t\u00fanel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente morreu gra\u00e7as a um c\u00e2ncer violento;","id":8177389,"corpo":"<p>O paciente morreu gra\u00e7as a um c\u00e2ncer violento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devemos enfrentar um bom tempo durante a excurs\u00e3o;","id":8177390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos enfrentar um bom tempo durante a excurs\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O carro foi ao encontro do poste, ap\u00f3s derrapar.","id":8177391,"corpo":"<p>O carro foi ao encontro do poste, ap\u00f3s derrapar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2091888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao tema convuls\u00e3o febril, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":69141,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2021"},{"id":69142,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"},{"id":69143,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2112214,"hashId":"caff124f1faebaf9c034f4c4f11990be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao tema convuls\u00e3o febril, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8256553,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta evolu\u00e7\u00e3o insidiosa, frequentemente associada a deficit neurol\u00f3gico.","id":8256551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta evolu\u00e7\u00e3o insidiosa, frequentemente associada a <em>deficit <\/em>neurol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta maior recorr\u00eancia quanto maior a idade do in\u00edcio.","id":8256552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta maior recorr\u00eancia quanto maior a idade do in\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o, na maioria das vezes, generalizadas e breves, e podem ser cl\u00f4nicas.","id":8256553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o, na maioria das vezes, generalizadas e breves, e podem ser cl\u00f4nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o acompanhadas de automatismos motores orais ou palpebrais.","id":8256554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o acompanhadas de automatismos motores orais ou palpebrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manifesta-se acompanhada de estado p\u00f3s-ictal prolongado.","id":8256555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta-se acompanhada de estado p\u00f3s-ictal prolongado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao parto vaginal eut\u00f3cico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":69141,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2021"},{"id":69142,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"},{"id":69143,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2112248,"hashId":"46a266a7d7aa4a3a7fec69ed68efd751","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao parto vaginal eut\u00f3cico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8256683,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira fase cl\u00ednica do parto \u00e9 chamada de expuls\u00e3o.","id":8256681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira fase cl\u00ednica do parto \u00e9 chamada de expuls\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O terceiro per\u00edodo ou 1 hora p\u00f3s-parto \u00e9 a fase mais importante para avalia\u00e7\u00e3o de hemorragia puerperal.","id":8256682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro per\u00edodo ou 1 hora p\u00f3s-parto \u00e9 a fase mais importante para avalia\u00e7\u00e3o de hemorragia puerperal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 est\u00e1tica fetal, a insinua\u00e7\u00e3o pode ocorrer em situa\u00e7\u00e3o longitudinal, apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica, fletida, em occipito esquerda transversa.","id":8256683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 est\u00e1tica fetal, a insinua\u00e7\u00e3o pode ocorrer em situa\u00e7\u00e3o longitudinal, apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica, fletida, em occipito esquerda transversa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pacientes multiparas, o apagamento do colo ocorre previamente \u00e0 dilata\u00e7\u00e3o cervical.","id":8256684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes multiparas, o apagamento do colo ocorre previamente \u00e0 dilata\u00e7\u00e3o cervical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tempos do parto incluem, nesta ordem, descida, insinua\u00e7\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o interna, despreendimento cef\u00e1lico, rota\u00e7\u00e3o externa e despreendimento do tronco.","id":8256685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tempos do parto incluem, nesta ordem, descida, insinua\u00e7\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o interna, despreendimento cef\u00e1lico, rota\u00e7\u00e3o externa e despreendimento do tronco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas aulas de l\u00edngua portuguesa o ensino de gram\u00e1tica precisa I. Focar no ensino das regras da l\u00edngua portuguesa para garantir a escrita de bons textos. II. Ensinar aos alunos sobre a import\u00e2ncia da reflex\u00e3o sobre os fen\u00f4menos da l\u00edngua, pois a l\u00edngua \u00e9 din\u00e2mica e est\u00e1 sempre a intera\u00e7\u00e3o. III. Refor\u00e7ar para o estudante que a memoriza\u00e7\u00e3o das regras gramaticais \u00e9 o fator essencial para a comunica\u00e7\u00e3o eficaz. \u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":69116,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2117318,"hashId":"4d2bd6cd2c75c07c4125d3867582a737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas aulas de l\u00edngua portuguesa o ensino de gram\u00e1tica precisa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Focar no ensino das regras da l\u00edngua portuguesa para garantir a escrita de bons textos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ensinar aos alunos sobre a import\u00e2ncia da reflex\u00e3o sobre os fen\u00f4menos da l\u00edngua, pois a l\u00edngua \u00e9 din\u00e2mica e est\u00e1 sempre a intera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Refor\u00e7ar para o estudante que a memoriza\u00e7\u00e3o das regras gramaticais \u00e9 o fator essencial para a comunica\u00e7\u00e3o eficaz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":8278073,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":8278071,"corpo":"<p>em I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I.","id":8278072,"corpo":"<p>apenas em I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em II.","id":8278073,"corpo":"<p>apenas em II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em II e III.","id":8278074,"corpo":"<p>apenas em II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos \", a ora\u00e7\u00e3o \"NAQUILO QUE AMAMOS\" \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":69669,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125426,"hashId":"8ef40359229441936b23ec5efaed24a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo \"<em>Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos <u>naquilo que amamos<\/u><\/em> \", a ora\u00e7\u00e3o \"NAQUILO QUE AMAMOS\" \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":8312272,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.","id":8312269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.","id":8312270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.","id":8312271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta.","id":8312272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Em mat\u00e9ria de felicidadeEm mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501897,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em mat\u00e9ria de felicidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409400,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-coordenada"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir. I. Um dos objetivos espec\u00edficos dessa pol\u00edtica \u00e9 o de incorporar e implementar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com \u00eanfase na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. II. A principal diretriz dessa pol\u00edtica visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de ambientes mais saud\u00e1veis. III. O Incentivo \u00e0 pesquisa para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 expl\u00edcito nessa pol\u00edtica, mas permeia v\u00e1rias das suas estrat\u00e9gias. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":62403,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-fgv-residencia-em-nutricao-2","tipo":1,"nome":"FGV - FAMEMA - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":62404,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-fgv-residencia-em-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"FGV - FAMEMA - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2021"},{"id":62410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-fgv-residencia-em-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - FAMEMA - Resid\u00eancia em Psicologia - 2021"},{"id":62406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-fgv-residencia-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"FGV - FAMEMA - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1904281,"hashId":"3e2aa9c1fb2e46cddff46d37e6bdc133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um dos objetivos espec\u00edficos dessa pol\u00edtica \u00e9 o de incorporar e implementar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com \u00eanfase na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A principal diretriz dessa pol\u00edtica visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de ambientes mais saud\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Incentivo \u00e0 pesquisa para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 expl\u00edcito nessa pol\u00edtica, mas permeia v\u00e1rias das suas estrat\u00e9gias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7345154,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas.","id":7345154,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II, apenas.","id":7345155,"corpo":"<p> II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":7345156,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":7345157,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU","id":17745}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias (PNAU), escolha a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62716,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU","id":17745},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1912700,"hashId":"8f9f8786a252c8040622921719445a4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias (PNAU), escolha a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7382103,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia e equipes de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade fazem parte da PNAU e s\u00e3o importantes no acolhimento inicial da demanda espont\u00e2nea.","id":7382103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia e equipes de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade fazem parte da PNAU e s\u00e3o importantes no acolhimento inicial da demanda espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A PNAU foi institu\u00edda pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atrav\u00e9s da Portaria GM\/MS n\u00ba 2.048, de 05 de novembro de 2002.","id":7382104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A PNAU foi institu\u00edda pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atrav\u00e9s da Portaria GM\/MS n\u00ba 2.048, de 05 de novembro de 2002.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A For\u00e7a Municipal do SUS est\u00e1 prevista na Portaria n\u00ba 1.010, de 21 de maio de 2012, como um componente humanit\u00e1rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). ","id":7382105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A For\u00e7a Municipal do SUS est\u00e1 prevista na Portaria n\u00ba 1.010, de 21 de maio de 2012, como um componente humanit\u00e1rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Portaria GM\/MS n\u00ba 1.863, de 29 de setembro de 2003, prev\u00ea que as capacita\u00e7\u00f5es de todos os componentes da Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia sejam realizadas por meio dos N\u00facleos de Educa\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia (NEU). ","id":7382106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria GM\/MS n\u00ba 1.863, de 29 de setembro de 2003, prev\u00ea que as capacita\u00e7\u00f5es de todos os componentes da Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia sejam realizadas por meio dos N\u00facleos de Educa\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia (NEU). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407336,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-as-urgencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas do Sul","sigla":"","id":3767,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Tijucas do Sul\/PR, julgue os seguintes itens.I Em caso de licen\u00e7a ou impedimento, o prefeito ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo vice-prefeito e, na falta deste, pelo presidente da C\u00e2mara Municipal. Em ocorrendo vac\u00e2ncia, assumir\u00e1 o cargo o vice-prefeito, que ser\u00e1 empossado na mesma forma e com o mesmo rito do titular para completar o mandato. Na falta do vice-prefeito, assumir\u00e1 o cargo o presidente da C\u00e2mara Municipal.II Sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, o prefeito n\u00e3o poder\u00e1 se afastar: do munic\u00edpio, por mais de quinze dias consecutivos; do Pa\u00eds, por qualquer prazo.III O prefeito regularmente licenciado ter\u00e1 direito a perceber subs\u00eddios somente quando: impossibilitado para o exerc\u00edcio do cargo por motivo de doen\u00e7a devidamente comprovada; a servi\u00e7o ou em miss\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62982,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas do Sul","sigla":"","id":3767,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-do-sul-pr-2021-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Tijucas do Sul - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1923678,"hashId":"153f1abb2c9ab3c8203a43942389a408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Tijucas do Sul\/PR, julgue os seguintes itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Em caso de licen\u00e7a ou impedimento, o prefeito ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo vice-prefeito e, na falta deste, pelo presidente da C\u00e2mara Municipal. Em ocorrendo vac\u00e2ncia, assumir\u00e1 o cargo o vice-prefeito, que ser\u00e1 empossado na mesma forma e com o mesmo rito do titular para completar o mandato. Na falta do vice-prefeito, assumir\u00e1 o cargo o presidente da C\u00e2mara Municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, o prefeito n\u00e3o poder\u00e1 se afastar: do munic\u00edpio, por mais de quinze dias consecutivos; do Pa\u00eds, por qualquer prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O prefeito regularmente licenciado ter\u00e1 direito a perceber subs\u00eddios somente quando: impossibilitado para o exerc\u00edcio do cargo por motivo de doen\u00e7a devidamente comprovada; a servi\u00e7o ou em miss\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7430139,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":7430135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":7430136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":7430137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":7430138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":7430139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fortalecimento do capital financeiro portador de juros, decorrente da acumula\u00e7\u00e3o do capital na atualidade, tem fragilizado economicamente o papel do Brasil de produtor de mat\u00e9rias-primas no contexto da divis\u00e3o internacional do trabalho. ","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099511,"hashId":"69adeec4261ae942a37c02ef532e3169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fortalecimento do capital financeiro portador de juros, decorrente da acumula\u00e7\u00e3o do capital na atualidade, tem fragilizado economicamente o papel do Brasil de produtor de mat\u00e9rias-primas no contexto da divis\u00e3o internacional do trabalho. <\/p>","resposta":8210366,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210365,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210366,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas no padr\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o e suas implica\u00e7\u00f5es nos mecanismos de regula\u00e7\u00e3o social e socioambientais no contexto da Am\u00e9rica Latina e do Brasil, julgue os itens a seguir.","id":498406,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas no padr\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o e suas implica\u00e7\u00f5es nos mecanismos de regula\u00e7\u00e3o social e socioambientais no contexto da Am\u00e9rica Latina e do Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415326,"slug":"servico-social-servico-social-e-minorias-grupos-etnicos-raciais-movimentos-sociais-questao-agraria-e-ambiental-questao-habitacional-questao-de-genero-e-populacao-de-rua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O povoamento do Brasil enquanto col\u00f4nia se iniciou a partir de 1530 com o objetivo principal de explorar os recursos naturais e desenvolver a agricultura sob fins puramente comerciais e voltados para a exporta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099515,"hashId":"e71ec770674ef8acb0c2dedf4f544398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O povoamento do Brasil enquanto col\u00f4nia se iniciou a partir de 1530 com o objetivo principal de explorar os recursos naturais e desenvolver a agricultura sob fins puramente comerciais e voltados para a exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8210376,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210376,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210377,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diante das particularidades da forma\u00e7\u00e3o social brasileira e considerando o seu hist\u00f3rico colonial e escravista, julgue os itens a seguir.","id":498408,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante das particularidades da forma\u00e7\u00e3o social brasileira e considerando o seu hist\u00f3rico colonial e escravista, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Igualdade racial","oab":false,"nome":"Igualdade racial","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398159,"slug":"servico-social-igualdade-racial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o advento do capitalismo monopolista percebido, a partir da segunda metade do s\u00e9culo XX, o Brasil consolidou o seu desenvolvimento industrial e superou a sua condi\u00e7\u00e3o de economia agr\u00e1rio-exportadora na divis\u00e3o internacional do trabalho.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099529,"hashId":"ad7eb6ae61edb537f701799efc9636c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o advento do capitalismo monopolista percebido, a partir da segunda metade do s\u00e9culo XX, o Brasil consolidou o seu desenvolvimento industrial e superou a sua condi\u00e7\u00e3o de economia agr\u00e1rio-exportadora na divis\u00e3o internacional do trabalho.<\/p>","resposta":8210417,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210416,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210417,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a inser\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e atual do Brasil na divis\u00e3o internacional do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":498410,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a inser\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e atual do Brasil na divis\u00e3o internacional do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415326,"slug":"servico-social-servico-social-e-minorias-grupos-etnicos-raciais-movimentos-sociais-questao-agraria-e-ambiental-questao-habitacional-questao-de-genero-e-populacao-de-rua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inserido a partir de uma condi\u00e7\u00e3o de capitalismo dependente o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que se caracteriza por desenvolver de maneira predominante o trabalho improdutivo no contexto da divis\u00e3o internacional do trabalho.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099532,"hashId":"d4fda68f00e679d99cb88258ddf4ee0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserido a partir de uma condi\u00e7\u00e3o de capitalismo dependente o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que se caracteriza por desenvolver de maneira predominante o trabalho improdutivo no contexto da divis\u00e3o internacional do trabalho.<\/p>","resposta":8210423,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210422,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210423,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a inser\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e atual do Brasil na divis\u00e3o internacional do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":498410,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a inser\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e atual do Brasil na divis\u00e3o internacional do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para produzir e reproduzir os meios de vida e de produ\u00e7\u00e3o, os homens estabelecem v\u00ednculos e rela\u00e7\u00f5es m\u00fatuas em contextos hist\u00f3ricos que s\u00e3o espec\u00edficos.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099540,"hashId":"af2f0527cb116a76371d9cf6c13ae24a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para produzir e reproduzir os meios de vida e de produ\u00e7\u00e3o, os homens estabelecem v\u00ednculos e rela\u00e7\u00f5es m\u00fatuas em contextos hist\u00f3ricos que s\u00e3o espec\u00edficos.<\/p>","resposta":8210444,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210444,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210445,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais na sociedade capitalista, julgue os itens a seguir.","id":498411,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais na sociedade capitalista, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho deixou de ser fundante das rela\u00e7\u00f5es sociais de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o social, uma vez que, no capitalismo contempor\u00e2neo, o tempo de vida se confunde cada vez mais com o tempo de trabalho.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099552,"hashId":"23dc1d8c6444804bd9a7215f12b42d56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho deixou de ser fundante das rela\u00e7\u00f5es sociais de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o social, uma vez que, no capitalismo contempor\u00e2neo, o tempo de vida se confunde cada vez mais com o tempo de trabalho.<\/p>","resposta":8210484,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210483,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210484,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Frente aos elementos te\u00f3ricos e hist\u00f3ricos acerca do debate que entende o trabalho como categoria fundante da sociabilidade humana julgue os itens a seguir.","id":498414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frente aos elementos te\u00f3ricos e hist\u00f3ricos acerca do debate que entende o trabalho como categoria fundante da sociabilidade humana julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o social \u00e9 uma profiss\u00e3o inserida na divis\u00e3o s\u00f3cio-t\u00e9cnica do trabalho que atua nas express\u00f5es da quest\u00e3o social principalmente atrav\u00e9s de pol\u00edticas sociais regulamentadas pelo Estado.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099560,"hashId":"7e665338d611e961b23fcb71193d57ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o social \u00e9 uma profiss\u00e3o inserida na divis\u00e3o s\u00f3cio-t\u00e9cnica do trabalho que atua nas express\u00f5es da quest\u00e3o social principalmente atrav\u00e9s de pol\u00edticas sociais regulamentadas pelo Estado.<\/p>","resposta":8210499,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210499,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210500,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Estado, quest\u00e3o social e servi\u00e7o social julgue os itens a seguir.","id":498415,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Estado, quest\u00e3o social e servi\u00e7o social julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar do hist\u00f3rico do sistema escravocrata no Brasil, o movimento negro passou a se organizar no Brasil somente ap\u00f3s o avan\u00e7o das lutas antirracistas nos Estados Unidos no decorrer das d\u00e9cadas de 1950 e 1960.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099566,"hashId":"d5447589975eecb713ed64c58b4e28c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar do hist\u00f3rico do sistema escravocrata no Brasil, o movimento negro passou a se organizar no Brasil somente ap\u00f3s o avan\u00e7o das lutas antirracistas nos Estados Unidos no decorrer das d\u00e9cadas de 1950 e 1960.<\/p>","resposta":8210521,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210520,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210521,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o hist\u00f3rico e a caracteriza\u00e7\u00e3o das lutas sociais e dos movimentos sociais no contexto da sociedade burguesa e da forma\u00e7\u00e3o social brasileira, julgue os itens a seguir.","id":498417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o hist\u00f3rico e a caracteriza\u00e7\u00e3o das lutas sociais e dos movimentos sociais no contexto da sociedade burguesa e da forma\u00e7\u00e3o social brasileira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Igualdade racial","oab":false,"nome":"Igualdade racial","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398159,"slug":"servico-social-igualdade-racial"}],"slug":"servico-social\/2099566","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O movimento sanitarista, como principal movimento de luta pela sa\u00fade p\u00fablica do Brasil, surgiu na d\u00e9cada de 1920 lutando pelo acesso p\u00fablico, gratuito e universal \u00e0 sa\u00fade para todos os segmentos da classe trabalhadora.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099647,"hashId":"c3c461d1c20b5ad7834ee47b2fa4875f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento sanitarista, como principal movimento de luta pela sa\u00fade p\u00fablica do Brasil, surgiu na d\u00e9cada de 1920 lutando pelo acesso p\u00fablico, gratuito e universal \u00e0 sa\u00fade para todos os segmentos da classe trabalhadora.<\/p>","resposta":8210743,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210742,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210743,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o hist\u00f3rico e a caracteriza\u00e7\u00e3o das lutas sociais e dos movimentos sociais no contexto da sociedade burguesa e da forma\u00e7\u00e3o social brasileira, julgue os itens a seguir.","id":498417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o hist\u00f3rico e a caracteriza\u00e7\u00e3o das lutas sociais e dos movimentos sociais no contexto da sociedade burguesa e da forma\u00e7\u00e3o social brasileira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a crise do movimento sindical a partir da d\u00e9cada de 1990 no Brasil, os movimentos sociais se tornaram durante o neoliberalismo a principal refer\u00eancia de luta em defesa dos direitos em favor da cidadania, da democracia e das pol\u00edticas p\u00fablicas para a classe trabalhadora e para os segmentos populares no pa\u00eds.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099649,"hashId":"103a0080f44144b424f4038173d7e9c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a crise do movimento sindical a partir da d\u00e9cada de 1990 no Brasil, os movimentos sociais se tornaram durante o neoliberalismo a principal refer\u00eancia de luta em defesa dos direitos em favor da cidadania, da democracia e das pol\u00edticas p\u00fablicas para a classe trabalhadora e para os segmentos populares no pa\u00eds.<\/p>","resposta":8210749,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210749,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210750,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o hist\u00f3rico e a caracteriza\u00e7\u00e3o das lutas sociais e dos movimentos sociais no contexto da sociedade burguesa e da forma\u00e7\u00e3o social brasileira, julgue os itens a seguir.","id":498417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o hist\u00f3rico e a caracteriza\u00e7\u00e3o das lutas sociais e dos movimentos sociais no contexto da sociedade burguesa e da forma\u00e7\u00e3o social brasileira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398156,"slug":"servico-social-movimentos-sociais"},{"nome_clean":"Sociedade civil e movimentos sociais","oab":false,"nome":"Sociedade civil e movimentos sociais","pai":398156,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398162,"slug":"servico-social-sociedade-civil-e-movimentos-sociais"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas sociais de seguridade social s\u00e3o esferas de atua\u00e7\u00e3o privativa do assistente social.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099652,"hashId":"722351baf1bc253c2aee394a365aafe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas sociais de seguridade social s\u00e3o esferas de atua\u00e7\u00e3o privativa do assistente social.<\/p>","resposta":8210756,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210755,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210756,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o debate te\u00f3rico-conceitual e o processo de constitui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e do sistema brasileiro de prote\u00e7\u00e3o social, julgue os itens a seguir.","id":498431,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o debate te\u00f3rico-conceitual e o processo de constitui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e do sistema brasileiro de prote\u00e7\u00e3o social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o processo de contrarreforma do Estado durante o neoliberalismo, pa\u00edses como o Brasil expandiram a pol\u00edtica de assist\u00eancia social, principalmente atrav\u00e9s dos programas de transfer\u00eancia de renda, que funcionaram como uma compensa\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de rendimentos do trabalho.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099664,"hashId":"54ef401b0aed45a9a76e353922f10625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o processo de contrarreforma do Estado durante o neoliberalismo, pa\u00edses como o Brasil expandiram a pol\u00edtica de assist\u00eancia social, principalmente atrav\u00e9s dos programas de transfer\u00eancia de renda, que funcionaram como uma compensa\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de rendimentos do trabalho.<\/p>","resposta":8210785,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210785,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210786,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o debate te\u00f3rico-conceitual e o processo de constitui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e do sistema brasileiro de prote\u00e7\u00e3o social, julgue os itens a seguir.","id":498431,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o debate te\u00f3rico-conceitual e o processo de constitui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e do sistema brasileiro de prote\u00e7\u00e3o social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A expans\u00e3o dos conselhos de direitos \u00e9 uma estrat\u00e9gia de controle democr\u00e1tico que tem sido utilizada pelo atual Governo Federal para transferir a responsabilidade do Estado para a sociedade civil no que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o das pol\u00edticas sociais.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099676,"hashId":"db5501127fbc83e27f48cd855570c0ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A expans\u00e3o dos conselhos de direitos \u00e9 uma estrat\u00e9gia de controle democr\u00e1tico que tem sido utilizada pelo atual Governo Federal para transferir a responsabilidade do Estado para a sociedade civil no que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o das pol\u00edticas sociais.<\/p>","resposta":8210816,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210815,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210816,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre a realidade que envolve o fundo p\u00fablico e a din\u00e2mica de controle democr\u00e1tico em torno das pol\u00edticas sociais no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":498434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a realidade que envolve o fundo p\u00fablico e a din\u00e2mica de controle democr\u00e1tico em torno das pol\u00edticas sociais no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto neoliberal, h\u00e1 uma tend\u00eancia de que o fundo p\u00fablico custeado pela classe trabalhadora seja acionado para proteger institui\u00e7\u00f5es financeiras.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099683,"hashId":"4345df51c728ff113499781336ea702a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto neoliberal, h\u00e1 uma tend\u00eancia de que o fundo p\u00fablico custeado pela classe trabalhadora seja acionado para proteger institui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","resposta":8210832,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210832,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210833,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre a realidade que envolve o fundo p\u00fablico e a din\u00e2mica de controle democr\u00e1tico em torno das pol\u00edticas sociais no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":498434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a realidade que envolve o fundo p\u00fablico e a din\u00e2mica de controle democr\u00e1tico em torno das pol\u00edticas sociais no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto do neoliberalismo, a formula\u00e7\u00e3o e o planejamento das pol\u00edticas sociais se tornaram uma atribui\u00e7\u00e3o da sociedade civil organizada.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099705,"hashId":"25370974459aa120763082d318d95e4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do neoliberalismo, a formula\u00e7\u00e3o e o planejamento das pol\u00edticas sociais se tornaram uma atribui\u00e7\u00e3o da sociedade civil organizada.<\/p>","resposta":8210886,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210885,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210886,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre os processos de planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, julgue os itens a seguir.","id":498439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os processos de planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A din\u00e2mica de expans\u00e3o mundial do servi\u00e7o social, como profiss\u00e3o fundada na atua\u00e7\u00e3o estatal e nas pol\u00edticas sociais, se deu com a cria\u00e7\u00e3o do Estado de bem-estar social a partir de 1945.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099721,"hashId":"028e436d39e1c95033fc213b5ceca206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A din\u00e2mica de expans\u00e3o mundial do servi\u00e7o social, como profiss\u00e3o fundada na atua\u00e7\u00e3o estatal e nas pol\u00edticas sociais, se deu com a cria\u00e7\u00e3o do Estado de bem-estar social a partir de 1945.<\/p>","resposta":8210927,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210926,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210927,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre os fundamentos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.","id":498443,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fundamentos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante das mudan\u00e7as contempor\u00e2neas ocorridas no mundo do trabalho o assistente social tem se tornado cada vez mais um profissional liberal inserido na divis\u00e3o sociot\u00e9cnica do trabalho.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2100105,"hashId":"fd612ce4b40a2f59a509e65ea0f6110c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante das mudan\u00e7as contempor\u00e2neas ocorridas no mundo do trabalho o assistente social tem se tornado cada vez mais um profissional liberal inserido na divis\u00e3o sociot\u00e9cnica do trabalho.<\/p>","resposta":8211818,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211817,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211818,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre a inser\u00e7\u00e3o do assistente social nos diferentes espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais, julgue os itens a seguir.","id":498508,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a inser\u00e7\u00e3o do assistente social nos diferentes espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moral \u00e9 uma forma historicamente constru\u00edda de objetiva\u00e7\u00e3o \u00e9tica do ser humano-gen\u00e9rico.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2100114,"hashId":"d751d53e8bb2316e909dff63de7c36d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A moral \u00e9 uma forma historicamente constru\u00edda de objetiva\u00e7\u00e3o \u00e9tica do ser humano-gen\u00e9rico.<\/p>","resposta":8211842,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211842,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211843,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos ontol\u00f3gicos da \u00e9tica e suas implica\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio profissional do Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.","id":498512,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos ontol\u00f3gicos da \u00e9tica e suas implica\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio profissional do Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, os indicadores sociais s\u00e3o definidos pela gest\u00e3o institucional e n\u00e3o pelos profissionais que atuam nos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2100164,"hashId":"a631c7e8e429a3053393a1bf17c0befd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, os indicadores sociais s\u00e3o definidos pela gest\u00e3o institucional e n\u00e3o pelos profissionais que atuam nos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais.<\/p>","resposta":8211969,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211968,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211969,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre o papel dos indicadores sociais no trabalho profissional do assistente social e das pol\u00edticas sociais, julgue os itens a seguir.","id":498518,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o papel dos indicadores sociais no trabalho profissional do assistente social e das pol\u00edticas sociais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o social \u00e9 uma atividade, exclusivamente, t\u00e9cnica e burocr\u00e1tica, n\u00e3o havendo espa\u00e7o para defesa de projetos \u00e9tico-pol\u00edticos como o do servi\u00e7o social.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2100204,"hashId":"8b0403f1e3d4d87752edfd0289a861a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o social \u00e9 uma atividade, exclusivamente, t\u00e9cnica e burocr\u00e1tica, n\u00e3o havendo espa\u00e7o para defesa de projetos \u00e9tico-pol\u00edticos como o do servi\u00e7o social.<\/p>","resposta":8212067,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8212066,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8212067,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao servi\u00e7o social na gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","id":498526,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao servi\u00e7o social na gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contrato de gest\u00e3o implica a necessidade da autonomia do contratado para que este cumpra seus objetivos. Pode ser definido como um acordo entre dois ou mais agentes econ\u00f4micos por meio do qual eles se comprometem a assumir ou renunciar, a fazer ou a n\u00e3o fazer determinadas coisas.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2100222,"hashId":"1a3c62b15abd5207f551767b9fe07c0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato de gest\u00e3o implica a necessidade da autonomia do contratado para que este cumpra seus objetivos. Pode ser definido como um acordo entre dois ou mais agentes econ\u00f4micos por meio do qual eles se comprometem a assumir ou renunciar, a fazer ou a n\u00e3o fazer determinadas coisas.<\/p>","resposta":8212116,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8212116,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8212117,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA gest\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade constitui uma pr\u00e1tica administrativa que tem a finalidade de otimizar o funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es de forma a obter o m\u00e1ximo de efici\u00eancia (rela\u00e7\u00e3o entre produtos e recursos empregados), efic\u00e1cia (atingimento dos objetivos estabelecidos) e efetividade (resolu\u00e7\u00e3o dos problemas identificados). RIVERA, Francisco Javier Uribe; ARTMANN, Elizabeth. Planejamento egest\u00e3o em sa\u00fade: conceitos, hist\u00f3ria e propostas. SciELO \u2013 EditoraFIOCRUZ. No que se refere \u00e0 gest\u00e3o em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":498530,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA gest\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade constitui uma pr\u00e1tica administrativa que tem a finalidade de otimizar o funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es de forma a obter o m\u00e1ximo de efici\u00eancia (rela\u00e7\u00e3o entre produtos e recursos empregados), efic\u00e1cia (atingimento dos objetivos estabelecidos) e efetividade (resolu\u00e7\u00e3o dos problemas identificados).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">RIVERA, Francisco Javier Uribe; ARTMANN, Elizabeth. <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Planejamento e<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 12px;\">gest\u00e3o em sa\u00fade: <\/em><span style=\"font-size: 12px;\">conceitos, hist\u00f3ria e propostas. SciELO \u2013 Editora<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">FIOCRUZ.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 gest\u00e3o em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a f\u00edsica das radia\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67919,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 10:15:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2067013,"hashId":"491947a66acbd12ddb910687c8761ed4","enunciado":"<p>Considerando a f\u00edsica das radia\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8072484,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regi\u00e3o do alvo dos equipamentos do tubo de raios X \u00e9 feita por tungst\u00eanio, metal de baixo ponto de fus\u00e3o.","id":8072483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regi\u00e3o do alvo dos equipamentos do tubo de raios X \u00e9 feita por tungst\u00eanio, metal de baixo ponto de fus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o espalhamento Compton ocorre quando um f\u00f3ton interage com um el\u00e9tron fracamente ligado ao n\u00facleo do \u00e1tomo. Neste caso, o f\u00f3ton perde uma fra\u00e7\u00e3o da sua energia e muda sua trajet\u00f3ria original.","id":8072484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o espalhamento Compton ocorre quando um f\u00f3ton interage com um el\u00e9tron fracamente ligado ao n\u00facleo do \u00e1tomo. Neste caso, o f\u00f3ton perde uma fra\u00e7\u00e3o da sua energia e muda sua trajet\u00f3ria original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto menor a diferen\u00e7a de potencial (kV) utilizada para acelerar os el\u00e9trons em dire\u00e7\u00e3o ao alvo, maior ser\u00e1 a energia dos f\u00f3tons de raios X emitidos e a chance de se produzir maior n\u00famero de f\u00f3tons.","id":8072485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto menor a diferen\u00e7a de potencial (kV) utilizada para acelerar os el\u00e9trons em dire\u00e7\u00e3o ao alvo, maior ser\u00e1 a energia dos f\u00f3tons de raios X emitidos e a chance de se produzir maior n\u00famero de f\u00f3tons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo mais comum de minimizar os raios X desviados do seu caminho original \u00e9 colocar diretamente atr\u00e1s do sistema receptor de imagem uma placa contendo uma s\u00e9rie de faixas de chumbo espa\u00e7adas, orientadas de maneira que os raios X dispersos no paciente sejam, preferencialmente, absorvidos e os f\u00f3tons prim\u00e1rios, preferencialmente transmitidos.","id":8072486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9todo mais comum de minimizar os raios X desviados do seu caminho original \u00e9 colocar diretamente atr\u00e1s do sistema receptor de imagem uma placa contendo uma s\u00e9rie de faixas de chumbo espa\u00e7adas, orientadas de maneira que os raios X dispersos no paciente sejam, preferencialmente, absorvidos e os f\u00f3tons prim\u00e1rios, preferencialmente transmitidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"},{"nome_clean":"F\u00edsica de Materiais","oab":false,"nome":"F\u00edsica de Materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400978,"slug":"fisica-fisica-de-materiais"},{"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico: uma crian\u00e7a de 6 anos de idade, em seguimento por exposi\u00e7\u00e3o ao HIV ao nascer, foi levada ao ambulat\u00f3rio com quadro de tosse seca h\u00e1 quatro semanas, sudorese \u00e0 noite, chegando a ter sensa\u00e7\u00e3o de calafrios e com \u201c\u00ednguas\u201d crescendo no pesco\u00e7o. A m\u00e3e relata, ainda, adinamia e anorexia. Ao ser questionada acerca de outras pessoas com sintomas na fam\u00edlia, ela informa que ningu\u00e9m est\u00e1 igual, mas o pai da crian\u00e7a est\u00e1 com uma tosse persistente h\u00e1 uns dois meses, mas relaciona ao fato de ele ser tabagista. Ao exame f\u00edsico, est\u00e1 em estado geral de regular a bom, emagrecida, p\u00e1lida (++\/4), eupneica, afebril ao toque, acian\u00f3tica, anict\u00e9rica, hidratada, linfadenomegalias palp\u00e1veis na regi\u00e3o cervical, sendo tr\u00eas linfonodos \u00e0 esquerda, aderidos entre si, e dois \u00e0 direita, sendo um deles maior que 1 cm, com flutua\u00e7\u00e3o. Verificam-se AP com murm\u00fario vesicular presente, sem ru\u00eddos advent\u00edcios, AC em ritmo regular, em dois tempos, sem sopro. ABD fl\u00e1cido, com f\u00edgado a 2 cm do rebordo costal direito e ba\u00e7o a 1 cm do rebordo costal esquerdo, EXT. perfundidas, sem edema. PPD n\u00e3o reator. Quanto ao exame complementar que est\u00e1 indicado para auxiliar no diagn\u00f3stico definitivo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110586,"hashId":"5378e00781b2f513888111e9411b0c1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso cl\u00ednico: uma crian\u00e7a de 6 anos de idade, em seguimento por exposi\u00e7\u00e3o ao HIV ao nascer, foi levada ao ambulat\u00f3rio com quadro de tosse seca h\u00e1 quatro semanas, sudorese \u00e0 noite, chegando a ter sensa\u00e7\u00e3o de calafrios e com \u201c\u00ednguas\u201d crescendo no pesco\u00e7o. A m\u00e3e relata, ainda, adinamia e anorexia. Ao ser questionada acerca de outras pessoas com sintomas na fam\u00edlia, ela informa que ningu\u00e9m est\u00e1 igual, mas o pai da crian\u00e7a est\u00e1 com uma tosse persistente h\u00e1 uns dois meses, mas relaciona ao fato de ele ser tabagista. Ao exame f\u00edsico, est\u00e1 em estado geral de regular a bom, emagrecida, p\u00e1lida (++\/4), eupneica, afebril ao toque, acian\u00f3tica, anict\u00e9rica, hidratada, linfadenomegalias palp\u00e1veis na regi\u00e3o cervical, sendo tr\u00eas linfonodos \u00e0 esquerda, aderidos entre si, e dois \u00e0 direita, sendo um deles maior que 1 cm, com flutua\u00e7\u00e3o. Verificam-se AP com murm\u00fario vesicular presente, sem ru\u00eddos advent\u00edcios, AC em ritmo regular, em dois tempos, sem sopro. ABD fl\u00e1cido, com f\u00edgado a 2 cm do rebordo costal direito e ba\u00e7o a 1 cm do rebordo costal esquerdo, EXT. perfundidas, sem edema. PPD n\u00e3o reator. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao exame complementar que est\u00e1 indicado para auxiliar no diagn\u00f3stico definitivo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8251074,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o em cadeia de polimerase para citomegalov\u00edrus.","id":8251071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00e3o em cadeia de polimerase para citomegalov\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sorologia IgM para toxoplasma gondii.","id":8251072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sorologia IgM para toxoplasma <em>gondii<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raios X do t\u00f3rax e bacterioscopia do lavado br\u00f4nquico.","id":8251073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raios X do t\u00f3rax e bacterioscopia do lavado br\u00f4nquico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exame histol\u00f3gico e bacteriol\u00f3gico do aspirado ganglionar.","id":8251074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame histol\u00f3gico e bacteriol\u00f3gico do aspirado ganglionar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imuno-histoqu\u00edmica para histoplasma capsulatum.","id":8251075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imuno-histoqu\u00edmica para histoplasma <em>capsulatum<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 9 anos de idade, com quadro de tosse cheia e rinorreia h\u00e1 cinco dias, evoluiu com febre h\u00e1 dois dias. Hoje referiu dor abdominal que o mant\u00e9m deitado, sem conseguir brincar ou interagir com os irm\u00e3os. Raios X do t\u00f3rax indicaram condensa\u00e7\u00e3o em 1\/3 m\u00e9dio direito e infiltrado que se estende pelo lobo inferior do mesmo lado. Nesse caso cl\u00ednico, a prov\u00e1vel causa da dor abdominal \u00e9","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110607,"hashId":"e47857096fcb3cea0bd20ee370d20f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 9 anos de idade, com quadro de tosse cheia e rinorreia h\u00e1 cinco dias, evoluiu com febre h\u00e1 dois dias. Hoje referiu dor abdominal que o mant\u00e9m deitado, sem conseguir brincar ou interagir com os irm\u00e3os. Raios X do t\u00f3rax indicaram condensa\u00e7\u00e3o em 1\/3 m\u00e9dio direito e infiltrado que se estende pelo lobo inferior do mesmo lado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso cl\u00ednico, a prov\u00e1vel causa da dor abdominal \u00e9<\/p>","resposta":8251159,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de crohn.","id":8251157,"corpo":"<p>doen\u00e7a de crohn.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irrita\u00e7\u00e3o peritoneal.","id":8251158,"corpo":"<p>irrita\u00e7\u00e3o peritoneal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adenite mesent\u00e9rica.","id":8251159,"corpo":"<p>adenite mesent\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pleurite.","id":8251160,"corpo":"<p>pleurite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colite.","id":8251161,"corpo":"<p>colite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico: uma gestante d\u00e1 entrada no centro obst\u00e9trico com 37 semanas de idade gestacional. Ela \u00e9 soropositiva para HIV e est\u00e1 em seguimento h\u00e1 sete anos, com carga viral baixa e LT CD4+ &gt; 500 atualmente. Ao observar seu cart\u00e3o de pr\u00e9-natal, foi identificado VDRL 1:16, ap\u00f3s tratamento, h\u00e1 tr\u00eas meses, com penicilina benzatina, duas doses de 1.200.000 UI, total de 2.400.000 UI, indicado por um VDRL inicial de 1:64, no segundo trimestre de gesta\u00e7\u00e3o. A paciente relata que fez uso de duas doses de penicilina benzatina e o marido tamb\u00e9m foi tratado. Tinha um teste trepon\u00eamico negativo, feito seis meses antes da gesta\u00e7\u00e3o. VDRL coletado ap\u00f3s o parto foi de 1:4. Nasceu um beb\u00ea de 2.480 g, com exame f\u00edsico normal e VDRL coletado ap\u00f3s o parto igual a 1:2.Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista o quadro atual da gestante, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110622,"hashId":"3d3d6777cf9a3acfeca62eb07fe8366b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso cl\u00ednico: uma gestante d\u00e1 entrada no centro obst\u00e9trico com 37 semanas de idade gestacional. Ela \u00e9 soropositiva para HIV e est\u00e1 em seguimento h\u00e1 sete anos, com carga viral baixa e LT CD4+ &gt; 500 atualmente. Ao observar seu cart\u00e3o de pr\u00e9-natal, foi identificado VDRL 1:16, ap\u00f3s tratamento, h\u00e1 tr\u00eas meses, com penicilina benzatina, duas doses de 1.200.000 UI, total de 2.400.000 UI, indicado por um VDRL inicial de 1:64, no segundo trimestre de gesta\u00e7\u00e3o. A paciente relata que fez uso de duas doses de penicilina benzatina e o marido tamb\u00e9m foi tratado. Tinha um teste trepon\u00eamico negativo, feito seis meses antes da gesta\u00e7\u00e3o. VDRL coletado ap\u00f3s o parto foi de 1:4. Nasceu um beb\u00ea de 2.480 g, com exame f\u00edsico normal e VDRL coletado ap\u00f3s o parto igual a 1:2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista o quadro atual da gestante, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8251209,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A titula\u00e7\u00e3o apresentada pela paciente em sala de parto (VDRL 1:4) \u00e9 sinal de infec\u00e7\u00e3o ainda ativa.","id":8251208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A titula\u00e7\u00e3o apresentada pela paciente em sala de parto (VDRL 1:4) \u00e9 sinal de infec\u00e7\u00e3o ainda ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A paciente teve boa resposta imunol\u00f3gica ao tratamento e a titula\u00e7\u00e3o de 1:4 representa prov\u00e1vel cicatriz sorol\u00f3gica.","id":8251209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente teve boa resposta imunol\u00f3gica ao tratamento e a titula\u00e7\u00e3o de 1:4 representa prov\u00e1vel cicatriz sorol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em se tratando de gestante soropositiva para HIV, qualquer titula\u00e7\u00e3o do VDRL representa positividade para s\u00edfilis.","id":8251210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de gestante soropositiva para HIV, qualquer titula\u00e7\u00e3o do VDRL representa positividade para s\u00edfilis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para afastar o risco de transmiss\u00e3o vertical, faz-se necess\u00e1rio o FTA-ABS para comprovar a remiss\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o ativa.","id":8251211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para afastar o risco de transmiss\u00e3o vertical, faz-se necess\u00e1rio o FTA-ABS para comprovar a remiss\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A titula\u00e7\u00e3o de 1:4 representa resultado do tratamento inadequado para s\u00edfilis no per\u00edodo da gesta\u00e7\u00e3o em paciente HIV positiva.","id":8251212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A titula\u00e7\u00e3o de 1:4 representa resultado do tratamento inadequado para s\u00edfilis no per\u00edodo da gesta\u00e7\u00e3o em paciente HIV positiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico: considere um rec\u00e9m-nascido (RN) com 29 horas de vida, IG = 37 semanas e 4 dias, com PN = 3.100 g, e m\u00e3e G2P1A0, O positivo, cujo primeiro filho tem 2 anos de idade, \u00e9 saud\u00e1vel, fez icter\u00edcia ao nascer e recebeu fototerapia por dois dias. O parto foi vaginal, com clampeamento tardio do cord\u00e3o, realizado ap\u00f3s ordenha do cord\u00e3o, Apgar 9\/9, contato pele a pele ao nascer. RN encontra-se em alojamento conjunto, aleitamento materno exclusivo, diurese e evacua\u00e7\u00f5es presentes. Ao exame f\u00edsico, est\u00e1 ativo, eupneico, acian\u00f3tico, ict\u00e9rico (+++\/4), zona II de krammer, tipo sangu\u00edneo A positivo. Observe o nomograma a seguir para intepreta\u00e7\u00e3o de valores.Fonte: Manual de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade Alternativas para a curva de indica\u00e7\u00e3o de fototerapia.Dispon\u00edvel em:&lt;sbp.com.br&gt;.Dispon\u00edvel em:&lt;saudeemacao.saude.sp.gov.br&gt;. De acordo com o caso apresentando, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110645,"hashId":"076d0ac511a5f7247faddff23651d331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso cl\u00ednico: considere um rec\u00e9m-nascido (RN) com 29 horas de vida, IG = 37 semanas e 4 dias, com PN = 3.100 g, e m\u00e3e G2P1A0, O positivo, cujo primeiro filho tem 2 anos de idade, \u00e9 saud\u00e1vel, fez icter\u00edcia ao nascer e recebeu fototerapia por dois dias. O parto foi vaginal, com clampeamento tardio do cord\u00e3o, realizado ap\u00f3s ordenha do cord\u00e3o, Apgar 9\/9, contato pele a pele ao nascer. RN encontra-se em alojamento conjunto, aleitamento materno exclusivo, diurese e evacua\u00e7\u00f5es presentes. Ao exame f\u00edsico, est\u00e1 ativo, eupneico, acian\u00f3tico, ict\u00e9rico (+++\/4), zona II de krammer, tipo sangu\u00edneo A positivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe o nomograma a seguir para intepreta\u00e7\u00e3o de valores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69147\/questao\/2110645-20211223144707000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Manual de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade <\/p><p style=\"text-align: center;\">Alternativas para a curva de indica\u00e7\u00e3o de fototerapia.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69147\/questao\/2110645-20211223144707000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt;sbp.com.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69147\/questao\/2110645-20211223144707000000-2.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt;saudeemacao.saude.sp.gov.br&gt;. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o caso apresentando, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8251289,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fototerapia estar\u00e1 indicada com n\u00edveis de bilirrubinas s\u00e9ricas maiores que 6 mg\/dL, sendo necess\u00e1rio o controle de bilirrubinas a cada 24 horas.","id":8251286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fototerapia estar\u00e1 indicada com n\u00edveis de bilirrubinas s\u00e9ricas maiores que 6 mg\/dL, sendo necess\u00e1rio o controle de bilirrubinas a cada 24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise de Coombs indireto n\u00e3o teria valor nesse caso, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 isoimuniza\u00e7\u00e3o Rh quando o Coombs materno e do RN s\u00e3o fundamentais.","id":8251287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de Coombs indireto n\u00e3o teria valor nesse caso, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 isoimuniza\u00e7\u00e3o Rh quando o Coombs materno e do RN s\u00e3o fundamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 icter\u00edcia do leite materno, uma vez que o rec\u00e9m-nascido (RN) est\u00e1 em aleitamento materno exclusivo, o que pode levar a ingesta insuficiente.","id":8251288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 icter\u00edcia do leite materno, uma vez que o rec\u00e9m-nascido (RN) est\u00e1 em aleitamento materno exclusivo, o que pode levar a ingesta insuficiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A icter\u00edcia se deve \u00e0 incompatibilidade ABO, e o primeiro filho ter apresentado icter\u00edcia e necessitado de fototerapia \u00e9 um fator de risco preditivo positivo.","id":8251289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A icter\u00edcia se deve \u00e0 incompatibilidade ABO, e o primeiro filho ter apresentado icter\u00edcia e necessitado de fototerapia \u00e9 um fator de risco preditivo positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 72 horas, n\u00edveis de bilirrubinas abaixo de 13 permitiriam a alta hospitalar com a condi\u00e7\u00e3o de estar em queda nas \u00faltimas 24 horas.","id":8251290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 72 horas, n\u00edveis de bilirrubinas abaixo de 13 permitiriam a alta hospitalar com a condi\u00e7\u00e3o de estar em queda nas \u00faltimas 24 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com quadro de hiponatremia sintom\u00e1tica, a corre\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser muito r\u00e1pida, a fim de se evitar a mielinose pontinha. A respeito desse assunto, qual \u00e9 a velocidade de corre\u00e7\u00e3o m\u00e1xima que est\u00e1 recomendada?","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110670,"hashId":"5cb64a79d3a3a3cc14361910fe848691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com quadro de hiponatremia sintom\u00e1tica, a corre\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser muito r\u00e1pida, a fim de se evitar a mielinose pontinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse assunto, qual \u00e9 a velocidade de corre\u00e7\u00e3o m\u00e1xima que est\u00e1 recomendada?<\/p>","resposta":8251387,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 mEq\/l em 24h","id":8251387,"corpo":"<p>12 mEq\/l em 24h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 mEq\/l em 12h","id":8251388,"corpo":"<p>12 mEq\/l em 12h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 mEq\/l em 24h","id":8251389,"corpo":"<p>24 mEq\/l em 24h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24 mEq\/l em 12h","id":8251390,"corpo":"<p>24 mEq\/l em 12h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 mEq\/l em 24h","id":8251391,"corpo":"<p>18 mEq\/l em 24h<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o (SRI), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110678,"hashId":"7b32a23a40568217ab1c8d8c9576d359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o (SRI), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8251413,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 composta pela seguinte sequ\u00eancia: pr\u00e9-medica\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-oxigena\u00e7\u00e3o, laringoscopia, seda\u00e7\u00e3o e relaxamento, intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.","id":8251412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composta pela seguinte sequ\u00eancia: pr\u00e9-medica\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-oxigena\u00e7\u00e3o, laringoscopia, seda\u00e7\u00e3o e relaxamento, intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prev\u00ea uma sequ\u00eancia de prepara\u00e7\u00e3o, seda\u00e7\u00e3o, paralisia e intuba\u00e7\u00e3o, com o objetivo de prevenir hip\u00f3xia e aspira\u00e7\u00e3o.","id":8251413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea uma sequ\u00eancia de prepara\u00e7\u00e3o, seda\u00e7\u00e3o, paralisia e intuba\u00e7\u00e3o, com o objetivo de prevenir hip\u00f3xia e aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fase de pr\u00e9-oxigena\u00e7\u00e3o pode ser feita com O2 a 40%, devendo ter a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio aumentada somente em caso de tempo maior que 3 minutos, para se realizar a intuba\u00e7\u00e3o.","id":8251414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase de pr\u00e9-oxigena\u00e7\u00e3o pode ser feita com O2 a 40%, devendo ter a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio aumentada somente em caso de tempo maior que 3 minutos, para se realizar a intuba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O midazolam \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o de in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e curta dura\u00e7\u00e3o; no entanto, n\u00e3o est\u00e1 recomendada na SRI, pois pode causar convuls\u00e3o paradoxal.","id":8251415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O midazolam \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o de in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e curta dura\u00e7\u00e3o; no entanto, n\u00e3o est\u00e1 recomendada na SRI, pois pode causar convuls\u00e3o paradoxal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As fascicula\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias ao uso da succinilcolina devem levar \u00e0 parada do procedimento, devendo-se reverter o paraefeito da medica\u00e7\u00e3o antes de se reiniciar a SRI.","id":8251416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fascicula\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias ao uso da succinilcolina devem levar \u00e0 parada do procedimento, devendo-se reverter o paraefeito da medica\u00e7\u00e3o antes de se reiniciar a SRI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lactente de 8 meses de vida encontra-se taquidispneico, com FR = 58 irpm, FC = 150 bpm, SatO2 = 97 %, ausculta pulmonar com murm\u00fario vesicular (MV) aud\u00edvel bilateralmente, estertores creptantes em hemit\u00f3rax direito e ausculta card\u00edaca sem sopros ou extrass\u00edstoles. Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista a semiologia do lactente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110688,"hashId":"2da3e3831e02f499a2e73316c8f3ce59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 8 meses de vida encontra-se taquidispneico, com FR = 58 irpm, FC = 150 bpm, SatO2 = 97 %, ausculta pulmonar com murm\u00fario vesicular (MV) aud\u00edvel bilateralmente, estertores creptantes em hemit\u00f3rax direito e ausculta card\u00edaca sem sopros ou extrass\u00edstoles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista a semiologia do lactente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8251447,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao exame f\u00edsico, para medir a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, observam-se os movimentos tor\u00e1cicos do lactente, visto que a respira\u00e7\u00e3o nessa fase \u00e9 predominante tor\u00e1cica.","id":8251444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao exame f\u00edsico, para medir a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, observam-se os movimentos tor\u00e1cicos do lactente, visto que a respira\u00e7\u00e3o nessa fase \u00e9 predominante tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pectoriloquia \u00e9 um achado comum na crian\u00e7a em raz\u00e3o de a parede tor\u00e1cica ser muito delgada.","id":8251445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pectoriloquia \u00e9 um achado comum na crian\u00e7a em raz\u00e3o de a parede tor\u00e1cica ser muito delgada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao auscultar o t\u00f3rax de um lactente, percebe-se que o MV \u00e9 mais fraco e de tonalidade mais baixa do que no adulto.","id":8251446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao auscultar o t\u00f3rax de um lactente, percebe-se que o MV \u00e9 mais fraco e de tonalidade mais baixa do que no adulto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a tosse ou o choro da crian\u00e7a, pode-se auscultar melhor alguns sons pulmonares, como os estertores.","id":8251447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a tosse ou o choro da crian\u00e7a, pode-se auscultar melhor alguns sons pulmonares, como os estertores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, nesse caso, est\u00e1 adequada para a idade, visto que, nessa idade, o normal \u00e9 at\u00e9 60 irpm.","id":8251448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, nesse caso, est\u00e1 adequada para a idade, visto que, nessa idade, o normal \u00e9 at\u00e9 60 irpm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao diagn\u00f3stico, ao acompanhamento e ao esquema terap\u00eautico para a s\u00edfilis cong\u00eanita no per\u00edodo neonatal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110732,"hashId":"bb7797f83f0501a30989bb8eda4e4a78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao diagn\u00f3stico, ao acompanhamento e ao esquema terap\u00eautico para a s\u00edfilis cong\u00eanita no per\u00edodo neonatal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8251577,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A benzilpenicilina benzatina \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para tratamento de crian\u00e7a com s\u00edfilis cong\u00eanita, testes reagentes, sem neuross\u00edfilis.","id":8251574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A benzilpenicilina benzatina \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para tratamento de crian\u00e7a com s\u00edfilis cong\u00eanita, testes reagentes, sem neuross\u00edfilis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerando os fluxos de diagn\u00f3stico, recomenda-se iniciar a investiga\u00e7\u00e3o da gestante pelo teste n\u00e3o trepon\u00eamico, pois \u00e9 o primeiro a ficar reagente.","id":8251575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fluxos de diagn\u00f3stico, recomenda-se iniciar a investiga\u00e7\u00e3o da gestante pelo teste n\u00e3o trepon\u00eamico, pois \u00e9 o primeiro a ficar reagente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cicatriz sorol\u00f3gica \u00e9 caracterizada por tratamento anterior, mesmo n\u00e3o documentado, com manuten\u00e7\u00e3o da titula\u00e7\u00e3o do VDRL.","id":8251576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cicatriz sorol\u00f3gica \u00e9 caracterizada por tratamento anterior, mesmo n\u00e3o documentado, com manuten\u00e7\u00e3o da titula\u00e7\u00e3o do VDRL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acompanhamento laboratorial do lactente exposto a s\u00edfilis deve ser feito com 1, 3, 6, 12 e 18 meses de idade.","id":8251577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acompanhamento laboratorial do lactente exposto a s\u00edfilis deve ser feito com 1, 3, 6, 12 e 18 meses de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O VDRL deve ser coletado ao nascer, no sangue do cord\u00e3o umbilical, preferencialmente.","id":8251578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O VDRL deve ser coletado ao nascer, no sangue do cord\u00e3o umbilical, preferencialmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante de 30 anos de idade foi internada na maternidade em trabalho de parto. Refere cart\u00e3o de pr\u00e9-natal completo, 10 consultas, infec\u00e7\u00e3o aguda pelo HIV no per\u00edodo da gesta\u00e7\u00e3o e in\u00edcio do antirretroviral ap\u00f3s a segunda metade da gesta\u00e7\u00e3o. Idade gestacional de 35 semanas. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110832,"hashId":"2c086f19853d221d9b773129a7aba57e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante de 30 anos de idade foi internada na maternidade em trabalho de parto. Refere cart\u00e3o de pr\u00e9-natal completo, 10 consultas, infec\u00e7\u00e3o aguda pelo HIV no per\u00edodo da gesta\u00e7\u00e3o e in\u00edcio do antirretroviral ap\u00f3s a segunda metade da gesta\u00e7\u00e3o. Idade gestacional de 35 semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8251904,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O rec\u00e9m-nascido (RN) \u00e9 considerado de baixo risco em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o do HIV.","id":8251902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rec\u00e9m-nascido (RN) \u00e9 considerado de baixo risco em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o do HIV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso iniciar esquema profil\u00e1tico preferencialmente nas 24 horas de vida, segundo a idade gestacional.","id":8251903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso iniciar esquema profil\u00e1tico preferencialmente nas 24 horas de vida, segundo a idade gestacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se iniciar AZT + lamivudina por 28 dias e nevirapina por 14 dias.","id":8251904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se iniciar AZT + lamivudina por 28 dias e nevirapina por 14 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se iniciar AZT, solu\u00e7\u00e3o oral, 10 mg\/mL.","id":8251905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se iniciar AZT, solu\u00e7\u00e3o oral, 10 mg\/mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio aguardar os exames do RN para notificar a crian\u00e7a como exposta ao HIV.","id":8251906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio aguardar os exames do RN para notificar a crian\u00e7a como exposta ao HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sinais de alerta para imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria no primeiro ano de vida","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110854,"hashId":"fdf2ccf0de2b3264da0914e101773869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sinais de alerta para imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria no primeiro ano de vida<\/p>","resposta":8251974,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de timo, infec\u00e7\u00e3o leve de via a\u00e9rea superior de repeti\u00e7\u00e3o e estr\u00f3fulo \u00fanico.","id":8251973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de timo, infec\u00e7\u00e3o leve de via a\u00e9rea superior de repeti\u00e7\u00e3o e estr\u00f3fulo \u00fanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abscessos de repeti\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00f5es bacterianas persistentes ou graves.","id":8251974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abscessos de repeti\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00f5es bacterianas persistentes ou graves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro otites no \u00faltimo ano e diarreia autolimitada.","id":8251975,"corpo":"<p>quatro otites no \u00faltimo ano e diarreia autolimitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00f5es cut\u00e2neas autolimitadas e estomatite \u00fanica.","id":8251976,"corpo":"<p>les\u00f5es cut\u00e2neas autolimitadas e estomatite \u00fanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"epis\u00f3dio \u00fanico de interna\u00e7\u00e3o por bronquiolite e efeito adverso \u00e0 BCG.","id":8251977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epis\u00f3dio \u00fanico de interna\u00e7\u00e3o por bronquiolite e efeito adverso \u00e0 BCG.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pais de um lactente de 1 m\u00eas de vida, a termo, AIG, est\u00e3o preocupados porque o filho est\u00e1 \u201cgolfando\u201d muitas vezes ao dia, ap\u00f3s as mamadas ao seio materno. N\u00e3o h\u00e1 choro intenso e o beb\u00ea fica calmo depois das \u201cgolfadas\u201d. O peso do lactente \u00e9 4.020 g (ganho de 25 g\/dia). Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, o diagn\u00f3stico e a melhor conduta para esse caso cl\u00ednico.","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110857,"hashId":"21c22ce4bbb0ebc545b4277e2ba40bde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pais de um lactente de 1 m\u00eas de vida, a termo, AIG, est\u00e3o preocupados porque o filho est\u00e1 \u201cgolfando\u201d muitas vezes ao dia, ap\u00f3s as mamadas ao seio materno. N\u00e3o h\u00e1 choro intenso e o beb\u00ea fica calmo depois das \u201cgolfadas\u201d. O peso do lactente \u00e9 4.020 g (ganho de 25 g\/dia). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, o diagn\u00f3stico e a melhor conduta para esse caso cl\u00ednico.<\/p>","resposta":8251991,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Hirschprung \u2013 Procedimento cir\u00fargico.","id":8251988,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Hirschprung \u2013 Procedimento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Galactosemia \u2013 Retirada da lactose da dieta da m\u00e3e.","id":8251989,"corpo":"<p>Galactosemia \u2013 Retirada da lactose da dieta da m\u00e3e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regurgita\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica do lactente \u2013 Investiga\u00e7\u00e3o com ultrassonografia abdominal.","id":8251990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regurgita\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica do lactente \u2013 Investiga\u00e7\u00e3o com ultrassonografia abdominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regurgita\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica do lactente \u2013 Orientar, pois finda antes do final do primeiro ano.","id":8251991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regurgita\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica do lactente \u2013 Orientar, pois finda antes do final do primeiro ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico \u2013 Necessitando de pHmetria esof\u00e1gica.","id":8251992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico \u2013 Necessitando de pHmetria esof\u00e1gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica sinais da s\u00edndrome de Down.","provas":[{"id":69147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2110873,"hashId":"bd677b36ff45ec035613394d1174a97e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica sinais da s\u00edndrome de Down.<\/p>","resposta":8252044,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clinodactilia do quinto quirod\u00e1ctilo, alargamento das extremidades epifis\u00e1rias.","id":8252043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clinodactilia do quinto quirod\u00e1ctilo, alargamento das extremidades epifis\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Telecanto, braquicefalia, sinofris.","id":8252044,"corpo":"<p>Telecanto, braquicefalia, sinofris.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipotonia muscular, pseudoparalisias.","id":8252045,"corpo":"<p>Hipotonia muscular, pseudoparalisias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Protus\u00e3o da l\u00edngua, sulco de Harrison, estridor.","id":8252046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protus\u00e3o da l\u00edngua, sulco de Harrison, estridor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabelos grossos e ralos, eczema.","id":8252047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabelos grossos e ralos, eczema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 51 anos de idade comparece a consulta na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. Ela tem as seguintes comorbidades: obesidade (IMC de 39) e HAS. Faz uso cont\u00ednuo de losartana 50 mg, 2 comprimidos ao dia, hidroclorotiazida 25 mg\/dia, anlodipina 10 mg\/dia. Nega diabetes ou outras comorbidades. Nega tabagismo e etilismo, e \u00e9 sedent\u00e1ria. Relata que consultou com cardiologista na rede privada por estar roncando muito \u00e0 noite, durante o sono, nos \u00faltimos meses, e apresentou os exames que ele solicitou. MAPA 24 horas: m\u00e9dia da press\u00e3o arterial nas 24 horas = 156 x 100 mmHg; m\u00e9dia da press\u00e3o arterial na vig\u00edlia = 160 x 99 mmHg; m\u00e9dia da press\u00e3o arterial no sono = 150 x 101 mmHg. O cl\u00ednico geral solicitou, ent\u00e3o, uma polissonografia, cujo resultado foi o seguinte: IAH = 40 eventos por hora (padr\u00e3o de apneias do tipo obstrutivo); satura\u00e7\u00e3o basal = 95%; satura\u00e7\u00e3o m\u00ednima = 60%; tempo de sono com SatO2 menor que 90% = 20%.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2110996,"hashId":"ee9dd92bced610f1ecb75f291a2c4e55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 51 anos de idade comparece a consulta na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. Ela tem as seguintes comorbidades: obesidade (IMC de 39) e HAS. Faz uso cont\u00ednuo de losartana 50 mg, 2 comprimidos ao dia, hidroclorotiazida 25 mg\/dia, anlodipina 10 mg\/dia. Nega diabetes ou outras comorbidades. Nega tabagismo e etilismo, e \u00e9 sedent\u00e1ria. Relata que consultou com cardiologista na rede privada por estar roncando muito \u00e0 noite, durante o sono, nos \u00faltimos meses, e apresentou os exames que ele solicitou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MAPA 24 horas: m\u00e9dia da press\u00e3o arterial nas 24 horas = 156 x 100 mmHg; m\u00e9dia da press\u00e3o arterial na vig\u00edlia = 160 x 99 mmHg; m\u00e9dia da press\u00e3o arterial no sono = 150 x 101 mmHg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cl\u00ednico geral solicitou, ent\u00e3o, uma polissonografia, cujo resultado foi o seguinte: IAH = 40 eventos por hora (padr\u00e3o de apneias do tipo obstrutivo); satura\u00e7\u00e3o basal = 95%; satura\u00e7\u00e3o m\u00ednima = 60%; tempo de sono com SatO2 menor que 90% = 20%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8252455,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O padr\u00e3o da monitoriza\u00e7\u00e3o ambulatorial da press\u00e3o arterial mostra uma redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica atenuada durante o sono (o esperado seria pelo menos 10% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vig\u00edlia) e um padr\u00e3o reverso da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica.","id":8252455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o da monitoriza\u00e7\u00e3o ambulatorial da press\u00e3o arterial mostra uma redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica atenuada durante o sono (o esperado seria pelo menos 10% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vig\u00edlia) e um padr\u00e3o reverso da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica atenuada no per\u00edodo do sono \u00e9 um preditor de apneia obstrutiva do sono, independentemente de sintomas referidos pela paciente.","id":8252456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica atenuada no per\u00edodo do sono \u00e9 um preditor de apneia obstrutiva do sono, independentemente de sintomas referidos pela paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cirurgia bari\u00e1trica n\u00e3o \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para o tratamento dessa paciente.","id":8252457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia bari\u00e1trica n\u00e3o \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para o tratamento dessa paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cirurgia bari\u00e1trica n\u00e3o \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para o tratamento dessa paciente.","id":8252458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia bari\u00e1trica n\u00e3o \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para o tratamento dessa paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se confirmada a apneia obstrutiva do sono, o tratamento com press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas superiores (CPAP) n\u00e3o ser\u00e1 indicado, pois n\u00e3o promover\u00e1 benef\u00edcios para essa paciente.","id":8252459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se confirmada a apneia obstrutiva do sono, o tratamento com press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas superiores (CPAP) n\u00e3o ser\u00e1 indicado, pois n\u00e3o promover\u00e1 benef\u00edcios para essa paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ma\u00e7os de cigarros trazem o seguinte texto:\u201cAs autoridades sanit\u00e1rias advertem que o tabaco prejudica seriamente a sa\u00fade: fumar provoca c\u00e2ncer, bronquite cr\u00f4nica e outras enfermidades pulmonares.\u201d Esse texto, para conseguir que algumas pessoas deixem de fumar, apela para","provas":[{"id":67661,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auxiliar de Enfermagem - 2021"},{"id":67662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":67668,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2021"},{"id":67670,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auxiliar-odontologico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auxiliar Odontol\u00f3gico - 2021"},{"id":67671,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2062148,"hashId":"a0161c2045d601eba7f992d67e0aff00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ma\u00e7os de cigarros trazem o seguinte texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cAs autoridades sanit\u00e1rias advertem que o tabaco prejudica <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>seriamente a sa\u00fade: fumar provoca c\u00e2ncer, bronquite cr\u00f4nica e <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>outras enfermidades pulmonares.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse texto, para conseguir que algumas pessoas deixem de fumar, apela para<\/p>","resposta":8050691,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade p\u00fablica de sa\u00fade.","id":8050688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade p\u00fablica de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a alta despesa trazida pelo v\u00edcio.","id":8050689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alta despesa trazida pelo v\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aspecto est\u00e9tico do mau-gosto.","id":8050690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aspecto est\u00e9tico do mau-gosto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atemoriza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as.","id":8050691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atemoriza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o inc\u00f4modo social provocado pela fuma\u00e7a.","id":8050692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o inc\u00f4modo social provocado pela fuma\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. 1. Transversalidade 2. Indissociabilidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o 3. Protagonismo, corresponsabilidade e empoderamento ( ) Reconhecer e considerar a interfer\u00eancia direta das decis\u00f5es da gest\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. ( ) Promover a troca de experi\u00eancias entre profissionais multidisciplinares e o usu\u00e1rio, ampliando a intercomunica\u00e7\u00e3o. ( ) Reconhecer cada pessoa como leg\u00edtima cidad\u00e3 de direitos e valorizar e incentivar sua atua\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":65373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":65371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2021"},{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"},{"id":65370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":65425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001324,"hashId":"81bc2d39e5581153eafb494af3397e1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Transversalidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Indissociabilidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Protagonismo, corresponsabilidade e empoderamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reconhecer e considerar a interfer\u00eancia direta das decis\u00f5es da gest\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promover a troca de experi\u00eancias entre profissionais multidisciplinares e o usu\u00e1rio, ampliando a intercomunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reconhecer cada pessoa como leg\u00edtima cidad\u00e3 de direitos e valorizar e incentivar sua atua\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.<\/p>","resposta":7781588,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":7781585,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":7781586,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":7781587,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":7781588,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":7781589,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: TI e Infraestrutura de Inform\u00e1tica","id":24483}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do CSS3, assinale o script que define corretamente a formata\u00e7\u00e3o para todos os elementos h1 de um documento.","provas":[{"id":65435,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: TI e Infraestrutura de Inform\u00e1tica","id":24483},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-analista-area-ti-e-infraestrutura-de-informatica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Analista - \u00c1rea: TI e Infraestrutura de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2005319,"hashId":"7f6922db1ff76e3396dd502b040f7663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do CSS3, assinale o script que define corretamente a formata\u00e7\u00e3o para todos os elementos h1 de um documento.<\/p>","resposta":7799230,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".h1{color: white;text-align: center;}","id":7799227,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.h1{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">color: white;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">text-align: center;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h1{\tcolor: white,\tbackground= yellow}","id":7799228,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">h1{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">color: white,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">background= yellow<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"#h1{background= yellow,family-font: georgia }","id":7799229,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">#h1{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">background= yellow,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">family-font: georgia }<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h1{\tbackground-color= yellow,\tfamily-font: verdana; }","id":7799230,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">h1{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">background-color= yellow,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">family-font: verdana; }<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$h1 { text-align= center; background-color= yellow }","id":7799231,"corpo":"<p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">$h1 { <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">text-align= center; <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">background-color= yellow }<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CSS","oab":false,"nome":"CSS","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428731,"slug":"tecnologia-da-informacao-css"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2005319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na coloca\u00e7\u00e3o pronominal, \u00e9 correto afirmar que na primeira fala da Charge h\u00e1 caso de:","provas":[{"id":62292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2021-amauc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1901720,"hashId":"cdc50d506560e7462cf8af071ab1cccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na coloca\u00e7\u00e3o pronominal, \u00e9 correto afirmar que na primeira fala da Charge h\u00e1 caso de:<\/p>","resposta":7333541,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00f3clise facultativa. ","id":7333539,"corpo":"<p>Pr\u00f3clise facultativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00canclise obrigat\u00f3ria. ","id":7333540,"corpo":"<p>\u00canclise obrigat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3clise obrigat\u00f3ria. ","id":7333541,"corpo":"<p>Pr\u00f3clise obrigat\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mes\u00f3clise facultativa.","id":7333542,"corpo":"<p>Mes\u00f3clise facultativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Erro de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","id":7333543,"corpo":"<p> Erro de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 01 a 04 dizem respeito \u00e0 Charge abaixo. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las. (Charge)","id":475680,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 01 a 04 dizem respeito \u00e0 Charge abaixo. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Charge)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62292\/grupo-questao\/475680-20210914085736000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"nome_clean":"Fatores de pr\u00f3clise","oab":false,"nome":"Fatores de pr\u00f3clise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409185,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-proclise"},{"nome_clean":"Fatores de mes\u00f3clise","oab":false,"nome":"Fatores de mes\u00f3clise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409186,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-mesoclise"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"},{"nome_clean":"Fatores de \u00eanclise","oab":false,"nome":"Fatores de \u00eanclise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419439,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-enclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1901720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a capacidade civil e a curatela, considerando suas altera\u00e7\u00f5es com o advento da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o, tamb\u00e9m conhecida como Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei no 13.146\/2015),","provas":[{"id":60530,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2021-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE BA - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:30:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1833172,"hashId":"e1e2e5eeea5e8c785746189fc62dee9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a capacidade civil e a curatela, considerando suas altera\u00e7\u00f5es com o advento da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o, tamb\u00e9m conhecida como Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 13.146\/2015),<\/p>","resposta":7034012,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na nomea\u00e7\u00e3o de curador para a pessoa com defici\u00eancia, \u00e9 vedado o estabelecimento de curatela compartilhada a mais de uma pessoa.","id":7034009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na nomea\u00e7\u00e3o de curador para a pessoa com defici\u00eancia, \u00e9 vedado o estabelecimento de curatela compartilhada a mais de uma pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00e9m das crian\u00e7as e adolescentes com idade inferior a 16 anos, s\u00e3o absolutamente incapazes aqueles que, por causa transit\u00f3ria ou permanente, n\u00e3o puderem exprimir sua vontade.","id":7034010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9m das crian\u00e7as e adolescentes com idade inferior a 16 anos, s\u00e3o absolutamente incapazes aqueles que, por causa transit\u00f3ria ou permanente, n\u00e3o puderem exprimir sua vontade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a capacidade civil da pessoa para o casamento e constitui\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel; contudo, a lei imp\u00f5e \u00e0 pessoa com defici\u00eancia o regime da separa\u00e7\u00e3o de bens.","id":7034011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a capacidade civil da pessoa para o casamento e constitui\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel; contudo, a lei imp\u00f5e \u00e0 pessoa com defici\u00eancia o regime da separa\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a curatela atinge somente atos de natureza patrimonial e negocial, n\u00e3o alcan\u00e7ando os direitos reprodutivos e sexuais da pessoa curatelada.","id":7034012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a curatela atinge somente atos de natureza patrimonial e negocial, n\u00e3o alcan\u00e7ando os direitos reprodutivos e sexuais da pessoa curatelada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no caso de pessoa em situa\u00e7\u00e3o de institucionaliza\u00e7\u00e3o, deve-se nomear o curador, preferencialmente, entre os respons\u00e1veis pela institui\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do contato mais pr\u00f3ximo com o curatelado.","id":7034013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de pessoa em situa\u00e7\u00e3o de institucionaliza\u00e7\u00e3o, deve-se nomear o curador, preferencialmente, entre os respons\u00e1veis pela institui\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do contato mais pr\u00f3ximo com o curatelado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1833172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo OSI (Open Systems Interconnection) foi criado para estabelecer padr\u00f5es de interconex\u00e3o entre equipamentos de rede. \u00c9 dividido em quatro camadas: f\u00edsica; rede; transporte; e aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-tecnico-em-informatica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1865232,"hashId":"a769555f7d39a29a590a467505cc6819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo OSI (<em>Open Systems Interconnection<\/em>) foi criado para estabelecer padr\u00f5es de interconex\u00e3o entre equipamentos de rede. \u00c9 dividido em quatro camadas: f\u00edsica; rede; transporte; e aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7177497,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7177496,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7177497,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As redes de computadores exercem importante fun\u00e7\u00e3o na difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Acerca desse tema, julgue os itens de 83 a 90.","id":471404,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores exercem importante fun\u00e7\u00e3o na difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Acerca desse tema, julgue os itens de <strong>83 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 90 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"}],"slug":"informatica\/1865232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bridges atuam na camada f\u00edsica e podem ser utilizadas para interconectar redes com arquiteturas diferentes.","provas":[{"id":61296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-tecnico-em-informatica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1865233,"hashId":"3563443eac5f3bce4500be82c689b71e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As <em>bridges<\/em> atuam na camada f\u00edsica e podem ser utilizadas para interconectar redes com arquiteturas diferentes.<\/p>","resposta":7177499,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7177498,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7177499,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As redes de computadores exercem importante fun\u00e7\u00e3o na difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Acerca desse tema, julgue os itens de 83 a 90.","id":471404,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores exercem importante fun\u00e7\u00e3o na difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Acerca desse tema, julgue os itens de <strong>83 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 90 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1865233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com os algarismos 1, 2, 3, 4 e 5, quantos n\u00fameros pares de 3 algarismos podem ser formados?","provas":[{"id":70684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2159365,"hashId":"dd9d183ddf38d604be87b6007f56a86f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com os algarismos 1, 2, 3, 4 e 5, quantos n\u00fameros pares de 3 algarismos podem ser formados?<\/p>","resposta":8460995,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25.","id":8460993,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40.","id":8460994,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50.","id":8460995,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60.","id":8460996,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120.","id":8460997,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se ( a,b,c )\u00e9 solu\u00e7\u00e3o do sistema linear \u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200b\u2212x+2y\u22122z=34x\u22127y+9z=03x\u22126y+5z=1\u200b, ent\u00e3o abc vale ","provas":[{"id":70684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2159372,"hashId":"0aa59a1c687bd93f31b63476a28a8f6e","enunciado":"<p>Se ( <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a,b, c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )\u00e9 solu\u00e7\u00e3o do sistema linear <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\left \\{ \\begin{matrix} -x+2y-2z=3 \\\\ 4x-7y+9z=0 \\\\ 3x-6y+5z=1\\\\ \\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, ent\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"abc\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> vale <\/p>","resposta":8461028,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13.420. ","id":8461025,"corpo":"<p>13.420. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.402.","id":8461026,"corpo":"<p>13.402.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13.400.","id":8461027,"corpo":"<p>13.400.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201313.420.","id":8461028,"corpo":"<p>\u201313.420.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201313.402.","id":8461029,"corpo":"<p>\u201313.402.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos e semelhantes ABC e EFG representados nas figuras abaixo. Se AB=4cm, AC=5cm, BC=3cm e FG=15cm , ent\u00e3o a soma EF + EG + FG \u00e9 igual a","provas":[{"id":70684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2159379,"hashId":"15bd88091ce1d4413c83b352d8faae16","enunciado":"<p>Considere os tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos e semelhantes <span class=\"ql-formula\" data-value=\"ABC\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"EFG\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> representados nas figuras abaixo. Se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}=4cm\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AC}=5cm\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{BC}=3cm\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{FG}=15cm\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , ent\u00e3o a soma <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{EF}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{EG}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{FG}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70684\/questao\/2159379-20220117193419000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8461057,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 cm.","id":8461057,"corpo":"<p>60 <em>cm.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45 cm. ","id":8461058,"corpo":"<p>45 <em>cm. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 cm.","id":8461059,"corpo":"<p>80<em> cm.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 70 cm. ","id":8461060,"corpo":"<p> 70 <em>cm. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55 cm.","id":8461061,"corpo":"<p>55 <em>cm.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia","id":19882}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para pacientes que apresentem certo risco de desenvolver problemas relacionados a medicamentos, deve-se ter protocolos de monitoriza\u00e7\u00e3o com defini\u00e7\u00f5es de indicadores.","provas":[{"id":68930,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia","id":19882},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":2100207,"hashId":"d33619eb6c4b747123065ca4ca1798f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes que apresentem certo risco de desenvolver problemas relacionados a medicamentos, deve-se ter protocolos de monitoriza\u00e7\u00e3o com defini\u00e7\u00f5es de indicadores.<\/p>","resposta":8212075,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8212075,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8212076,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor de 80 anos de idade em tratamento de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o \u00e9 recebido pelo farmac\u00eautico para a verifica\u00e7\u00e3o de risco em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medica\u00e7\u00f5es utilizadas, a qual \u00e9 realizada por meio de avalia\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas e tem o objetivo de classificar o paciente de acordo com o risco para o desenvolvimento de problemas relacionados ao uso de medicamentos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de risco, julgue os itens a seguir.","id":498527,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um senhor de 80 anos de idade em tratamento de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o \u00e9 recebido pelo farmac\u00eautico para a verifica\u00e7\u00e3o de risco em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medica\u00e7\u00f5es utilizadas, a qual \u00e9 realizada por meio de avalia\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas e tem o objetivo de classificar o paciente de acordo com o risco para o desenvolvimento de problemas relacionados ao uso de medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de risco, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Oncol\u00f3gica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417978,"slug":"farmacia-farmacia-oncologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante de uma podocitopatia, a monitoriza\u00e7\u00e3o anual com ultrassonografia de abdome se faz necess\u00e1ria em raz\u00e3o de maior risco de tumor renal.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:32:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107151,"hashId":"5f4fd83fbb951c0678ac1962192d633e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de uma podocitopatia, a monitoriza\u00e7\u00e3o anual com ultrassonografia de abdome se faz necess\u00e1ria em raz\u00e3o de maior risco de tumor renal.<\/p>","resposta":8238390,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238389,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238390,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 23 anos de idade, portadora de doen\u00e7a de les\u00f5es m\u00ednimas desde a inf\u00e2ncia, em remiss\u00e3o h\u00e1 cinco anos, apresentou febre associada a dis\u00faria e a hemat\u00faria macrosc\u00f3pica, com in\u00edcio tr\u00eas dias ap\u00f3s receber a vacina da gripe. A tomografia de abdome mostrou aumento do rim direito, com padr\u00e3o estriado na fase excretora do contraste. Realizou-se pesquisa de prote\u00edna na urina, com resultado de 1.000 mg em 24 horas. Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 23 anos de idade, portadora de doen\u00e7a de les\u00f5es m\u00ednimas desde a inf\u00e2ncia, em remiss\u00e3o h\u00e1 cinco anos, apresentou febre associada a dis\u00faria e a hemat\u00faria macrosc\u00f3pica, com in\u00edcio tr\u00eas dias ap\u00f3s receber a vacina da gripe. A tomografia de abdome mostrou aumento do rim direito, com padr\u00e3o estriado na fase excretora do contraste. Realizou-se pesquisa de prote\u00edna na urina, com resultado de 1.000 mg em 24 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipercalci\u00faria, que pode estar relacionada ao hipertireodismo e hiperparatireoidismo prim\u00e1rio, tem como terapia de primeira linha os diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:38:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107408,"hashId":"912ca5a107280a2512383cfdb905d725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipercalci\u00faria, que pode estar relacionada ao hipertireodismo e hiperparatireoidismo prim\u00e1rio, tem como terapia de primeira linha os diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos.<\/p>","resposta":8239013,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239013,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239014,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 18 anos de idade compareceu ao pronto-socorro relatando quadro s\u00fabito de dor abdominal, de forte intensidade, em c\u00f3lica, localizada em fossa il\u00edaca esquerda, com irradia\u00e7\u00e3o para os grandes l\u00e1bios e regi\u00e3o dorsal ipsilateral \u00e0 dor descrita inicialmente, e hemat\u00faria macrosc\u00f3pica. Al\u00e9m do quadro \u00e1lgico, relatava polaci\u00faria, n\u00e1useas, mal-estar geral e calafrios. Realizou alguns exames admissionais e a tomografia computadorizada de abdome total apresentava ureterolit\u00edase distal \u00e0 esquerda, gerando hidronefrose severa no rim esquerdo, al\u00e9m de sinais sugestivos de pielonefrite. O EAS revelou leucocit\u00faria, hemat\u00faria, hemoglobin\u00faria e flora bacteriana intensa.Quanto \u00e0 nefrolit\u00edase e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 18 anos de idade compareceu ao pronto-socorro relatando quadro s\u00fabito de dor abdominal, de forte intensidade, em c\u00f3lica, localizada em fossa il\u00edaca esquerda, com irradia\u00e7\u00e3o para os grandes l\u00e1bios e regi\u00e3o dorsal ipsilateral \u00e0 dor descrita inicialmente, e hemat\u00faria macrosc\u00f3pica. Al\u00e9m do quadro \u00e1lgico, relatava polaci\u00faria, n\u00e1useas, mal-estar geral e calafrios. Realizou alguns exames admissionais e a tomografia computadorizada de abdome total apresentava ureterolit\u00edase distal \u00e0 esquerda, gerando hidronefrose severa no rim esquerdo, al\u00e9m de sinais sugestivos de pielonefrite. O EAS revelou leucocit\u00faria, hemat\u00faria, hemoglobin\u00faria e flora bacteriana intensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 nefrolit\u00edase e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A acidose tubular renal distal (tipo 1) tem excre\u00e7\u00e3o tubular distal disfuncional de \u00edons com uma acidose metab\u00f3lica com \u00e2nion gap aumentado e urina \u00e1cida.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:38:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107411,"hashId":"4fe9a6e32f4999847ff5420f8cb59ed4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acidose tubular renal distal (tipo 1) tem excre\u00e7\u00e3o tubular distal disfuncional de \u00edons com uma acidose metab\u00f3lica com \u00e2nion gap aumentado e urina \u00e1cida.<\/p>","resposta":8239020,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239019,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239020,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 18 anos de idade compareceu ao pronto-socorro relatando quadro s\u00fabito de dor abdominal, de forte intensidade, em c\u00f3lica, localizada em fossa il\u00edaca esquerda, com irradia\u00e7\u00e3o para os grandes l\u00e1bios e regi\u00e3o dorsal ipsilateral \u00e0 dor descrita inicialmente, e hemat\u00faria macrosc\u00f3pica. Al\u00e9m do quadro \u00e1lgico, relatava polaci\u00faria, n\u00e1useas, mal-estar geral e calafrios. Realizou alguns exames admissionais e a tomografia computadorizada de abdome total apresentava ureterolit\u00edase distal \u00e0 esquerda, gerando hidronefrose severa no rim esquerdo, al\u00e9m de sinais sugestivos de pielonefrite. O EAS revelou leucocit\u00faria, hemat\u00faria, hemoglobin\u00faria e flora bacteriana intensa.Quanto \u00e0 nefrolit\u00edase e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 18 anos de idade compareceu ao pronto-socorro relatando quadro s\u00fabito de dor abdominal, de forte intensidade, em c\u00f3lica, localizada em fossa il\u00edaca esquerda, com irradia\u00e7\u00e3o para os grandes l\u00e1bios e regi\u00e3o dorsal ipsilateral \u00e0 dor descrita inicialmente, e hemat\u00faria macrosc\u00f3pica. Al\u00e9m do quadro \u00e1lgico, relatava polaci\u00faria, n\u00e1useas, mal-estar geral e calafrios. Realizou alguns exames admissionais e a tomografia computadorizada de abdome total apresentava ureterolit\u00edase distal \u00e0 esquerda, gerando hidronefrose severa no rim esquerdo, al\u00e9m de sinais sugestivos de pielonefrite. O EAS revelou leucocit\u00faria, hemat\u00faria, hemoglobin\u00faria e flora bacteriana intensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 nefrolit\u00edase e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A convec\u00e7\u00e3o, principal mecanismo de remo\u00e7\u00e3o de toxinas no decorrer da hemodi\u00e1lise convencional, baseia-se no movimento de solutos de um compartimento para o outro, atrav\u00e9s de uma membrana semiperme\u00e1vel, com base no gradiente de concentra\u00e7\u00e3o entre dois compartimentos.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:41:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107501,"hashId":"d1bc32f59b358103fc85065aa085a6d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A convec\u00e7\u00e3o, principal mecanismo de remo\u00e7\u00e3o de toxinas no decorrer da hemodi\u00e1lise convencional, baseia-se no movimento de solutos de um compartimento para o outro, atrav\u00e9s de uma membrana semiperme\u00e1vel, com base no gradiente de concentra\u00e7\u00e3o entre dois compartimentos.<\/p>","resposta":8239266,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239265,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239266,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 50 anos de idade, portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, com diagn\u00f3stico h\u00e1 10 anos, evoluiu, h\u00e1 7 anos, com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e h\u00e1 4 anos est\u00e1 em hemodi\u00e1lise. Possui como acesso, f\u00edstula arteriovenosa em membro superior esquerdo. Exames mensais evidenciaram hemoglobina = 7.8 g\/dL; ferritina = 400 ng\/mL; \u00edndice de satura\u00e7\u00e3o de transferrina = 30%; ureia pr\u00e9-di\u00e1lise = 180 mg\/dL; ureia p\u00f3s-di\u00e1lise = 40 mg\/dL; creatinina = 6.8 mg\/dL; PTH = 680 pg\/mL; c\u00e1lcio s\u00e9rico = 8.6 mg\/dL; albumina s\u00e9rica = 3.8 g\/dL; f\u00f3sforo 7.8 mg\/dL; KtV = 1,84. Medica\u00e7\u00f5es em uso: alfapoetina subcut\u00e2nea 3 x\/semana; acetato de c\u00e1lcio 600 mg, 02 cp ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es; calcitriol 0,25 mcg via oral, 1cp por dia; losartana 50 mg 12\/12 h; anlodipino 10mg\/dia. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 50 anos de idade, portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, com diagn\u00f3stico h\u00e1 10 anos, evoluiu, h\u00e1 7 anos, com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e h\u00e1 4 anos est\u00e1 em hemodi\u00e1lise. Possui como acesso, f\u00edstula arteriovenosa em membro superior esquerdo. Exames mensais evidenciaram hemoglobina = 7.8 g\/dL; ferritina = 400 ng\/mL; \u00edndice de satura\u00e7\u00e3o de transferrina = 30%; ureia pr\u00e9-di\u00e1lise = 180 mg\/dL; ureia p\u00f3s-di\u00e1lise = 40 mg\/dL; creatinina = 6.8 mg\/dL; PTH = 680 pg\/mL; c\u00e1lcio s\u00e9rico = 8.6 mg\/dL; albumina s\u00e9rica = 3.8 g\/dL; f\u00f3sforo 7.8 mg\/dL; KtV = 1,84. Medica\u00e7\u00f5es em uso: alfapoetina subcut\u00e2nea 3 x\/semana; acetato de c\u00e1lcio 600 mg, 02 cp ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es; calcitriol 0,25 mcg via oral, 1cp por dia; losartana 50 mg 12\/12 h; anlodipino 10mg\/dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inj\u00faria renal aguda pr\u00e9 renal \u00e9 a mais comum e sua fisiopatologia est\u00e1 relacionada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de volume intravascular, diminui\u00e7\u00e3o de volume circulante efetivo, \u00e0 deple\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco e (ou) altera\u00e7\u00e3o da autorregula\u00e7\u00e3o renal.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:39:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107464,"hashId":"db6e807134a997f7c264d1c8d9925a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inj\u00faria renal aguda pr\u00e9 renal \u00e9 a mais comum e sua fisiopatologia est\u00e1 relacionada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de volume intravascular, diminui\u00e7\u00e3o de volume circulante efetivo, \u00e0 deple\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco e (ou) altera\u00e7\u00e3o da autorregula\u00e7\u00e3o renal.<\/p>","resposta":8239164,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239164,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239165,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 40 anos de idade, previamente h\u00edgido, chegou ao pronto atendimento com queixa de v\u00f4mitos e diarreia l\u00edquida h\u00e1 mais de 2 dias, sem febre associada e sem urinar h\u00e1 4 h. Paciente encontra-se sonolento, normocorado, afebril e desidratado (3+\/ 4+). PA = 80 mmHg x 50 mmHg; FC = 130 bpm; FR 18 irpm; Sat02 em ar ambiente = 97%. Exames evidenciaram creatinina = 2,1 mg\/dL e ureia de 140 mg\/dL. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 40 anos de idade, previamente h\u00edgido, chegou ao pronto atendimento com queixa de v\u00f4mitos e diarreia l\u00edquida h\u00e1 mais de 2 dias, sem febre associada e sem urinar h\u00e1 4 h. Paciente encontra-se sonolento, normocorado, afebril e desidratado (3+\/ 4+). PA = 80 mmHg x 50 mmHg; FC = 130 bpm; FR 18 irpm; Sat02 em ar ambiente = 97%. Exames evidenciaram creatinina = 2,1 mg\/dL e ureia de 140 mg\/dL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de um quadro de inj\u00faria renal aguda (IRA), est\u00e1gio 1, pelos crit\u00e9rios de estadiamento de IRA KDIGO.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:39:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107460,"hashId":"9ab331da8a8d9a7d2aa6b870f0c54061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um quadro de inj\u00faria renal aguda (IRA), est\u00e1gio 1, pelos crit\u00e9rios de estadiamento de IRA KDIGO.<\/p>","resposta":8239156,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239156,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239157,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 40 anos de idade, previamente h\u00edgido, chegou ao pronto atendimento com queixa de v\u00f4mitos e diarreia l\u00edquida h\u00e1 mais de 2 dias, sem febre associada e sem urinar h\u00e1 4 h. Paciente encontra-se sonolento, normocorado, afebril e desidratado (3+\/ 4+). PA = 80 mmHg x 50 mmHg; FC = 130 bpm; FR 18 irpm; Sat02 em ar ambiente = 97%. Exames evidenciaram creatinina = 2,1 mg\/dL e ureia de 140 mg\/dL. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 40 anos de idade, previamente h\u00edgido, chegou ao pronto atendimento com queixa de v\u00f4mitos e diarreia l\u00edquida h\u00e1 mais de 2 dias, sem febre associada e sem urinar h\u00e1 4 h. Paciente encontra-se sonolento, normocorado, afebril e desidratado (3+\/ 4+). PA = 80 mmHg x 50 mmHg; FC = 130 bpm; FR 18 irpm; Sat02 em ar ambiente = 97%. Exames evidenciaram creatinina = 2,1 mg\/dL e ureia de 140 mg\/dL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inj\u00faria renal aguda pr\u00e9-renal tem, como caracter\u00edstica obrigat\u00f3ria, olig\u00faria.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:40:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107466,"hashId":"1845130befe8983d83e5b1ab913182ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inj\u00faria renal aguda pr\u00e9-renal tem, como caracter\u00edstica obrigat\u00f3ria, olig\u00faria.<\/p>","resposta":8239172,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239171,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239172,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 40 anos de idade, previamente h\u00edgido, chegou ao pronto atendimento com queixa de v\u00f4mitos e diarreia l\u00edquida h\u00e1 mais de 2 dias, sem febre associada e sem urinar h\u00e1 4 h. Paciente encontra-se sonolento, normocorado, afebril e desidratado (3+\/ 4+). PA = 80 mmHg x 50 mmHg; FC = 130 bpm; FR 18 irpm; Sat02 em ar ambiente = 97%. Exames evidenciaram creatinina = 2,1 mg\/dL e ureia de 140 mg\/dL. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 40 anos de idade, previamente h\u00edgido, chegou ao pronto atendimento com queixa de v\u00f4mitos e diarreia l\u00edquida h\u00e1 mais de 2 dias, sem febre associada e sem urinar h\u00e1 4 h. Paciente encontra-se sonolento, normocorado, afebril e desidratado (3+\/ 4+). PA = 80 mmHg x 50 mmHg; FC = 130 bpm; FR 18 irpm; Sat02 em ar ambiente = 97%. Exames evidenciaram creatinina = 2,1 mg\/dL e ureia de 140 mg\/dL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os inibidores da mTOR (sirolimo e everolimo) t\u00eam propriedades antivirais, sendo bem indicados em pacientes que t\u00eam infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:38:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107390,"hashId":"9498fc2bb1b0d0b2321cd92b93d01d32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inibidores da mTOR (sirolimo e everolimo) t\u00eam propriedades antivirais, sendo bem indicados em pacientes que t\u00eam infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus.<\/p>","resposta":8238965,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238965,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238966,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 28 anos de idade com baixo risco imunol\u00f3gico, painel de reatividade contra anticorpos de 0%, foi submetido a transplante renal. O tempo de isquemia fria do \u00f3rg\u00e3o transplantado foi de 12 horas. O esquema imunossupressor utilizado no paciente foi tacrolimo, micofenolato de s\u00f3dio e prednisona. Acerca dos imunossupressores e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499451,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 28 anos de idade com baixo risco imunol\u00f3gico, painel de reatividade contra anticorpos de 0%, foi submetido a transplante renal. O tempo de isquemia fria do \u00f3rg\u00e3o transplantado foi de 12 horas. O esquema imunossupressor utilizado no paciente foi tacrolimo, micofenolato de s\u00f3dio e prednisona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos imunossupressores e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais efeitos adversos do uso de \u00e1cido micofen\u00f3lico s\u00e3o os do trato gastrintestinal.","provas":[{"id":69173,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:38:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2107384,"hashId":"953c0c74ae62f2f457cb066ca9a47dfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais efeitos adversos do uso de \u00e1cido micofen\u00f3lico s\u00e3o os do trato gastrintestinal.<\/p>","resposta":8238953,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238953,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238954,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 28 anos de idade com baixo risco imunol\u00f3gico, painel de reatividade contra anticorpos de 0%, foi submetido a transplante renal. O tempo de isquemia fria do \u00f3rg\u00e3o transplantado foi de 12 horas. O esquema imunossupressor utilizado no paciente foi tacrolimo, micofenolato de s\u00f3dio e prednisona. Acerca dos imunossupressores e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499451,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 28 anos de idade com baixo risco imunol\u00f3gico, painel de reatividade contra anticorpos de 0%, foi submetido a transplante renal. O tempo de isquemia fria do \u00f3rg\u00e3o transplantado foi de 12 horas. O esquema imunossupressor utilizado no paciente foi tacrolimo, micofenolato de s\u00f3dio e prednisona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos imunossupressores e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Drogas inibidoras da enzima conversora da angiotensina, bloqueadoras do receptor de angiotensina e betabloqueadores s\u00e3o medica\u00e7\u00f5es indicadas caso o paciente tenha fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de ventr\u00edculo esquerdo menor que 40%.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:52:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107720,"hashId":"7fd70a221a74810cda65fb13e774ff3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Drogas inibidoras da enzima conversora da angiotensina, bloqueadoras do receptor de angiotensina e betabloqueadores s\u00e3o medica\u00e7\u00f5es indicadas caso o paciente tenha fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de ventr\u00edculo esquerdo menor que 40%.<\/p>","resposta":8239863,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239863,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239864,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 68 anos de idade, hipertenso de longa data, com hist\u00f3ria de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) em 2010, sem seguimento cl\u00ednico desde 2012, procurou atendimento de pronto-socorro com queixa de dispneia progressiva, atualmente at\u00e9 na realiza\u00e7\u00e3o das atividades di\u00e1rias, mas que melhora ao repouso, associada a edema em membros inferiores, com sinal do cacifo. Ao exame f\u00edsico, encontram-se a presen\u00e7a de B3 \u00e0 ausculta card\u00edaca, estertora\u00e7\u00e3o bibasal \u00e0 ausculta respirat\u00f3ria e discreta hepatomegalia com refluxo hepatojugular \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o abdominal. O m\u00e9dico que prestou o atendimento instituiu medidas iniciais e solicitou ecocardiograma por levantar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, com rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, julgue os itens a seguir.","id":499489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 68 anos de idade, hipertenso de longa data, com hist\u00f3ria de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) em 2010, sem seguimento cl\u00ednico desde 2012, procurou atendimento de pronto-socorro com queixa de dispneia progressiva, atualmente at\u00e9 na realiza\u00e7\u00e3o das atividades di\u00e1rias, mas que melhora ao repouso, associada a edema em membros inferiores, com sinal do cacifo. Ao exame f\u00edsico, encontram-se a presen\u00e7a de B3 \u00e0 ausculta card\u00edaca, estertora\u00e7\u00e3o bibasal \u00e0 ausculta respirat\u00f3ria e discreta hepatomegalia com refluxo hepatojugular \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o abdominal. O m\u00e9dico que prestou o atendimento instituiu medidas iniciais e solicitou ecocardiograma por levantar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, com rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela classifica\u00e7\u00e3o da New York Heart Asssociation, esse paciente \u00e9 classificado como classe IV.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:51:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107713,"hashId":"b266809f08406457e4ad374903795e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela classifica\u00e7\u00e3o da New York Heart Asssociation, esse paciente \u00e9 classificado como classe IV.<\/p>","resposta":8239847,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239846,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239847,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 68 anos de idade, hipertenso de longa data, com hist\u00f3ria de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) em 2010, sem seguimento cl\u00ednico desde 2012, procurou atendimento de pronto-socorro com queixa de dispneia progressiva, atualmente at\u00e9 na realiza\u00e7\u00e3o das atividades di\u00e1rias, mas que melhora ao repouso, associada a edema em membros inferiores, com sinal do cacifo. Ao exame f\u00edsico, encontram-se a presen\u00e7a de B3 \u00e0 ausculta card\u00edaca, estertora\u00e7\u00e3o bibasal \u00e0 ausculta respirat\u00f3ria e discreta hepatomegalia com refluxo hepatojugular \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o abdominal. O m\u00e9dico que prestou o atendimento instituiu medidas iniciais e solicitou ecocardiograma por levantar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, com rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, julgue os itens a seguir.","id":499489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 68 anos de idade, hipertenso de longa data, com hist\u00f3ria de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) em 2010, sem seguimento cl\u00ednico desde 2012, procurou atendimento de pronto-socorro com queixa de dispneia progressiva, atualmente at\u00e9 na realiza\u00e7\u00e3o das atividades di\u00e1rias, mas que melhora ao repouso, associada a edema em membros inferiores, com sinal do cacifo. Ao exame f\u00edsico, encontram-se a presen\u00e7a de B3 \u00e0 ausculta card\u00edaca, estertora\u00e7\u00e3o bibasal \u00e0 ausculta respirat\u00f3ria e discreta hepatomegalia com refluxo hepatojugular \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o abdominal. O m\u00e9dico que prestou o atendimento instituiu medidas iniciais e solicitou ecocardiograma por levantar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, com rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se confirmada a insufici\u00eancia card\u00edaca, recomenda-se a vacina\u00e7\u00e3o contra influenza e pneumococo.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107719,"hashId":"6e4636038a786c8d6d4aed2203bd0b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se confirmada a insufici\u00eancia card\u00edaca, recomenda-se a vacina\u00e7\u00e3o contra <em>influenza <\/em>e pneumococo.<\/p>","resposta":8239861,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239861,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239862,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 68 anos de idade, hipertenso de longa data, com hist\u00f3ria de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) em 2010, sem seguimento cl\u00ednico desde 2012, procurou atendimento de pronto-socorro com queixa de dispneia progressiva, atualmente at\u00e9 na realiza\u00e7\u00e3o das atividades di\u00e1rias, mas que melhora ao repouso, associada a edema em membros inferiores, com sinal do cacifo. Ao exame f\u00edsico, encontram-se a presen\u00e7a de B3 \u00e0 ausculta card\u00edaca, estertora\u00e7\u00e3o bibasal \u00e0 ausculta respirat\u00f3ria e discreta hepatomegalia com refluxo hepatojugular \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o abdominal. O m\u00e9dico que prestou o atendimento instituiu medidas iniciais e solicitou ecocardiograma por levantar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, com rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, julgue os itens a seguir.","id":499489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 68 anos de idade, hipertenso de longa data, com hist\u00f3ria de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) em 2010, sem seguimento cl\u00ednico desde 2012, procurou atendimento de pronto-socorro com queixa de dispneia progressiva, atualmente at\u00e9 na realiza\u00e7\u00e3o das atividades di\u00e1rias, mas que melhora ao repouso, associada a edema em membros inferiores, com sinal do cacifo. Ao exame f\u00edsico, encontram-se a presen\u00e7a de B3 \u00e0 ausculta card\u00edaca, estertora\u00e7\u00e3o bibasal \u00e0 ausculta respirat\u00f3ria e discreta hepatomegalia com refluxo hepatojugular \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o abdominal. O m\u00e9dico que prestou o atendimento instituiu medidas iniciais e solicitou ecocardiograma por levantar a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, com rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio, delirium, restri\u00e7\u00e3o de mobilidade e impacta\u00e7\u00e3o fecal s\u00e3o algumas das causas de incontin\u00eancia urin\u00e1ria transit\u00f3ria.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:48:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107661,"hashId":"b640e0bd4046f80cfb9b0ef14c8f854b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio, <em>delirium<\/em>, restri\u00e7\u00e3o de mobilidade e impacta\u00e7\u00e3o fecal s\u00e3o algumas das causas de incontin\u00eancia urin\u00e1ria transit\u00f3ria.<\/p>","resposta":8239696,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239696,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239697,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O r\u00e1pido envelhecimento populacional define a urg\u00eancia em formar m\u00e9dicos qualificados para as especificidades do idoso. As doen\u00e7as nos idosos se agrupam em quadros sindr\u00f4micos pr\u00f3prios, as denominadas \u2018s\u00edndromes geri\u00e1tricas\u2019, que necessitam de uma estrutura assistencial de sa\u00fade peculiar para reestabelecer ou preservar a sa\u00fade e a autonomia. FREITAS, E. V. de; PY, L. et al. Tratado de Geriatria e Gerontologia. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Guanabara Koogan, 2016. No que concerne \u00e0s s\u00edndromes geri\u00e1tricas, julgue os itens a seguir.","id":499484,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O r\u00e1pido envelhecimento populacional define a urg\u00eancia em formar m\u00e9dicos qualificados para as especificidades do idoso. As doen\u00e7as nos idosos se agrupam em quadros sindr\u00f4micos pr\u00f3prios, as denominadas \u2018s\u00edndromes geri\u00e1tricas\u2019, que necessitam de uma estrutura assistencial de sa\u00fade peculiar para reestabelecer ou preservar a sa\u00fade e a autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">FREITAS, E. V. de; PY, L.<\/span><em style=\"font-size: 11px;\"> et al. Tratado de Geriatria e <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">Gerontologia<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Guanabara Koogan, 2016.<\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s s\u00edndromes geri\u00e1tricas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dosagem da calprotectina fecal e da prote\u00edna C reativa pode ser utilizada no rastreio de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal nos quadros de diarreia cr\u00f4nica.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:49:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107682,"hashId":"c3ff24a092e6d6a62e993dec97d308ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem da calprotectina fecal e da prote\u00edna C reativa pode ser utilizada no rastreio de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal nos quadros de diarreia cr\u00f4nica.<\/p>","resposta":8239759,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239759,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239760,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico com queixa de diarreia l\u00edquido\/pastosa h\u00e1 cerca de 45 dias, at\u00e9 quatro evacua\u00e7\u00f5es por dia, precedidas de c\u00f3licas que se aliviam com a elimina\u00e7\u00e3o das fezes. Nega febre ou produtos patol\u00f3gicos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 35 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico com queixa de diarreia l\u00edquido\/pastosa h\u00e1 cerca de 45 dias, at\u00e9 quatro evacua\u00e7\u00f5es por dia, precedidas de c\u00f3licas que se aliviam com a elimina\u00e7\u00e3o das fezes. Nega febre ou produtos patol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de colite ulcerativa com agudiza\u00e7\u00e3o grave \u00e9 recomendado um curso de antibi\u00f3tico para controle da microbiota intestinal.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:49:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107699,"hashId":"ac8ef4d1211ad8732fb094f5b361ae65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de colite ulcerativa com agudiza\u00e7\u00e3o grave \u00e9 recomendado um curso de antibi\u00f3tico para controle da microbiota intestinal.<\/p>","resposta":8239805,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239804,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239805,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico com queixa de diarreia l\u00edquido\/pastosa h\u00e1 cerca de 45 dias, at\u00e9 quatro evacua\u00e7\u00f5es por dia, precedidas de c\u00f3licas que se aliviam com a elimina\u00e7\u00e3o das fezes. Nega febre ou produtos patol\u00f3gicos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 35 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico com queixa de diarreia l\u00edquido\/pastosa h\u00e1 cerca de 45 dias, at\u00e9 quatro evacua\u00e7\u00f5es por dia, precedidas de c\u00f3licas que se aliviam com a elimina\u00e7\u00e3o das fezes. Nega febre ou produtos patol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao pedir ajuda, deve ser solicitado tamb\u00e9m um desfibrilador \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do parque, pois sabe-se que, estatisticamente, os ritmos choc\u00e1veis s\u00e3o mais prevalentes em ambiente pr\u00e9-hospitalar.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:52:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107726,"hashId":"fd7f7daa55361915677fb8f5b355c4ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao pedir ajuda, deve ser solicitado tamb\u00e9m um desfibrilador \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do parque, pois sabe-se que, estatisticamente, os ritmos choc\u00e1veis s\u00e3o mais prevalentes em ambiente pr\u00e9-hospitalar.<\/p>","resposta":8239881,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239881,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239882,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor que estava correndo no parque repentinamente reduziu o ritmo da atividade at\u00e9 uma caminhada bem lenta, aproximou-se de uma \u00e1rvore para se apoiar e, subitamente, desfaleceu ao solo, ficando inconsciente e sem pulso. Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um senhor que estava correndo no parque repentinamente reduziu o ritmo da atividade at\u00e9 uma caminhada bem lenta, aproximou-se de uma \u00e1rvore para se apoiar e, subitamente, desfaleceu ao solo, ficando inconsciente e sem pulso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tuberculose manifesta-se por uma s\u00edndrome infecciosa, normalmente de curso agudo, que se apresenta, na maioria dos pacientes, de forma oligossintom\u00e1tica, o que dificulta seu diagn\u00f3stico cl\u00ednico.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:56:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107765,"hashId":"84467fa35d6968f81b6e8388dfb1ba0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose manifesta-se por uma s\u00edndrome infecciosa, normalmente de curso agudo, que se apresenta, na maioria dos pacientes, de forma oligossintom\u00e1tica, o que dificulta seu diagn\u00f3stico cl\u00ednico.<\/p>","resposta":8239978,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239977,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239978,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tuberculose, julgue os itens a seguir.","id":499494,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tuberculose, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sinais e sintomas de anemia refletem a hip\u00f3xia tecidual, como cefaleia e zumbido, al\u00e9m da participa\u00e7\u00e3o dos mecanismos compensat\u00f3rios, como a taquicardia.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:55:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107754,"hashId":"003729537e2d4061d4fecd419547fe91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais e sintomas de anemia refletem a hip\u00f3xia tecidual, como cefaleia e zumbido, al\u00e9m da participa\u00e7\u00e3o dos mecanismos compensat\u00f3rios, como a taquicardia.<\/p>","resposta":8239949,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239949,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239950,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Anemia \u00e9 um termo que se aplica, ao mesmo tempo, a uma s\u00edndrome cl\u00ednica e a um quadro laboratorial caracterizado pela diminui\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito, da concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina no sangue ou da concentra\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias por unidade de volume. No que tange a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":499492,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia \u00e9 um termo que se aplica, ao mesmo tempo, a uma s\u00edndrome cl\u00ednica e a um quadro laboratorial caracterizado pela diminui\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito, da concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina no sangue ou da concentra\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias por unidade de volume. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que tange a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alimentos, medica\u00e7\u00f5es e picadas de insetos s\u00e3o as principais etiologias da anafilaxia.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:54:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107739,"hashId":"7c55c477b0ad47e1a353350250c2e200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentos, medica\u00e7\u00f5es e picadas de insetos s\u00e3o as principais etiologias da anafilaxia.<\/p>","resposta":8239916,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239916,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239917,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade, em viagem \u00e0 praia, ap\u00f3s ingesta de camar\u00e3o, teve in\u00edcio s\u00fabito de dor abdominal associada a v\u00f4mitos, hipotens\u00e3o e prurido em regi\u00e3o cervical e na face anterior do t\u00f3rax. O esposo da paciente informou que desconhece hist\u00f3rico de alergias da esposa. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 45 anos de idade, em viagem \u00e0 praia, ap\u00f3s ingesta de camar\u00e3o, teve in\u00edcio s\u00fabito de dor abdominal associada a v\u00f4mitos, hipotens\u00e3o e prurido em regi\u00e3o cervical e na face anterior do t\u00f3rax. O esposo da paciente informou que desconhece hist\u00f3rico de alergias da esposa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se acompanhar a press\u00e3o arterial do paciente em reanima\u00e7\u00e3o para monitorar e otimizar a qualidade dessa reanima\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:53:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107730,"hashId":"25ca21e58933d5b719d9f4502aa7d427","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se acompanhar a press\u00e3o arterial do paciente em reanima\u00e7\u00e3o para monitorar e otimizar a qualidade dessa reanima\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8239889,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239889,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239890,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor que estava correndo no parque repentinamente reduziu o ritmo da atividade at\u00e9 uma caminhada bem lenta, aproximou-se de uma \u00e1rvore para se apoiar e, subitamente, desfaleceu ao solo, ficando inconsciente e sem pulso. Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um senhor que estava correndo no parque repentinamente reduziu o ritmo da atividade at\u00e9 uma caminhada bem lenta, aproximou-se de uma \u00e1rvore para se apoiar e, subitamente, desfaleceu ao solo, ficando inconsciente e sem pulso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente preenche crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico de anafilaxia.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:53:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107738,"hashId":"3a630272cb4dfafb28e0559fb35949fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente preenche crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico de anafilaxia.<\/p>","resposta":8239914,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239914,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239915,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade, em viagem \u00e0 praia, ap\u00f3s ingesta de camar\u00e3o, teve in\u00edcio s\u00fabito de dor abdominal associada a v\u00f4mitos, hipotens\u00e3o e prurido em regi\u00e3o cervical e na face anterior do t\u00f3rax. O esposo da paciente informou que desconhece hist\u00f3rico de alergias da esposa. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 45 anos de idade, em viagem \u00e0 praia, ap\u00f3s ingesta de camar\u00e3o, teve in\u00edcio s\u00fabito de dor abdominal associada a v\u00f4mitos, hipotens\u00e3o e prurido em regi\u00e3o cervical e na face anterior do t\u00f3rax. O esposo da paciente informou que desconhece hist\u00f3rico de alergias da esposa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas anemias hemol\u00edticas, o paciente pode cursar com icter\u00edcia por aumento predominante da fra\u00e7\u00e3o direta da bilirrubina.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:55:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107753,"hashId":"ce26081eab4cf4aa7b4f398ff8ad4e6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas anemias hemol\u00edticas, o paciente pode cursar com icter\u00edcia por aumento predominante da fra\u00e7\u00e3o direta da bilirrubina.<\/p>","resposta":8239948,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239947,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239948,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Anemia \u00e9 um termo que se aplica, ao mesmo tempo, a uma s\u00edndrome cl\u00ednica e a um quadro laboratorial caracterizado pela diminui\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito, da concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina no sangue ou da concentra\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias por unidade de volume. No que tange a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":499492,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia \u00e9 um termo que se aplica, ao mesmo tempo, a uma s\u00edndrome cl\u00ednica e a um quadro laboratorial caracterizado pela diminui\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito, da concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina no sangue ou da concentra\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias por unidade de volume. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que tange a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o molecular prim\u00e1ria na anemia falciforme \u00e9 representada pela substitui\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica base no gene da globina.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:55:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107755,"hashId":"6b0b66825cb9270999b53ed497fcfc70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o molecular prim\u00e1ria na anemia falciforme \u00e9 representada pela substitui\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica base no gene da globina.<\/p>","resposta":8239951,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239951,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239952,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hemoglobina representa um importante fator para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade do eritr\u00f3cito. Sendo assim, altera\u00e7\u00f5es na hemoglobina podem modificar o formato da hem\u00e1cia, como ocorre na anemia falciforme. No que se refere a essa patologia, julgue os itens a seguir.","id":499493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemoglobina representa um importante fator para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade do eritr\u00f3cito. Sendo assim, altera\u00e7\u00f5es na hemoglobina podem modificar o formato da hem\u00e1cia, como ocorre na anemia falciforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a essa patologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico das s\u00edndromes falc\u00eamicas d\u00e1-se pela identifica\u00e7\u00e3o da hemoglobina S por meio do hemograma completo.","provas":[{"id":69166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-pneumologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 21:56:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2107760,"hashId":"23e5aa8cdc2c7e795f6a67880296b3a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico das s\u00edndromes falc\u00eamicas d\u00e1-se pela identifica\u00e7\u00e3o da hemoglobina S por meio do hemograma completo.<\/p>","resposta":8239965,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8239964,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8239965,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hemoglobina representa um importante fator para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade do eritr\u00f3cito. Sendo assim, altera\u00e7\u00f5es na hemoglobina podem modificar o formato da hem\u00e1cia, como ocorre na anemia falciforme. No que se refere a essa patologia, julgue os itens a seguir.","id":499493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemoglobina representa um importante fator para a manuten\u00e7\u00e3o da integridade do eritr\u00f3cito. Sendo assim, altera\u00e7\u00f5es na hemoglobina podem modificar o formato da hem\u00e1cia, como ocorre na anemia falciforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a essa patologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA tendinopatia calc\u00e1ria caracteriza-se, a princ\u00edpio, por focos de calcifica\u00e7\u00e3o no interior dos tend\u00f5es que comp\u00f5em o manguito rotador.\u201d Sobre esta patologia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67919,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2067092,"hashId":"2a7c19078f2989449dbe86c9fd44e19a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA tendinopatia calc\u00e1ria caracteriza-se, a princ\u00edpio, por focos de calcifica\u00e7\u00e3o no interior dos tend\u00f5es que comp\u00f5em o manguito rotador.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esta patologia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8072811,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tendinopatia calc\u00e1ria acomete mais homens que mulheres - propor\u00e7\u00e3o (2:1).","id":8072809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tendinopatia calc\u00e1ria acomete mais homens que mulheres - propor\u00e7\u00e3o (2:1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tend\u00e3o do m\u00fasculo infraespinal \u00e9 o mais acometido por tendinopatia calc\u00e1ria.","id":8072810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tend\u00e3o do m\u00fasculo infraespinal \u00e9 o mais acometido por tendinopatia calc\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na fase mec\u00e2nica da tendinopatia calc\u00e1ria, o paciente \u00e9 sintom\u00e1tico e poder\u00e1 haver bursite associada.","id":8072811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase mec\u00e2nica da tendinopatia calc\u00e1ria, o paciente \u00e9 sintom\u00e1tico e poder\u00e1 haver bursite associada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os cristais de \u00e1cido \u00farico s\u00e3o depositados, na tendinopatia calc\u00e1ria, de maneira idiop\u00e1tica ou secund\u00e1ria a alguma doen\u00e7a de base.","id":8072812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cristais de \u00e1cido \u00farico s\u00e3o depositados, na tendinopatia calc\u00e1ria, de maneira idiop\u00e1tica ou secund\u00e1ria a alguma doen\u00e7a de base.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os indicadores preditivos no exame de imunohistoqu\u00edmica de neoplasias malignas da mama, s\u00e3o descritos no referido exame, EXCETO:","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:06:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988670,"hashId":"a95ffdaab60fa95df8beeb30165f96ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os indicadores preditivos no exame de imunohistoqu\u00edmica de neoplasias malignas da mama, s\u00e3o descritos no referido exame, EXCETO:<\/p>","resposta":7724223,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oncoprote\u00edna HER-2","id":7724220,"corpo":"<p>Oncoprote\u00edna HER-2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receptor hormonal de estrog\u00eanio","id":7724221,"corpo":"<p>Receptor hormonal de estrog\u00eanio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receptor hormonal de progesterona","id":7724222,"corpo":"<p>Receptor hormonal de progesterona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gene BRCA 1","id":7724223,"corpo":"<p>Gene BRCA 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o atendimento de uma parada card\u00edaca em assistolia, o m\u00e9dico plantonista foi solicitado para iniciar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o. Qual das condutas abaixo est\u00e1 contraindicada na assistolia?","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986847,"hashId":"f9756b82bf74a3f19a198c7f3c3ef500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o atendimento de uma parada card\u00edaca em assistolia, o m\u00e9dico plantonista foi solicitado para iniciar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das condutas abaixo est\u00e1 contraindicada na assistolia?<\/p>","resposta":7715654,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Massagem card\u00edaca externa.","id":7715653,"corpo":"<p>Massagem card\u00edaca externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desfibrila\u00e7\u00e3o com 360J em desfibrilador monof\u00e1sico.","id":7715654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desfibrila\u00e7\u00e3o com 360J em desfibrilador monof\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adrenalina 1mg EV a cada 3-5 minutos.","id":7715655,"corpo":"<p>Adrenalina 1mg EV a cada 3-5 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o em dispositivo supragl\u00f3tico avan\u00e7ado.","id":7715656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ventila\u00e7\u00e3o em dispositivo supragl\u00f3tico avan\u00e7ado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado nas t\u00e9cnicas semiol\u00f3gicas de exame f\u00edsico osteomuscular, relacione as op\u00e7\u00f5es de locais\/morbidades testados e os respectivos testes. a) Tendinopatia de ombro. b) S\u00edndrome do t\u00fanel do carpo. c) Espondilite anquilosante. d) Tendinite de Quervain. 1) Jobe; 2) Schober; 3) Phalen; 4) Filkenstein.","provas":[{"id":64852,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 22:05:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1988665,"hashId":"6547cc292865821c0a811ad267c12406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado nas t\u00e9cnicas semiol\u00f3gicas de exame f\u00edsico osteomuscular, relacione as op\u00e7\u00f5es de locais\/morbidades testados e os respectivos testes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Tendinopatia de ombro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) S\u00edndrome do t\u00fanel do carpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Espondilite anquilosante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) Tendinite de Quervain. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Jobe; 2) Schober; 3) Phalen; 4) Filkenstein.<\/p>","resposta":7724200,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a-1; b-3; c-2; d-4.","id":7724200,"corpo":"<p>a-1; b-3; c-2; d-4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a-1; b-4; c-2; d-3.","id":7724201,"corpo":"<p>a-1; b-4; c-2; d-3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a-4; b-3; c-2; d-1.","id":7724202,"corpo":"<p>a-4; b-3; c-2; d-1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a-4; b-1; c-2; d-3.","id":7724203,"corpo":"<p>a-4; b-1; c-2; d-3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O solo argiloso:","provas":[{"id":69412,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:12:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2114398,"hashId":"cc38896eff1e1b9ebc42db6e25a68dad","enunciado":"<p>O solo argiloso:<\/p>","resposta":8266383,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 aquele que cont\u00e9m mais areia na sua composi\u00e7\u00e3o","id":8266380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 aquele que cont\u00e9m mais areia na sua composi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem pouca permeabilidade","id":8266381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem pouca permeabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta alta concentra\u00e7\u00e3o de silte e \u00e9 eros\u00edvel","id":8266382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta alta concentra\u00e7\u00e3o de silte e \u00e9 eros\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 menos arejado e mais compactado, portanto mais \u00famido","id":8266383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 menos arejado e mais compactado, portanto mais \u00famido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Estado de S\u00e3o Paulo enfrenta em 2014 e 2015 uma das suas maiores secas que se tem not\u00edcia. O n\u00edvel dos reservat\u00f3rios que abastecem a regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo e a falta de chuvas n\u00e3o t\u00eam precedentes hist\u00f3ricos conhecidos.\u201d(FONTE: http:\/\/amazoniareal.com.br\/a-amazonia-e-a-seca-em-sao-paulo\/)Quais fatores ambientais podem interferir na ocorr\u00eancia de chuvas?I. Vapor de \u00e1gua.II. Condi\u00e7\u00f5es termodin\u00e2micas da atmosfera.III. Deslocamento de massas de ar.IV. Eros\u00e3o do solo.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":69858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:09:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2140262,"hashId":"a8425708c3763e8f1dd9d0d5ccdee742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Estado de S\u00e3o Paulo enfrenta em 2014 e 2015 uma das suas maiores secas que se tem not\u00edcia. O n\u00edvel dos reservat\u00f3rios que abastecem a regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo e a falta de chuvas n\u00e3o t\u00eam precedentes hist\u00f3ricos conhecidos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">(FONTE: <u>http:\/\/amazoniareal.com.br\/a-amazonia-e-a-seca-em-sao-paulo\/<\/u>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais fatores ambientais podem interferir na ocorr\u00eancia de chuvas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vapor de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Condi\u00e7\u00f5es termodin\u00e2micas da atmosfera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deslocamento de massas de ar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Eros\u00e3o do solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":8380291,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8380287,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":8380288,"corpo":"<p>III \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 IV.","id":8380289,"corpo":"<p>I \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":8380290,"corpo":"<p>III \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":8380291,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior parte das esp\u00e9cies de dinoflagelados pertencem ao fitopl\u00e2ncton marinho e dulc\u00edcola. Sobre esse grupo de algas, analise as afirmativas a seguir. I. 20% das algas desse grupo produzem compostos t\u00f3xicos mar\u00e9s vermelhas\/pardas. II. Dinoflagelados marinhos apresentam capacidade bioluminescente. III. Durante per\u00edodos de condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis, os dinoflagelados formam cistos de resist\u00eancia. IV. Podem ingerir part\u00edculas de alimento s\u00f3lido ou absorver compostos org\u00e2nicos dissolvidos. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":69858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:07:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2140238,"hashId":"82ad27419786e79df2bfc920dfa5993e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte das esp\u00e9cies de dinoflagelados pertencem ao fitopl\u00e2ncton marinho e dulc\u00edcola. Sobre esse grupo de algas, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 20% das algas desse grupo produzem compostos t\u00f3xicos mar\u00e9s vermelhas\/pardas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dinoflagelados marinhos apresentam capacidade bioluminescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Durante per\u00edodos de condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis, os dinoflagelados formam cistos de resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Podem ingerir part\u00edculas de alimento s\u00f3lido ou absorver compostos org\u00e2nicos dissolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":8380219,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8380215,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":8380216,"corpo":"<p>II \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":8380217,"corpo":"<p>III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":8380218,"corpo":"<p>I \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":8380219,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Algas","oab":false,"nome":"Algas","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402546,"slug":"biologia-algas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Amaz\u00f4nia \u00e9 uma floresta tropical \u00famida, mas o que precisamos considerar \u00e9 que a floresta est\u00e1 sob impactos de altera\u00e7\u00f5es induzidas pelo homem. Quando h\u00e1 processos de desmatamento, [ele] fragmenta a floresta em pequenas unidades e aumenta o efeito de borda: a borda da floresta vai ficando mais seca e mais suscet\u00edvel aos inc\u00eandios florestais.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/nacional\/entenda-como-ocorrem-queimadas-na-amazonia-uma-floresta-tropical-umida\/&gt;. Acesso em: 23 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.Quanto ao termo efeito de borda e suas consequ\u00eancias para biodiversidade da floresta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:25:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2097748,"hashId":"dd7220c689cccab2252c98ed4eee22e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Amaz\u00f4nia \u00e9 uma floresta tropical \u00famida, mas o que precisamos considerar \u00e9 que a floresta est\u00e1 sob impactos de altera\u00e7\u00f5es induzidas pelo homem. Quando h\u00e1 processos de desmatamento, [ele] fragmenta a floresta em pequenas unidades e aumenta o efeito de borda: a borda da floresta vai ficando mais seca e mais suscet\u00edvel aos inc\u00eandios florestais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/nacional\/entenda-como-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">ocorrem-queimadas-na-amazonia-uma-floresta-tropical-umida\/&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: 23 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao termo efeito de borda e suas consequ\u00eancias para biodiversidade da floresta, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8203481,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crescente interesse no efeito de borda \u00e9 pelo fato de que a maior parte da biodiversidade se encontra localizada, hoje, em grandes fragmentos florestais.","id":8203479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescente interesse no efeito de borda \u00e9 pelo fato de que a maior parte da biodiversidade se encontra localizada, hoje, em grandes fragmentos florestais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O incentivo \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de parques ou de outras \u00e1reas a serem protegidas n\u00e3o contribui para minimizar os efeitos de borda.","id":8203480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O incentivo \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de parques ou de outras \u00e1reas a serem protegidas n\u00e3o contribui para minimizar os efeitos de borda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O efeito de borda \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o na estrutura, composi\u00e7\u00e3o ou quantidade de esp\u00e9cies na parte marginal de um fragmento vegetal.","id":8203481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito de borda \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o na estrutura, composi\u00e7\u00e3o ou quantidade de esp\u00e9cies na parte marginal de um fragmento vegetal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A radia\u00e7\u00e3o solar e temperatura do ar e do solo s\u00e3o os efeitos de borda menos citados em literatura. As mais altas incid\u00eancias acarretam menor umidade na borda, em rela\u00e7\u00e3o ao interior da floresta.","id":8203482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radia\u00e7\u00e3o solar e temperatura do ar e do solo s\u00e3o os efeitos de borda menos citados em literatura. As mais altas incid\u00eancias acarretam menor umidade na borda, em rela\u00e7\u00e3o ao interior da floresta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das consequ\u00eancias, pelo menos positiva, do efeito de borda em um habitat rec\u00e9m-fragmentado \u00e9 a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade nativa. Conforme as condi\u00e7\u00f5es microclim\u00e1ticas, algumas plantas suportam o estresse e n\u00e3o adoecem.","id":8203483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das consequ\u00eancias, pelo menos positiva, do efeito de borda em um <em>habitat<\/em> rec\u00e9m-fragmentado \u00e9 a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade nativa. Conforme as condi\u00e7\u00f5es microclim\u00e1ticas, algumas plantas suportam o estresse e n\u00e3o adoecem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo da hist\u00f3ria, os cientistas desenvolveram uma gama de m\u00e9todos f\u00edsicos e qu\u00edmicos para controlar o crescimento microbiano. Esse controle do crescimento microbiano \u00e9 realizado tanto pela inibi\u00e7\u00e3o do crescimento como pela indu\u00e7\u00e3o da morte dos microrganismos vi\u00e1veis.GERARD, J. et al. Microbiologia. [Porto Alegre-RS]: Grupo A, 2017, com adapta\u00e7\u00f5es. Com base no texto, acerca dos termos essenciais relacionados ao controle microbiano, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2095763,"hashId":"e73933b1d6182a99b9ef4d9493443a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao longo da hist\u00f3ria, os cientistas desenvolveram uma gama de m\u00e9todos f\u00edsicos e qu\u00edmicos para controlar o crescimento microbiano. Esse controle do crescimento microbiano \u00e9 realizado tanto pela inibi\u00e7\u00e3o do crescimento como pela indu\u00e7\u00e3o da morte dos microrganismos vi\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">GERARD, J. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">et al<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. Microbiologia. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">[Porto Alegre-RS]: Grupo A, 2017, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, acerca dos termos essenciais relacionados ao controle microbiano, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8194222,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle direcionado \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de microrganismos nocivos e\u0301 denominado desinfec\u00e7\u00e3o. Esse termo normalmente se refere \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos formadores de end\u00f3sporos.","id":8194219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle direcionado \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de microrganismos nocivos e\u0301 denominado desinfec\u00e7\u00e3o. Esse termo normalmente se refere \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos formadores de end\u00f3sporos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle direcionado aos tecidos vivos \u00e9 chamado de antissepsia, e as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas utilizadas s\u00e3o denominadas antibactericidas.","id":8194220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle direcionado aos tecidos vivos \u00e9 chamado de antissepsia, e as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas utilizadas s\u00e3o denominadas antibactericidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de sanitiza\u00e7\u00e3o resulta principalmente na remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, em vez da destrui\u00e7\u00e3o, da maioria dos microrganismos em uma a\u0301 rea limitada.","id":8194221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de sanitiza\u00e7\u00e3o resulta principalmente na remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, em vez da destrui\u00e7\u00e3o, da maioria dos microrganismos em uma a\u0301 rea limitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o comercial \u00e9 um tratamento que utiliza calor suficiente para ser capaz de destruir os end\u00f3sporos de Clostridium botulinum em alimentos enlatados.","id":8194222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esteriliza\u00e7\u00e3o comercial \u00e9 um tratamento que utiliza calor suficiente para ser capaz de destruir os end\u00f3sporos de<em> Clostridium botulinum<\/em> em alimentos enlatados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A degermina\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por meio da lavagem em altas temperaturas ou da imers\u00e3o em um desinfetante qu\u00edmico. ","id":8194223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A degermina\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por meio da lavagem em altas temperaturas ou da imers\u00e3o em um desinfetante qu\u00edmico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo do ano com maior crescimento no n\u00famero de casos da dengue no Brasil s\u00e3o os meses mais chuvosos no ver\u00e3o. Esse \u00e9 um dos fatores que torna essa doen\u00e7a end\u00eamica no nosso Pa\u00eds. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que as endemias s\u00e3o doen\u00e7as ","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2097722,"hashId":"44fc181ea2e2a9593b795759526f026f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo do ano com maior crescimento no n\u00famero de casos da dengue no Brasil s\u00e3o os meses mais chuvosos no ver\u00e3o. Esse \u00e9 um dos fatores que torna essa doen\u00e7a end\u00eamica no nosso Pa\u00eds. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que as endemias s\u00e3o doen\u00e7as <\/p>","resposta":8203350,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de ocorr\u00eancia at\u00edpicas em uma comunidade e sua incid\u00eancia tem varia\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria. ","id":8203349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ocorr\u00eancia at\u00edpicas em uma comunidade e sua incid\u00eancia tem varia\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de ocorr\u00eancia t\u00edpicas em uma comunidade e sua incid\u00eancia tem varia\u00e7\u00e3o sazonal.","id":8203350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ocorr\u00eancia t\u00edpicas em uma comunidade e sua incid\u00eancia tem varia\u00e7\u00e3o sazonal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com ocorr\u00eancia caracterizada pelo r\u00e1pido alastramento de uma doen\u00e7a contagiosa em regi\u00e3o espec\u00edfica.","id":8203351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com ocorr\u00eancia caracterizada pelo r\u00e1pido alastramento de uma doen\u00e7a contagiosa em regi\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com dissemina\u00e7\u00e3o mundial, espalhando-se em grande velocidade.","id":8203352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com dissemina\u00e7\u00e3o mundial, espalhando-se em grande velocidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com ocorr\u00eancia transit\u00f3ria, que ataca simultaneamente um grande n\u00famero de indiv\u00edduos em determinada localidade.","id":8203353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com ocorr\u00eancia transit\u00f3ria, que ataca simultaneamente um grande n\u00famero de indiv\u00edduos em determinada localidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os problemas de maior import\u00e2ncia para a \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fabica, destacam-se as hepatites virais. Trata-se de uma infec\u00e7\u00e3o que acomete o f\u00edgado, apresentando manifesta\u00e7\u00f5es leves, moderadas ou graves. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dessa doen\u00e7a, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:22:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2097688,"hashId":"4205a6daefb1aa9440b1f59b8f728b5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os problemas de maior import\u00e2ncia para a \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fabica, destacam-se as hepatites virais. Trata-se de uma infec\u00e7\u00e3o que acomete o f\u00edgado, apresentando manifesta\u00e7\u00f5es leves, moderadas ou graves. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dessa doen\u00e7a, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8203180,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, as hepatites virais mais comuns s\u00e3o causadas pelos v\u00edrus A e D.","id":8203179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, as hepatites virais mais comuns s\u00e3o causadas pelos v\u00edrus A e D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hepatite C pode se manifestar na forma aguda ou cr\u00f4nica, sendo essa segunda a forma mais comum.","id":8203180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatite C pode se manifestar na forma aguda ou cr\u00f4nica, sendo essa segunda a forma mais comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o da hepatite A ocorre principalmente pelo sexo desprotegido.","id":8203181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da hepatite A ocorre principalmente pelo sexo desprotegido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As infec\u00e7\u00f5es causadas pelos v\u00edrus das hepatites A ou C frequentemente tornam-se cr\u00f4nicas.","id":8203182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es causadas pelos v\u00edrus das hepatites A ou C frequentemente tornam-se cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aparecimento de sintomas em pessoas com hepatite C \u00e9 muito comum, e a maioria delas apresenta manifesta\u00e7\u00f5es.","id":8203183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aparecimento de sintomas em pessoas com hepatite C \u00e9 muito comum, e a maioria delas apresenta manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As trissomias s\u00e3o caracterizadas pela presen\u00e7a de tr\u00eas cromossomos, e n\u00e3o apenas dois como seria esperado de um tipo espec\u00edfico, em um organismo. Um das trissomias mais conhecidas \u00e9 a s\u00edndrome de Edwards. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que a s\u00edndrome de Edwards \u00e9 causada ","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 23:25:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2097814,"hashId":"4bafb693fb3cdaa769240810f0ee883c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As trissomias s\u00e3o caracterizadas pela presen\u00e7a de tr\u00eas cromossomos, e n\u00e3o apenas dois como seria esperado de um tipo espec\u00edfico, em um organismo. Um das trissomias mais conhecidas \u00e9 a s\u00edndrome de Edwards. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que a s\u00edndrome de Edwards \u00e9 causada <\/p>","resposta":8203737,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por um acr\u00e9scimo do cromossomo 13.","id":8203736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por um acr\u00e9scimo do cromossomo 13.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo surgimento de tr\u00eas c\u00f3pias do cromossomo 18.","id":8203737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo surgimento de tr\u00eas c\u00f3pias do cromossomo 18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela trissomia simples do cromossomo 21.","id":8203738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela trissomia simples do cromossomo 21.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porque o cromossomo X \u00e9 ausente ou parcialmente ausente.","id":8203739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porque o cromossomo X \u00e9 ausente ou parcialmente ausente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por uma c\u00f3pia extra do cromossomo X","id":8203740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por uma c\u00f3pia extra do cromossomo X<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}