{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3525,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A olho nu, pode-se observar estruturas com dimens\u00f5es de at\u00e9 1mm de di\u00e2metro. Como as estruturas teciduais possuem dimens\u00f5es bem menores, \u00e9 fundamental a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos que permitam aumentar as dimens\u00f5es desses objetos de estudo, facilitando uma an\u00e1lise mais aprofundada. A constru\u00e7\u00e3o de microsc\u00f3pios e seus aperfei\u00e7oamentos permitiram, desta forma, um grande n\u00edvel de detalhamento das estruturas estudadas. Sobre os diferentes tipos de microsc\u00f3pios \u00f3pticos \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76448,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-biologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 17:02:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2312942,"hashId":"1d68443ed8a129cabb32e226bbc656bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A olho nu, pode-se observar estruturas com dimens\u00f5es de at\u00e9 1mm de di\u00e2metro. Como as estruturas teciduais possuem dimens\u00f5es bem menores, \u00e9 fundamental a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos que permitam aumentar as dimens\u00f5es desses objetos de estudo, facilitando uma an\u00e1lise mais aprofundada. A constru\u00e7\u00e3o de microsc\u00f3pios e seus aperfei\u00e7oamentos permitiram, desta forma, um grande n\u00edvel de detalhamento das estruturas estudadas. Sobre os diferentes tipos de microsc\u00f3pios \u00f3pticos \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":9127975,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Microsc\u00f3pio de luz, a amplia\u00e7\u00e3o total \u00e9 obtida pela associa\u00e7\u00e3o de lentes. O aumento final ser\u00e1 igual \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o fornecida pela lente objetiva, multiplicada pela amplia\u00e7\u00e3o fornecida pela lente ocular.","id":9127972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Microsc\u00f3pio de luz, a amplia\u00e7\u00e3o total \u00e9 obtida pela associa\u00e7\u00e3o de lentes. O aumento final ser\u00e1 igual \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o fornecida pela lente objetiva, multiplicada pela amplia\u00e7\u00e3o fornecida pela lente ocular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Microsc\u00f3pio de Contraste de Fase fornece imagens de material in vivo com contraste, sem a necessidade de se recorrer ao uso de corantes, que podem ser t\u00f3xicos \u00e0 estrutura celular em estudo.","id":9127973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Microsc\u00f3pio de Contraste de Fase fornece imagens de material<em> in vivo<\/em> com contraste, sem a necessidade de se recorrer ao uso de corantes, que podem ser t\u00f3xicos \u00e0 estrutura celular em estudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no Microsc\u00f3pio de Fluoresc\u00eancia, a imagem \u00e9 obtida pela a\u00e7\u00e3o de certas subst\u00e2ncias que absorvem a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta e emitem outras de maior comprimento de onda, no espectro humano vis\u00edvel.","id":9127974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Microsc\u00f3pio de Fluoresc\u00eancia, a imagem \u00e9 obtida pela a\u00e7\u00e3o de certas subst\u00e2ncias que absorvem a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta e emitem outras de maior comprimento de onda, no espectro humano vis\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Microsc\u00f3pio de Luz Polarizada, a luz emitida pela fonte luminosa \u00e9 polarizada, isto \u00e9, passa a vibrar numa s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o depois de atravessar o analisador.","id":9127975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Microsc\u00f3pio de Luz Polarizada, a luz emitida pela fonte luminosa \u00e9 polarizada, isto \u00e9, passa a vibrar numa s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o depois de atravessar o analisador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com o emprego da t\u00e9cnica do Microsc\u00f3pio Laser Confocal, obt\u00eam-se imagens muito n\u00edtidas, pois somente o material do plano \u00f3ptico contribui para a forma\u00e7\u00e3o da imagem; o material acima e abaixo do plano de observa\u00e7\u00e3o n\u00e3o interfere na imagem final.","id":9127976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com o emprego da t\u00e9cnica do Microsc\u00f3pio Laser Confocal, obt\u00eam-se imagens muito n\u00edtidas, pois somente o material do plano \u00f3ptico contribui para a forma\u00e7\u00e3o da imagem; o material acima e abaixo do plano de observa\u00e7\u00e3o n\u00e3o interfere na imagem final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o de exemplares zool\u00f3gicos preservados em etanol 70% (meio l\u00edquido) contaminados por fungo dever\u00e1 ser feita atrav\u00e9s de limpeza do exemplar afetado com:","provas":[{"id":76448,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-biologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 17:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2312950,"hashId":"1c2c168dc60aae56aabcd59561bdd05c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desinfec\u00e7\u00e3o de exemplares zool\u00f3gicos preservados em etanol 70% (meio l\u00edquido) contaminados por fungo dever\u00e1 ser feita atrav\u00e9s de limpeza do exemplar afetado com:<\/p>","resposta":9128013,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algod\u00e3o umedecido em formol 10%; substitui\u00e7\u00e3o de todo o l\u00edquido preservante por formol 10%, seguido por adi\u00e7\u00e3o de cristais de timol ao l\u00edquido preservante.","id":9128011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algod\u00e3o umedecido em formol 10%; substitui\u00e7\u00e3o de todo o l\u00edquido preservante por formol 10%, seguido por adi\u00e7\u00e3o de cristais de timol ao l\u00edquido preservante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1gua e detergente de pH neutro; limpeza do frasco recipiente com detergente e \u00e1gua fervente; substitui\u00e7\u00e3o de todo o l\u00edquido preservante por formol 10%.","id":9128012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua e detergente de pH neutro; limpeza do frasco recipiente com detergente e \u00e1gua fervente; substitui\u00e7\u00e3o de todo o l\u00edquido preservante por formol 10%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hastes flex\u00edveis embebidas em etanol a 70%; limpeza do frasco recipiente com detergente e \u00e1gua fervente; substitui\u00e7\u00e3o de todo o l\u00edquido preservante por etanol 70%.","id":9128013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hastes flex\u00edveis embebidas em etanol a 70%; limpeza do frasco recipiente com detergente e \u00e1gua fervente; substitui\u00e7\u00e3o de todo o l\u00edquido preservante por etanol 70%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hastes flex\u00edveis de algod\u00e3o imersas em \u00e1cido ac\u00e9tico; limpeza do frasco recipiente com detergente e \u00e1gua fervente; substitui\u00e7\u00e3o de metade do volume do l\u00edquido preservante por nova mistura de etanol 70%.","id":9128014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hastes flex\u00edveis de algod\u00e3o imersas em \u00e1cido ac\u00e9tico; limpeza do frasco recipiente com detergente e \u00e1gua fervente; substitui\u00e7\u00e3o de metade do volume do l\u00edquido preservante por nova mistura de etanol 70%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"algod\u00e3o umedecido em formol 5% tamponado; substitui\u00e7\u00e3o de todo o l\u00edquido preservante por formol 10%, seguido por adi\u00e7\u00e3o de cristais de azul de metileno ao l\u00edquido preservante.","id":9128015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algod\u00e3o umedecido em formol 5% tamponado; substitui\u00e7\u00e3o de todo o l\u00edquido preservante por formol 10%, seguido por adi\u00e7\u00e3o de cristais de azul de metileno ao l\u00edquido preservante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em laborat\u00f3rios de cultura de c\u00e9lulas, \u00e9 crucial obter limpeza de alto padr\u00e3o a fim de evitar contamina\u00e7\u00f5es que possam vir a colocar em risco todo o estoque de culturas celulares. Essa assepsia rigorosa requer tamb\u00e9m o planejamento da disposi\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de um laborat\u00f3rio, de modo a dispor em maneira sequencial l\u00f3gica as diferentes esta\u00e7\u00f5es de trabalho. Desta forma, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a disposi\u00e7\u00e3o sequencial mais adequada de \u00e1reas de trabalho, do ponto de vista da assepsia em laborat\u00f3rio de cultura de c\u00e9lulas.","provas":[{"id":76448,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-biologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 17:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2312948,"hashId":"d9ff72774248317db9b5b52e41ba0699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em laborat\u00f3rios de cultura de c\u00e9lulas, \u00e9 crucial obter limpeza de alto padr\u00e3o a fim de evitar contamina\u00e7\u00f5es que possam vir a colocar em risco todo o estoque de culturas celulares. Essa assepsia rigorosa requer tamb\u00e9m o planejamento da disposi\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de um laborat\u00f3rio, de modo a dispor em maneira sequencial l\u00f3gica as diferentes esta\u00e7\u00f5es de trabalho. Desta forma, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a disposi\u00e7\u00e3o sequencial mais adequada de \u00e1reas de trabalho, do ponto de vista da assepsia em laborat\u00f3rio de cultura de c\u00e9lulas.<\/p>","resposta":9128003,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea para lavagem de vidrarias, seguida por bancada de microsc\u00f3pio; sala para preparo dos meios de cultura; bancada para manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica; \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o de material; \u00e1reas de incuba\u00e7\u00e3o e bancada para an\u00e1lises qu\u00edmicas.","id":9128001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea para lavagem de vidrarias, seguida por bancada de microsc\u00f3pio; sala para preparo dos meios de cultura; bancada para manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica; \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o de material; \u00e1reas de incuba\u00e7\u00e3o e bancada para an\u00e1lises qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sala para preparo dos meios de cultura; bancada para manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica; \u00e1rea para lavagem de vidrarias; \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o de material; bancada de microsc\u00f3pio; bancada para an\u00e1lises qu\u00edmicas, seguida por \u00e1reas de incuba\u00e7\u00e3o.","id":9128002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sala para preparo dos meios de cultura; bancada para manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica; \u00e1rea para lavagem de vidrarias; \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o de material; bancada de microsc\u00f3pio; bancada para an\u00e1lises qu\u00edmicas, seguida por \u00e1reas de incuba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea para lavagem de vidrarias, seguida por sala para preparo dos meios de cultura; \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o de material; bancada para manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica; \u00e1reas de incuba\u00e7\u00e3o; bancada de microsc\u00f3pio e bancada para an\u00e1lises qu\u00edmicas.","id":9128003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea para lavagem de vidrarias, seguida por sala para preparo dos meios de cultura; \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o de material; bancada para manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica; \u00e1reas de incuba\u00e7\u00e3o; bancada de microsc\u00f3pio e bancada para an\u00e1lises qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bancada para manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica; sala para preparo dos meios de cultura; bancada de microsc\u00f3pio; bancada para an\u00e1lises qu\u00edmicas; \u00e1rea para lavagem de vidrarias; \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o de material, seguida por \u00e1rea de incuba\u00e7\u00e3o.","id":9128004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bancada para manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica; sala para preparo dos meios de cultura; bancada de microsc\u00f3pio; bancada para an\u00e1lises qu\u00edmicas; \u00e1rea para lavagem de vidrarias; \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o de material, seguida por \u00e1rea de incuba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1reas de incuba\u00e7\u00e3o; \u00e1rea para lavagem de vidrarias; bancada de microsc\u00f3pio; sala para preparo dos meios de cultura; bancada para manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica; \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o de material e bancada para an\u00e1lises qu\u00edmicas.","id":9128005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1reas de incuba\u00e7\u00e3o; \u00e1rea para lavagem de vidrarias; bancada de microsc\u00f3pio; sala para preparo dos meios de cultura; bancada para manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica; \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o de material e bancada para an\u00e1lises qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a coleta de material biol\u00f3gico, este \u00e9 geralmente imerso em fixadores. Os fixadores s\u00e3o subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que mant\u00eam a integridade do tecido ap\u00f3s a morte do animal, visando o m\u00ednimo de altera\u00e7\u00e3o da estrutura celular. A fixa\u00e7\u00e3o do material biol\u00f3gico N\u00c3O tem como finalidade:","provas":[{"id":76448,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-biologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 17:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2312938,"hashId":"963890c412eba68fdcbb45df971aa6c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a coleta de material biol\u00f3gico, este \u00e9 geralmente imerso em fixadores. Os fixadores s\u00e3o subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que mant\u00eam a integridade do tecido ap\u00f3s a morte do animal, visando o m\u00ednimo de altera\u00e7\u00e3o da estrutura celular. A fixa\u00e7\u00e3o do material biol\u00f3gico <strong>N\u00c3O <\/strong>tem como finalidade:<\/p>","resposta":9127952,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover o amolecimento dos tecidos.","id":9127952,"corpo":"<p>promover o amolecimento dos tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impedir a atividade e a prolifera\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias.","id":9127953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedir a atividade e a prolifera\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixar prote\u00ednas.","id":9127954,"corpo":"<p>fixar prote\u00ednas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a afinidade das estruturas teciduais por corantes.","id":9127955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a afinidade das estruturas teciduais por corantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inativar enzimas proteol\u00edticas.","id":9127956,"corpo":"<p>inativar enzimas proteol\u00edticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":21835}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item 24.1.1, da NR-24, estabelece as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de higiene e de conforto a serem observadas pelas organiza\u00e7\u00f5es, devendo o dimensionamento de todas as instala\u00e7\u00f5es regulamentadas por essa NR ter como base o n\u00famero de trabalhadores usu\u00e1rios","provas":[{"id":60224,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":21835},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-assistente-tecnico-forense-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":1820490,"hashId":"7cdd5e176e4aea1709358854034f4ff5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O item 24.1.1, da NR-24, estabelece as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de higiene e de conforto a serem observadas pelas organiza\u00e7\u00f5es, devendo o dimensionamento de todas as instala\u00e7\u00f5es regulamentadas por essa NR ter como base o n\u00famero de trabalhadores usu\u00e1rios<\/p>","resposta":6980114,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do turno com maior contingente.","id":6980114,"corpo":"<p>do turno com maior contingente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de todo o estabelecimento.","id":6980115,"corpo":"<p>de todo o estabelecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da m\u00e9dia do n\u00famero de trabalhadores de todos os turnos.","id":6980116,"corpo":"<p>da m\u00e9dia do n\u00famero de trabalhadores de todos os turnos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da mediana do n\u00famero de trabalhadores de todos os turnos.","id":6980117,"corpo":"<p>da mediana do n\u00famero de trabalhadores de todos os turnos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de todo o estabelecimento, considerando trabalhadores terceirizados.","id":6980118,"corpo":"<p>de todo o estabelecimento, considerando trabalhadores terceirizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1820490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sondagens de simples reconhecimento atrav\u00e9s de escava\u00e7\u00f5es por circula\u00e7\u00e3o d?\u00e1gua s\u00e3o manuseadas comumente em perip\u00e9cias onde as escava\u00e7\u00f5es por trado manual n\u00e3o s\u00e3o prov\u00e1veis, exemplo, solos arenosos, perfura\u00e7\u00f5es a elevadas profundidades, exist\u00eancia de len\u00e7ol d\u2019\u00e1gua. A NBR 8036 ressalta a import\u00e2ncia da quantidade m\u00ednima de sondagem para quantitativos de \u00e1reas especificas. Em conformidade com esse conceito assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61799,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1888514,"hashId":"efdeb6b6b10d6f150fd76450c59921dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As sondagens de simples reconhecimento atrav\u00e9s de escava\u00e7\u00f5es por circula\u00e7\u00e3o d?\u00e1gua s\u00e3o manuseadas comumente em perip\u00e9cias onde as escava\u00e7\u00f5es por trado manual n\u00e3o s\u00e3o prov\u00e1veis, exemplo, solos arenosos, perfura\u00e7\u00f5es a elevadas profundidades, exist\u00eancia de len\u00e7ol d\u2019\u00e1gua. A NBR 8036 ressalta a import\u00e2ncia da quantidade m\u00ednima de sondagem para quantitativos de \u00e1reas especificas. Em conformidade com esse conceito assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7273458,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser realizada no m\u00ednimo uma sondagem para cada 600m2 de \u00e1rea da proje\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio em planta at\u00e9 1000m2.","id":7273456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizada no m\u00ednimo uma sondagem para cada 600<em>m<\/em><sup>2<\/sup> de \u00e1rea da proje\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio em planta at\u00e9 1000<em>m<\/em><sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para \u00e1reas entre 1200m2 e 2400m2 deve ser feita duas sondagens para cada 400m2 que excederem 1400m2.","id":7273457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para \u00e1reas entre 1200<em>m<\/em><sup>2<\/sup> e 2400<em>m<\/em><sup>2<\/sup> deve ser feita duas sondagens para cada 400<em>m<\/em><sup>2<\/sup> que excederem 1400<em>m<\/em><sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para \u00e1reas acima de 2400m2 deve ser estabelecido um crit\u00e9rio para o estabelecimento do n\u00famero de sondagens em fun\u00e7\u00f5es das caracter\u00edsticas pr\u00f3prias da obra.","id":7273458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para \u00e1reas acima de 2400<em>m<\/em><sup>2<\/sup> deve ser estabelecido um crit\u00e9rio para o estabelecimento do n\u00famero de sondagens em fun\u00e7\u00f5es das caracter\u00edsticas pr\u00f3prias da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A norma recomenda que sob qualquer circunst\u00e2ncia devam ser realizadas no m\u00ednimo uma sondagem para \u00e1rea inferior a 200m2 e duas para \u00e1reas entre 200m2 e 400m2.","id":7273459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma recomenda que sob qualquer circunst\u00e2ncia devam ser realizadas no m\u00ednimo uma sondagem para \u00e1rea inferior a 200<em>m<\/em><sup>2<\/sup> e duas para \u00e1reas entre 200<em>m<\/em><sup>2<\/sup> e 400<em>m<\/em><sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para \u00e1reas entre 2400m2 e 4800m2 deve ser feita duas sondagens para cada 400m2 que excederem 1200m2.","id":7273460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para \u00e1reas entre 2400<em>m<\/em><sup>2<\/sup> e 4800<em>m<\/em><sup>2<\/sup> deve ser feita duas sondagens para cada 400<em>m<\/em><sup>2<\/sup> que excederem 1200<em>m<\/em><sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 8036 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 8036 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396475,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-8036-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 8036 \u2013 Programa\u00e7\u00e3o de sondagens de simples reconhecimento dos solos para funda\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 8036 \u2013 Programa\u00e7\u00e3o de sondagens de simples reconhecimento dos solos para funda\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429832,"slug":"engenharia-civil-nbr-8036-programacao-de-sondagens-de-simples-reconhecimento-dos-solos-para-fundacoes-de-edificios-procedimento"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1888514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as alternativas a seguir relacionadas aos conceitos fundamentais de topografia, em seguida marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":61799,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1888515,"hashId":"faa7c4ee94ac6eb8dcecf097b942a73c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as alternativas a seguir relacionadas aos conceitos fundamentais de topografia, em seguida marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7273463,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 sabido que o termo Topografia \u00e9 originado da palavra Topos Graphen da l\u00edngua grega. Ap\u00f3s a tradu\u00e7\u00e3o para a l\u00edngua portuguesa t\u00eam-se Topos significando solo ou regi\u00e3o e Graphen equivalente a descri\u00e7\u00e3o.","id":7273461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sabido que o termo Topografia \u00e9 originado da palavra Topos Graphen da l\u00edngua grega. Ap\u00f3s a tradu\u00e7\u00e3o para a l\u00edngua portuguesa t\u00eam-se Topos significando solo ou regi\u00e3o e Graphen equivalente a descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os levantamentos topogr\u00e1ficos e loca\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizados sobre a superf\u00edcie plana da Terra, por\u00e9m os dados coletados s\u00e3o projetados sobre uma superf\u00edcie \u00edngreme, o plano topogr\u00e1fico.","id":7273462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os levantamentos topogr\u00e1ficos e loca\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizados sobre a superf\u00edcie plana da Terra, por\u00e9m os dados coletados s\u00e3o projetados sobre uma superf\u00edcie \u00edngreme, o plano topogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Topometria \u00e9 uma vertente da Topografia que t\u00eam como objetivo as medi\u00e7\u00f5es de elementos caracter\u00edsticos de uma determinada \u00e1rea. Esse ramo divide-se em Planimetria e Altimetria.","id":7273463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Topometria \u00e9 uma vertente da Topografia que t\u00eam como objetivo as medi\u00e7\u00f5es de elementos caracter\u00edsticos de uma determinada \u00e1rea. Esse ramo divide-se em Planimetria e Altimetria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Planimetria estuda os instrumentos e m\u00e9todos utilizados para obten\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea, sem escala, dando ideia do relevo.","id":7273464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Planimetria estuda os instrumentos e m\u00e9todos utilizados para obten\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea, sem escala, dando ideia do relevo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Altimetria estuda os instrumentos e m\u00e9todos utilizados para obten\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea, sem escala, n\u00e3o dando ideia do relevo.","id":7273465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Altimetria estuda os instrumentos e m\u00e9todos utilizados para obten\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea, sem escala, n\u00e3o dando ideia do relevo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1888515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de planejamento do canteiro propende a obter a melhor aproveitamento do espa\u00e7o f\u00edsico dispon\u00edvel, de maneira a propiciar que homens e m\u00e1quinas trabalhem com seguridade e efici\u00eancia, precipuamente durante a minimiza\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias de materiais, componentes e m\u00e3o-de-obra. Visando melhor desempenho recomenda-se incialmente um croqui para melhor compreens\u00e3o do layout, devendo constar alguns itens necess\u00e1rios e suficientes para planejamento primordial. Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":61799,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1888522,"hashId":"024c7b8886cf8d8a6d8d0900251cee77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de planejamento do canteiro propende a obter a melhor aproveitamento do espa\u00e7o f\u00edsico dispon\u00edvel, de maneira a propiciar que homens e m\u00e1quinas trabalhem com seguridade e efici\u00eancia, precipuamente durante a minimiza\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias de materiais, componentes e m\u00e3o-de-obra. Visando melhor desempenho recomenda-se incialmente um croqui para melhor compreens\u00e3o do layout, devendo constar alguns itens necess\u00e1rios e suficientes para planejamento primordial. Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7273495,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o sendo necess\u00e1rio estimar o n\u00famero de oper\u00e1rios no canteiro para tr\u00eas fases b\u00e1sicas do layout.","id":7273495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sendo necess\u00e1rio estimar o n\u00famero de oper\u00e1rios no canteiro para tr\u00eas fases b\u00e1sicas do <em>layout<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o de pilares e outras estruturas que interfiram na circula\u00e7\u00e3o de materiais ou pessoas.","id":7273496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localiza\u00e7\u00e3o de pilares e outras estruturas que interfiram na circula\u00e7\u00e3o de materiais ou pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Port\u00f5es de entrada no canteiro (pessoas e ve\u00edculos) e acesso coberto para clientes.","id":7273497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Port\u00f5es de entrada no canteiro (pessoas e ve\u00edculos) e acesso coberto para clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores que restrinjam ou interfiram na circula\u00e7\u00e3o de materiais ou pessoas, inclusive na cal\u00e7ada.","id":7273498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localiza\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores que restrinjam ou interfiram na circula\u00e7\u00e3o de materiais ou pessoas, inclusive na cal\u00e7ada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias (banheiros, escrit\u00f3rio, refeit\u00f3rio, etc.), inclusive plant\u00e3o de vendas.","id":7273499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localiza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias (banheiros, escrit\u00f3rio, refeit\u00f3rio, etc.), inclusive plant\u00e3o de vendas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"}],"slug":"engenharia-civil\/1888522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021,2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:Modestino, servidor ocupante de cargo t\u00e9cnico-administrativo em educa\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Mato Grosso, utilizava maquin\u00e1rio em servi\u00e7o quando danificou ve\u00edculo pertencente a terceiro. O propriet\u00e1rio postulou os reparos de seu ve\u00edculo, uma vez que estacionou em local permitido e o servidor n\u00e3o instalou rede de prote\u00e7\u00e3o para isolar a \u00e1rea onde utilizava o maquin\u00e1rio.De acordo com o regime disciplinar institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 8.112\/1990, o servidor responde","provas":[{"id":61876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2021"},{"id":61891,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente Social - 2021"},{"id":61883,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":61895,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Administrador - 2021"},{"id":61880,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Nutricionista - 2021"},{"id":61887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":61890,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Contador - 2021"},{"id":61885,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":61878,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-quimico","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Qu\u00edmico - 2021"},{"id":61884,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2020-ufmt-jornalista","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1890553,"hashId":"428abcd322477282b1ee74f331a0c616","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Modestino, servidor ocupante de cargo t\u00e9cnico-administrativo em educa\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Mato Grosso, utilizava maquin\u00e1rio em servi\u00e7o quando danificou ve\u00edculo pertencente a terceiro. O propriet\u00e1rio postulou os reparos de seu ve\u00edculo, uma vez que estacionou em local permitido e o servidor n\u00e3o instalou rede de prote\u00e7\u00e3o para isolar a \u00e1rea onde utilizava o maquin\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o regime disciplinar institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 8.112\/1990, o servidor responde<\/p>","resposta":7282828,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, mas fica isento de responsabilidade civil pelos preju\u00edzos causados.","id":7282826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, mas fica isento de responsabilidade civil pelos preju\u00edzos causados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perante o terceiro pelo preju\u00edzo causado por seu ato omissivo culposo, exclu\u00edda a responsabilidade da Fazenda P\u00fablica.","id":7282827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perante o terceiro pelo preju\u00edzo causado por seu ato omissivo culposo, exclu\u00edda a responsabilidade da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perante a Fazenda P\u00fablica, por dano causado a terceiro, decorrente de ato omissivo culposo, em a\u00e7\u00e3o regressiva.","id":7282828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perante a Fazenda P\u00fablica, por dano causado a terceiro, decorrente de ato omissivo culposo, em a\u00e7\u00e3o regressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelos preju\u00edzos causados por ato doloso, mas fica isento de responsabilidade quando agiu sem inten\u00e7\u00e3o de prejudicar terceiros.","id":7282829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos preju\u00edzos causados por ato doloso, mas fica isento de responsabilidade quando agiu sem inten\u00e7\u00e3o de prejudicar terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1890553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ato administrativo \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o de vontade funcional apta a gerar efeitos jur\u00eddicos no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, o ato administrativo pode ser:","provas":[{"id":61933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2021-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1891766,"hashId":"e8e5fb691b8c463aecab19f9f39d7328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato administrativo \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o de vontade funcional apta a gerar efeitos jur\u00eddicos no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, o ato administrativo pode ser:<\/p>","resposta":7288215,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simples; Complexo; Composto.","id":7288215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simples; Complexo; Composto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regular; Ordin\u00e1rio; Simples.","id":7288216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regular; Ordin\u00e1rio; Simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordin\u00e1rio; Complexo; Normal.","id":7288217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordin\u00e1rio; Complexo; Normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Composto; Normal; Regular.","id":7288218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composto; Normal; Regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Simples, Complexos e Compostos","oab":true,"nome":"Atos Simples, Complexos e Compostos","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408079,"slug":"direito-administrativo-atos-simples-complexos-e-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Simples","oab":true,"nome":"Atos Simples","pai":408079,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408080,"slug":"direito-administrativo-atos-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Complexos (atos uni\u00e3o ou atos multilaterais ou bilaterais)","oab":true,"nome":"Atos Complexos (atos uni\u00e3o ou atos multilaterais ou bilaterais)","pai":408079,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408081,"slug":"direito-administrativo-atos-complexos-atos-uniao-ou-atos-multilaterais-ou-bilaterais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Compostos","oab":true,"nome":"Atos Compostos","pai":408079,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408082,"slug":"direito-administrativo-atos-compostos"}],"slug":"direito-administrativo\/1891766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cacau \u00e9 um alimento rico em flavon\u00f3is, que auxiliam na diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis press\u00f3ricos sist\u00f3lico e diast\u00f3lico.","provas":[{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2196350,"hashId":"56690c9c43e8848caf58b30b35184a37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cacau \u00e9 um alimento rico em flavon\u00f3is, que auxiliam na diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis press\u00f3ricos sist\u00f3lico e diast\u00f3lico.<\/p>","resposta":8622956,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622956,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622957,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a cardiovascular constitui um grupo de doen\u00e7as inter-relacionadas que atualmente s\u00e3o a principal causa de morte na popula\u00e7\u00e3o brasileira. De todas as mortes por doen\u00e7a cardiovascular, a hipertens\u00e3o arterial \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o que mais prevalece. A respeito da dietoterapia e dos padr\u00f5es alimentares para o tratamento de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, julgue os itens a seguir.","id":509709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a cardiovascular constitui um grupo de doen\u00e7as inter-relacionadas que atualmente s\u00e3o a principal causa de morte na popula\u00e7\u00e3o brasileira. De todas as mortes por doen\u00e7a cardiovascular, a hipertens\u00e3o arterial \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o que mais prevalece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da dietoterapia e dos padr\u00f5es alimentares para o tratamento de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":"nutricao\/2196350","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consumo regular de fibras sol\u00faveis (como a celulose, encontrada na casca de frutas e hortali\u00e7as) e fibras insol\u00faveis (como a beta-glucana, presente na aveia) est\u00e1 associado a uma preval\u00eancia reduzida de \u00f3bitos causados por eventos cardiovasculares. ","provas":[{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2196360,"hashId":"599b76a50228b2f9514fcb013f8fea01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo regular de fibras sol\u00faveis (como a celulose, encontrada na casca de frutas e hortali\u00e7as) e fibras insol\u00faveis (como a beta-glucana, presente na aveia) est\u00e1 associado a uma preval\u00eancia reduzida de \u00f3bitos causados por eventos cardiovasculares. <\/p>","resposta":8622977,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622976,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622977,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o dietoter\u00e1pica e a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos constituem as principais estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento das doen\u00e7as cardiovasculares. Indiv\u00edduos com fatores de risco devem ser encaminhados a nutricionistas para que estes possam ajud\u00e1-los a alcan\u00e7ar as metas da terapia. A respeito da dietoterapia para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares, julgue os itens a seguir.","id":509711,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o dietoter\u00e1pica e a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos constituem as principais estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento das doen\u00e7as cardiovasculares. Indiv\u00edduos com fatores de risco devem ser encaminhados a nutricionistas para que estes possam ajud\u00e1-los a alcan\u00e7ar as metas da terapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da dietoterapia para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":"nutricao\/2196360","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma sobre indica\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas de aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor com abrang\u00eancia universal, segundo a Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) CPOD maior que 3 aos 12 anos de idade. ( ) Menos de 30% dos indiv\u00edduos do grupo s\u00e3o livres de c\u00e1rie aos 12 anos de Idade. ( ) Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua de abastecimento com fl\u00faor. ( ) Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua de abastecimento contendo naturalmente baixos teores de fl\u00faor (at\u00e9 0,54 ppm F). ( ) Exposi\u00e7\u00e3o a fl\u00faor na \u00e1gua h\u00e1 mais de 5 anos.","provas":[{"id":72378,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2210971,"hashId":"d12bbcb9ac7ee953ab1393365838ddcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma sobre indica\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas de aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor com abrang\u00eancia universal, segundo a Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) CPOD maior que 3 aos 12 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Menos de 30% dos indiv\u00edduos do grupo s\u00e3o livres de c\u00e1rie aos 12 anos de Idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua de abastecimento com fl\u00faor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua de abastecimento contendo naturalmente baixos teores de fl\u00faor (at\u00e9 0,54 ppm F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exposi\u00e7\u00e3o a fl\u00faor na \u00e1gua h\u00e1 mais de 5 anos.<\/p>","resposta":8684948,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8684946,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8684947,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8684948,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8684949,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluorterapia","oab":false,"nome":"Fluorterapia","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417588,"slug":"odontologia-fluorterapia"}],"slug":"odontologia\/2210971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a palavra acentuada pela seguinte regra gramatical: Assinalam-se os voc\u00e1bulos parox\u00edtonos terminados em encontros voc\u00e1licos que costumam ser pronunciados como ditongos. ","provas":[{"id":61212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-ibia-mg-2021-ibgp-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"IBGP - SAAE Ibi\u00e1 - T\u00e9cnico em Saneamento - 2021"},{"id":61210,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibi\u00e1","sigla":"SAAE Ibia","id":4605,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-ibia-mg-2021-ibgp-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"IBGP - SAAE Ibi\u00e1 - Secret\u00e1ria Executiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1900149,"hashId":"78466d131d651215a9c5186e5d4c524d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a palavra acentuada pela seguinte regra gramatical: Assinalam-se os voc\u00e1bulos parox\u00edtonos terminados em encontros voc\u00e1licos que costumam ser pronunciados como ditongos. <\/p>","resposta":7326686,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u00daltimo\u201d (linha 2).","id":7326684,"corpo":"<p>\u201c\u00daltimo\u201d (linha 2).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201cPar\u00e1\u201d (linha 3). ","id":7326685,"corpo":"<p> \u201cPar\u00e1\u201d (linha 3). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cConsci\u00eancia\u201d (linha 15).","id":7326686,"corpo":"<p>\u201cConsci\u00eancia\u201d (linha 15).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cT\u00e9cnicos\u201d (linha 10). ","id":7326687,"corpo":"<p>\u201cT\u00e9cnicos\u201d (linha 10). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.(Texto)Projeto retira cerca de 10 toneladas de lixo da praia do Atalaia, em Salinas1 Cerca de 10 toneladas de lixo foram recolhidas no\t\u00faltimo final de semana na praia do Atalaia, em\tSalin\u00f3polis, nordeste do Par\u00e1. H\u00e1 6 anos o\tinstituto Manguezal trabalha no projeto Tenda5 Verde de conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental junto aos\tturistas e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o local. A coordenadora do\tprojeto, Brenda Carolina, diz que, no total, conta\tcom 50 pessoas, entre educadores ambientais,\tcatadores de materiais recicl\u00e1veis, instrutores de10 surf, fiscais do Meio Ambiente e t\u00e9cnicos de\tsecretarias. Este ano, o formato ganhou o\tincremento de aulas de stand up paddle, surf e\tcaiaque. Duas secretarias municipais se\tengajaram diretamente nas a\u00e7\u00f5es, Turismo e Meio15 Ambiente, que atuam na consci\u00eancia ambiental. A\tlimpeza \u00e9 feita pela prefeitura. \"O resultado dessas\ta\u00e7\u00f5es \u00e9 garantia de cuidado com o meio\tambiente preservando o planeta come\u00e7ando com\to exemplo dentro de casa\", destaca o secret\u00e1rio\tde meio ambiente do mun\u00edcipio, Silvan Cardoso.(Fonte adaptada: https:\/\/globo.com&gt;Acesso em 15 de julho de 2021)","id":475548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Projeto retira cerca de 10 toneladas de lixo da praia do Atalaia, em Salinas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Cerca de 10 toneladas de lixo foram recolhidas no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00faltimo final de semana na praia do Atalaia, em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSalin\u00f3polis, nordeste do Par\u00e1. H\u00e1 6 anos o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinstituto Manguezal trabalha no projeto Tenda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Verde de conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental junto aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tturistas e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o local. A coordenadora do<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprojeto, Brenda Carolina, diz que, no total, conta<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcom 50 pessoas, entre educadores ambientais,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcatadores de materiais recicl\u00e1veis, instrutores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 surf, fiscais do Meio Ambiente e t\u00e9cnicos de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsecretarias. Este ano, o formato ganhou o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tincremento de aulas de stand up paddle, surf e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcaiaque. Duas secretarias municipais se<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tengajaram diretamente nas a\u00e7\u00f5es, Turismo e Meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Ambiente, que atuam na consci\u00eancia ambiental. A<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlimpeza \u00e9 feita pela prefeitura. \"O resultado dessas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ta\u00e7\u00f5es \u00e9 garantia de cuidado com o meio<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tambiente preservando o planeta come\u00e7ando com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to exemplo dentro de casa\", destaca o secret\u00e1rio<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde meio ambiente do mun\u00edcipio, Silvan Cardoso.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte adaptada: https:\/\/globo.com&gt;Acesso em 15 de julho de 2021)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409062,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-paroxitonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ditongo","oab":false,"nome":"Ditongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419309,"slug":"lingua-portuguesa-ditongo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1900149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o distritos de Umuarama:","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905336,"hashId":"394feb876303aab78620db87b5352c1f","enunciado":"<p>S\u00e3o distritos de Umuarama:<\/p>","resposta":7349318,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vila Nova Jerusal\u00e9m, Roberto Silveira, Santa Eliza, Serra dos Dourados, Lovat e Vila Nova Uni\u00e3o.","id":7349318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vila Nova Jerusal\u00e9m, Roberto Silveira, Santa Eliza, Serra dos Dourados, Lovat e Vila Nova Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Roberto Silveira, Vila Nova Uni\u00e3o, Serra dos Dourados, Lovat, Perequ\u00ea e Santa Eliza.","id":7349319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roberto Silveira, Vila Nova Uni\u00e3o, Serra dos Dourados, Lovat, Perequ\u00ea e Santa Eliza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vila Nova Jerusal\u00e9m, Lovat, Roberto Silveira, Santa Tereza, Vila Nova Uni\u00e3o e Serra dos Dourados.","id":7349320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vila Nova Jerusal\u00e9m, Lovat, Roberto Silveira, Santa Tereza, Vila Nova Uni\u00e3o e Serra dos Dourados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Santa Tereza, Serra dos Dourados, Lovat, Perequ\u00ea, Vila Nova Jerusal\u00e9m e Vila Nova Uni\u00e3o.","id":7349321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Tereza, Serra dos Dourados, Lovat, Perequ\u00ea, Vila Nova Jerusal\u00e9m e Vila Nova Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas inerentes \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905419,"hashId":"0282225f52b9035fad33904c2cf3617b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas inerentes \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7349664,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delega\u00e7\u00e3o de tarefas, no setor p\u00fablico, \u00e9 um processo no qual o gestor transfere aos colaboradores a responsabilidade e autonomia para tomar decis\u00f5es, de modo que as atividades sejam desenvolvidas de forma mais \u00e1gil, sem a necessidade de supervis\u00e3o.","id":7349662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delega\u00e7\u00e3o de tarefas, no setor p\u00fablico, \u00e9 um processo no qual o gestor transfere aos colaboradores a responsabilidade e autonomia para tomar decis\u00f5es, de modo que as atividades sejam desenvolvidas de forma mais \u00e1gil, sem a necessidade de supervis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adotar a\u00e7\u00f5es corretivas na condu\u00e7\u00e3o do processo administrativo \u00e9 uma atividade associada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o do gestor. Entretanto, no setor p\u00fablico, dada a estabilidade de emprego, \u00e9 poss\u00edvel apenas adotar a\u00e7\u00f5es preventivas para o alcance dos objetivos.","id":7349663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adotar a\u00e7\u00f5es corretivas na condu\u00e7\u00e3o do processo administrativo \u00e9 uma atividade associada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o do gestor. Entretanto, no setor p\u00fablico, dada a estabilidade de emprego, \u00e9 poss\u00edvel apenas adotar a\u00e7\u00f5es preventivas para o alcance dos objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar condi\u00e7\u00f5es ambientais e psicol\u00f3gicas satisfat\u00f3rias para o desenvolvimento das atividades, saber definir objetivos, orientar tarefas, combinar m\u00e9todos e impulsionar mudan\u00e7as no \u00e2mbito organizacional s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es dos gestores p\u00fablicos.","id":7349664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar condi\u00e7\u00f5es ambientais e psicol\u00f3gicas satisfat\u00f3rias para o desenvolvimento das atividades, saber definir objetivos, orientar tarefas, combinar m\u00e9todos e impulsionar mudan\u00e7as no \u00e2mbito organizacional s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es dos gestores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecer publicamente pelo trabalho realizado, propiciar a troca de favores pessoais e conceder premia\u00e7\u00f5es aos servidores s\u00e3o maneiras cab\u00edveis aos gestores p\u00fablicos para estimular o maior comprometimento das equipes.","id":7349665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer publicamente pelo trabalho realizado, propiciar a troca de favores pessoais e conceder premia\u00e7\u00f5es aos servidores s\u00e3o maneiras cab\u00edveis aos gestores p\u00fablicos para estimular o maior comprometimento das equipes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O coeficiente de Poisson de um determinado material \u00e9 definido pela raz\u00e3o entre:","provas":[{"id":61541,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1879826,"hashId":"a280514e35e6ef307d2dfb3ccabe4dd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O coeficiente de Poisson de um determinado material \u00e9 definido pela raz\u00e3o entre:<\/p>","resposta":7238519,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tens\u00e3o axial e alongamento relativo","id":7238517,"corpo":"<p>tens\u00e3o axial e alongamento relativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tens\u00e3o de ruptura e tens\u00e3o admiss\u00edvel","id":7238518,"corpo":"<p>tens\u00e3o de ruptura e tens\u00e3o admiss\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deforma\u00e7\u00e3o lateral e deforma\u00e7\u00e3o longitudinal","id":7238519,"corpo":"<p>deforma\u00e7\u00e3o lateral e deforma\u00e7\u00e3o longitudinal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00f3dulo de elasticidade longitudinal e m\u00f3dulo de elasticidade transversal","id":7238520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00f3dulo de elasticidade longitudinal e m\u00f3dulo de elasticidade transversal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1879826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de sele\u00e7\u00e3o dos materiais empregados na constru\u00e7\u00e3o civil, podem-se utilizar crit\u00e9rios de ordem t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e est\u00e9tica. Sobre os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos relativos aos materiais de constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61541,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1879836,"hashId":"21eced08c6427c6bdbfc37bcbf7af4c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de sele\u00e7\u00e3o dos materiais empregados na constru\u00e7\u00e3o civil, podem-se utilizar crit\u00e9rios de ordem t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e est\u00e9tica. Sobre os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos relativos aos materiais de constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7238563,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ensaio de dobramento \u00e9 utilizado para avaliar a qualidade do a\u00e7o utilizado em concreto armado, medindo a dureza do material","id":7238561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ensaio de dobramento \u00e9 utilizado para avaliar a qualidade do a\u00e7o utilizado em concreto armado, medindo a dureza do material<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s madeiras empregadas na constru\u00e7\u00e3o civil, a retratibilidade \u00e9 a perda de resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o pelo corte inadequado da pe\u00e7a ","id":7238562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s madeiras empregadas na constru\u00e7\u00e3o civil, a retratibilidade \u00e9 a perda de resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o pelo corte inadequado da pe\u00e7a <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um dos ensaios usuais para determinar a resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o dos tijolos ou blocos cer\u00e2micos utiliza, como corpos de prova, tijolos ou blocos saturados e com as faces regularizadas","id":7238563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um dos ensaios usuais para determinar a resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o dos tijolos ou blocos cer\u00e2micos utiliza, como corpos de prova, tijolos ou blocos saturados e com as faces regularizadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o \u00e9 uma propriedade a ser analisada em placas cer\u00e2micas de revestimento de pisos. O tipo de ensaio \u00e9 definido em fun\u00e7\u00e3o do tipo de placa, sendo a resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o superficial utilizada para placas n\u00e3o esmaltadas","id":7238564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o \u00e9 uma propriedade a ser analisada em placas cer\u00e2micas de revestimento de pisos. O tipo de ensaio \u00e9 definido em fun\u00e7\u00e3o do tipo de placa, sendo a resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o superficial utilizada para placas n\u00e3o esmaltadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1879836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa parte de uma instala\u00e7\u00e3o de esgoto predial: O componente especificado pelo n\u00famero 1 representa um(a): ","provas":[{"id":61541,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1879842,"hashId":"0894aa696b0d4fdc93d4d2d51da73951","enunciado":"<p>A figura a seguir representa parte de uma instala\u00e7\u00e3o de esgoto predial: <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61541\/questao\/1879842-20210831160651000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>O componente especificado pelo n\u00famero 1 representa um(a): <\/p>","resposta":7238589,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ralo sifonado ","id":7238588,"corpo":"<p>ralo sifonado <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tubo de queda ","id":7238589,"corpo":"<p>tubo de queda <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" caixa de gordura ","id":7238590,"corpo":"<p> caixa de gordura <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tubo de ventila\u00e7\u00e3o ","id":7238591,"corpo":"<p>tubo de ventila\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1879842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento e armazenamento de materiais em canteiro de obras, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61541,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1879845,"hashId":"5da19cb77638cb1b646e4ab520cd00e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento e armazenamento de materiais em canteiro de obras, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7238604,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o recebimento deve ser sempre feito pelo engenheiro fiscal","id":7238602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recebimento deve ser sempre feito pelo engenheiro fiscal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o recebimento consiste em medi\u00e7\u00e3o ou contagem e verifica\u00e7\u00e3o da qualidade (sempre ap\u00f3s a descarga)","id":7238603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recebimento consiste em medi\u00e7\u00e3o ou contagem e verifica\u00e7\u00e3o da qualidade (sempre ap\u00f3s a descarga)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"durante o recebimento, deve ser feita uma confronta\u00e7\u00e3o das quantidades, qualidades e discrimina\u00e7\u00f5es, entre outros","id":7238604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o recebimento, deve ser feita uma confronta\u00e7\u00e3o das quantidades, qualidades e discrimina\u00e7\u00f5es, entre outros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o precisa elaborar procedimento para manuseio, estocagem e condicionamento dos materiais controlados, caso estejam sob responsabilidade de subcontratada","id":7238605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o precisa elaborar procedimento para manuseio, estocagem e condicionamento dos materiais controlados, caso estejam sob responsabilidade de subcontratada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"}],"slug":"engenharia-civil\/1879845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 contraindicado a coloca\u00e7\u00e3o de dreno tor\u00e1cico com selo d\u00e1gua:","provas":[{"id":62511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-medica-area-urologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia - 2021"},{"id":62529,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2021"},{"id":62517,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62523,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"},{"id":62521,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2021"},{"id":62519,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"},{"id":62524,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1908855,"hashId":"d7ee819649d495bf677deba423f4f5c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 contraindicado a coloca\u00e7\u00e3o de dreno tor\u00e1cico com selo d\u00e1gua:<\/p>","resposta":7364641,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemot\u00f3rax.","id":7364638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemot\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quilot\u00f3rax.","id":7364639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quilot\u00f3rax.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a descompress\u00e3o do pneumot\u00f3rax hipertensivo.","id":7364640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a descompress\u00e3o do pneumot\u00f3rax hipertensivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Derrame pleural tuberculoso.","id":7364641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Derrame pleural tuberculoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pneumot\u00f3rax bilateral.","id":7364642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumot\u00f3rax bilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem hernia\u00e7\u00f5es consideradas raras atrav\u00e9s da parede abdominal. Entre essas, podemos encontrar h\u00e9rnias ventrais e dorsais. As h\u00e9rnias lombares do tri\u00e2ngulo superior s\u00e3o conhecidas como h\u00e9rnias de: (Doherty, GM. Current. Diagnosis &amp; Treatment Surgery).","provas":[{"id":62511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-medica-area-urologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia - 2021"},{"id":62517,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62519,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"},{"id":62524,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1908928,"hashId":"775110158205fcc46c060399e27b44db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem hernia\u00e7\u00f5es consideradas raras atrav\u00e9s da parede abdominal. Entre essas, podemos encontrar h\u00e9rnias ventrais e dorsais. As h\u00e9rnias lombares do tri\u00e2ngulo superior s\u00e3o conhecidas como h\u00e9rnias de: (<em>Doherty, GM. Current. Diagnosis &amp; Treatment Surgery<\/em>).<\/p>","resposta":7364901,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spiegel.","id":7364898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Spiegel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Richter.","id":7364899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Richter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Littr\u00e9.","id":7364900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Littr\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grynfelt.","id":7364901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grynfelt.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Petit.","id":7364902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Petit.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A H\u00e9rnia \u00e9 uma protrus\u00e3o anormal do tecido intra-abdominal por um defeito cong\u00eanito ou adquirido da parede abdominal. Cerca de 75% das h\u00e9rnias ocorrem na regi\u00e3o inguinal. Sobre as h\u00e9rnias inguinais, est\u00e1 INCORRETO: (Melo, RM; Abdalla, RZ. H\u00e9rnias da parede abdominal).","provas":[{"id":62511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-medica-area-urologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia - 2021"},{"id":62517,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62519,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"},{"id":62524,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1908937,"hashId":"972d4320b0964b7eddfd94e2e31ba7f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A H\u00e9rnia \u00e9 uma protrus\u00e3o anormal do tecido intra-abdominal por um defeito cong\u00eanito ou adquirido da parede abdominal. Cerca de 75% das h\u00e9rnias ocorrem na regi\u00e3o inguinal. Sobre as h\u00e9rnias inguinais, est\u00e1 <strong>INCORRETO<\/strong>: (<em>Melo, RM; Abdalla, RZ. H\u00e9rnias da parede abdominal<\/em>).<\/p>","resposta":7364945,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O correto exame cl\u00ednico pode levar com seguran\u00e7a ao diagn\u00f3stico anat\u00f4mico e etiol\u00f3gico, sem necessidade de quaisquer exames complementares","id":7364942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O correto exame cl\u00ednico pode levar com seguran\u00e7a ao diagn\u00f3stico anat\u00f4mico e etiol\u00f3gico, sem necessidade de quaisquer exames complementares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As h\u00e9rnias encarceradas requerem indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica premente, pois a constri\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do conte\u00fado pode rapidamente levar ao estrangulamento, \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o intestinal e \u00e0 morte.","id":7364943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As h\u00e9rnias encarceradas requerem indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica premente, pois a constri\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do conte\u00fado pode rapidamente levar ao estrangulamento, \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o intestinal e \u00e0 morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O colo largo das h\u00e9rnias inguinais diretas faz com que muito raramente sofram encarceramento. Por\u00e9m essas h\u00e9rnias s\u00e3o passiveis de estrangular.","id":7364944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O colo largo das h\u00e9rnias inguinais diretas faz com que muito raramente sofram encarceramento. Por\u00e9m essas h\u00e9rnias s\u00e3o passiveis de estrangular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tentativas de redu\u00e7\u00e3o manual do conte\u00fado do saco devem ser sempre tentadas em casos de estrangulamento recente e a manobra deve ser executada de forma suave e gentilmente. Quase sempre \u00e9 poss\u00edvel \u00e0 redu\u00e7\u00e3o, permitindo um preparo mais adequado do paciente, para submeter-se \u00e0 cirurgia.","id":7364945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tentativas de redu\u00e7\u00e3o manual do conte\u00fado do saco devem ser sempre tentadas em casos de estrangulamento recente e a manobra deve ser executada de forma suave e gentilmente. Quase sempre \u00e9 poss\u00edvel \u00e0 redu\u00e7\u00e3o, permitindo um preparo mais adequado do paciente, para submeter-se \u00e0 cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas h\u00e9rnias indiretas, o conte\u00fado mais frequente \u00e9 ep\u00edplon e intestino delgado. Se volumosas, pode estar presente o ceco no saco herni\u00e1rio e at\u00e9 o col\u00f3n transverso.","id":7364946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas h\u00e9rnias indiretas, o conte\u00fado mais frequente \u00e9 ep\u00edplon e intestino delgado. Se volumosas, pode estar presente o ceco no saco herni\u00e1rio e at\u00e9 o col\u00f3n transverso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente com certa irritabilidade queixa-se de c\u00e2imbras musculares e dor no curso do segundo dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio. Ao exame f\u00edsico, apresenta os sinais de Chvostek e Trousseau positivos. A cirurgia realizada e o dist\u00farbio resultante apresentado s\u00e3o, respectivamente: (Doherty, GM. Current. Diagnosis &amp; Treatment Surgery).","provas":[{"id":62511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-medica-area-urologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia - 2021"},{"id":62517,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62519,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"},{"id":62524,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1908950,"hashId":"2768250615cd11df263598acb6585c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente com certa irritabilidade queixa-se de c\u00e2imbras musculares e dor no curso do segundo dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio. Ao exame f\u00edsico, apresenta os sinais de Chvostek e Trousseau positivos. A cirurgia realizada e o dist\u00farbio resultante apresentado s\u00e3o, respectivamente: (<em>Doherty, GM. Current. Diagnosis &amp; Treatment Surgery<\/em>).<\/p>","resposta":7365011,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adrenalectomia e Hipofosfatemia.","id":7365007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adrenalectomia e Hipofosfatemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tireoidectomia e Hipercalcemia.","id":7365008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tireoidectomia e Hipercalcemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adrenalectomia e hipercalemia.","id":7365009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adrenalectomia e hipercalemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adrenalectomia e Hipocalemia.","id":7365010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adrenalectomia e Hipocalemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tireoidectomia e Hipocalcemia.","id":7365011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tireoidectomia e Hipocalcemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao adenocarcinoma folicular da gl\u00e2ndula tire\u00f3ide, qual alternativa \u00e9 FALSA: (Doherty, GM. Current. Diagnosis &amp; Treatment Surgery).","provas":[{"id":62511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-medica-area-urologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia - 2021"},{"id":62517,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62519,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"},{"id":62524,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1908955,"hashId":"489771ec6374911e662d90c88478f3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao adenocarcinoma folicular da gl\u00e2ndula tire\u00f3ide, qual alternativa \u00e9 FALSA: (<em>Doherty, GM. Current. Diagnosis &amp; Treatment Surgery<\/em>).<\/p>","resposta":7365034,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 menos frequente e surge mais tarde na vida do que a forma papilar","id":7365032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 menos frequente e surge mais tarde na vida do que a forma papilar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas ocasionalmente metastatizam para os linfonodos regionais, mas apresentam uma tend\u00eancia maior de se disseminar pela via hematog\u00eanica para os pulm\u00f5es, esqueleto e f\u00edgado.","id":7365033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas ocasionalmente metastatizam para os linfonodos regionais, mas apresentam uma tend\u00eancia maior de se disseminar pela via hematog\u00eanica para os pulm\u00f5es, esqueleto e f\u00edgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As met\u00e1stases desse tumor n\u00e3o captam iodo radioativo, ap\u00f3s a tireoidectomia total.","id":7365034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As met\u00e1stases desse tumor n\u00e3o captam iodo radioativo, ap\u00f3s a tireoidectomia total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O carcinoma das c\u00e9lulas de H\u00fcrthle \u00e9 uma variante do carcinoma folicular.","id":7365035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O carcinoma das c\u00e9lulas de H\u00fcrthle \u00e9 uma variante do carcinoma folicular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O progn\u00f3stico n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o bom, seja para os c\u00e2nceres foliculares, seja para os c\u00e2nceres de c\u00e9lulas de H\u00fcrthle, ou para o tipo papilar.","id":7365036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O progn\u00f3stico n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o bom, seja para os c\u00e2nceres foliculares, seja para os c\u00e2nceres de c\u00e9lulas de H\u00fcrthle, ou para o tipo papilar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um princ\u00edpio geral de fechamento de uma ferida cir\u00fargica prim\u00e1ria \u00e9 que: (Jorge Filho, I. Cirurgia geral pr\u00e9 e p\u00f3s operat\u00f3rio).","provas":[{"id":62511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-medica-area-urologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia - 2021"},{"id":62517,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62519,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"},{"id":62524,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1908958,"hashId":"385c050d66363daaf016a10514a02afc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um princ\u00edpio geral de fechamento de uma ferida cir\u00fargica prim\u00e1ria \u00e9 que: (<em>Jorge Filho, I. Cirurgia geral pr\u00e9 e p\u00f3s operat\u00f3rio<\/em>).<\/p>","resposta":7365050,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As bordas da ferida devem ser invertidas de modo que, ap\u00f3s a deposi\u00e7\u00e3o de col\u00e1geno ser conclu\u00edda, a cicatriz madura final \u00e9 plana.","id":7365047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As bordas da ferida devem ser invertidas de modo que, ap\u00f3s a deposi\u00e7\u00e3o de col\u00e1geno ser conclu\u00edda, a cicatriz madura final \u00e9 plana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O excesso de tens\u00e3o em uma ferida \u00e9 mais bem tratado por suturas simples de espessura total com material monofilamentar.","id":7365048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excesso de tens\u00e3o em uma ferida \u00e9 mais bem tratado por suturas simples de espessura total com material monofilamentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo para retirada dos pontos independe da espessura da pele da regi\u00e3o e os pontos devem ser retirados mais precocemente, se o espa\u00e7o morto foi obliterado corretamente para prevenir infec\u00e7\u00e3o subsequente, no espa\u00e7o subcut\u00e2neo.","id":7365049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para retirada dos pontos independe da espessura da pele da regi\u00e3o e os pontos devem ser retirados mais precocemente, se o espa\u00e7o morto foi obliterado corretamente para prevenir infec\u00e7\u00e3o subsequente, no espa\u00e7o subcut\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de contagens bacterianas acima de 105 bact\u00e9rias por grama de tecido est\u00e1 associada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o subsequente da ferida.","id":7365050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de contagens bacterianas acima de 10<sup>5<\/sup> bact\u00e9rias por grama de tecido est\u00e1 associada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o subsequente da ferida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excesso de tens\u00e3o em uma ferida \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o apenas, se sutura absorv\u00edvel for usada.","id":7365051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excesso de tens\u00e3o em uma ferida \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o apenas, se sutura absorv\u00edvel for usada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 35 anos, etilista, procura o pronto-socorro com queixa de dor abdominal intensa, difusa, de in\u00edcio s\u00fabito, h\u00e1 16 horas. Na anamnese relata automedica\u00e7\u00e3o frequente com Ibuprofeno e Nimesulide para tratar quadros de tendinites de repeti\u00e7\u00e3o que vem apresentando h\u00e1 alguns meses. Ao exame f\u00edsico, apresenta f\u00e1cies de dor, o abd\u00f4men est\u00e1 tenso, com defesa, ru\u00eddos presentes e diminu\u00eddo. Sinal de Jobert positivo. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para o caso? (Fahel, E; Savassi-Rocha, P R. Abdome agudo n\u00e3o traum\u00e1tico).","provas":[{"id":62511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-medica-area-urologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia - 2021"},{"id":62517,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62519,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"},{"id":62524,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1908968,"hashId":"d711a1adc35425d7043a0f829f03e254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 35 anos, etilista, procura o pronto-socorro com queixa de dor abdominal intensa, difusa, de in\u00edcio s\u00fabito, h\u00e1 16 horas. Na anamnese relata automedica\u00e7\u00e3o frequente com Ibuprofeno e Nimesulide para tratar quadros de tendinites de repeti\u00e7\u00e3o que vem apresentando h\u00e1 alguns meses. Ao exame f\u00edsico, apresenta f\u00e1cies de dor, o abd\u00f4men est\u00e1 tenso, com defesa, ru\u00eddos presentes e diminu\u00eddo. Sinal de Jobert positivo. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para o caso? (<em>Fahel, E; Savassi-Rocha, P R. Abdome agudo n\u00e3o traum\u00e1tico<\/em>).<\/p>","resposta":7365098,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apendicite aguda.","id":7365095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apendicite aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pancreatite aguda ou Agudiza\u00e7\u00e3o de pancreatite cr\u00f4nica.","id":7365096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pancreatite aguda ou Agudiza\u00e7\u00e3o de pancreatite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abdome agudo vascular.","id":7365097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abdome agudo vascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abdome agudo perfurativo.","id":7365098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abdome agudo perfurativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colecistite aguda.","id":7365099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colecistite aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/1908968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente jovem com n\u00edveis de gama GT e fosfatase alcalina elevados, assim como as bilirrubinas totais e fra\u00e7\u00f5es com predom\u00ednio da bilirrubina direta. A colangiografia revela m\u00faltiplas \u00e1reas de estenose e dilata\u00e7\u00e3o da via biliar intra e extrahep\u00e1tica. Marque a alternativa INCORRETA: (Doherty, GM. Current. Diagnosis &amp; Treatment Surgery).","provas":[{"id":62511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-medica-area-urologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia - 2021"},{"id":62517,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62519,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"},{"id":62524,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1908978,"hashId":"1d77455d709fa80e9a81dfccb9a9d1ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente jovem com n\u00edveis de gama GT e fosfatase alcalina elevados, assim como as bilirrubinas totais e fra\u00e7\u00f5es com predom\u00ednio da bilirrubina direta. A colangiografia revela m\u00faltiplas \u00e1reas de estenose e dilata\u00e7\u00e3o da via biliar intra e extrahep\u00e1tica. Marque a alternativa INCORRETA: (<em>Doherty, GM. Current. Diagnosis &amp; Treatment Surgery<\/em>).<\/p>","resposta":7365148,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A colangite esclerosante \u00e9 uma doen\u00e7a que acomete predominantemente pacientes do sexo masculino e jovens.","id":7365145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colangite esclerosante \u00e9 uma doen\u00e7a que acomete predominantemente pacientes do sexo masculino e jovens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na colangite esclerosante, mesmo pacientes assintom\u00e1ticos podem estar com a doen\u00e7a em fase avan\u00e7ada.","id":7365146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na colangite esclerosante, mesmo pacientes assintom\u00e1ticos podem estar com a doen\u00e7a em fase avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tireoidite de Riedel, assim como pseudotumores de \u00f3rbita podem estar relacionados com a colangite esclerosante.","id":7365147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tireoidite de Riedel, assim como pseudotumores de \u00f3rbita podem estar relacionados com a colangite esclerosante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma minoria dos pacientes portadores de colangite esclerosante apresentam quadro de colangite aguda com hemoculturas positivas.","id":7365148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma minoria dos pacientes portadores de colangite esclerosante apresentam quadro de colangite aguda com hemoculturas positivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aproximadamente 90% dos pacientes s\u00e3o sintom\u00e1ticos na ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico da colangite esclerosante.","id":7365149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 90% dos pacientes s\u00e3o sintom\u00e1ticos na ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico da colangite esclerosante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois dos tumores do pulm\u00e3o e do c\u00f3lon, o carcinoma de p\u00e2ncreas \u00e9 a terceira causa principal de morte por c\u00e2ncer em homens, entre 35 e 54 anos de idade. Qual o marcador tumoral mais relacionado ao c\u00e2ncer do p\u00e2ncreas. (Doherty, GM. Current. Diagnosis &amp; Treatment Surgery).","provas":[{"id":62511,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia","id":22728},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-medica-area-urologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Urologia - 2021"},{"id":62517,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62519,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"},{"id":62524,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1909001,"hashId":"759a3c91397bffab62537a431ed6b765","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois dos tumores do pulm\u00e3o e do c\u00f3lon, o carcinoma de p\u00e2ncreas \u00e9 a terceira causa principal de morte por c\u00e2ncer em homens, entre 35 e 54 anos de idade. Qual o marcador tumoral mais relacionado ao c\u00e2ncer do p\u00e2ncreas. (<em>Doherty, GM. Current. Diagnosis &amp; Treatment Surgery<\/em>).<\/p>","resposta":7365247,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ca 125.","id":7365245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ca 125.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alfafetoproteina.","id":7365246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfafetoproteina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ca 19.9.","id":7365247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ca 19.9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tireoglobulina 44.","id":7365248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tireoglobulina 44.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CEA.","id":7365249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CEA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Sa\u00fade","id":19748}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase que est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa de concord\u00e2ncia e reg\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":53576,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Sa\u00fade","id":19748},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Supervisor de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1638836,"hashId":"2409467fe55f9ae988f58fd006d86db5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase que est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa de concord\u00e2ncia e reg\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":6167355,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201cpic-nic\u201d deriva ao ingl\u00eas e tamb\u00e9m pode ser escrito \u201cpiquenique\u201d em portugu\u00eas.","id":6167354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cpic-nic\u201d deriva ao ingl\u00eas e tamb\u00e9m pode ser escrito \u201cpiquenique\u201d em portugu\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Palavras estranhas ao portugu\u00eas foram incorporadas ao vocabul\u00e1rio ao longo dos s\u00e9culos.","id":6167355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palavras estranhas ao portugu\u00eas foram incorporadas ao vocabul\u00e1rio ao longo dos s\u00e9culos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um certo tipo de pessoa que defendem relacionamentos compat\u00edveis aos padr\u00f5es antigos.","id":6167356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um certo tipo de pessoa que defendem relacionamentos compat\u00edveis aos padr\u00f5es antigos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Era mais tranquilo chegar no Rio de Janeiro de trem para se evitar os riscos das rodovias.","id":6167357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Era mais tranquilo chegar no Rio de Janeiro de trem para se evitar os riscos das rodovias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quem s\u00e3o as pessoas que se declarar\u00e3o contr\u00e1rias da cria\u00e7\u00e3o de palavras novas na l\u00edngua?","id":6167358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem s\u00e3o as pessoas que se declarar\u00e3o contr\u00e1rias da cria\u00e7\u00e3o de palavras novas na l\u00edngua?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1638836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades","descricao":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades - CIESP","sigla":"CIESP","oab":false,"id":1279}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades","sigla":"CIESP","id":4687,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O impulso el\u00e9trico que se movimenta pelo cora\u00e7\u00e3o pode ser visualizado por meio de eletrocardiografia, cujo produto final \u00e9 um eletrocardiograma (ECG). Cada fase do ciclo card\u00edaco \u00e9 refletida em forma de ondas, de complexos, de segmentos e de intervalos na tela de um monitor card\u00edaco ou em uma fita de papel gr\u00e1fico (ECG).Assinale a alternativa que representa no ECG a repolariza\u00e7\u00e3o ventricular.","provas":[{"id":56742,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades","sigla":"CIESP","id":4687,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades","descricao":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades - CIESP","sigla":"CIESP","oab":false,"id":1279},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ciesp-mg-2021-ciesp-enfermeiro-gabarito-definitivo-ainda-nao-foi-disponibilizado","tipo":1,"nome":"CIESP - CIESP - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 17:25:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1694187,"hashId":"5c132a60bc44d6a903a07dbc28157728","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O impulso el\u00e9trico que se movimenta pelo cora\u00e7\u00e3o pode ser visualizado por meio de eletrocardiografia, cujo produto final \u00e9 um eletrocardiograma (ECG). Cada fase do ciclo card\u00edaco \u00e9 refletida em forma de ondas, de complexos, de segmentos e de intervalos na tela de um monitor card\u00edaco ou em uma fita de papel gr\u00e1fico (ECG).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa no ECG a repolariza\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","resposta":6406372,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complexo QRS.","id":6406370,"corpo":"<p>Complexo QRS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Onda P.","id":6406371,"corpo":"<p>Onda P.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Onda T.","id":6406372,"corpo":"<p>Onda T.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Onda U.","id":6406373,"corpo":"<p>Onda U.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 26"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1694187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Controle Urbano","id":17251}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o de custos a seguir apresenta as quantidades e pre\u00e7os dos insumos para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de pintura. Para a execu\u00e7\u00e3o de 80m2 de pintura em tr\u00eas dias de trabalho, considerando 8 horas trabalhadas por dia, seria necess\u00e1ria uma equipe formada por:Tabela de Custos - Vers\u00e3o 027.1 - ENC. SOCIAIS 83,85% C2466 - TINTA ACR\u00cdLICA 2 DEM\u00c3OS C\/ ROLO DE L\u00c3 Pre\u00e7o Adotado: 37,3300 Unid: M2 C\u00f3digo Descri\u00e7\u00e3o UnidadeCoefic. Pre\u00e7o Total MATERIAIS I 2083 TINTA 100% ACR\u00cdLICA L0,300024,5900 7,3770 TOTAL MATERIAIS 7,3770 M\u00c3O DE OBRAI 2395 PINTOR H1.200020,7700 24,9240 I 0045 AJUDANTE DE PINTOR H0,300016,7700 5,0310 TOTAL M\u00c3O DE OBRA 29,9550 Total Simples 37,33 EncargosINCLUSOSBDI 0,00TOTAL GERAL37,33 ","provas":[{"id":61790,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Controle Urbano","id":17251},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-de-controle-urbano","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal de Controle Urbano - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 05:30:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888087,"hashId":"4f34d8ef61c763794b86a55432db4eb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o de custos a seguir apresenta as quantidades e pre\u00e7os dos insumos para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de pintura. Para a execu\u00e7\u00e3o de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"80m^{2^{ }}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.431em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de pintura em tr\u00eas dias de trabalho, considerando 8 horas trabalhadas por dia, seria necess\u00e1ria uma equipe formada por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 580px;\"><colgroup><col width=\"77\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"181\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"72\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"80\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"86\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"84\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4amk\"><td data-row=\"row-4amk\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4amk\" data-cell=\"cell-u743\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Tabela de Custos - Vers\u00e3o 027.1 - ENC. SOCIAIS 83,85% <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4amk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4amk\" data-cell=\"cell-r9m7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7v1z\"><td data-row=\"row-7v1z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7v1z\" data-cell=\"cell-n0ur\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7v1z\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7v1z\" data-cell=\"cell-sxdz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7v1z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7v1z\" data-cell=\"cell-rq2o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7v1z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7v1z\" data-cell=\"cell-l7jz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7v1z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7v1z\" data-cell=\"cell-qwg1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6h1n\"><td data-row=\"row-6h1n\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6h1n\" data-cell=\"cell-pkxn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: justify;\"><strong>C2466 - TINTA ACR\u00cdLICA 2 DEM\u00c3OS C\/ ROLO DE L\u00c3 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8jup\"><td data-row=\"row-8jup\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8jup\" data-cell=\"cell-gf74\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Pre\u00e7o Adotado: 37,3300 <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8jup\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8jup\" data-cell=\"cell-2qmt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>Unid: M2 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xlpk\"><td data-row=\"row-xlpk\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xlpk\" data-cell=\"cell-kv52\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8cg4\"><td data-row=\"row-8cg4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cg4\" data-cell=\"cell-g7od\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00f3digo <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8cg4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cg4\" data-cell=\"cell-ahg0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8cg4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cg4\" data-cell=\"cell-hoc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8cg4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cg4\" data-cell=\"cell-e37e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coefic. <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8cg4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cg4\" data-cell=\"cell-4yco\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8cg4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cg4\" data-cell=\"cell-d5hc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mm2l\"><td data-row=\"row-mm2l\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mm2l\" data-cell=\"cell-1vo9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\">MATERIAIS <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b8u7\"><td data-row=\"row-b8u7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b8u7\" data-cell=\"cell-wszp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I 2083 <\/p><\/td><td data-row=\"row-b8u7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b8u7\" data-cell=\"cell-8w2t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TINTA 100% ACR\u00cdLICA <\/p><\/td><td data-row=\"row-b8u7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b8u7\" data-cell=\"cell-hb8e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"row-b8u7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b8u7\" data-cell=\"cell-eu91\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,3000<\/p><\/td><td data-row=\"row-b8u7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b8u7\" data-cell=\"cell-d3wh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,5900 <\/p><\/td><td data-row=\"row-b8u7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b8u7\" data-cell=\"cell-lftg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7,3770 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qcg5\"><td data-row=\"row-qcg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qcg5\" data-cell=\"cell-bdjz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: right;\"><strong>TOTAL MATERIAIS <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qcg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qcg5\" data-cell=\"cell-zzw9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>7,3770 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-33he\"><td data-row=\"row-33he\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-33he\" data-cell=\"cell-szxp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\">M\u00c3O DE OBRA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5bks\"><td data-row=\"row-5bks\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5bks\" data-cell=\"cell-6y3k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I 2395 <\/p><\/td><td data-row=\"row-5bks\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5bks\" data-cell=\"cell-tjln\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PINTOR <\/p><\/td><td data-row=\"row-5bks\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5bks\" data-cell=\"cell-5n4r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-5bks\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5bks\" data-cell=\"cell-o81a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.2000<\/p><\/td><td data-row=\"row-5bks\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5bks\" data-cell=\"cell-6zhr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20,7700 <\/p><\/td><td data-row=\"row-5bks\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5bks\" data-cell=\"cell-n9ej\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,9240 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7ldu\"><td data-row=\"row-7ldu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ldu\" data-cell=\"cell-puk5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I 0045 <\/p><\/td><td data-row=\"row-7ldu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ldu\" data-cell=\"cell-t3ar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AJUDANTE DE PINTOR <\/p><\/td><td data-row=\"row-7ldu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ldu\" data-cell=\"cell-i1py\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ldu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ldu\" data-cell=\"cell-mmov\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,3000<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ldu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ldu\" data-cell=\"cell-53wc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,7700 <\/p><\/td><td data-row=\"row-7ldu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ldu\" data-cell=\"cell-hp0i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,0310 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dv3d\"><td data-row=\"row-dv3d\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dv3d\" data-cell=\"cell-jd69\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: right;\"><strong>TOTAL M\u00c3O DE OBRA <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dv3d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dv3d\" data-cell=\"cell-3a8w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>29,9550 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t21r\"><td data-row=\"row-t21r\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t21r\" data-cell=\"cell-ewt2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pc3c\"><td data-row=\"row-pc3c\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pc3c\" data-cell=\"cell-qi2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: right;\">Total Simples <\/p><\/td><td data-row=\"row-pc3c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pc3c\" data-cell=\"cell-yklb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">37,33 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pmsr\"><td data-row=\"row-pmsr\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pmsr\" data-cell=\"cell-e2u5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: right;\">Encargos<\/p><\/td><td data-row=\"row-pmsr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pmsr\" data-cell=\"cell-qk22\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><em>INCLUSOS<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a275\"><td data-row=\"row-a275\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a275\" data-cell=\"cell-hed0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: right;\">BDI <\/p><\/td><td data-row=\"row-a275\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a275\" data-cell=\"cell-y8xj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-isto\"><td data-row=\"row-isto\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-isto\" data-cell=\"cell-0jv4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: right;\"><strong>TOTAL GERAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-isto\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-isto\" data-cell=\"cell-t15g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>37,33 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7271404,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 pintor e 2 ajudantes de pintor","id":7271402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 pintor e 2 ajudantes de pintor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 pintores e 1 ajudante de pintor","id":7271403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 pintores e 1 ajudante de pintor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 pintores e 1 ajudante de pintor","id":7271404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 pintores e 1 ajudante de pintor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 pintores e 2 ajudantes de pintor","id":7271405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 pintores e 2 ajudantes de pintor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 2 pintores e 2 ajudantes de pintor ","id":7271406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 2 pintores e 2 ajudantes de pintor <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1888087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Controle Urbano","id":17251}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do contrato dever\u00e1 ser acompanhada e fiscalizada por um representante da Administra\u00e7\u00e3o especialmente designado para tal fim. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es da fiscaliza\u00e7\u00e3o est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es: I. paralisar e\/ou solicitar o refazimento de qualquer servi\u00e7o que n\u00e3o seja executado em conformidade com projeto, norma t\u00e9cnica ou qualquer disposi\u00e7\u00e3o oficial aplic\u00e1vel ao objeto contratado; II. realizar testes, exames, ensaio e quaisquer provas necess\u00e1rias ao controle de qualidade dos servi\u00e7os e obras objeto do contrato; III. substituir qualquer colaborador da contratada que embarace ou dificulte a a\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o ou cuja presen\u00e7a no local dos servi\u00e7os seja considerada prejudicial ao andamento dos trabalhos; IV. elaborar juntamente com a contratada os boletins de medi\u00e7\u00e3o, aprovando partes, etapas ou a totalidade dos servi\u00e7os executados.","provas":[{"id":61790,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Controle Urbano","id":17251},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-de-controle-urbano","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal de Controle Urbano - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 05:30:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888095,"hashId":"f0e6bafb7cbc88320de749319eba424f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o do contrato dever\u00e1 ser acompanhada e fiscalizada por um representante da Administra\u00e7\u00e3o especialmente designado para tal fim. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es da fiscaliza\u00e7\u00e3o est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. paralisar e\/ou solicitar o refazimento de qualquer servi\u00e7o que n\u00e3o seja executado em conformidade com projeto, norma t\u00e9cnica ou qualquer disposi\u00e7\u00e3o oficial aplic\u00e1vel ao objeto contratado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. realizar testes, exames, ensaio e quaisquer provas necess\u00e1rias ao controle de qualidade dos servi\u00e7os e obras objeto do contrato;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. substituir qualquer colaborador da contratada que embarace ou dificulte a a\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o ou cuja presen\u00e7a no local dos servi\u00e7os seja considerada prejudicial ao andamento dos trabalhos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. elaborar juntamente com a contratada os boletins de medi\u00e7\u00e3o, aprovando partes, etapas ou a totalidade dos servi\u00e7os executados.<\/p>","resposta":7271444,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":7271442,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV","id":7271443,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I","id":7271444,"corpo":"<p>somente I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente III","id":7271445,"corpo":"<p>somente III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas","id":7271446,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400677,"slug":"engenharia-civil-fiscalizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1888095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo apresenta uma pir\u00e2mide que representa a hierarquia de mem\u00f3ria de um computador, com as camadas numeradas de 1 a 4. De acordo com a figura, assinale a alternativa que associa cada camada ao tipo de mem\u00f3ria correspondente.","provas":[{"id":61872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61893,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 05:30:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890176,"hashId":"ded931e3e5b5c07cfe5ef5afa34a5921","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo apresenta uma pir\u00e2mide que representa a hierarquia de mem\u00f3ria de um computador, com as camadas numeradas de 1 a 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61872\/questao\/1890176-20210908080336000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"434\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a figura, assinale a alternativa que associa cada camada ao tipo de mem\u00f3ria correspondente.<\/p>","resposta":7281195,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-Registradores, 2-Mem\u00f3ria cache, 3-Mem\u00f3ria principal, 4-Mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":7281195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-Registradores, 2-Mem\u00f3ria cache, 3-Mem\u00f3ria principal, 4-Mem\u00f3ria secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-Mem\u00f3ria secund\u00e1ria, 2-Mem\u00f3ria principal, 3-Mem\u00f3ria cache, 4-Registradores.","id":7281196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-Mem\u00f3ria secund\u00e1ria, 2-Mem\u00f3ria principal, 3-Mem\u00f3ria cache, 4-Registradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-Registradores, 2-Mem\u00f3ria principal, 3-Mem\u00f3ria secund\u00e1ria, 4-Mem\u00f3ria cache.","id":7281197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-Registradores, 2-Mem\u00f3ria principal, 3-Mem\u00f3ria secund\u00e1ria, 4-Mem\u00f3ria cache.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-Mem\u00f3ria principal, 2-Mem\u00f3ria cache, 3-Registradores, 4-Mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":7281198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-Mem\u00f3ria principal, 2-Mem\u00f3ria cache, 3-Registradores, 4-Mem\u00f3ria secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hierarquia de mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hierarquia de mem\u00f3ria","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428988,"slug":"tecnologia-da-informacao-hierarquia-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1890176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021,2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 9.394\/1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, analise as assertivas acerca dos cursos e programas da educa\u00e7\u00e3o superior.I- Os cursos sequenciais por campo de saber, de diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia, s\u00e3o abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, desde que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente.II- Os cursos de gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o abertos a candidatos que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente e tenham sido classificados em processo seletivo.III- Os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, compreendendo programas de mestrado e doutorado, cursos de especializa\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento, s\u00e3o abertos a candidatos diplomados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o e que atendam \u00e0s exig\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es de ensino.IV- Os cursos de extens\u00e3o s\u00e3o abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos em cada caso pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, desde que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente.Est\u00e3o corretas as assertivas","provas":[{"id":61876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2021"},{"id":61891,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente Social - 2021"},{"id":61883,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":61895,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Administrador - 2021"},{"id":61880,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Nutricionista - 2021"},{"id":61887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":61890,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Contador - 2021"},{"id":61885,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":61878,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-quimico","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Qu\u00edmico - 2021"},{"id":61884,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2020-ufmt-jornalista","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 05:30:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1890543,"hashId":"fd4736b71b41cdbad3abaf7ea3e6ac7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 9.394\/1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, analise as assertivas acerca dos cursos e programas da educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os cursos sequenciais por campo de saber, de diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia, s\u00e3o abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, desde que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os cursos de gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o abertos a candidatos que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente e tenham sido classificados em processo seletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, compreendendo programas de mestrado e doutorado, cursos de especializa\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento, s\u00e3o abertos a candidatos diplomados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o e que atendam \u00e0s exig\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os cursos de extens\u00e3o s\u00e3o abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos em cada caso pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, desde que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as assertivas<\/p>","resposta":7282782,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7282779,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7282780,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7282781,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7282782,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1890543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tema central do texto est\u00e1 relacionado","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 05:30:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905213,"hashId":"9e2d3f8bbab70ab4f86db9a92b899b05","enunciado":"<p>O tema central do texto est\u00e1 relacionado<\/p>","resposta":7348799,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 demora dos governos em oferecer atividades remotas e acesso \u00e0 Internet a todos os alunos.","id":7348797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 demora dos governos em oferecer atividades remotas e acesso \u00e0 Internet a todos os alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao ritmo lento da vacina\u00e7\u00e3o, a qual poderia acelerar o retorno ao ensino presencial.","id":7348798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao ritmo lento da vacina\u00e7\u00e3o, a qual poderia acelerar o retorno ao ensino presencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos resultados preocupantes da avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem como efeito da pandemia.","id":7348799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos resultados preocupantes da avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem como efeito da pandemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao retrocesso da aprendizagem no ensino fundamental em rela\u00e7\u00e3o ao verificado no ensino m\u00e9dio.","id":7348800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao retrocesso da aprendizagem no ensino fundamental em rela\u00e7\u00e3o ao verificado no ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 8: O drama da aprendizagem escolar Por MOZART NEVES RAMOS Titular da C\u00e1tedra S\u00e9rgio Henrique Ferreira da USP \u2013 Ribeir\u00e3o Preto e professor em\u00e9rito da UFPE O primeiro semestre escolar de 2021 terminou, e de maneira muito similar \u00e0 de um ano atr\u00e1s. E a resposta \u00e9 simples: nada fizemos, numa esfera de coordena\u00e7\u00e3o nacional, para prover ensino remoto a todas as crian\u00e7as e a todos os jovens deste pa\u00eds. Os mais prejudicados s\u00e3o os de baixa renda das regi\u00f5es Norte e Nordeste do Brasil. A desigualdade entre ricos e pobres vai aumentar ainda mais, e tamb\u00e9m entre as regi\u00f5es brasileiras. A situa\u00e7\u00e3o poderia ter sido muito amenizada caso tiv\u00e9ssemos elaborado um plano nacional de conectividade digital, com internet e banda larga, para esses estudantes e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Mas n\u00e3o. N\u00f3s os deixamos ao deus-dar\u00e1. O retorno \u00e0s atividades escolares presenciais depende da velocidade da vacina\u00e7\u00e3o, que, infelizmente, ainda est\u00e1 muito lenta em nosso pa\u00eds. A cada dia sem aula, mais afastamos os estudantes da escola, e come\u00e7amos a perder a oportunidade de assegurar um futuro digno a essa gera\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens. As primeiras avalia\u00e7\u00f5es v\u00eam mostrando o abismo em que estamos mergulhando no campo da aprendizagem escolar. Com a transpar\u00eancia que o tempo exige, o estado de S\u00e3o Paulo foi o primeiro da federa\u00e7\u00e3o a fazer uma avalia\u00e7\u00e3o da profici\u00eancia escolar de seus alunos do 5\u00b0 e 9\u00b0 anos do ensino fundamental e do 3\u00b0 ano do ensino m\u00e9dio. Os resultados apontam para um grande retrocesso \u2013 e isso no estado cuja \u00e1rea p\u00fablica, juntamente com a do Paran\u00e1, mais rapidamente conseguiu oferecer atividades remotas para boa parte de seus estudantes. O maior retrocesso ocorre com os alunos do 5\u00b0 ano; em l\u00edngua portuguesa, o retorno corresponde aos resultados de 10 anos atr\u00e1s, enquanto em matem\u00e1tica o impacto \u00e9 ainda maior, voltando aos resultados de 14 anos atr\u00e1s. Outro resultado que chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o de matem\u00e1tica relativo ao 3\u00b0 ano do ensino m\u00e9dio: \u00e9 o pior resultado da s\u00e9rie hist\u00f3rica do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb) relativo \u00e0 rede estadual de S\u00e3o Paulo. [...] O desafio que se coloca \u2013 sobretudo \u00e0s redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que atendem 85% dos estudantes do pa\u00eds e grande diversidade de estudantes com origens sociais diversas e condi\u00e7\u00f5es de vida muito desiguais \u2013 refere-se \u00e0 urg\u00eancia da volta \u00e0s aulas e \u00e0 necessidade de desenvolver novas estrat\u00e9gias e metodologias pedag\u00f3gicas eficazes para recuperar e acelerar a aprendizagem desta gera\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens fortemente afetada pela pandemia. Para o enfrentamento dessa situa\u00e7\u00e3o, o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE), em colabora\u00e7\u00e3o com as tr\u00eas esferas de governo e institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es vinculadas \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, elaborou parecer e resolu\u00e7\u00e3o para o enfrentamento desse desafio, cumprindo assim o seu papel de \u00f3rg\u00e3o de estado em defesa da educa\u00e7\u00e3o. Fonte: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/opiniao\/2021\/07\/4936222-artigo-o-drama-da-aprendizagem-escolar.html","id":476056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 8: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O drama da aprendizagem escolar<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por MOZART NEVES RAMOS <\/p><p style=\"text-align: right;\">Titular da C\u00e1tedra S\u00e9rgio Henrique Ferreira da USP \u2013 Ribeir\u00e3o Preto e professor em\u00e9rito da UFPE <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O primeiro semestre escolar de 2021 terminou, e de maneira muito similar \u00e0 de um ano atr\u00e1s. E a resposta \u00e9 simples: nada fizemos, numa esfera de coordena\u00e7\u00e3o nacional, para prover ensino remoto a todas as crian\u00e7as e a todos os jovens deste pa\u00eds. Os mais prejudicados s\u00e3o os de baixa renda das regi\u00f5es Norte e Nordeste do Brasil. A desigualdade entre ricos e pobres vai aumentar ainda mais, e tamb\u00e9m entre as regi\u00f5es brasileiras. A situa\u00e7\u00e3o poderia ter sido muito amenizada caso tiv\u00e9ssemos elaborado um plano nacional de conectividade digital, com internet e banda larga, para esses estudantes e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Mas n\u00e3o. N\u00f3s os deixamos ao deus-dar\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O retorno \u00e0s atividades escolares presenciais depende da velocidade da vacina\u00e7\u00e3o, que, infelizmente, ainda est\u00e1 muito lenta em nosso pa\u00eds. A cada dia sem aula, mais afastamos os estudantes da escola, e come\u00e7amos a perder a oportunidade de assegurar um futuro digno a essa gera\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As primeiras avalia\u00e7\u00f5es v\u00eam mostrando o abismo em que estamos mergulhando no campo da aprendizagem escolar. Com a transpar\u00eancia que o tempo exige, o estado de S\u00e3o Paulo foi o primeiro da federa\u00e7\u00e3o a fazer uma avalia\u00e7\u00e3o da profici\u00eancia escolar de seus alunos do 5\u00b0 e 9\u00b0 anos do ensino fundamental e do 3\u00b0 ano do ensino m\u00e9dio. Os resultados apontam para um grande retrocesso \u2013 e isso no estado cuja \u00e1rea p\u00fablica, juntamente com a do Paran\u00e1, mais rapidamente conseguiu oferecer atividades remotas para boa parte de seus estudantes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O maior retrocesso ocorre com os alunos do 5\u00b0 ano; em l\u00edngua portuguesa, o retorno corresponde aos resultados de 10 anos atr\u00e1s, enquanto em matem\u00e1tica o impacto \u00e9 ainda maior, voltando aos resultados de 14 anos atr\u00e1s. Outro resultado que chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o de matem\u00e1tica relativo ao 3\u00b0 ano do ensino m\u00e9dio: \u00e9 o pior resultado da s\u00e9rie hist\u00f3rica do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb) relativo \u00e0 rede estadual de S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O desafio que se coloca \u2013 sobretudo \u00e0s redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que atendem 85% dos estudantes do pa\u00eds e grande diversidade de estudantes com origens sociais diversas e condi\u00e7\u00f5es de vida muito desiguais \u2013 refere-se \u00e0 urg\u00eancia da volta \u00e0s aulas e \u00e0 necessidade de desenvolver novas estrat\u00e9gias e metodologias pedag\u00f3gicas eficazes para recuperar e acelerar a aprendizagem desta gera\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens fortemente afetada pela pandemia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para o enfrentamento dessa situa\u00e7\u00e3o, o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE), em colabora\u00e7\u00e3o com as tr\u00eas esferas de governo e institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es vinculadas \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, elaborou parecer e resolu\u00e7\u00e3o para o enfrentamento desse desafio, cumprindo assim o seu papel de \u00f3rg\u00e3o de estado em defesa da educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/opiniao\/2021\/07\/4936222-artigo-o-drama-da-aprendizagem-escolar.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1905213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a internet, assinale a alternativa FALSA:","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 05:30:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905360,"hashId":"69eb66821603a712164804164cf46dda","enunciado":"<p>Sobre a internet, assinale a alternativa FALSA:<\/p>","resposta":7349423,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para acessar p\u00e1ginas, websites, \u00e9 preciso um navegador para interpretar c\u00f3digo html e outras tecnologias.","id":7349420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para acessar p\u00e1ginas, websites, \u00e9 preciso um navegador para interpretar c\u00f3digo html e outras tecnologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"websites s\u00e3o armazenados em servidores.","id":7349421,"corpo":"<p>websites s\u00e3o armazenados em servidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"navegadores de internet permitem instalar plugins para ampliar os servi\u00e7os oferecidos.","id":7349422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">navegadores de internet permitem instalar plugins para ampliar os servi\u00e7os oferecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provedores de internet oferecem servi\u00e7os 5G residencial no Brasil.","id":7349423,"corpo":"<p>provedores de internet oferecem servi\u00e7os 5G residencial no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/1905360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aplicativo Outlook da Microsoft:","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 05:30:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905363,"hashId":"b4c6bc79e2fe17abf686614a2550d9d8","enunciado":"<p>O aplicativo Outlook da Microsoft:<\/p>","resposta":7349434,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um navegador de websites.","id":7349432,"corpo":"<p>\u00e9 um navegador de websites.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 ser um editor de texto.","id":7349433,"corpo":"<p>sua fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 ser um editor de texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dentre suas fun\u00e7\u00f5es gerenciais, permite controlar diversas contas de correio eletr\u00f4nico de diversos provedores.","id":7349434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentre suas fun\u00e7\u00f5es gerenciais, permite controlar diversas contas de correio eletr\u00f4nico de diversos provedores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 t\u00e3o avan\u00e7ado que permite enviar e receber e-mails mesmo offline em tempo real.","id":7349435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 t\u00e3o avan\u00e7ado que permite enviar e receber e-mails mesmo offline em tempo real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/1905363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma consulta de enfermagem de pr\u00e9-natal, o Enfermeiro realiza o c\u00e1lculo para obter a Data Prov\u00e1vel do Parto (DPP) utilizando a regra de Naegele. A gestante informa que sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o foi dia 07\/01\/2020. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta a DPP.","provas":[{"id":62642,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 05:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1911483,"hashId":"accf95d67b3b73b2314c6b0aadb62462","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma consulta de enfermagem de pr\u00e9-natal, o Enfermeiro realiza o c\u00e1lculo para obter a Data Prov\u00e1vel do Parto (DPP) utilizando a regra de Naegele. A gestante informa que sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o foi dia 07\/01\/2020. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta a DPP.<\/p>","resposta":7376262,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"07\/10\/2020.","id":7376260,"corpo":"<p>07\/10\/2020.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"07\/09\/2020.","id":7376261,"corpo":"<p>07\/09\/2020.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14\/10\/2020.","id":7376262,"corpo":"<p>14\/10\/2020.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14\/09\/2020.","id":7376263,"corpo":"<p>14\/09\/2020.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"01\/10\/2020.","id":7376264,"corpo":"<p>01\/10\/2020.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/1911483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo sublinhado \u00e9 classificado, gramaticalmente, da mesma forma que o voc\u00e1bulo alguns (l.19).","provas":[{"id":63011,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Administrador - 2021"},{"id":63024,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":63023,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 05:30:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1922361,"hashId":"8a59e32c519bc962194d2008ef3964f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo sublinhado \u00e9 classificado, gramaticalmente, da mesma forma que o voc\u00e1bulo <strong>alguns <\/strong>(<em>l<\/em>.19).<\/p>","resposta":7424217,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sua fala deve ser um murm\u00fario de harpa e\u00f3lia (l.21- 22).","id":7424215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua fala deve ser <u>um<\/u> murm\u00fario de harpa e\u00f3lia (<em>l<\/em>.21- 22).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A figura \u00e9 po\u00e9tica, mas \u00e9 a da hero\u00edna do romance (l.24- 25)","id":7424216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura \u00e9 po\u00e9tica, <u>mas<\/u> \u00e9 a da hero\u00edna do romance (<em>l<\/em>.24- 25)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suponhamos que o leitor n\u00e3o \u00e9 dado a estes devaneios e melancolias (l.26-27).","id":7424217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponhamos que o leitor n\u00e3o \u00e9 dado a <u>estes<\/u> devaneios e melancolias (<em>l<\/em>.26-27).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 uma boa m\u00e3e de fam\u00edlia segundo a doutrina (l.35- 36).","id":7424218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 uma boa m\u00e3e de fam\u00edlia <u>segundo<\/u> a doutrina (<em>l<\/em>.35- 36).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mais esperto que os outros (l.52).","id":7424219,"corpo":"<p><u>Mais<\/u> esperto que os outros (<em>l<\/em>.52).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, lei o seguinte fragmento retirado do conto Miss Dollar. 1____Era conveniente ao romance que o leitor ficasse2 muito tempo sem saber quem era Miss Dollar. Mas por3 outro lado, sem a apresenta\u00e7\u00e3o de Miss d\u00f3llar, seria o4 autor obrigado a longas digress\u00f5es, que encheriam o5 papel sem adiantar a a\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 hesita\u00e7\u00e3o poss\u00edvel:6 vou apresentar-lhes Miss Dollar.7____Se o leitor \u00e9 rapaz e dado ao g\u00eanio melanc\u00f3lico,8 imagina que Miss Dollar \u00e9 uma inglesa p\u00e1lida e delgada,9 escassa de carnes e de sangue, abrindo \u00e0 flor do rosto10 dous grandes olhos azuis e sacudindo ao vento umas11 longas tran\u00e7as louras. A mo\u00e7a em quest\u00e3o deve ser12 vaporosa e ideal como uma cria\u00e7\u00e3o de Shakespeare;13 deve ser o contraste do roastbeef brit\u00e2nico, com que se14 alimenta a liberdade do Reino Unido. Uma tal Miss Dollar15 deve ter o poeta Tennyson de cor e de Lamartine no16 original; se souber o portugu\u00eas deve deliciar-se com a17 leitura dos sonetos de Cam\u00f5es ou dos cantos de18 Gon\u00e7alves Dias. O ch\u00e1 e o leite devem ser a alimenta\u00e7\u00e3o19 de semelhante criatura, adicionando-se-lhe alguns20 confeitos e biscoutas para acudir \u00e0s urg\u00eancias do21 est\u00f4mago. A sua fala deve ser um murm\u00fario de harpa22 e\u00f3lia; o seu amor um desmaio, a sua vida uma23 contempla\u00e7\u00e3o, a sua morte um suspiro.24____A figura \u00e9 po\u00e9tica, mas n\u00e3o \u00e9 a da hero\u00edna do25 romance.26____Suponhamos que o leitor n\u00e3o \u00e9 dado a estes27idevaneios e melancolias; nesse caso imagina uma Miss28iDollar totalmente diferente da outra. Desta vez ser\u00e1 uma29irobusta americana, vertendo sangue pelas faces, formas30iarredondadas, olhos vivos e ardentes, mulher feita,31irefeita e perfeita. Amiga de boa mesa e do bom copo,32iesta Miss Dollar preferir\u00e1 um quarto de carneiro a uma33ip\u00e1gina de Longfellow, cousa natural\u00edssima quando o34iest\u00f4mago reclama, e nunca chegar\u00e1 a compreender a35ipoesia do p\u00f4r-do-sol. Ser\u00e1 uma boa m\u00e3e de fam\u00edlia36isegundo a doutrina de alguns padres-mestres da37iciviliza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, fecunda e ignorante38____J\u00e1 n\u00e3o ser\u00e1 do mesmo sentir o leitor que tiver39ipassado a segunda mocidade e vir diante de si uma40velhice sem recurso. Para esse, a Miss Dollar41iverdadeiramente digna de ser contada em algumas42ip\u00e1ginas, seria uma boa inglesa de cinquenta anos,43idotada com algumas mil libras esterlinas, e que,44iaportando ao Brasil em procura de assunto para45iescrever um romance, realizasse um romance46iverdadeiro, casando com o leitor aludido. Uma tal de47iMiss Dollar seria incompleta se n\u00e3o tivesse \u00f3culos48iverdes e um grande cacho de cabelo grisalho em cada49ifonte. Luvas de renda branca e chap\u00e9u de linho em50iforma de cuia, seriam a \u00faltima dem\u00e3o deste magn\u00edfico51itipo de ultramar.52____Mais esperto que os outros, acode um leitor dizendo53ique a hero\u00edna do romance n\u00e3o \u00e9 nem foi inglesa, mas54ibrasileira dos quatro costados, e que o nome de Miss55iDollar quer dizer simplesmente que a rapariga \u00e9 rica.56____A descoberta seria excelente, se fosse exata;57iinfelizmente nem esta nem as outras s\u00e3o exatas. A Miss58iDollar do romance n\u00e3o \u00e9 a menina rom\u00e2ntica nem59imulher robusta, nem a velhice, nem a velha liberata, nem60ia brasileira rica. Falha desta vez proverbial perspic\u00e1cia61idos leitores; Miss Dollar \u00e9 uma cadelinha galgaAutor: Machado de Assis (adaptado)","id":478055,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, lei o seguinte fragmento retirado do conto Miss Dollar. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Era conveniente ao romance que o leitor ficasse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 muito tempo sem saber quem era Miss Dollar. Mas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 outro lado, sem a apresenta\u00e7\u00e3o de Miss d\u00f3llar, seria o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 autor obrigado a longas digress\u00f5es, que encheriam o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 papel sem adiantar a a\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 hesita\u00e7\u00e3o poss\u00edvel:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 vou apresentar-lhes Miss Dollar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Se o leitor \u00e9 rapaz e dado ao g\u00eanio melanc\u00f3lico,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 imagina que Miss Dollar \u00e9 uma inglesa p\u00e1lida e delgada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 escassa de carnes e de sangue, abrindo \u00e0 flor do rosto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 dous grandes olhos azuis e sacudindo ao vento umas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 longas tran\u00e7as louras. A mo\u00e7a em quest\u00e3o deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 vaporosa e ideal como uma cria\u00e7\u00e3o de Shakespeare;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 deve ser o contraste do roastbeef brit\u00e2nico, com que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 alimenta a liberdade do Reino Unido. Uma tal Miss Dollar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 deve ter o poeta Tennyson de cor e de Lamartine no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 original; se souber o portugu\u00eas deve deliciar-se com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 leitura dos sonetos de Cam\u00f5es ou dos cantos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 Gon\u00e7alves Dias. O ch\u00e1 e o leite devem ser a alimenta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 de semelhante criatura, adicionando-se-lhe alguns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 confeitos e biscoutas para acudir \u00e0s urg\u00eancias do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 est\u00f4mago. A sua fala deve ser um murm\u00fario de harpa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 e\u00f3lia; o seu amor um desmaio, a sua vida uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 contempla\u00e7\u00e3o, a sua morte um suspiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A figura \u00e9 po\u00e9tica, mas n\u00e3o \u00e9 a da hero\u00edna do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 romance.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Suponhamos que o leitor n\u00e3o \u00e9 dado a estes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>devaneios e melancolias; nesse caso imagina uma Miss<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>Dollar totalmente diferente da outra. Desta vez ser\u00e1 uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>robusta americana, vertendo sangue pelas faces, formas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>arredondadas, olhos vivos e ardentes, mulher feita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>refeita e perfeita. Amiga de boa mesa e do bom copo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>esta Miss Dollar preferir\u00e1 um quarto de carneiro a uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>p\u00e1gina de Longfellow, cousa natural\u00edssima quando o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>est\u00f4mago reclama, e nunca chegar\u00e1 a compreender a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>poesia do p\u00f4r-do-sol. Ser\u00e1 uma boa m\u00e3e de fam\u00edlia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>segundo a doutrina de alguns padres-mestres da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>civiliza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, fecunda e ignorante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>J\u00e1 n\u00e3o ser\u00e1 do mesmo sentir o leitor que tiver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>passado a segunda mocidade e vir diante de si uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40velhice sem recurso. Para esse, a Miss Dollar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>verdadeiramente digna de ser contada em algumas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>p\u00e1ginas, seria uma boa inglesa de cinquenta anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>dotada com algumas mil libras esterlinas, e que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>aportando ao Brasil em procura de assunto para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>escrever um romance, realizasse um romance<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>verdadeiro, casando com o leitor aludido. Uma tal de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>Miss Dollar seria incompleta se n\u00e3o tivesse \u00f3culos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>verdes e um grande cacho de cabelo grisalho em cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>fonte. Luvas de renda branca e chap\u00e9u de linho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>forma de cuia, seriam a \u00faltima dem\u00e3o deste magn\u00edfico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>tipo de ultramar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Mais esperto que os outros, acode um leitor dizendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>que a hero\u00edna do romance n\u00e3o \u00e9 nem foi inglesa, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>brasileira dos quatro costados, e que o nome de Miss<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>Dollar quer dizer simplesmente que a rapariga \u00e9 rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A descoberta seria excelente, se fosse exata;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>infelizmente nem esta nem as outras s\u00e3o exatas. A Miss<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>Dollar do romance n\u00e3o \u00e9 a menina rom\u00e2ntica nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>mulher robusta, nem a velhice, nem a velha liberata, nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>a brasileira rica. Falha desta vez proverbial perspic\u00e1cia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span>dos leitores; Miss Dollar \u00e9 uma cadelinha galga<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor: Machado de Assis (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1922361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das figuras de linguagem, analise as assertivas: I. Em Conhecer as manhas e as manh\u00e3s; o sabor das massas e das ma\u00e7\u00e3s, tem-se asson\u00e2ncia; lI. Em Batia acelerado meu cora\u00e7\u00e3o, tem-se hip\u00e9rbole; IlI. Em O poeta bebeu a morte, tem-se met\u00e1fora; IV. Em Estou cego, mas agora consigo ver, tem-se ant\u00edtese; V. Em Um doce abra\u00e7o ele recebeu do irm\u00e3o, tem-se antonom\u00e1sia.Das assertivas pode-se afirmar que:","provas":[{"id":63011,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Administrador - 2021"},{"id":63024,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 05:30:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1922362,"hashId":"1d945a6a32a1af0e50fea3f4672e6d18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das figuras de linguagem, analise as assertivas: <strong>I<\/strong>. Em <strong>Conhecer as manhas e as manh\u00e3s; o sabor das massas e das ma\u00e7\u00e3s<\/strong>, tem-se asson\u00e2ncia;<strong> lI<\/strong>. Em <strong>Batia acelerado meu cora\u00e7\u00e3o<\/strong>, tem-se hip\u00e9rbole; <strong>IlI.<\/strong> Em <strong>O poeta bebeu a morte,<\/strong> tem-se met\u00e1fora;<strong> IV.<\/strong> Em <strong>Estou cego, mas agora consigo ver,<\/strong> tem-se ant\u00edtese; <strong>V.<\/strong> Em <strong>Um doce abra\u00e7o ele recebeu do irm\u00e3o,<\/strong> tem-se antonom\u00e1sia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das assertivas pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7424220,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7424220,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas lI e IV est\u00e3o incorretas.","id":7424221,"corpo":"<p>Apenas lI e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas IlI est\u00e1 incorreta.","id":7424222,"corpo":"<p>Apenas IlI est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":7424223,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":7424224,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1922362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":63011,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Administrador - 2021"},{"id":63024,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":63023,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 05:30:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1922365,"hashId":"9e73fe54e162b67eb504d9bae9da3d12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7424237,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de vencimento e dos demais componentes do sistema remunerat\u00f3rio observar\u00e1 a natureza, o grau de responsabilidade e a complexidade dos cargos componentes de cada carreira, os requisitos para a investidura, e, as peculiaridades dos cargos. ","id":7424235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de vencimento e dos demais componentes do sistema remunerat\u00f3rio observar\u00e1 a natureza, o grau de responsabilidade e a complexidade dos cargos componentes de cada carreira, os requisitos para a investidura, e, as peculiaridades dos cargos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal manter\u00e3o escolas de governo para a forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento dos servidores p\u00fablicos, constituindo-se a participa\u00e7\u00e3o nos cursos um dos requisitos para a promo\u00e7\u00e3o na carreira, facultada, para isso, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou contratos entre os entes federados.","id":7424236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal manter\u00e3o escolas de governo para a forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento dos servidores p\u00fablicos, constituindo-se a participa\u00e7\u00e3o nos cursos um dos requisitos para a promo\u00e7\u00e3o na carreira, facultada, para isso, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou contratos entre os entes federados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultada a incorpora\u00e7\u00e3o de vantagens de car\u00e1ter tempor\u00e1rio ou vinculadas ao exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a ou de cargo em comiss\u00e3o \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo.","id":7424237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultada a incorpora\u00e7\u00e3o de vantagens de car\u00e1ter tempor\u00e1rio ou vinculadas ao exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a ou de cargo em comiss\u00e3o \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos ter\u00e1 car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente federativo, de servidores ativos, de aposentados e de pensionistas, observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial. ","id":7424238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos ter\u00e1 car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente federativo, de servidores ativos, de aposentados e de pensionistas, observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor abrangido por regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social ser\u00e1 aposentado no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, aos 62 anos de idade, se mulher, e aos 65 anos de idade, se homem , e, no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, na idade m\u00ednima estabelecida mediante emenda \u00e0s respectivas Constitui\u00e7\u00f5es e Leis Org\u00e2nicas, observados o tempo de contribui\u00e7\u00e3o e os demais requisitos estabelecidos em lei complementar do respectivo ente federativo. ","id":7424239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor abrangido por regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social ser\u00e1 aposentado no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, aos 62 anos de idade, se mulher, e aos 65 anos de idade, se homem , e, no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, na idade m\u00ednima estabelecida mediante emenda \u00e0s respectivas Constitui\u00e7\u00f5es e Leis Org\u00e2nicas, observados o tempo de contribui\u00e7\u00e3o e os demais requisitos estabelecidos em lei complementar do respectivo ente federativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 11 a 13 se referem \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":478056,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 11 a 13 se referem \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas voltadas para a inclus\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra no mercado de trabalho ser\u00e1 de responsabilidade do poder p\u00fablico, observando-se: I. O institu\u00eddo no Estatuto da Igualdade Racial; lI. Os compromissos assumidos pelo Brasil ao ratificar a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, de 1945; III. Os compromissos assumidos pelo Brasil ao ratificar a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 111, de 1958, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, que trata da discrimina\u00e7\u00e3o no emprego e na profiss\u00e3o.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":63011,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Administrador - 2021"},{"id":63024,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":63023,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 05:30:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1922369,"hashId":"25c31bdf768c3ca97a63e589c14adad7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas voltadas para a inclus\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra no mercado de trabalho ser\u00e1 de responsabilidade do poder p\u00fablico, observando-se:<strong> I.<\/strong> O institu\u00eddo no Estatuto da Igualdade Racial; <strong>lI.<\/strong> Os compromissos assumidos pelo Brasil ao ratificar a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, de 1945;<strong> III<\/strong>. Os compromissos assumidos pelo Brasil ao ratificar a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 111, de 1958, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, que trata da discrimina\u00e7\u00e3o no emprego e na profiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":7424258,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7424255,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas lI e III.","id":7424256,"corpo":"<p>Apenas lI e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7424257,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7424258,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l, lI e III.","id":7424259,"corpo":"<p>l, lI e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 14 a 16 se referem ao Estatuto da Igualdade Racial. ","id":478057,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 14 a 16 se referem ao Estatuto da Igualdade Racial. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 16"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, a pessoa com defici\u00eancia ou o seu respons\u00e1vel goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, observada a reserva de, no m\u00ednimo, quantos por cento das unidades habitacionais para pessoa com defici\u00eancia?","provas":[{"id":63011,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Administrador - 2021"},{"id":63024,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":63023,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de Saneamento de Pelotas","sigla":"SANEP","id":4957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanep-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - SANEP - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 05:30:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1922371,"hashId":"4872be49621fbe7a67dd71b32bbdc778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, a pessoa com defici\u00eancia ou o seu respons\u00e1vel goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, observada a reserva de, no m\u00ednimo, quantos por cento das unidades habitacionais para pessoa com defici\u00eancia?<\/p>","resposta":7424265,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3%.","id":7424265,"corpo":"<p>3%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5%.","id":7424266,"corpo":"<p>5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7%.","id":7424267,"corpo":"<p>7%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%.","id":7424268,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.","id":7424269,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 17 e 18 se referem ao Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia. ","id":478058,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 17 e 18 se referem ao Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 18"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/1922371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de 30% de 1\/5 de 4000 \u00e9 igual a?","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905287,"hashId":"6984a5ae7acb45546733c99a4a27ffaf","enunciado":"<p>O valor de 30% de 1\/5 de 4000 \u00e9 igual a?<\/p>","resposta":7349114,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"240","id":7349114,"corpo":"<p>240<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"360","id":7349115,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600","id":7349116,"corpo":"<p>600<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450","id":7349117,"corpo":"<p>450<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 18, de 28 de maio de 1992, disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Umuarama. Segundo seu art. 7\u00ba, a investidura em cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 com a:","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905339,"hashId":"492dad65cc7bb0b054a00642639aa064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 18, de 28 de maio de 1992, disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Umuarama. Segundo seu art. 7\u00ba, a investidura em cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 com a:<\/p>","resposta":7349332,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o no concurso p\u00fablico.","id":7349331,"corpo":"<p>Aprova\u00e7\u00e3o no concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posse.","id":7349332,"corpo":"<p>Posse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o dos resultados do concurso p\u00fablico.","id":7349333,"corpo":"<p>Homologa\u00e7\u00e3o dos resultados do concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o.","id":7349334,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Umuarama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Umuarama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421202,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-umuarama-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os m\u00e9todos de Arquivamento, relacione as colunas a seguir: ( 1 ) \u00c9 o m\u00e9todo de arquivamento que organiza os documentos por ordem alfab\u00e9tica, promovendo consulta intuitiva e eficiente ( 2 ) \u00c9 o m\u00e9todo de organiza\u00e7\u00e3o de documentos por meio do local de origem dos documentos ( 3 ) Trata-se do m\u00e9todo ideal para grandes volumes de arquivo, pois, determina uma sequ\u00eancia num\u00e9rica permitindo consulta pr\u00e9via em um \u00edndice ( 4 ) Trata-se do m\u00e9todo de arquivamento que permite agrupar documentos que tratem de assuntos correlatados( ) M\u00e9todo alfab\u00e9tico( ) Arquivamento por assunto( ) M\u00e9todo num\u00e9rico( ) M\u00e9todo geogr\u00e1ficoA sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68042,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semasa-itajai-sc-2021-univali-atendente","tipo":1,"nome":"UNIVALI - SEMASA Itaja\u00ed - Atendente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2071892,"hashId":"ab54851b74f33d11a4caaa336c9d117e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os m\u00e9todos de Arquivamento, relacione as colunas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 1 ) \u00c9 o m\u00e9todo de arquivamento que organiza os documentos por ordem alfab\u00e9tica, promovendo consulta intuitiva e eficiente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 2 ) \u00c9 o m\u00e9todo de organiza\u00e7\u00e3o de documentos por meio do local de origem dos documentos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 3 ) Trata-se do m\u00e9todo ideal para grandes volumes de arquivo, pois, determina uma sequ\u00eancia num\u00e9rica permitindo consulta pr\u00e9via em um \u00edndice <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 4 ) Trata-se do m\u00e9todo de arquivamento que permite agrupar documentos que tratem de assuntos correlatados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 9em;\">( ) M\u00e9todo alfab\u00e9tico<\/p><p style=\"text-indent: 9em;\">( ) Arquivamento por assunto<\/p><p style=\"text-indent: 9em;\">( ) M\u00e9todo num\u00e9rico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 9em;\">( ) M\u00e9todo geogr\u00e1fico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 9em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8092391,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4","id":8092390,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2","id":8092391,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2","id":8092392,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1","id":8092393,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de encantamento de cliente \u00e9 uma forma de realizar o atendimento de forma diferenciada, atrativa e superando expectativas. N\u00e3o s\u00e3o atividades que encantam os clientes:","provas":[{"id":68042,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semasa-itajai-sc-2021-univali-atendente","tipo":1,"nome":"UNIVALI - SEMASA Itaja\u00ed - Atendente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2071924,"hashId":"44a689f67f9f6f803ab803c894802481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de encantamento de cliente \u00e9 uma forma de realizar o atendimento de forma diferenciada, atrativa e superando expectativas. <strong>N\u00e3o s\u00e3o<\/strong> atividades que encantam os clientes:<\/p>","resposta":8092540,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rapidez na entrega e exceder as expectativas dos clientes.","id":8092537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rapidez na entrega e exceder as expectativas dos clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dar op\u00e7\u00f5es de escolha ao cliente e chamar o cliente pelo nome.","id":8092538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar op\u00e7\u00f5es de escolha ao cliente e chamar o cliente pelo nome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chamar o cliente pelo nome e rapidez na entrega.","id":8092539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chamar o cliente pelo nome e rapidez na entrega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entregar apenas o esperado e inflexibilidade de formas de pagamento.","id":8092540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entregar apenas o esperado e inflexibilidade de formas de pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao SEMASA, por meio do Art. 2\u00ba da Lei Municipal 3863\/2003 - Cria\u00e7\u00e3o do SEMASA e tuas devidas, exceto:","provas":[{"id":68042,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semasa-itajai-sc-2021-univali-atendente","tipo":1,"nome":"UNIVALI - SEMASA Itaja\u00ed - Atendente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2071939,"hashId":"15da8ffe7a1636298c00f75f802fa530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao SEMASA, por meio do Art. 2\u00ba da Lei Municipal 3863\/2003 - Cria\u00e7\u00e3o do SEMASA e tuas devidas, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":8092610,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fixar e arrecadar taxas e tarifas dos diversos servi\u00e7os que lhe s\u00e3o afetos, reajustando-as periodicamente, de forma que possa atender \u00e0 amortiza\u00e7\u00e3o dos investimentos, \u00e0 cobertura dos custos de opera\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o e melhoramentos;","id":8092609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar e arrecadar taxas e tarifas dos diversos servi\u00e7os que lhe s\u00e3o afetos, reajustando-as periodicamente, de forma que possa atender \u00e0 amortiza\u00e7\u00e3o dos investimentos, \u00e0 cobertura dos custos de opera\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o e melhoramentos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar e executar seus planos de a\u00e7\u00e3o e de investimentos, objetivando a pol\u00edtica e o desenvolvimento preconizado pelo governo do munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa;","id":8092610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar e executar seus planos de a\u00e7\u00e3o e de investimentos, objetivando a pol\u00edtica e o desenvolvimento preconizado pelo governo do munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercer quaisquer outras atividades relacionadas com os sistemas p\u00fablicos de abastecimento de \u00e1gua, de esgotos e de infra-estrutura (sic), compat\u00edveis com leis gerais e especiais;","id":8092611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer quaisquer outras atividades relacionadas com os sistemas p\u00fablicos de abastecimento de \u00e1gua, de esgotos e de infra-estrutura (<em>sic<\/em>), compat\u00edveis com leis gerais e especiais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover levantamento e estudos econ\u00f4mico-financeiros relacionados a projetos de saneamento b\u00e1sico;","id":8092612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover levantamento e estudos econ\u00f4mico-financeiros relacionados a projetos de saneamento b\u00e1sico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itaja\u00ed - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itaja\u00ed - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419343,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itajai-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Psicologia","id":20008}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rigidez das demarca\u00e7\u00f5es entre os departamentos, as fun\u00e7\u00f5es ou os n\u00edveis de gest\u00e3o gera conhecimento compartimentado.","provas":[{"id":52434,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Psicologia","id":20008},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1592519,"hashId":"c10c4664e3b86248ec326ea3c785fd7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rigidez das demarca\u00e7\u00f5es entre os departamentos, as fun\u00e7\u00f5es ou os n\u00edveis de gest\u00e3o gera conhecimento compartimentado.<\/p>","resposta":5974102,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5974102,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5974103,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alguns fatores podem ser apontados como problemas para a constru\u00e7\u00e3o de uma cultura do conhecimento nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":442196,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns fatores podem ser apontados como problemas para a constru\u00e7\u00e3o de uma cultura do conhecimento nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 109"},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425641,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425811,"slug":"administracao-geral-gestao-por-resultados"}],"slug":"administracao-publica\/1592519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB), abranger\u00e1 os seguintes cursos, EXCETO:","provas":[{"id":54146,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2021-gs-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Professor de Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1633494,"hashId":"ee54d222cba614babc1941a5fea5612a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB), abranger\u00e1 os seguintes cursos, EXCETO:<\/p>","resposta":6144262,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":6144259,"corpo":"<p>De educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada ou qualifica\u00e7\u00e3o profissional.","id":6144260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada ou qualifica\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":6144261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel fundamental.","id":6144262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1633494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Excel 2016, em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o bot\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":53578,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Auxiliar de Escrita - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1638955,"hashId":"1e9869ead54d8fd345d0437012ca2e17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Excel 2016, em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53578\/questao\/1638955-20210409050924000000-0.png\"> tem a fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6167952,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de uma equa\u00e7\u00e3o.","id":6167949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edi\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de uma equa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de um s\u00edmbolo.","id":6167950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edi\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de um s\u00edmbolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o de um s\u00edmbolo.","id":6167951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inser\u00e7\u00e3o de um s\u00edmbolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"totaliza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica.","id":6167952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">totaliza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limpeza de uma c\u00e9lula.","id":6167953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza de uma c\u00e9lula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420333,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1638955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A venda de mercadoria pelo pre\u00e7o de custo, sem lucro, constitui um fato cont\u00e1bil permutativo.","provas":[{"id":55408,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1657571,"hashId":"2da687500020eeefe840c957793b0fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A venda de mercadoria pelo pre\u00e7o de custo, sem lucro, constitui um fato cont\u00e1bil permutativo.<\/p>","resposta":6247562,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6247562,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6247563,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e das normas t\u00e9cnicas de contabilidade comercial, julgue os itens de 71 a 80.","id":449774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e das normas t\u00e9cnicas de contabilidade comercial, julgue os itens de 71 a 80.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Permutativo","oab":false,"nome":"Fato Permutativo","pai":4303,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4304,"slug":"contabilidade-geral-fato-permutativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/1657571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00f3ptica um campo da F\u00edsica nos permite entender e se utilizar de seus benef\u00edcios. Por exemplo, na Medicina utiliza-se muito o equipamento de raio-x que serve para detectar fraturas nos ossos e em outros \u00f3rg\u00e3os do corpo. Marque a alternativa CORRETA de que forma \u00e9 poss\u00edvel verificar uma radiografia por meio dos conhecimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00f3ptica.","provas":[{"id":74479,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-de-ciencias-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 14:41:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2254176,"hashId":"17a128118b765223e9a495c2ab0a141f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00f3ptica um campo da F\u00edsica nos permite entender e se utilizar de seus benef\u00edcios. Por exemplo, na Medicina utiliza-se muito o equipamento de raio-x que serve para detectar fraturas nos ossos e em outros \u00f3rg\u00e3os do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA de que forma \u00e9 poss\u00edvel verificar uma radiografia por meio dos conhecimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00f3ptica.<\/p>","resposta":8869023,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ossos ficam com as regi\u00f5es mais claras, ou seja, que n\u00e3o foram atravessadas pelos raios, ao passo que, as regi\u00f5es escuras, significa que foram atravessadas pelos raios.","id":8869023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ossos ficam com as regi\u00f5es mais claras, ou seja, que n\u00e3o foram atravessadas pelos raios, ao passo que, as regi\u00f5es escuras, significa que foram atravessadas pelos raios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ossos ficam com as regi\u00f5es mais escuras, ou seja, que foram atravessadas pelos raios, as demais regi\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o atravessadas pelos raios.","id":8869024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ossos ficam com as regi\u00f5es mais escuras, ou seja, que foram atravessadas pelos raios, as demais regi\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o atravessadas pelos raios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ossos ficam com as regi\u00f5es mais escuras e as demais regi\u00f5es da radiografia ficam claras.","id":8869025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ossos ficam com as regi\u00f5es mais escuras e as demais regi\u00f5es da radiografia ficam claras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os ossos ficam com as regi\u00f5es mais claras, ou seja, que foram atravessadas pelos raios, enquanto as demais regi\u00f5es ficam escuras, que n\u00e3o foram atravessadas pelos raios.","id":8869026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ossos ficam com as regi\u00f5es mais claras, ou seja, que foram atravessadas pelos raios, enquanto as demais regi\u00f5es ficam escuras, que n\u00e3o foram atravessadas pelos raios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo representa uma \u00e1rea onde uma parte ser\u00e1 revestida com cer\u00e2mica e a outra parte ser\u00e1 gramada. Se a cer\u00e2mica usada mede 40cm x 30cm, qual \u00e9 a medida X da linha que separa as duas regi\u00f5es?","provas":[{"id":56983,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc-2021-idcap-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1699609,"hashId":"ec7f05219e5bfdd01d226602f6f30d78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo representa uma \u00e1rea onde uma parte ser\u00e1 revestida com cer\u00e2mica e a outra parte ser\u00e1 gramada. Se a cer\u00e2mica usada mede 40cm x 30cm, qual \u00e9 a medida X da linha que separa as duas regi\u00f5es?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56983\/questao\/1699609-20210513152659000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"180\"><\/p>","resposta":6430589,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x = 50m.","id":6430585,"corpo":"<p>x = 50m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x = 50cm.","id":6430586,"corpo":"<p>x = 50cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x = 300m.","id":6430587,"corpo":"<p>x = 300m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x = 5m.","id":6430588,"corpo":"<p>x = 5m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x = 3m.","id":6430589,"corpo":"<p>x = 3m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1699609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o per\u00edodo que segue.\u201cProblemas individuais devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, uma vez que respostas afetivas como a ansiedade e o medo podem nos tornar mais irrit\u00e1veis e impulsivos.\u201d.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior, a senten\u00e7a destacada tem valor sem\u00e2ntico de","provas":[{"id":58303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem-prova-01-concurso-recente-so-tem-o-gabarito-preliminar-no-momento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":64048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":64046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741695,"hashId":"6b6289c8f419dfd35b91007b180fdb79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o per\u00edodo que segue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cProblemas individuais devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, <u>uma vez que respostas afetivas como a ansiedade e o medo podem nos tornar mais irrit\u00e1veis e impulsivos.\u201d<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior, a senten\u00e7a destacada tem valor sem\u00e2ntico de<\/p>","resposta":6621376,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequ\u00eancia, por indicar o efeito que o medo e a ansiedade podem gerar em n\u00f3s.","id":6621372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia, por indicar o efeito que o medo e a ansiedade podem gerar em n\u00f3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade, pois indica o objetivo de problemas serem levados em conta.","id":6621373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade, pois indica o objetivo de problemas serem levados em conta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o, por manifestar um aumento proporcional entre problemas individuais e ansiedade e medo.","id":6621374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor\u00e7\u00e3o, por manifestar um aumento proporcional entre problemas individuais e ansiedade e medo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o, pois evidencia a condicionalidade existente entre a ocorr\u00eancia de ansiedade e medo com a considera\u00e7\u00e3o de problemas individuais.","id":6621375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o, pois evidencia a condicionalidade existente entre a ocorr\u00eancia de ansiedade e medo com a considera\u00e7\u00e3o de problemas individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causa, por indicar o motivo de precisarmos levar em conta problemas individuais.","id":6621376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa, por indicar o motivo de precisarmos levar em conta problemas individuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sa\u00fade mental em tempos de pandemiaRela\u00e7\u00f5es sociais, estresse e resili\u00eanciaKELLY PEREIRA ROBISO ser humano tende a buscar prazer em todas as suas viv\u00eancias. No entanto, momentos ruins fazem parte da vida e precisam ser vividos. Viv\u00eancias negativas n\u00e3o s\u00e3o totalmente delet\u00e9rias: pessoas que est\u00e3o passando por momentos de estresse tendem a ajudar mais os outros e valorizam muito mais as rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Essas rela\u00e7\u00f5es sociais podem contribuir para que a preven\u00e7\u00e3o do adoecimento mental aconte\u00e7a, podendo fazer parte de um mecanismo chamado resili\u00eancia. A fam\u00edlia, sob uma perspectiva antropol\u00f3gica, \u00e9 um grupo social concreto no qual se estabelece a reciprocidade e a complementaridade que certamente podem ser um mecanismo de prote\u00e7\u00e3o em termos de sa\u00fade mental, em tempos de estresse e de isolamento.Considerando o contexto atual de pandemia, essa rela\u00e7\u00e3o, que \u00e9 t\u00e3o importante, para o ser humano pode ser fragilizada pela mudan\u00e7a abrupta da rotina e por rea\u00e7\u00f5es emocionais inerentes ao momento. Dessa forma, a qualidade dos relacionamentos precisa ser valorizada. Problemas individuais devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, uma vez que respostas afetivas como a ansiedade e o medo podem nos tornar mais irrit\u00e1veis e impulsivos. Agressividade Como consequ\u00eancia, podemos imputar ao outro o resultado de uma viv\u00eancia pessoal, ao sermos hostis e agressivos. Claramente, essa emo\u00e7\u00e3o precisa ser \u201ccolocada para fora\u201d, mas, n\u00e3o de forma violenta: dividir o sofrimento e as preocupa\u00e7\u00f5es por meio do di\u00e1logo \u00e9 consideravelmente mais efetivo e saud\u00e1vel do que uma comunica\u00e7\u00e3o agressiva. Todavia, o estado emocional do outro tamb\u00e9m precisa ser levado em considera\u00e7\u00e3o, por isso a leitura do ambiente \u00e9 fundamental. Sinais de estresse podem ser expressos pela pessoa com quem dividimos o conv\u00edvio como altera\u00e7\u00f5es de sono, apetite, irritabilidade e tristeza. Di\u00e1logo A abordagem n\u00e3o emp\u00e1tica desse sofrimento pode desgastar ainda mais as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, justamente quando mais precisamos delas. Oferecer ajuda com di\u00e1logo aberto e uma vis\u00e3o menos estigmatizada do sofrimento mental, pode ser um grande passo para uma rela\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. Em virtude dos fatos mencionados, entende-se que a rela\u00e7\u00e3o familiar \u00e9 um elemento importante em tempos de pandemia, todavia, estrat\u00e9gias de cuidado e leitura emocional do outro e de si mesmo podem determinar a qualidade e a for\u00e7a dessa rela\u00e7\u00e3o como um aspecto estrutural da sa\u00fade mental. Afinal, sa\u00fade mental pode come\u00e7ar pelo olhar acolhedor daqueles que tanto amamos. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.otempo.com.br\/opiniao\/artigos\/saudemental- em-tempos-de-pandemia-1.234535. Acesso em: 04 dez. 2020.","id":458667,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Sa\u00fade mental em tempos de pandemia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Rela\u00e7\u00f5es sociais, estresse e resili\u00eancia<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>KELLY PEREIRA ROBIS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ser humano tende a buscar prazer em todas as suas viv\u00eancias. No entanto, momentos ruins fazem parte da vida e precisam ser vividos. Viv\u00eancias negativas n\u00e3o s\u00e3o totalmente delet\u00e9rias: pessoas que est\u00e3o passando por momentos de estresse tendem a ajudar mais os outros e valorizam muito mais as rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Essas rela\u00e7\u00f5es sociais podem contribuir para que a preven\u00e7\u00e3o do adoecimento mental aconte\u00e7a, podendo fazer parte de um mecanismo chamado resili\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia, sob uma perspectiva antropol\u00f3gica, \u00e9 um grupo social concreto no qual se estabelece a reciprocidade e a complementaridade que certamente podem ser um mecanismo de prote\u00e7\u00e3o em termos de sa\u00fade mental, em tempos de estresse e de isolamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto atual de pandemia, essa rela\u00e7\u00e3o, que \u00e9 t\u00e3o importante, para o ser humano pode ser fragilizada pela mudan\u00e7a abrupta da rotina e por rea\u00e7\u00f5es emocionais inerentes ao momento. Dessa forma, a qualidade dos relacionamentos precisa ser valorizada. Problemas individuais devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, uma vez que respostas afetivas como a ansiedade e o medo podem nos tornar mais irrit\u00e1veis e impulsivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Agressividade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como consequ\u00eancia, podemos imputar ao outro o resultado de uma viv\u00eancia pessoal, ao sermos hostis e agressivos. Claramente, essa emo\u00e7\u00e3o precisa ser \u201ccolocada para fora\u201d, mas, n\u00e3o de forma violenta: dividir o sofrimento e as preocupa\u00e7\u00f5es por meio do di\u00e1logo \u00e9 consideravelmente mais efetivo e saud\u00e1vel do que uma comunica\u00e7\u00e3o agressiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todavia, o estado emocional do outro tamb\u00e9m precisa ser levado em considera\u00e7\u00e3o, por isso a leitura do ambiente \u00e9 fundamental. Sinais de estresse podem ser expressos pela pessoa com quem dividimos o conv\u00edvio como altera\u00e7\u00f5es de sono, apetite, irritabilidade e tristeza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Di\u00e1logo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A abordagem n\u00e3o emp\u00e1tica desse sofrimento pode desgastar ainda mais as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, justamente quando mais precisamos delas. Oferecer ajuda com di\u00e1logo aberto e uma vis\u00e3o menos estigmatizada do sofrimento mental, pode ser um grande passo para uma rela\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em virtude dos fatos mencionados, entende-se que a rela\u00e7\u00e3o familiar \u00e9 um elemento importante em tempos de pandemia, todavia, estrat\u00e9gias de cuidado e leitura emocional do outro e de si mesmo podem determinar a qualidade e a for\u00e7a dessa rela\u00e7\u00e3o como um aspecto estrutural da sa\u00fade mental. Afinal, sa\u00fade mental pode come\u00e7ar pelo olhar acolhedor daqueles que tanto amamos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.otempo.com.br\/opiniao\/artigos\/saudemental- em-tempos-de-pandemia-1.234535. Acesso em: 04 dez. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1741695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a norma culta quanto \u00e0 reg\u00eancia dos nomes em destaque.","provas":[{"id":59296,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1819065,"hashId":"2a78d50cf64d5cafd4c39f6f350b1e32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>est\u00e1 de acordo com a norma culta quanto \u00e0 reg\u00eancia dos nomes em destaque.<\/p>","resposta":6973811,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o poucas as fun\u00e7\u00f5es a que esta jovem trabalhadora est\u00e1 apta.","id":6973810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o poucas as fun\u00e7\u00f5es a que esta jovem trabalhadora est\u00e1 <strong>apta<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pai recriminava os h\u00e1bitos culturais que a filha tinha admira\u00e7\u00e3o.","id":6973811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pai recriminava os h\u00e1bitos culturais que a filha tinha <strong>admira\u00e7\u00e3o<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As cr\u00edticas a que o chefe era sens\u00edvel agora n\u00e3o o incomodam mais.","id":6973812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cr\u00edticas a que o chefe era <strong>sens\u00edvel <\/strong>agora n\u00e3o o incomodam mais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os profissionais a quem ele tem desprezo fizeram com que ele perdesse o emprego.","id":6973813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais a quem ele tem <strong>desprezo<\/strong> fizeram com que ele perdesse o emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1819065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais processos na gest\u00e3o de recursos humanos de uma organiza\u00e7\u00e3o envolve agregar pessoas atrav\u00e9s do recrutamento e sele\u00e7\u00e3o. Entre as poss\u00edveis vantagens do recrutamento interno estaria o fato de que:","provas":[{"id":76444,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2312547,"hashId":"ac8a709f5972c15d5aeb9239118c894d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais processos na gest\u00e3o de recursos humanos de uma organiza\u00e7\u00e3o envolve agregar pessoas atrav\u00e9s do recrutamento e sele\u00e7\u00e3o. Entre as poss\u00edveis vantagens do recrutamento interno estaria o fato de que:<\/p>","resposta":9126216,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilita o conservadorismo e favorece a rotina atual.","id":9126214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilita o conservadorismo e favorece a rotina atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode bloquear a entrada de novas ideias, experi\u00eancias e expectativas.","id":9126215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode bloquear a entrada de novas ideias, experi\u00eancias e expectativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custa financeiramente menos do que fazer recrutamento externo.","id":9126216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">custa financeiramente menos do que fazer recrutamento externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mant\u00e9m quase inalterado o atual patrim\u00f4nio humano da organiza\u00e7\u00e3o.","id":9126217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m quase inalterado o atual patrim\u00f4nio humano da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funciona como um sistema fechado de reciclagem cont\u00ednua.","id":9126218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funciona como um sistema fechado de reciclagem cont\u00ednua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/2312547","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um intenso debate na atualidade acerca da no\u00e7\u00e3o de governan\u00e7a, especialmente no que se refere \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o ao setor p\u00fablico. Uma boa governan\u00e7a na gest\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 apoiada nos seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":76444,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2312569,"hashId":"0c19aa1350f17827a8dc4d1e4775f617","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um intenso debate na atualidade acerca da no\u00e7\u00e3o de governan\u00e7a, especialmente no que se refere \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o ao setor p\u00fablico. Uma boa governan\u00e7a na gest\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 apoiada nos seguintes princ\u00edpios:<\/p>","resposta":9126319,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es \u00e9ticas, efici\u00eancia, impessoalidade e igualdade.","id":9126317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es \u00e9ticas, efici\u00eancia, impessoalidade e igualdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia, impessoalidade, moralidade e relev\u00e2ncia.","id":9126318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transpar\u00eancia, impessoalidade, moralidade e relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es \u00e9ticas, conformidade, transpar\u00eancia e presta\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de contas.","id":9126319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es \u00e9ticas, conformidade, transpar\u00eancia e presta\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de contas, efic\u00e1cia, formalidade e sustentabilidade.","id":9126320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presta\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de contas, efic\u00e1cia, formalidade e sustentabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia, sustentabilidade, moralidade e efetividade.","id":9126321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transpar\u00eancia, sustentabilidade, moralidade e efetividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-geral\/2312569","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00f5es que exigem um cuidadoso processo de tomada de decis\u00e3o surgem continuamente na vida cotidiana de quem est\u00e1 inserido em um ambiente organizacional. Ao desenvolver a ideia de racionalidade limitada, Herbert Simon consegue aprofundar a compreens\u00e3o sobre os processos de tomada de decis\u00e3o. A respeito da no\u00e7\u00e3o de racionalidade limitada proposta por Hebert Simon, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76444,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2312571,"hashId":"74a5ace3f662016e9a71de8b3d35757e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00f5es que exigem um cuidadoso processo de tomada de decis\u00e3o surgem continuamente na vida cotidiana de quem est\u00e1 inserido em um ambiente organizacional. Ao desenvolver a ideia de racionalidade limitada, Herbert Simon consegue aprofundar a compreens\u00e3o sobre os processos de tomada de decis\u00e3o. A respeito da no\u00e7\u00e3o de racionalidade limitada proposta por Hebert Simon, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9126331,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os tomadores de decis\u00e3o conseguem encontrar a solu\u00e7\u00e3o \u00f3tima, ainda que lhes faltem informa\u00e7\u00f5es importantes e que a intelig\u00eancia e a percep\u00e7\u00e3o sejam limitadas.","id":9126327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tomadores de decis\u00e3o conseguem encontrar a solu\u00e7\u00e3o \u00f3tima, ainda que lhes faltem informa\u00e7\u00f5es importantes e que a intelig\u00eancia e a percep\u00e7\u00e3o sejam limitadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as restri\u00e7\u00f5es que a racionalidade imp\u00f5e ao julgamento individual s\u00e3o plenamente superadas em um contexto globalizado, de livre acesso a informa\u00e7\u00f5es.","id":9126328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as restri\u00e7\u00f5es que a racionalidade imp\u00f5e ao julgamento individual s\u00e3o plenamente superadas em um contexto globalizado, de livre acesso a informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as restri\u00e7\u00f5es que a racionalidade imp\u00f5e ao julgamento individual s\u00e3o plenamente superadas quando se compreende a tomada de decis\u00e3o de forma normativa, a partir das premissas que determinam como a decis\u00e3o deve ser tomada.","id":9126329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as restri\u00e7\u00f5es que a racionalidade imp\u00f5e ao julgamento individual s\u00e3o plenamente superadas quando se compreende a tomada de decis\u00e3o de forma normativa, a partir das premissas que determinam como a decis\u00e3o deve ser tomada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as restri\u00e7\u00f5es que a racionalidade imp\u00f5e ao julgamento individual podem ser plenamente superadas quando o tomador de decis\u00e3o tem consci\u00eancia dos vieses cognitivos aos quais est\u00e1 sujeito.","id":9126330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as restri\u00e7\u00f5es que a racionalidade imp\u00f5e ao julgamento individual podem ser plenamente superadas quando o tomador de decis\u00e3o tem consci\u00eancia dos vieses cognitivos aos quais est\u00e1 sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00f5es de intelig\u00eancia e de percep\u00e7\u00e3o restringem a capacidade de os tomadores de decis\u00e3o identificarem a solu\u00e7\u00e3o \u00f3tima, e faltam a eles informa\u00e7\u00f5es importantes referentes \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o do problema.","id":9126331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita\u00e7\u00f5es de intelig\u00eancia e de percep\u00e7\u00e3o restringem a capacidade de os tomadores de decis\u00e3o identificarem a solu\u00e7\u00e3o \u00f3tima, e faltam a eles informa\u00e7\u00f5es importantes referentes \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o do problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/2312571","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 216\/2004, que trata do Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 um procedimento adequado na prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos:","provas":[{"id":68418,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-nutricionista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:04:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2156354,"hashId":"6ea431171a4003bbdda658c35f044785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 216\/2004, que trata do Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 um procedimento adequado na prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos:<\/p>","resposta":8446719,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O descongelamento deve ser efetuado em condi\u00e7\u00f5es de refrigera\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura superior a 10\u00baC (dez graus Celsius) ou em forno de micro-ondas, quando o alimento for submetido imediatamente \u00e0 coc\u00e7\u00e3o.","id":8446718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O descongelamento deve ser efetuado em condi\u00e7\u00f5es de refrigera\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura superior a 10\u00baC (dez graus Celsius) ou em forno de micro-ondas, quando o alimento for submetido imediatamente \u00e0 coc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contato direto ou indireto entre alimentos crus, semipreparados e prontos para o consumo deve ser evitado, durante o seu preparo.","id":8446719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contato direto ou indireto entre alimentos crus, semipreparados e prontos para o consumo deve ser evitado, durante o seu preparo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os \u00f3leos e as gorduras utilizados devem ser aquecidos a temperaturas superiores a 180\u00baC (cento e oitenta graus Celsius), e substitu\u00eddos quando houver altera\u00e7\u00e3o evidente das suas caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas ou sensoriais.","id":8446720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3leos e as gorduras utilizados devem ser aquecidos a temperaturas superiores a 180\u00baC (cento e oitenta graus Celsius), e substitu\u00eddos quando houver altera\u00e7\u00e3o evidente das suas caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas ou sensoriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os alimentos quentes, para conserva\u00e7\u00e3o, devem ser submetidos \u00e0 temperatura superior a 75\u00baC (setenta e cinco graus Celsius) por, no m\u00e1ximo, 8 (oito) horas.","id":8446721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos quentes, para conserva\u00e7\u00e3o, devem ser submetidos \u00e0 temperatura superior a 75\u00baC (setenta e cinco graus Celsius) por, no m\u00e1ximo, 8 (oito) horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O prazo m\u00e1ximo de consumo do alimento preparado e conservado sob refrigera\u00e7\u00e3o a temperatura de 4\u00baC (quatro graus Celsius), ou inferior, deve ser de no m\u00e1ximo 8 (oito) dias.","id":8446722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo m\u00e1ximo de consumo do alimento preparado e conservado sob refrigera\u00e7\u00e3o a temperatura de 4\u00baC (quatro graus Celsius), ou inferior, deve ser de no m\u00e1ximo 8 (oito) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da antropometria na cl\u00ednica se baseia em dados objetivos que incluem peso (ou massa corporal) e medidas lineares como altura (ou estatura), espessura das pregas cut\u00e2neas, largura de segmentos \u00f3sseos e circunfer\u00eancias\/per\u00edmetros obtidos em diversos segmentos. Alguns dados objetivos s\u00e3o clinicamente \u00fateis quando usados de forma direta e imediata. Sobre esse assunto, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":68418,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-nutricionista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:04:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2156337,"hashId":"88aaaea5e9a8a0a0e86bfe2befafbe66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o da antropometria na cl\u00ednica se baseia em dados objetivos que incluem peso (ou massa corporal) e medidas lineares como altura (ou estatura), espessura das pregas cut\u00e2neas, largura de segmentos \u00f3sseos e circunfer\u00eancias\/per\u00edmetros obtidos em diversos segmentos. Alguns dados objetivos s\u00e3o clinicamente \u00fateis quando usados de forma direta e imediata. Sobre esse assunto, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8446641,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O kwashiorkor pode ser facilmente diagnosticado por caracterizar-se pela diminui\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros antropom\u00e9tricos, com preserva\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas plasm\u00e1ticas at\u00e9 uma deple\u00e7\u00e3o grave.","id":8446638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O kwashiorkor pode ser facilmente diagnosticado por caracterizar-se pela diminui\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros antropom\u00e9tricos, com preserva\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas plasm\u00e1ticas at\u00e9 uma deple\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No marasmo, o peso tem menor significado como crit\u00e9rio de desnutri\u00e7\u00e3o pela presen\u00e7a de l\u00edquido retido no organismo, que aparece como edema e\/ou ascite.","id":8446639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No marasmo, o peso tem menor significado como crit\u00e9rio de desnutri\u00e7\u00e3o pela presen\u00e7a de l\u00edquido retido no organismo, que aparece como edema e\/ou ascite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gordura subcut\u00e2nea corresponde a 50% da gordura armazenada do corpo, por\u00e9m n\u00e3o reflete de maneira acurada o conte\u00fado de gordura corporal total, baseado no fato de que a espessura da gordura \u00e9 sempre vari\u00e1vel.","id":8446640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gordura subcut\u00e2nea corresponde a 50% da gordura armazenada do corpo, por\u00e9m n\u00e3o reflete de maneira acurada o conte\u00fado de gordura corporal total, baseado no fato de que a espessura da gordura \u00e9 sempre vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As medidas antropom\u00e9tricas s\u00e3o f\u00e1ceis de serem aplicadas e, relativamente, sens\u00edveis para avaliar isoladamente o paciente adulto hospitalizado quanto \u00e0 deple\u00e7\u00e3o nutricional.","id":8446641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas antropom\u00e9tricas s\u00e3o f\u00e1ceis de serem aplicadas e, relativamente, sens\u00edveis para avaliar isoladamente o paciente adulto hospitalizado quanto \u00e0 deple\u00e7\u00e3o nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O peso e a altura representam as vari\u00e1veis antropom\u00e9tricas mais comumente dispon\u00edveis em estudos epidemiol\u00f3gicos, pois a sua combina\u00e7\u00e3o permite distinguir adiposidade de massa muscular e edema.","id":8446642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso e a altura representam as vari\u00e1veis antropom\u00e9tricas mais comumente dispon\u00edveis em estudos epidemiol\u00f3gicos, pois a sua combina\u00e7\u00e3o permite distinguir adiposidade de massa muscular e edema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418133,"slug":"nutricao-conceitos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Borracheiro","id":7439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo sido desmembrado de Chapec\u00f3 em 1953, antes de se tornar um Munic\u00edpio independente o distrito de Descanso\/SC pertencia a:","provas":[{"id":69678,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Borracheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:45:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125484,"hashId":"461c7206bfd4c08a3e61193c7f14f02d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo sido desmembrado de Chapec\u00f3 em 1953, antes de se tornar um Munic\u00edpio independente o distrito de Descanso\/SC pertencia a:<\/p>","resposta":8312513,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste.","id":8312511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dion\u00edsio Cerqueira.","id":8312512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dion\u00edsio Cerqueira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monda\u00ed.","id":8312513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monda\u00ed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas Passos.","id":8312514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas Passos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Borracheiro","id":7439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"cada homem vai embora com duas...\", o termo \"cada homem\" est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":69678,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Borracheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:45:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125435,"hashId":"045859274b7f0fd41cd29e6d3b8605c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"<em><u>cada homem<\/u> vai embora com duas<\/em>...\", o termo \"cada homem\" est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":8312307,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito.","id":8312307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":8312308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aposto.","id":8312309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objeto direto.","id":8312310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Trocando ideias..H\u00e1 um ditado chin\u00eas que diz:..\"Se dois homens v\u00eam andando por uma estrada, cada um carregando um p\u00e3o, e, ao se encontrarem, eles trocam os p\u00e3es, cada homem vai embora com um.....Por\u00e9m, se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia, e, ao se encontrarem, eles trocam as ideias, e cada homem vai embora com duas...\"..Sempre que poss\u00edvel, troque ideias... elas esclarecem, acrescentam, ajudam, evoluem... Ainda que voc\u00ea n\u00e3o precise agora, elas poder\u00e3o servir para voc\u00ea depois, ou para uma outra pessoa..https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html (Adaptado)","id":501890,"enunciado":"<p><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Trocando ideias<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p>H\u00e1 um ditado chin\u00eas que diz:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Se dois homens v\u00eam andando por uma estrada, cada um carregando um p\u00e3o, e, ao se encontrarem, eles trocam os p\u00e3es, cada homem vai embora com um...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia, e, ao se encontrarem, eles trocam as ideias, e cada homem vai embora com duas...\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, troque ideias... elas esclarecem, acrescentam, ajudam, evoluem... Ainda que voc\u00ea n\u00e3o precise agora, elas poder\u00e3o servir para voc\u00ea depois, ou para uma outra pessoa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Borracheiro","id":7439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe atentamente a imagem abaixo:Marque a alternativa CORRETA, realizando a leitura da esquerda para direita.","provas":[{"id":69678,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Borracheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:45:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125209,"hashId":"943d23aac97a1a7659ba293008248fd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe atentamente a imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69678\/questao\/2125209-20211230093228000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA, realizando a leitura da esquerda para direita.<\/p>","resposta":8311500,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di\u00e2metro do aro, \u00edndice de carga, \u00edndice de velocidade, largura do pneu, altura do pneu em %, constru\u00e7\u00e3o.","id":8311498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e2metro do aro, \u00edndice de carga, \u00edndice de velocidade, largura do pneu, altura do pneu em %, constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altura do pneu em %, constru\u00e7\u00e3o, di\u00e2metro do aro, \u00edndice de carga, \u00edndice de velocidade, largura do pneu.","id":8311499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altura do pneu em %, constru\u00e7\u00e3o, di\u00e2metro do aro, \u00edndice de carga, \u00edndice de velocidade, largura do pneu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Largura do pneu, altura do pneu em %, constru\u00e7\u00e3o, di\u00e2metro do aro, \u00edndice de carga, \u00edndice de velocidade.","id":8311500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Largura do pneu, altura do pneu em %, constru\u00e7\u00e3o, di\u00e2metro do aro, \u00edndice de carga, \u00edndice de velocidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o, di\u00e2metro do aro, \u00edndice de carga, \u00edndice de velocidade, largura do pneu, altura do pneu em %. ","id":8311501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o, di\u00e2metro do aro, \u00edndice de carga, \u00edndice de velocidade, largura do pneu, altura do pneu em %. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Borracharia","oab":false,"nome":"Borracharia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398002,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-borracharia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Borracheiro","id":7439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a forma verbaldestacada est\u00e1 no modo imperativo:","provas":[{"id":69678,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Borracheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:45:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125456,"hashId":"f776d8eecac866f5b6100630ef2aa8f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a forma verbal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">destacada est\u00e1 no modo imperativo:<\/p>","resposta":8312399,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, TROQUE ideias. (troque)","id":8312399,"corpo":"<p>Sempre que poss\u00edvel, <u>TROQUE<\/u> ideias. (troque)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um ditado chin\u00eas que DIZ . (diz)","id":8312400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um ditado chin\u00eas que <u>DIZ<\/u> . (diz)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se dois homens V\u00caM andando por uma estrada. (v\u00eam)","id":8312401,"corpo":"<p>Se dois homens <u>V\u00caM<\/u> andando por uma estrada. (v\u00eam)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E cada homem VAI embora com duas. (vai)","id":8312402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E cada homem <u>VAI<\/u> embora com duas. (vai)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Trocando ideias..H\u00e1 um ditado chin\u00eas que diz:..\"Se dois homens v\u00eam andando por uma estrada, cada um carregando um p\u00e3o, e, ao se encontrarem, eles trocam os p\u00e3es, cada homem vai embora com um.....Por\u00e9m, se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia, e, ao se encontrarem, eles trocam as ideias, e cada homem vai embora com duas...\"..Sempre que poss\u00edvel, troque ideias... elas esclarecem, acrescentam, ajudam, evoluem... Ainda que voc\u00ea n\u00e3o precise agora, elas poder\u00e3o servir para voc\u00ea depois, ou para uma outra pessoa..https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html (Adaptado)","id":501890,"enunciado":"<p><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Trocando ideias<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p>H\u00e1 um ditado chin\u00eas que diz:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Se dois homens v\u00eam andando por uma estrada, cada um carregando um p\u00e3o, e, ao se encontrarem, eles trocam os p\u00e3es, cada homem vai embora com um...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia, e, ao se encontrarem, eles trocam as ideias, e cada homem vai embora com duas...\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, troque ideias... elas esclarecem, acrescentam, ajudam, evoluem... Ainda que voc\u00ea n\u00e3o precise agora, elas poder\u00e3o servir para voc\u00ea depois, ou para uma outra pessoa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imperativo","oab":false,"nome":"Imperativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419377,"slug":"lingua-portuguesa-imperativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2125456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Borracheiro","id":7439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Registre (V), para as alternativas verdadeiras, e (F), para as alternativas falsas, de acordo com o estatuto do CONTRAN (Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito) especificamente ao controle de pneus:(__)\u00c9 vedada a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos equipados com pneus que tenham a banda de rodagem com espessura inferior a 1,6 mm.(__)O di\u00e2metro externo do conjunto de rodas e pneus sobressalentes deve ser igual ao conjunto de rodas e pneus rodantes. (__)A roda e o pneu que fazem parte do conjunto de sobressalentes de uso tempor\u00e1rio devem atender todas as regulamenta\u00e7\u00f5es impostas pelo INMETRO.(__)Os ve\u00edculos equipados com um conjunto de rodas e pneus capazes de trafegar \"sem ar\" devem possuir produto selante para pneus em quantidade suficiente para um reparo de \u00faltima hora.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":69678,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Borracheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:45:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125150,"hashId":"f49e69b24620d03b2b94dad19bccc748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Registre (V), para as alternativas verdadeiras, e (F), para as alternativas falsas, de acordo com o estatuto do CONTRAN (Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito) especificamente ao controle de pneus:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 vedada a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos equipados com pneus que tenham a banda de rodagem com espessura inferior a 1,6 mm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O di\u00e2metro externo do conjunto de rodas e pneus sobressalentes deve ser igual ao conjunto de rodas e pneus rodantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A roda e o pneu que fazem parte do conjunto de sobressalentes de uso tempor\u00e1rio devem atender todas as regulamenta\u00e7\u00f5es impostas pelo INMETRO.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os ve\u00edculos equipados com um conjunto de rodas e pneus capazes de trafegar \"sem ar\" devem possuir produto selante para pneus em quantidade suficiente para um reparo de \u00faltima hora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8311321,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":8311318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8311319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":8311320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8311321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2125150","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Borracheiro","id":7439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as alternativas abaixo, qual \u00e9 o principal elemento para a produ\u00e7\u00e3o de um pneu? Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69678,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Borracheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:45:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125097,"hashId":"f6f1b4cedcadcb509949860403e59165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as alternativas abaixo, qual \u00e9 o principal elemento para a produ\u00e7\u00e3o de um pneu? Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8311104,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Silicone.","id":8311102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Silicone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Material t\u00eaxtil. ","id":8311103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Material t\u00eaxtil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Borracha natural.","id":8311104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Borracha natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pl\u00e1stico.","id":8311105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pl\u00e1stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Borracharia","oab":false,"nome":"Borracharia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398002,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-borracharia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Borracheiro","id":7439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O etanol brasileiro \u00e9 uma fonte alternativa de combust\u00edveis e provindo de fontes renov\u00e1veis. Qual a principal mat\u00e9ria prima para a produ\u00e7\u00e3o de etanol no Brasil? Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69678,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Borracheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:45:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125215,"hashId":"e5c932ae8bb2556f4539c032055e2985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O etanol brasileiro \u00e9 uma fonte alternativa de combust\u00edveis e provindo de fontes renov\u00e1veis. Qual a principal mat\u00e9ria prima para a produ\u00e7\u00e3o de etanol no Brasil? Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8311517,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Milho.","id":8311514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Milho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Petr\u00f3leo. ","id":8311515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Petr\u00f3leo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Soja.","id":8311516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soja.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cana de a\u00e7\u00facar.","id":8311517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cana de a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Borracharia","oab":false,"nome":"Borracharia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398002,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-borracharia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Borracheiro","id":7439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os combust\u00edveis l\u00edquidos comercializados no Brasil, marque a op\u00e7\u00e3o que indica o menos poluente.","provas":[{"id":69678,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Borracheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:45:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125167,"hashId":"e63c33d239806b0de7f0a6a56f02fc84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os combust\u00edveis l\u00edquidos comercializados no Brasil, marque a op\u00e7\u00e3o que indica o menos poluente.<\/p>","resposta":8311373,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3leo Diesel S10.","id":8311370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3leo Diesel S10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gasolina.","id":8311371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gasolina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3leo Diesel S500.","id":8311372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3leo Diesel S500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Etanol.","id":8311373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Etanol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Borracharia","oab":false,"nome":"Borracharia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398002,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-borracharia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2125167","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Borracheiro","id":7439}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fabricantes de pneus recomendam o rod\u00edzio dos mesmos. Qual o intuito desse procedimento?Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69678,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Borracheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:45:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125159,"hashId":"c081c74bbf361bbdead95e69dc681c51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fabricantes de pneus recomendam o rod\u00edzio dos mesmos. Qual o intuito desse procedimento?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8311346,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter o carro balanceado at\u00e9 a pr\u00f3xima troca de pneus.","id":8311344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o carro balanceado at\u00e9 a pr\u00f3xima troca de pneus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar o conformo dos passageiros e condutor.","id":8311345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar o conformo dos passageiros e condutor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para manter um desgaste mais homog\u00eaneo aumentando a vida \u00fatil dos pneus.","id":8311346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para manter um desgaste mais homog\u00eaneo aumentando a vida \u00fatil dos pneus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter o ve\u00edculo alinhado at\u00e9 a pr\u00f3xima troca de pneus.","id":8311347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o ve\u00edculo alinhado at\u00e9 a pr\u00f3xima troca de pneus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Borracharia","oab":false,"nome":"Borracharia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398002,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-borracharia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade do atendimento ao p\u00fablico apresenta-se como um desafio a todas as institui\u00e7\u00f5es. Assim, em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento ao p\u00fablico, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905399,"hashId":"2ef7795d86aa78ddccb492ffd2a18441","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade do atendimento ao p\u00fablico apresenta-se como um desafio a todas as institui\u00e7\u00f5es. Assim, em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento ao p\u00fablico, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7349584,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u201cbom atendimento\u201d \u00e9 aquele que procura verdadeiramente atender \u00e0s expectativas do p\u00fablico. Assim, ao atender ao p\u00fablico, \u00e9 necess\u00e1rio informar e esclarecer as d\u00favidas, al\u00e9m de agilizar o atendimento e eventualmente acalmar os \u00e2nimos.","id":7349582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cbom atendimento\u201d \u00e9 aquele que procura verdadeiramente atender \u00e0s expectativas do p\u00fablico. Assim, ao atender ao p\u00fablico, \u00e9 necess\u00e1rio informar e esclarecer as d\u00favidas, al\u00e9m de agilizar o atendimento e eventualmente acalmar os \u00e2nimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento corresponde ao ato de atender, ou seja, ao ato de prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com as quais o secret\u00e1rio escolar mant\u00e9m contato. Quem pratica o atendimento deve ser respons\u00e1vel, adotando um estado de esp\u00edrito baseado na gentileza e cordialidade.","id":7349583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento corresponde ao ato de atender, ou seja, ao ato de prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com as quais o secret\u00e1rio escolar mant\u00e9m contato. Quem pratica o atendimento deve ser respons\u00e1vel, adotando um estado de esp\u00edrito baseado na gentileza e cordialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A qualidade do atendimento prestado depende da capacidade de se comunicar com o p\u00fablico e da mensagem transmitida. Portanto, \u00e9 conveniente abrir m\u00e3o da norma culta e utilizar uma linguagem mais espont\u00e2nea, criativa e com o uso de g\u00edrias e met\u00e1foras.","id":7349584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade do atendimento prestado depende da capacidade de se comunicar com o p\u00fablico e da mensagem transmitida. Portanto, \u00e9 conveniente abrir m\u00e3o da norma culta e utilizar uma linguagem mais espont\u00e2nea, criativa e com o uso de g\u00edrias e met\u00e1foras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualidade no atendimento pressup\u00f5e atender com boa vontade, profissionalismo e, acima de tudo, respeito ao p\u00fablico, buscando sempre ouvir o que as pessoas t\u00eam a dizer. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante conhecer a estrutura organizacional e as atividades realizadas pelos demais colegas.","id":7349585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualidade no atendimento pressup\u00f5e atender com boa vontade, profissionalismo e, acima de tudo, respeito ao p\u00fablico, buscando sempre ouvir o que as pessoas t\u00eam a dizer. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante conhecer a estrutura organizacional e as atividades realizadas pelos demais colegas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como as organiza\u00e7\u00f5es, os secret\u00e1rios escolares precisam construir uma imagem profissional adequada. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da imagem profissional, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905403,"hashId":"19f5c36b186632b70a431436ff7d2649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como as organiza\u00e7\u00f5es, os secret\u00e1rios escolares precisam construir uma imagem profissional adequada. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da imagem profissional, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7349601,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A base para uma boa imagem profissional \u00e9 fundamentada, exclusivamente, na forma\u00e7\u00e3o educacional e na experi\u00eancia profissional.","id":7349598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base para uma boa imagem profissional \u00e9 fundamentada, exclusivamente, na forma\u00e7\u00e3o educacional e na experi\u00eancia profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter iniciativa, comunica\u00e7\u00e3o persuasiva, sagacidade, avareza, possuir valores e agir de acordo com eles s\u00e3o fatores que comp\u00f5em uma imagem profissional positiva.","id":7349599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter iniciativa, comunica\u00e7\u00e3o persuasiva, sagacidade, avareza, possuir valores e agir de acordo com eles s\u00e3o fatores que comp\u00f5em uma imagem profissional positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser aut\u00eantico, escolher a vestimenta preferida, manter uma postura corporal elegante e um vocabul\u00e1rio adequado s\u00e3o premissas para uma boa imagem profissional.","id":7349600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser aut\u00eantico, escolher a vestimenta preferida, manter uma postura corporal elegante e um vocabul\u00e1rio adequado s\u00e3o premissas para uma boa imagem profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser parcimonioso e escolher o que se publica e comenta nas redes sociais \u00e9 uma forma sagaz de construir uma imagem profissional acertiva.","id":7349601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser parcimonioso e escolher o que se publica e comenta nas redes sociais \u00e9 uma forma sagaz de construir uma imagem profissional acertiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 7.377 de 30 de setembro de 1985 disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Secret\u00e1rio e estabelece, entre as atribui\u00e7\u00f5es do secret\u00e1rio, a reda\u00e7\u00e3o de textos e documentos diversos. Assim, um secret\u00e1rio escolar deve conhecer as diversas formas de reda\u00e7\u00e3o de documentos, a exemplo da reda\u00e7\u00e3o oficial. Assinale a alternativa que expressa CORRETAMENTE os atributos da reda\u00e7\u00e3o oficial:","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905412,"hashId":"d30833390850dabb5ac21ac488e41d31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 7.377 de 30 de setembro de 1985 disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Secret\u00e1rio e estabelece, entre as atribui\u00e7\u00f5es do secret\u00e1rio, a reda\u00e7\u00e3o de textos e documentos diversos. Assim, um secret\u00e1rio escolar deve conhecer as diversas formas de reda\u00e7\u00e3o de documentos, a exemplo da reda\u00e7\u00e3o oficial. Assinale a alternativa que expressa CORRETAMENTE os atributos da reda\u00e7\u00e3o oficial:<\/p>","resposta":7349637,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clareza e precis\u00e3o; objetividade; concis\u00e3o; coes\u00e3o e coer\u00eancia; parcialidade; informalidade e padroniza\u00e7\u00e3o; e uso da norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","id":7349634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clareza e precis\u00e3o; objetividade; concis\u00e3o; coes\u00e3o e coer\u00eancia; parcialidade; informalidade e padroniza\u00e7\u00e3o; e uso da norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clareza e legitimidade; objetividade; abstra\u00e7\u00e3o; coes\u00e3o e coer\u00eancia; impessoalidade; informalidade e adequa\u00e7\u00e3o; e uso da norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","id":7349635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clareza e legitimidade; objetividade; abstra\u00e7\u00e3o; coes\u00e3o e coer\u00eancia; impessoalidade; informalidade e adequa\u00e7\u00e3o; e uso da norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clareza e legitimidade; abstra\u00e7\u00e3o; concis\u00e3o; coes\u00e3o e coer\u00eancia; parcialidade; formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o; e uso da norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","id":7349636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clareza e legitimidade; abstra\u00e7\u00e3o; concis\u00e3o; coes\u00e3o e coer\u00eancia; parcialidade; formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o; e uso da norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clareza e precis\u00e3o; objetividade; concis\u00e3o; coes\u00e3o e coer\u00eancia; impessoalidade; formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o; e uso da norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","id":7349637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clareza e precis\u00e3o; objetividade; concis\u00e3o; coes\u00e3o e coer\u00eancia; impessoalidade; formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o; e uso da norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis n.\u00ba 7.377\/1985 - Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Secret\u00e1rio, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Leis n.\u00ba 7.377\/1985 - Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Secret\u00e1rio, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398905,"slug":"legislacao-federal-leis-n-o-7-377-1985-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-secretario-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade:Psicologia","id":17468}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dados os princ\u00edpios \u00e9ticos que regulamentam a profiss\u00e3o, \u00e9 vedado ao psic\u00f3logo, quando da elabora\u00e7\u00e3o de documentos psicol\u00f3gicos, produzir descri\u00e7\u00f5es literais dos atendimentos realizados.","provas":[{"id":63137,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade:Psicologia","id":17468},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-psicologia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade:Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1926372,"hashId":"bf89ff05cee25d2dc3f5a19e14b87ec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados os princ\u00edpios \u00e9ticos que regulamentam a profiss\u00e3o, \u00e9 vedado ao psic\u00f3logo, quando da elabora\u00e7\u00e3o de documentos psicol\u00f3gicos, produzir descri\u00e7\u00f5es literais dos atendimentos realizados.<\/p>","resposta":7441954,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7441953,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7441954,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de documentos psicol\u00f3gicos, julgue os itens que se seguem.","id":478568,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de documentos psicol\u00f3gicos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":"psicologia\/1926372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria conjunta no 12, de 10 de setembro de 2019, que aprova o Protocolo Cl\u00ednico e DiretrizesTerap\u00eauticas da Fenilceton\u00faria (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), \u00e9 um alimento proibido para consumo por indiv\u00edduos portadores de fenilceton\u00faria:","provas":[{"id":65232,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-nutricionista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1998056,"hashId":"6295e8ffed883ada338c24b5b5947a04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria conjunta n<sup><u>o<\/u><\/sup> 12, de 10 de setembro de 2019, que aprova o Protocolo Cl\u00ednico e DiretrizesTerap\u00eauticas da Fenilceton\u00faria (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), \u00e9 um alimento proibido para consumo por indiv\u00edduos portadores de fenilceton\u00faria:<\/p>","resposta":7766738,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mel.","id":7766734,"corpo":"<p>mel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3leo de soja.","id":7766735,"corpo":"<p>\u00f3leo de soja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sagu.","id":7766736,"corpo":"<p>sagu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bala de frutas.","id":7766737,"corpo":"<p>bala de frutas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chocolate.","id":7766738,"corpo":"<p>chocolate.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/1998056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Atendimento Oftalmol\u00f3gico","id":25211},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea:Biomedicina","id":25212}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201ca estabilidade \u00e9 a garantia constitucional do servidor p\u00fablico estatut\u00e1rio de permanecer no servi\u00e7o p\u00fablico, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio\u201d. CARVALHO FILHO, 2019, p. 729.Considerando o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (1988) sobre o Instituto da Estabilidade, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2021-ufrj-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2021"},{"id":76469,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2021-ufrj-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2021"},{"id":76467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Atendimento Oftalmol\u00f3gico","id":25211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2021-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-atendimento-oftalmologico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Atendimento Oftalmol\u00f3gico - 2021"},{"id":76468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea:Biomedicina","id":25212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2021-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea:  Biomedicina - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2308221,"hashId":"4a36f6250f290710a310c29eb2ed409a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \u201ca estabilidade \u00e9 a garantia constitucional do servidor p\u00fablico estatut\u00e1rio de permanecer no servi\u00e7o p\u00fablico, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio\u201d. CARVALHO FILHO, 2019, p. 729.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (1988) sobre o Instituto da Estabilidade, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9106997,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o est\u00e1veis, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.","id":9106997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o est\u00e1veis, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o est\u00e1veis, ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio, os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.","id":9106998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o est\u00e1veis, ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio, os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":9106999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico s\u00f3 perder\u00e1 o cargo mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.","id":9107000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor p\u00fablico s\u00f3 perder\u00e1 o cargo mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o servidor demitido n\u00e3o pode ser reintegrado, ainda que sua demiss\u00e3o seja invalidada por senten\u00e7a judicial, em raz\u00e3o da supremacia da decis\u00e3o administrativa.","id":9107001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor demitido n\u00e3o pode ser reintegrado, ainda que sua demiss\u00e3o seja invalidada por senten\u00e7a judicial, em raz\u00e3o da supremacia da decis\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","oab":true,"nome":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407625,"slug":"direito-constitucional-estabilidade-e-estagio-probatorio"}],"slug":"direito-constitucional\/2308221","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o radical do positivismo, feita por J\u00falio de Castilhos, foi um dos elementos que o aproximou dos chamados jacobinos do Rio de Janeiro, que tinham em Floriano Peixoto um de seus maiores expoentes.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2293612,"hashId":"d230658b5e77ef5aabd7b17f30b69453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interpreta\u00e7\u00e3o radical do positivismo, feita por J\u00falio de Castilhos, foi um dos elementos que o aproximou dos chamados jacobinos do Rio de Janeiro, que tinham em Floriano Peixoto um de seus maiores expoentes.<\/p>","resposta":9040468,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9040468,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9040469,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 45A guerra civil deixou 10 mil v\u00edtimas, das quais mais de mil morreram degoladas. A pr\u00e1tica da degola dos prisioneiros foi utilizada por ambos os lados, e era justificada pela incapacidade das for\u00e7as em combate de fazer prisioneiros, mante\u0302-los encarcerados e aliment\u00e1-los, pois as tropas lutavam em situa\u00e7\u00e3o de grande pen\u00faria. Tambe\u0301m teria por objetivo poupar muni\u00e7\u00e3o. Muitos federalistas \u2013 calcula-se que em torno de 2.500 \u2013 emigraram para Montevide\u0301u, enquanto outros foram para Buenos Aires.ABREU, Alzira Alves. Revolu\u00e7\u00e3o Federalista. In: ABREU, Alzira Alves. Dicion\u00e1rio hist\u00f3rico-biogr\u00e1fico da Primeira Rep\u00fablica 1889-1930. CPDOC, com adapta\u00e7\u00f5es.No que se refere aos levantes ocorridos no governo de Floriano Peixoto, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":520499,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 45<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A guerra civil deixou 10 mil v\u00edtimas, das quais mais de mil morreram degoladas. A pr\u00e1tica da degola dos prisioneiros foi utilizada por ambos os lados, e era justificada pela incapacidade das for\u00e7as em combate de fazer prisioneiros, mante\u0302-los encarcerados e aliment\u00e1-los, pois as tropas lutavam em situa\u00e7\u00e3o de grande pen\u00faria. Tambe\u0301m teria por objetivo poupar muni\u00e7\u00e3o. Muitos federalistas \u2013 calcula-se que em torno de 2.500 \u2013 emigraram para Montevide\u0301u, enquanto outros foram para Buenos Aires.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>ABREU, Alzira Alves. Revolu\u00e7\u00e3o Federalista. In: ABREU, Alzira Alves. Dicion\u00e1rio hist\u00f3rico-biogr\u00e1fico da Primeira Rep\u00fablica 1889-1930. CPDOC, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos levantes ocorridos no governo de Floriano Peixoto, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/2293612","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pena de multa","provas":[{"id":64473,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rr-rr-2021-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1977920,"hashId":"953716f7ad82bd40a630c1e2fb635750","enunciado":"<p>A pena de multa<\/p>","resposta":7674450,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consiste no pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima e \u00e9 calculada em dias-multa. ","id":7674446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste no pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima e \u00e9 calculada em dias-multa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode ser convertida em pena privativa de liberdade se comprovado que o condenado tem condi\u00e7\u00f5es de pag\u00e1-la, mas n\u00e3o o faz, garantido o devido processo legal. ","id":7674447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 pode ser convertida em pena privativa de liberdade se comprovado que o condenado tem condi\u00e7\u00f5es de pag\u00e1-la, mas n\u00e3o o faz, garantido o devido processo legal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" deve ser aplicada cumulativamente \u00e0 pena privativa de liberdade, vedada sua aplica\u00e7\u00e3o isoladamente. ","id":7674448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> deve ser aplicada cumulativamente \u00e0 pena privativa de liberdade, vedada sua aplica\u00e7\u00e3o isoladamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitui d\u00edvida de valor e deve ser cobrada pela Fazenda P\u00fablica, conforme entendimento do Supremo Tribunal Federal. ","id":7674449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui d\u00edvida de valor e deve ser cobrada pela Fazenda P\u00fablica, conforme entendimento do Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser cobrada mediante desconto no vencimento ou sal\u00e1rio do condenado. ","id":7674450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser cobrada mediante desconto no vencimento ou sal\u00e1rio do condenado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 28"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pena de multa","oab":true,"nome":"Pena de multa","pai":413847,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406290,"slug":"direito-penal-pena-de-multa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413847,"slug":"direito-penal-especies-e-cominacao-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/1977920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade el\u00e9trica de um ritmo card\u00edaco normal \u201csurge\u201d no N\u00f3dulo Sinusal (NSA), um condensado de c\u00e9lulas especializadas localizado pr\u00f3ximo ao \u00f3stio da cava superior. Relacione as formas de arritmias com sua respectiva defini\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica, assinale a alternativa correta. 1. Fibrila\u00e7\u00e3o atrial. 2. Flutter atrial. 3. Taquicardia sinusal. 4. Taquicardia atrial unifocal sem bloqueio. ( ) FC entre 100 a 160 bpm; Onda P positiva em D1 e D2, de morfologia id\u00eantica \u00e0 P sinusal; QRS estreito (id\u00eantico ao QRS do ritmo sinusal), a n\u00e3o ser em caso de bloqueio de ramo associado. ( ) FC entre 90 a 170 bpm; Irregularidade do intervalo R-R; Aus\u00eancia de onda P ou qualquer atividade el\u00e9trica atrial regular; QRS estreito (id\u00eantico ao QRS do ritmo sinusal), a n\u00e3o ser em caso de bloqueio de ramo associado. ( ) FC entre 100 a 250 bpm; Frequ\u00eancia card\u00edaca igual \u00e0 frequ\u00eancia atrial, se a condu\u00e7\u00e3o AV for 1:1 (taquicardia atrial sem bloqueio); QRS estreito (id\u00eantico ao QRS do ritmo sinusal), a n\u00e3o ser em caso de bloqueio de ramo associado. ( ) FC acima de 250 bpm; Aus\u00eancia de uma linha isoel\u00e9trica entre estas ondas atriais (ondas F); QRS estreito (id\u00eantico ao QRS do ritmo sinusal), a n\u00e3o ser em caso de bloqueio de ramo associado. ","provas":[{"id":78121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 17:24:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2346985,"hashId":"b05812e0ac8292912a765e23b14c6e53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade el\u00e9trica de um ritmo card\u00edaco normal \u201csurge\u201d no N\u00f3dulo Sinusal (NSA), um condensado de c\u00e9lulas especializadas localizado pr\u00f3ximo ao \u00f3stio da cava superior. Relacione as formas de arritmias com sua respectiva defini\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Fibrila\u00e7\u00e3o atrial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. <em>Flutter <\/em>atrial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Taquicardia sinusal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Taquicardia atrial unifocal sem bloqueio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) FC entre 100 a 160 bpm; Onda P positiva em D1 e D2, de morfologia id\u00eantica \u00e0 P sinusal; QRS estreito (id\u00eantico ao QRS do ritmo sinusal), a n\u00e3o ser em caso de bloqueio de ramo associado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) FC entre 90 a 170 bpm; Irregularidade do intervalo R-R; Aus\u00eancia de onda P ou qualquer atividade el\u00e9trica atrial regular; QRS estreito (id\u00eantico ao QRS do ritmo sinusal), a n\u00e3o ser em caso de bloqueio de ramo associado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) FC entre 100 a 250 bpm; Frequ\u00eancia card\u00edaca igual \u00e0 frequ\u00eancia atrial, se a condu\u00e7\u00e3o AV for 1:1 (taquicardia atrial sem bloqueio); QRS estreito (id\u00eantico ao QRS do ritmo sinusal), a n\u00e3o ser em caso de bloqueio de ramo associado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) FC acima de 250 bpm; Aus\u00eancia de uma linha isoel\u00e9trica entre estas ondas atriais (ondas F); QRS estreito (id\u00eantico ao QRS do ritmo sinusal), a n\u00e3o ser em caso de bloqueio de ramo associado. <\/p>","resposta":9279608,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. ","id":9279604,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":9279605,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":9279606,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":9279607,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":9279608,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428196,"slug":"enfermagem-frequencia-cardiaca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo central da assist\u00eancia circulat\u00f3ria \u00e9 fornecer suporte circulat\u00f3rio adequado ao paciente, especialmente em caos de fal\u00eancia do mioc\u00e1rdio. S\u00e3o exemplos de mecanismo de assist\u00eancia circulat\u00f3rio, exceto:","provas":[{"id":78121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 17:24:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2346990,"hashId":"64cfb357dd0ae5eab7902d2bc72d1057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo central da assist\u00eancia circulat\u00f3ria \u00e9 fornecer suporte circulat\u00f3rio adequado ao paciente, especialmente em caos de fal\u00eancia do mioc\u00e1rdio. S\u00e3o exemplos de mecanismo de assist\u00eancia circulat\u00f3rio, exceto:<\/p>","resposta":9279628,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bombas axiais de fluxo cont\u00ednuo.","id":9279627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bombas axiais de fluxo cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bombas de press\u00e3o negativa.","id":9279628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bombas de press\u00e3o negativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bombas de fluxo puls\u00e1til.","id":9279629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bombas de fluxo puls\u00e1til.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bomba centr\u00edfuga.","id":9279630,"corpo":"<p>Bomba centr\u00edfuga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bal\u00e3o intra-a\u00f3rtico.","id":9279631,"corpo":"<p>Bal\u00e3o intra-a\u00f3rtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para orientar o estabelecimento de prioridade entre os diferentes casos de urg\u00eancia, adota-se a classifica\u00e7\u00e3o did\u00e1tica em n\u00edveis. Relacione os n\u00edveis de urg\u00eancia com seus respectivos exemplos e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. 1. N\u00edvel 1. 2. N\u00edvel 2. 3. N\u00edvel 3. 4. N\u00edvel 4. ( ) Queimadura de pequeno porte. ( ) Obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas. ( ) N\u00e1usea sem sinais de desidrata\u00e7\u00e3o. ( ) D\u00favida sobre tratamento.","provas":[{"id":78121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 17:25:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2347003,"hashId":"0f3fd712786d6c14d6feb4db784278d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para orientar o estabelecimento de prioridade entre os diferentes casos de urg\u00eancia, adota-se a classifica\u00e7\u00e3o did\u00e1tica em n\u00edveis. Relacione os n\u00edveis de urg\u00eancia com seus respectivos exemplos e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. N\u00edvel 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. N\u00edvel 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. N\u00edvel 3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. N\u00edvel 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Queimadura de pequeno porte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e1usea sem sinais de desidrata\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) D\u00favida sobre tratamento.<\/p>","resposta":9279689,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":9279686,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","id":9279687,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1. ","id":9279688,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":9279689,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":9279690,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do cotejamento dos textos 10 e 11 pode-se inferir que:","provas":[{"id":76444,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2021"},{"id":76452,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-quimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Qu\u00edmico - 2021"},{"id":76448,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-biologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":76465,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":76446,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 18:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2312507,"hashId":"82d2ab9eeb9028fcf6569187681eae6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do cotejamento dos textos 10 e 11 pode-se inferir que:<\/p>","resposta":9126017,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dois textos se encontram na met\u00e1fora que relaciona a morena, de Terra, com a Para\u00edba, de Para\u00edba.","id":9126017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois textos se encontram na met\u00e1fora que relaciona a morena, de <strong><em>Terra<\/em><\/strong>, com a Para\u00edba, de <strong><em>Para\u00edba<\/em><\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caetano Veloso evoca Humberto Teixeira por meio de uma meton\u00edmia.","id":9126018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caetano Veloso evoca Humberto Teixeira por meio de uma meton\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em Para\u00edba, h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal n\u00e3o provocado.","id":9126019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em <strong><em>Para\u00edba<\/em><\/strong>, h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal n\u00e3o provocado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em ambos os textos h\u00e1 o uso intensivo de adv\u00e9rbios.","id":9126020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em ambos os textos h\u00e1 o uso intensivo de adv\u00e9rbios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Terra prop\u00f5e a retomada do debate sobre g\u00eanero j\u00e1 presente em Para\u00edba.","id":9126021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Terra<\/em><\/strong> prop\u00f5e a retomada do debate sobre g\u00eanero j\u00e1 presente em <strong><em>Para\u00edba<\/em><\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 10TRECHO DA LETRA DO BAI\u00c3O PARA\u00cdBA (LAN\u00c7ADO EM 1950)HUMBERTO TEIXEIRA | nasceu em Iguatu, Cear\u00e1, em 5 de janeiro de 1915, e morreu no Rio de Janeiro, em 3 de outubro de 1979. Advogado, deputado federal, autor e compositor. \u00c9 nacionalmente conhecido como parceiro de Luiz Gonzaga, o Rei do Bai\u00e3o. Um grande sucesso da dupla \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o Asa Branca, lan\u00e7ada em 1947.Quando a lama virou pedra e mandacaru secouQuando o riba\u00e7\u00e3, de sede, bateu asa e voouFoi a\u00ed que eu vim-me embora carregando a minha dorHoje eu mando um abra\u00e7o pra ti, pequeninaPara\u00edba masculina, mui\u00e9 macho, sim sinh\u00f4Para\u00edba masculina, mui\u00e9 macho, sim sinh\u00f4(...)TEXTO 11TRECHO DA LETRA DE TERRA (LAN\u00c7ADA EM 1993)CAETANO VELOSO | Caetano Emanuel Vianna Teles Veloso nasceu em Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o, na Bahia, no dia 07 de agosto de 1942Ningu\u00e9m sup\u00f5e a morenaDentro da estrela azuladaNa vertigem do cinemaMando um abra\u00e7o pra tiPequenina como se eu fosseO saudoso poetaE fosses a Para\u00edba...Terra! Terra!Por mais distanteO errante naveganteQuem jamais te esqueceria?...(...)","id":522509,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 10<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>TRECHO DA LETRA DO BAI\u00c3O PARA\u00cdBA (LAN\u00c7ADO EM 1950)<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76459\/questao\/2307568-20220324181832000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 363px;\"><colgroup><col width=\"363\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0rng\"><td data-row=\"row-0rng\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0rng\" data-cell=\"cell-8pcb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>HUMBERTO TEIXEIRA<\/strong> | nasceu em <strong><u>Iguatu<\/u><\/strong>, <strong><u>Cear\u00e1<\/u><\/strong>, em 5 de janeiro de 1915, e morreu no Rio de Janeiro, em 3 de outubro de 1979. Advogado, deputado federal, autor e compositor. \u00c9 nacionalmente conhecido como parceiro de Luiz Gonzaga, o Rei do Bai\u00e3o. Um grande sucesso da dupla \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o Asa Branca, lan\u00e7ada em 1947.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Quando a lama virou pedra e mandacaru secou<\/p><p>Quando o riba\u00e7\u00e3, de sede, bateu asa e voou<\/p><p>Foi a\u00ed que eu vim-me embora carregando a <\/p><p>minha dor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje eu mando um abra\u00e7o pra ti, pequenina<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Para\u00edba masculina, mui\u00e9 macho, sim sinh\u00f4<\/p><p>Para\u00edba masculina, mui\u00e9 macho, sim sinh\u00f4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 11<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TRECHO DA LETRA DE <em>TERRA <\/em>(LAN\u00c7ADA EM 1993)<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 375px;\"><colgroup><col width=\"375\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fgpg\"><td data-row=\"row-fgpg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fgpg\" data-cell=\"cell-sj4p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>CAETANO VELOSO<\/strong> | Caetano Emanuel Vianna Teles Veloso nasceu em <strong><u>Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong>, na <strong><u>Bahia<\/u><\/strong>, no dia 07 de agosto de 1942<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Ningu\u00e9m sup\u00f5e a morena<\/p><p>Dentro da estrela azulada<\/p><p>Na vertigem do cinema<\/p><p>Mando um abra\u00e7o pra ti<\/p><p>Pequenina como se eu fosse<\/p><p>O saudoso poeta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E fosses a Para\u00edba...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Terra! Terra!<\/p><p>Por mais distante<\/p><p>O errante navegante<\/p><p>Quem jamais te esqueceria?...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2312507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho sublinhado, a coer\u00eancia textual se realiza mediante o uso do seguinte elemento coesivo de conex\u00e3o:","provas":[{"id":76444,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2021"},{"id":76452,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-quimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Qu\u00edmico - 2021"},{"id":76448,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-biologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":76465,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":76446,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 18:25:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2312516,"hashId":"e3eb02d702dab00e749f75c2d77816aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho sublinhado, a coer\u00eancia textual se realiza mediante o uso do seguinte elemento coesivo de conex\u00e3o:<\/p>","resposta":9126066,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o verbo \u201cconectar\u201d.","id":9126062,"corpo":"<p>o verbo \u201cconectar\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o artigo feminino plural \u201cas\u201d.","id":9126063,"corpo":"<p>o artigo feminino plural \u201cas\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o adjetivo \u201cmundial\u201d.","id":9126064,"corpo":"<p>o adjetivo \u201cmundial\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o substantivo \u201ccircuito\u201d.","id":9126065,"corpo":"<p>o substantivo \u201ccircuito\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a preposi\u00e7\u00e3o \u201ccom\u201d.","id":9126066,"corpo":"<p>a preposi\u00e7\u00e3o \u201ccom\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 16FRAGMENTO DO MANIFESTO \u2018CARANGUEJOS COM C\u00c9REBRO\u2019Texto escrito por Fred Zero Quatro, da banda Mundo Livre S\/A. O Manifesto abriu caminho para a cria\u00e7\u00e3o do movimento \u201cMangue beat\u201d no Recife.\t\u201cEm meados de 91, come\u00e7ou a ser gerado e articulado em v\u00e1rios pontos da cidade um n\u00facleo de pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias pop. O objetivo era engendrar um *circuito energ\u00e9tico*, capaz de conectar as boas vibra\u00e7\u00f5es dos mangues com a rede mundial de circula\u00e7\u00e3o de conceitos pop. Imagem s\u00edmbolo: uma antena parab\u00f3lica enfiada na lama.\tHoje, os mangueboys e manguegirls s\u00e3o indiv\u00edduos interessados em hip-hop, colapso da modernidade, Caos, ataques de predadores mar\u00edtimos (principalmente tubar\u00f5es), moda, Jackson do Pandeiro, Josu\u00e9 de Castro, r\u00e1dio, sexo n\u00e3o-virtual, sabotagem, m\u00fasica de rua, conflitos \u00e9tnicos, midiotia, Malcom Maclaren, Os Simpsons e todos os avan\u00e7os da qu\u00edmica aplicados no terreno da altera\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o da consci\u00eancia.\u201d","id":522514,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 16<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>FRAGMENTO DO MANIFESTO <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>\u2018CARANGUEJOS COM C\u00c9REBRO\u2019<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 520px;\"><colgroup><col width=\"520\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-j8ig\"><td data-row=\"row-j8ig\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j8ig\" data-cell=\"cell-92i7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Texto escrito por Fred Zero Quatro, da banda Mundo Livre S\/A. O Manifesto abriu caminho para a cria\u00e7\u00e3o do movimento \u201c<strong>Mangue beat<\/strong>\u201d no Recife.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cEm meados de 91, come\u00e7ou a ser gerado e articulado em v\u00e1rios pontos da cidade um n\u00facleo de pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias pop. O objetivo era engendrar <em><u>um *circuito energ\u00e9tico*, capaz de conectar as boas vibra\u00e7\u00f5es dos mangues com a rede mundial de circula\u00e7\u00e3o de conceitos pop<\/u><\/em>. Imagem s\u00edmbolo: uma antena parab\u00f3lica enfiada na lama.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tHoje, os mangueboys e manguegirls s\u00e3o indiv\u00edduos interessados em hip-hop, colapso da modernidade, Caos, ataques de predadores mar\u00edtimos (principalmente tubar\u00f5es), moda, Jackson do Pandeiro, Josu\u00e9 de Castro, r\u00e1dio, sexo n\u00e3o-virtual, sabotagem, m\u00fasica de rua, conflitos \u00e9tnicos, midiotia, Malcom Maclaren, Os Simpsons e todos os avan\u00e7os da qu\u00edmica aplicados no terreno da altera\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o da consci\u00eancia.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2312516","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao verso sublinhado, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":76444,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2021"},{"id":76452,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-quimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Qu\u00edmico - 2021"},{"id":76448,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-biologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":76465,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":76446,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 18:26:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2312518,"hashId":"664c8bf01389fe5c1c306774a5d65aa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao verso sublinhado, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9126072,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pronome est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o encl\u00edtica.","id":9126072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o encl\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso da mes\u00f3clise acentuou a carga po\u00e9tica.","id":9126073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso da mes\u00f3clise acentuou a carga po\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o recurso \u00e0 pr\u00f3clise prepara os versos seguintes.","id":9126074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recurso \u00e0 pr\u00f3clise prepara os versos seguintes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o esquecimento \u2013 tens\u00e3o tem\u00e1tica do trecho dado \u2013 \u00e9 enfatizado pela \u00eanclise.","id":9126075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o esquecimento \u2013 tens\u00e3o tem\u00e1tica do trecho dado \u2013 \u00e9 enfatizado pela \u00eanclise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o pronome est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o procl\u00edtica.","id":9126076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o procl\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 17FRAGMENTO DE POEMA SUJOFERREIRA GULLAR | Jos\u00e9 de Ribamar Ferreira nasceu em S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o, em 10 de setembro de 1930, e faleceu no Rio de Janeiro, em 4 de dezembro de 2016. Poeta, Acad\u00eamico, cr\u00edtico de arte e ensa\u00edsta. Abriu caminhos para a \u201cPoesia Concreta\u201d com o livro \u201cA Luta Corporal\u201d. Organizou e liderou o movimento liter\u00e1rio \u201cNeoconcreto\u201d.bela belamais que belamas como era o nome dela?N\u00e3o era Helena nem Veranem Nara nem Gabrielanem Tereza nem MariaSeu nome seu nome era...Perdeu-se na carne friaPerdeu-se na confus\u00e3o de tanta noite e tanto diaperdeu-se na profus\u00e3o das coisas acontecidasconstela\u00e7\u00f5es de alfabetonoites escritas a gizpastilhas de anivers\u00e1riodomingos de futebolenterros corsos com\u00edciosroleta bilhar baralhomudou de cara e cabelos mudou de olhos e risosmudou de casae de tempo: mas est\u00e1 comigo est\u00e1perdido comigoteu nomeem alguma gaveta","id":522515,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 17<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>FRAGMENTO DE <em>POEMA SUJO<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 383px;\"><colgroup><col width=\"383\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4jsv\"><td data-row=\"row-4jsv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4jsv\" data-cell=\"cell-afdy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>FERREIRA GULLAR<\/strong> | Jos\u00e9 de Ribamar Ferreira nasceu em <strong><u>S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o<\/u><\/strong>, em 10 de setembro de 1930, e faleceu no Rio de Janeiro, em 4 de dezembro de 2016. Poeta, Acad\u00eamico, cr\u00edtico de arte e ensa\u00edsta. Abriu caminhos para a \u201cPoesia Concreta\u201d com o livro \u201cA Luta Corporal\u201d. Organizou e liderou o movimento liter\u00e1rio \u201cNeoconcreto\u201d.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>bela bela<\/p><p>mais que bela<\/p><p>mas como era o nome dela?<\/p><p>N\u00e3o era Helena nem Vera<\/p><p>nem Nara nem Gabriela<\/p><p>nem Tereza nem Maria<\/p><p>Seu nome seu nome era...<\/p><p><em><u>Perdeu-se na carne fria<\/u><\/em><\/p><p>Perdeu-se na confus\u00e3o de tanta noite e tanto dia<\/p><p>perdeu-se na profus\u00e3o das coisas acontecidas<\/p><p>constela\u00e7\u00f5es de alfabeto<\/p><p>noites escritas a giz<\/p><p>pastilhas de anivers\u00e1rio<\/p><p>domingos de futebol<\/p><p>enterros corsos com\u00edcios<\/p><p>roleta bilhar baralho<\/p><p>mudou de cara e cabelos mudou de olhos e risos<\/p><p>mudou de casa<\/p><p>e de tempo: mas est\u00e1 comigo est\u00e1<\/p><p>perdido comigo<\/p><p>teu nome<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em alguma gaveta<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores de \u00eanclise","oab":false,"nome":"Fatores de \u00eanclise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419439,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-enclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2312518","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto dado em rela\u00e7\u00e3o aos Elementos da Comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que neste ato comunicacional est\u00e1 ausente:","provas":[{"id":76444,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2021"},{"id":76452,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-quimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Qu\u00edmico - 2021"},{"id":76448,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-biologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":76465,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":76446,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 18:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2312519,"hashId":"3f538d60740841fc72775a8ee25899b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto dado em rela\u00e7\u00e3o aos Elementos da Comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que neste ato comunicacional est\u00e1 ausente:<\/p>","resposta":9126078,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mensagem.","id":9126077,"corpo":"<p>a mensagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ru\u00eddo.","id":9126078,"corpo":"<p>o ru\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00f3digo.","id":9126079,"corpo":"<p>o c\u00f3digo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o emissor.","id":9126080,"corpo":"<p>o emissor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o receptor.","id":9126081,"corpo":"<p>o receptor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 18FRAGMENTO DA LETRA DE PRA N\u00c3O DIZER QUE N\u00c3O FALEI DAS FLORESGERALDO VANDR\u00c9 | Geraldo Pedrosa de Ara\u00fajo Dias nasceu em Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, em 1935. Compositor e cantor popular. Ingressa no curso de direito no Rio de Janeiro e no movimento estudantil. Integra o Centro Popular de Cultura (CPC). Lan\u00e7a seu primeiro LP em 1964. Recebe diversas premia\u00e7\u00f5es e consagra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nos Festivais da Can\u00e7\u00e3o. Em 1968, teve sua obra censurada e seguiu para o ex\u00edlio. Depois de viver no Chile e em v\u00e1rios pa\u00edses europeus, onde realiza alguns shows, fixa resid\u00eancia em Paris. Retorna ao Brasil em 1973, depois de ser for\u00e7ado a retratar-se publicamente. Nesse ano lan\u00e7a seu \u00faltimo \u00e1lbum, Das Terras de Benvir\u00e1.Nas escolas, nas ruas, campos, constru\u00e7\u00f5esSomos todos soldados, armados ou n\u00e3oCaminhando e cantando e seguindo a can\u00e7\u00e3oSomos todos iguais, bra\u00e7os dados ou n\u00e3oOs amores na mente, as flores no ch\u00e3oA certeza na frente, a hist\u00f3ria na m\u00e3oCaminhando e cantando e seguindo a can\u00e7\u00e3oAprendendo e ensinando uma nova li\u00e7\u00e3oVem, vamos embora, que esperar n\u00e3o \u00e9 saberQuem sabe faz a hora, n\u00e3o espera acontecer.Vem, vamos embora, que esperar n\u00e3o \u00e9 saberQuem sabe faz a hora, n\u00e3o espera acontecer","id":522516,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 18<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>FRAGMENTO DA LETRA DE<em> PRA N\u00c3O DIZER QUE N\u00c3O FALEI DAS FLORES<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 512px;\"><colgroup><col width=\"512\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-mmsi\"><td data-row=\"row-mmsi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmsi\" data-cell=\"cell-tnwx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>GERALDO VANDR\u00c9<\/strong> | Geraldo Pedrosa de Ara\u00fajo Dias nasceu em <strong><u>Jo\u00e3o Pessoa<\/u><\/strong>, <strong><u>Para\u00edba<\/u><\/strong>, em 1935. Compositor e cantor popular. Ingressa no curso de direito no Rio de Janeiro e no movimento estudantil. Integra o Centro Popular de Cultura (CPC). Lan\u00e7a seu primeiro LP em 1964. Recebe diversas premia\u00e7\u00f5es e consagra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nos Festivais da Can\u00e7\u00e3o. Em 1968, teve sua obra censurada e seguiu para o ex\u00edlio. Depois de viver no Chile e em v\u00e1rios pa\u00edses europeus, onde realiza alguns shows, fixa resid\u00eancia em Paris. Retorna ao Brasil em 1973, depois de ser for\u00e7ado a retratar-se publicamente. Nesse ano lan\u00e7a seu \u00faltimo \u00e1lbum, <em>Das Terras de Benvir\u00e1<\/em>.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Nas escolas, nas ruas, campos, constru\u00e7\u00f5es<\/p><p>Somos todos soldados, armados ou n\u00e3o<\/p><p>Caminhando e cantando e seguindo a can\u00e7\u00e3o<\/p><p>Somos todos iguais, bra\u00e7os dados ou n\u00e3o<\/p><p>Os amores na mente, as flores no ch\u00e3o<\/p><p>A certeza na frente, a hist\u00f3ria na m\u00e3o<\/p><p>Caminhando e cantando e seguindo a can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aprendendo e ensinando uma nova li\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>Vem, vamos embora, que esperar n\u00e3o \u00e9 saber<\/p><p>Quem sabe faz a hora, n\u00e3o espera acontecer.<\/p><p>Vem, vamos embora, que esperar n\u00e3o \u00e9 saber<\/p><p>Quem sabe faz a hora, n\u00e3o espera acontecer<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos da comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Elementos da comunica\u00e7\u00e3o","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419168,"slug":"lingua-portuguesa-elementos-da-comunicacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2312519","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Cear\u00e1","sigla":"COREN CE","id":4741,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o que disp\u00f5e a CF, a defesa da sa\u00fade \u00e9 da compet\u00eancia legislativa","provas":[{"id":64108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Cear\u00e1","sigla":"COREN CE","id":4741,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREN CE - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1962814,"hashId":"9b03c53d88fea65484e1f6b13d63b0d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o que disp\u00f5e a CF, a defesa da sa\u00fade \u00e9 da compet\u00eancia legislativa<\/p>","resposta":7605290,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorrente entre Uni\u00e3o, estados e Distrito Federal.","id":7605290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorrente entre Uni\u00e3o, estados e Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concorrente entre Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios.","id":7605291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorrente entre Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privativa dos estados.","id":7605292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privativa dos estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"privativa da Uni\u00e3o.","id":7605293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privativa da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1962814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao trecho dado \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76444,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2021"},{"id":76452,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-quimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Qu\u00edmico - 2021"},{"id":76448,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-biologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":76465,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":76446,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 18:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2312500,"hashId":"3b0ca59572c89577c612a674d81a5a1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao trecho dado \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9125983,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o verbo \u201cplantar\u201d \u00e9 transitivo indireto, raz\u00e3o pela qual a express\u00e3o \u00e0s escondidas est\u00e1 marcada com o sinal indicativo da crase.","id":9125982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o verbo \u201cplantar\u201d \u00e9 transitivo indireto, raz\u00e3o pela qual a express\u00e3o <u>\u00e0s escondidas<\/u> est\u00e1 marcada com o sinal indicativo da crase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o verbo \u201cdesobedecer\u201d \u00e9 transitivo indireto, raz\u00e3o pela qual a express\u00e3o \u00e0s ordens est\u00e1 marcada com o sinal indicativo da crase.","id":9125983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o verbo \u201cdesobedecer\u201d \u00e9 transitivo indireto, raz\u00e3o pela qual a express\u00e3o <u>\u00e0s ordens<\/u> est\u00e1 marcada com o sinal indicativo da crase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a palavra mon\u00f3tono \u00e9 parox\u00edtona e, por isso, \u00e9 acentuada.","id":9125984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a palavra <u>mon\u00f3tono<\/u> \u00e9 parox\u00edtona e, por isso, \u00e9 acentuada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a palavra monotonia \u00e9 proparox\u00edtona e, por isso, n\u00e3o \u00e9 acentuada.","id":9125985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a palavra <u>monotonia<\/u> \u00e9 proparox\u00edtona e, por isso, n\u00e3o \u00e9 acentuada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o de outras culturas, no texto dado, refere-se \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o cultural de africanos e ind\u00edgenas.","id":9125986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o <u>de outras culturas<\/u>, no texto dado, refere-se \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o cultural de africanos e ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 7 FRAGMENTO DE GEOGRAFIA DA FOMEJOSU\u00c9 DE CASTRO | Josu\u00e9 Apol\u00f4nio de Castro nasceu em Recife, Pernambuco, em 05 de setembro de 1908. Foi influente m\u00e9dico, nutr\u00f3logo, professor, ge\u00f3grafo, cientista social, pol\u00edtico, escritor e ativista brasileiro do combate \u00e0 fome. Fundou e dirigiu o Instituto de Nutri\u00e7\u00e3o da UFRJ. Com o Golpe de Estado de 1964, foi destitu\u00eddo do cargo de embaixador-chefe em Genebra e teve seus direitos politicos cassados pelo Ato Institucional n\u00ba 1. Viveu exilado na Fran\u00e7a at\u00e9 sua morte em Paris, em 24 de setembro de 1973.Em sua obra essencial \u2013 Geografia da Fome \u2013 o autor revela a fome como fruto do subdesenvolvimento econ\u00f4mico, da a\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria dos colonizadores, do capital internacional, da monocultura, do latif\u00fandio, da inger\u00eancia pol\u00edtica, ou seja, de uma estrutura civilizat\u00f3ria fundada na explora\u00e7\u00e3o do homem e da natureza.\u201cDesobedecendo \u00e0s ordens do senhor e plantando \u00e0s escondidas seu ro\u00e7adinho de mandioca, de batata doce, de feij\u00e3o e de milho. Sujando aqui, acol\u00e1, o verde mon\u00f3tono dos canaviais com manchas diferentes de outras culturas. Benditas manchas salvadoras da monotonia alimentar da regi\u00e3o\u201d (Geografia da Fome, p. 133).","id":522506,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 7 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>FRAGMENTO DE<em> GEOGRAFIA DA FOME<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 510px;\"><colgroup><col width=\"510\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9q8y\"><td data-row=\"row-9q8y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9q8y\" data-cell=\"cell-c6de\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>JOSU\u00c9 DE CASTRO<\/strong> | Josu\u00e9 Apol\u00f4nio de Castro nasceu em <strong><u>Recife<\/u><\/strong>, <strong><u>Pernambuco<\/u><\/strong>, em 05 de setembro de 1908. Foi influente m\u00e9dico, nutr\u00f3logo, professor, ge\u00f3grafo, cientista social, pol\u00edtico, escritor e ativista brasileiro do combate \u00e0 fome. Fundou e dirigiu o <strong>Instituto de Nutri\u00e7\u00e3o da UFRJ<\/strong>. Com o Golpe de Estado de 1964, foi destitu\u00eddo do cargo de embaixador-chefe em Genebra e teve seus direitos politicos cassados pelo Ato Institucional n\u00ba 1. Viveu exilado na Fran\u00e7a at\u00e9 sua morte em Paris, em 24 de setembro de 1973.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9q8y\" data-cell=\"cell-c6de\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Em sua obra essencial \u2013 Geografia da Fome \u2013 o autor revela a fome como fruto do subdesenvolvimento econ\u00f4mico, da a\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria dos colonizadores, do capital internacional, da monocultura, do latif\u00fandio, da inger\u00eancia pol\u00edtica, ou seja, de uma estrutura civilizat\u00f3ria fundada na explora\u00e7\u00e3o do homem e da natureza.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cDesobedecendo \u00e0s ordens do senhor e plantando \u00e0s escondidas seu ro\u00e7adinho de mandioca, de batata doce, de feij\u00e3o e de milho. Sujando aqui, acol\u00e1, o verde mon\u00f3tono dos canaviais com manchas diferentes de outras culturas. Benditas manchas salvadoras da monotonia alimentar da regi\u00e3o\u201d (Geografia da Fome, p. 133).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2312500","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Servi\u00e7os Internos","id":24783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do equipamento ilustrado ao lado, muito utilizado na limpeza de ambientes?","provas":[{"id":68841,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Servi\u00e7os Internos","id":24783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-auxiliar-area-servicos-internos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Auxiliar - \u00c1rea: Servi\u00e7os Internos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 13:11:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2093080,"hashId":"847f635509ea9ee18e00756839252c89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do equipamento ilustrado ao lado, muito utilizado na limpeza de ambientes?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68841\/questao\/2093080-20211216175155000000-0.png\"><\/p>","resposta":8182958,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rodo","id":8182955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rodo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ancinho","id":8182956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ancinho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vassoura","id":8182957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vassoura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00e1 coletora","id":8182958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00e1 coletora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esfreg\u00e3o","id":8182959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esfreg\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto \u201cServi\u00e7o Social e Sa\u00fade \u2013 desafios intelectuais e operativos\u201d das professoras Regina Mioto e Vera Nogueira, as premissas para a a\u00e7\u00e3o profissional do assistente social na sa\u00fade assentam-se em tr\u00eas pilares, exceto:","provas":[{"id":69037,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2021-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 13:25:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191526,"hashId":"1b59ddac8b33bf9d0114af028ec825aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto \u201cServi\u00e7o Social e Sa\u00fade \u2013 desafios intelectuais e operativos\u201d das professoras Regina Mioto e Vera Nogueira, as premissas para a a\u00e7\u00e3o profissional do assistente social na sa\u00fade assentam-se em tr\u00eas pilares, exceto:<\/p>","resposta":8602950,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessidades sociais em sa\u00fade.","id":8602948,"corpo":"<p>Necessidades sociais em sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 sa\u00fade.","id":8602949,"corpo":"<p>Direito \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento em sa\u00fade.","id":8602950,"corpo":"<p>Tratamento em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":8602951,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de cl\u00ednica ampliada, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( )\tUm dos pontos centrais da proposta de cl\u00ednica ampliada, o desenvolvimento da gest\u00e3o compartilhada do cuidado, visa amenizar a inevit\u00e1vel desigualdade do saber-poder na rela\u00e7\u00e3o profissional de sa\u00fade-usu\u00e1rio, produzindo pr\u00e1ticas de cuidado que se pautem mais no di\u00e1logo e na negocia\u00e7\u00e3o do que em saberes prescritivos. ( )\tA rela\u00e7\u00e3o cuidador-cuidado prop\u00f5e-se como uma rela\u00e7\u00e3o verticalizada, em que o profissional respons\u00e1vel assume papel ativo no direcionamento dos cuidados a serem ministrados. ( )\tA cl\u00ednica ampliada \u00e9 uma proposta operacional que visa colaborar para a efetiva\u00e7\u00e3o da cogest\u00e3o do cuidado entre profissionais respons\u00e1veis e usu\u00e1rios de um servi\u00e7o de sa\u00fade. ( )\tA cl\u00ednica ampliada prima-se por um cuidado que n\u00e3o se restringe aos procedimentos protocolares, mas considera tamb\u00e9m elementos das rela\u00e7\u00f5es interpessoais estabelecidas no ato do cuidado. Assinale a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":69037,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2021-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 13:25:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191527,"hashId":"7d24c27f4424644199ee0a3f6854bbf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de cl\u00ednica ampliada, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tUm dos pontos centrais da proposta de cl\u00ednica ampliada, o desenvolvimento da gest\u00e3o compartilhada do cuidado, visa amenizar a inevit\u00e1vel desigualdade do saber-poder na rela\u00e7\u00e3o profissional de sa\u00fade-usu\u00e1rio, produzindo pr\u00e1ticas de cuidado que se pautem mais no di\u00e1logo e na negocia\u00e7\u00e3o do que em saberes prescritivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tA rela\u00e7\u00e3o cuidador-cuidado prop\u00f5e-se como uma rela\u00e7\u00e3o verticalizada, em que o profissional respons\u00e1vel assume papel ativo no direcionamento dos cuidados a serem ministrados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tA cl\u00ednica ampliada \u00e9 uma proposta operacional que visa colaborar para a efetiva\u00e7\u00e3o da cogest\u00e3o do cuidado entre profissionais respons\u00e1veis e usu\u00e1rios de um servi\u00e7o de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tA cl\u00ednica ampliada prima-se por um cuidado que n\u00e3o se restringe aos procedimentos protocolares, mas considera tamb\u00e9m elementos das rela\u00e7\u00f5es interpessoais estabelecidas no ato do cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":8602952,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V","id":8602952,"corpo":"<p>V F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F F","id":8602953,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V","id":8602954,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":8602955,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":21782}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os psicof\u00e1rmacos s\u00e3o drogas que agem no sistema nervoso, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 normalizar o fluxo de neurotransmissores, que s\u00e3o mol\u00e9culas respons\u00e1veis pelo impulso nervoso de um neur\u00f4nio para o outro. Sobre os psicof\u00e1rmacos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69040,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":21782},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2021-fundep-enfermeiro-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 13:23:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2156447,"hashId":"6f64a0cf48ec86d3aed81414c73290ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os psicof\u00e1rmacos s\u00e3o drogas que agem no sistema nervoso, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 normalizar o fluxo de neurotransmissores, que s\u00e3o mol\u00e9culas respons\u00e1veis pelo impulso nervoso de um neur\u00f4nio para o outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os psicof\u00e1rmacos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8447154,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas drogas ansiol\u00edticas as anfetaminas, a nicotina (presente no cigarro) e a coca\u00edna.","id":8447154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas drogas ansiol\u00edticas as anfetaminas, a nicotina (presente no cigarro) e a coca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ansiol\u00edticos t\u00eam a capacidade de aliviar a ansiedade ou a tens\u00e3o emocional simples.","id":8447155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ansiol\u00edticos t\u00eam a capacidade de aliviar a ansiedade ou a tens\u00e3o emocional simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o dos neurol\u00e9pticos \u00e9 promover altera\u00e7\u00e3o na sintomatologia psic\u00f3tica, como a diminui\u00e7\u00e3o e a cessa\u00e7\u00e3o dos impulsos agressivos, agita\u00e7\u00e3o psicomotora, desaparecimento gradual das alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrio.","id":8447156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o dos neurol\u00e9pticos \u00e9 promover altera\u00e7\u00e3o na sintomatologia psic\u00f3tica, como a diminui\u00e7\u00e3o e a cessa\u00e7\u00e3o dos impulsos agressivos, agita\u00e7\u00e3o psicomotora, desaparecimento gradual das alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os antidepressivos podem ser agrupados em tric\u00edclicos, inibidores da monoaminoxidase e at\u00edpicos.","id":8447157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antidepressivos podem ser agrupados em tric\u00edclicos, inibidores da monoaminoxidase e at\u00edpicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicofarmacologia","oab":false,"nome":"Psicofarmacologia","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413289,"slug":"enfermagem-psicofarmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fonoaudi\u00f3logo que trabalha em um NASF est\u00e1 recebendo da equipe muita demanda de casos de crian\u00e7as com atraso de fala e linguagem. Qual \u00e9 a melhor sugest\u00e3o de atua\u00e7\u00e3o nesse caso?","provas":[{"id":69034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2021-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 13:26:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2191479,"hashId":"c310b57de068f82e24b47708df8b5b39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fonoaudi\u00f3logo que trabalha em um NASF est\u00e1 recebendo da equipe muita demanda de casos de crian\u00e7as com atraso de fala e linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a melhor sugest\u00e3o de atua\u00e7\u00e3o nesse caso?<\/p>","resposta":8602755,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preencher todo o hor\u00e1rio com atendimento ambulatorial individual para atender o maior n\u00famero poss\u00edvel de crian\u00e7as.","id":8602753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencher todo o hor\u00e1rio com atendimento ambulatorial individual para atender o maior n\u00famero poss\u00edvel de crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhar todas as crian\u00e7as para reabilita\u00e7\u00e3o em cl\u00ednicas especializadas e reportar o feito nas reuni\u00f5es de matriciamento.","id":8602754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar todas as crian\u00e7as para reabilita\u00e7\u00e3o em cl\u00ednicas especializadas e reportar o feito nas reuni\u00f5es de matriciamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capacitar a equipe de puericultura da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a realizar oficinas de estimula\u00e7\u00e3o de linguagem e promover grupos terap\u00eauticos nessa \u00e1rea.","id":8602755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacitar a equipe de puericultura da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a realizar oficinas de estimula\u00e7\u00e3o de linguagem e promover grupos terap\u00eauticos nessa \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discutir com a equipe para verificar quais s\u00e3o as crian\u00e7as com sinais de alerta para TEA e realizar atendimento individual nesses casos.","id":8602756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discutir com a equipe para verificar quais s\u00e3o as crian\u00e7as com sinais de alerta para TEA e realizar atendimento individual nesses casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u201cPrimeiros Socorros\u201d s\u00e3o as provid\u00eancias iniciais realizadas no local onde ocorreu um acidente, que \u00e9 um atendimento tempor\u00e1rio at\u00e9 que o socorro profissional chegue. O m\u00ednimo necess\u00e1rio deve ser feito com a v\u00edtima antes da chegada do socorro. Analise as afirmativas abaixo quanto \u00e0s atitudes que devem ou n\u00e3o ser tomadas com uma v\u00edtima de acidente.I. N\u00e3o se deve movimentar a v\u00edtima. Apenas quando houver perigo imediato de inc\u00eandio ou outros riscos evidentes, a v\u00edtima poder\u00e1 ser retirada do ve\u00edculo.II. Torniquetes devem ser feitos desde que a v\u00edtima autorize.III. Se um motociclista acidentado estiver aparentemente bem, deve-se ajud\u00e1-lo a retirar o capacete para que a v\u00edtima consiga ficar mais calma. IV. Nenhum tipo de bebida deve ser dada \u00e0 v\u00edtima.V. Se a v\u00edtima solicitar, deve ser dado apenas \u00e1gua para ela beber.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62341,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 13:40:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905468,"hashId":"ee418029e0094058a7b47170ccd96a4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os \u201cPrimeiros Socorros\u201d s\u00e3o as provid\u00eancias iniciais realizadas no local onde ocorreu um acidente, que \u00e9 um atendimento tempor\u00e1rio at\u00e9 que o socorro profissional chegue. O m\u00ednimo necess\u00e1rio deve ser feito com a v\u00edtima antes da chegada do socorro. Analise as afirmativas abaixo quanto \u00e0s atitudes que devem ou <u>n\u00e3o<\/u> ser tomadas com uma v\u00edtima de acidente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o se deve movimentar a v\u00edtima. Apenas quando houver perigo imediato de inc\u00eandio ou outros riscos evidentes, a v\u00edtima poder\u00e1 ser retirada do ve\u00edculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Torniquetes devem ser feitos desde que a v\u00edtima autorize.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se um motociclista acidentado estiver aparentemente bem, deve-se ajud\u00e1-lo a retirar o capacete para que a v\u00edtima consiga ficar mais calma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nenhum tipo de bebida deve ser dada \u00e0 v\u00edtima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Se a v\u00edtima solicitar, deve ser dado apenas \u00e1gua para ela beber.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":7349864,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas","id":7349861,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":7349862,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e V est\u00e3o corretas","id":7349863,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","id":7349864,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1905468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o primeiro movimento que deve ser realizado no tratamento do p\u00e9 torto cong\u00eanito pelo m\u00e9todo Ponseti:","provas":[{"id":67509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 17:04:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2059525,"hashId":"e47e860fbcb6398d35b31de1b05874d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o primeiro movimento que deve ser realizado no tratamento do p\u00e9 torto cong\u00eanito pelo m\u00e9todo Ponseti:<\/p>","resposta":8038624,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prona\u00e7\u00e3o do antep\u00e9.","id":8038623,"corpo":"<p>Prona\u00e7\u00e3o do antep\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do 1\u00b0 metatarso.","id":8038624,"corpo":"<p>Eleva\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do 1\u00b0 metatarso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prona\u00e7\u00e3o do calcanhar.","id":8038625,"corpo":"<p>Prona\u00e7\u00e3o do calcanhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abdu\u00e7\u00e3o do p\u00e9.","id":8038626,"corpo":"<p>Abdu\u00e7\u00e3o do p\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dorsiflex\u00e3o do menor tend\u00e3o.","id":8038627,"corpo":"<p>Dorsiflex\u00e3o do menor tend\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual compartimento est\u00e1 localizada a art\u00e9ria femoral em seu ter\u00e7o m\u00e9dio na coxa?","provas":[{"id":67509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 17:04:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2059521,"hashId":"c3d8bf5c7d4af936cedbc17238fb838e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual compartimento est\u00e1 localizada a art\u00e9ria femoral em seu ter\u00e7o m\u00e9dio na coxa?<\/p>","resposta":8038607,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lateral.","id":8038603,"corpo":"<p>lateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posterior.","id":8038604,"corpo":"<p>posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-lateral.","id":8038605,"corpo":"<p>p\u00f3s-lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anterior.","id":8038606,"corpo":"<p>anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medial.","id":8038607,"corpo":"<p>medial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente est\u00e1 amplamente difundido um discurso pedag\u00f3gico em torno da import\u00e2ncia do brincar. Entretanto, ideias e pr\u00e1ticas, muitas vezes ainda reduzem o brincar a uma atividade \u00e0 parte, paralela, de menor import\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o escolar da crian\u00e7a.De acordo com o documento Ensino fundamental de nove anos: orienta\u00e7\u00f5es para a inclus\u00e3o da crian\u00e7a de seis anos de idade (2007), alguns princ\u00edpios sustentam essa vis\u00e3o da brincadeira como menos importante:\t1. Muitas vezes os professores se sentem aprisionados pelos hor\u00e1rios e conte\u00fados rigidamente estabelecidos e n\u00e3o encontram espa\u00e7o para a frui\u00e7\u00e3o, para o fazer est\u00e9tico ou a brincadeira.\t2. A brincadeira est\u00e1 entre as atividades frequentemente avaliadas como tempo perdido.\t3. \u00c0 medida que avan\u00e7am as s\u00e9ries\/anos do ensino fundamental, os espa\u00e7os e tempos do brincar diminuem, se restringindo \u00e0 \u201chora do recreio\u201d.\t4. Em muitos momentos a brincadeira \u00e9 vista apenas como forma de proporcionar o relaxamento e a reposi\u00e7\u00e3o de energias para o trabalho \u201cs\u00e9rio e importante\u201d.\t5. A brincadeira \u00e9 considerada uma atividade oposta ao trabalho, sendo por isso menos importante, uma vez que n\u00e3o se vincula ao mundo produtivo.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68887,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 11:28:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2099442,"hashId":"68f30cbfdd20db47925dcd5503b9e6bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente est\u00e1 amplamente difundido um discurso pedag\u00f3gico em torno da import\u00e2ncia do brincar. Entretanto, ideias e pr\u00e1ticas, muitas vezes ainda reduzem o brincar a uma atividade \u00e0 parte, paralela, de menor import\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o escolar da crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o documento <em>Ensino fundamental de nove anos: orienta\u00e7\u00f5es para a inclus\u00e3o da crian\u00e7a de seis anos de idade <\/em>(2007), alguns princ\u00edpios sustentam essa vis\u00e3o da brincadeira como menos importante:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1. Muitas vezes os professores se sentem aprisionados pelos hor\u00e1rios e conte\u00fados rigidamente estabelecidos e n\u00e3o encontram espa\u00e7o para a frui\u00e7\u00e3o, para o fazer est\u00e9tico ou a brincadeira.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t2. A brincadeira est\u00e1 entre as atividades frequentemente avaliadas como tempo perdido.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t3. \u00c0 medida que avan\u00e7am as s\u00e9ries\/anos do ensino fundamental, os espa\u00e7os e tempos do brincar diminuem, se restringindo \u00e0 \u201chora do recreio\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t4. Em muitos momentos a brincadeira \u00e9 vista apenas como forma de proporcionar o relaxamento e a reposi\u00e7\u00e3o de energias para o trabalho \u201cs\u00e9rio e importante\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t5. A brincadeira \u00e9 considerada uma atividade oposta ao trabalho, sendo por isso menos importante, uma vez que n\u00e3o se vincula ao mundo produtivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8210141,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8210137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":8210138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.","id":8210139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":8210140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":8210141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Conhecimentos Espec\u00edficos "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2099442","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, conforme previsto na Resolu\u00e7\u00e3o do CNE 07\/2010, que fixa Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de Nove Anos, a avalia\u00e7\u00e3o deve:1. Assumir um car\u00e1ter processual, formativo e participativo, ser cont\u00ednua, cumulativa e diagn\u00f3stica.2. Identificar potencialidades e dificuldades de aprendizagem e detectar problemas de ensino.3. Reconhecer o direito da fam\u00edlia e do aluno de contestar os resultados da avalia\u00e7\u00e3o, inclusive em inst\u00e2ncias superiores, revendo procedimentos sempre que as reivindica\u00e7\u00f5es forem procedentes.4. Utilizar instrumentos e procedimentos uniformizados, de acordo com a faixa et\u00e1ria do educando.5. Assegurar tempos e espa\u00e7os diversos para que os alunos com menor rendimento tenham condi\u00e7\u00f5es de ser devidamente atendidos ao longo do ano letivo.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68887,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 11:28:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2099644,"hashId":"d2d272e0f66deadc1c83a9cfa9236012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, conforme previsto na Resolu\u00e7\u00e3o do CNE 07\/2010, que fixa Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de Nove Anos, a avalia\u00e7\u00e3o deve:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Assumir um car\u00e1ter processual, formativo e participativo, ser cont\u00ednua, cumulativa e diagn\u00f3stica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Identificar potencialidades e dificuldades de aprendizagem e detectar problemas de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Reconhecer o direito da fam\u00edlia e do aluno de contestar os resultados da avalia\u00e7\u00e3o, inclusive em inst\u00e2ncias superiores, revendo procedimentos sempre que as reivindica\u00e7\u00f5es forem procedentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Utilizar instrumentos e procedimentos uniformizados, de acordo com a faixa et\u00e1ria do educando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Assegurar tempos e espa\u00e7os diversos para que os alunos com menor rendimento tenham condi\u00e7\u00f5es de ser devidamente atendidos ao longo do ano letivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8210734,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8210730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8210731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8210732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":8210733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 5.","id":8210734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Conhecimentos Espec\u00edficos "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/2099644","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento abaixo a respeito da avalia\u00e7\u00e3o.\u201cAs reflex\u00f5es que ocorrem durante o processo de ensino e aprendizagem, sobre e com os estudantes, \u00e9 que delineiam as a\u00e7\u00f5es [pedag\u00f3gicas], levando em considera\u00e7\u00e3o o momento em que o estudante se encontra em rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos que est\u00e3o sendo trabalhados. \u00c9 preciso pensar em propostas pedag\u00f3gicas que favore\u00e7am a realiza\u00e7\u00e3o dessa avalia\u00e7\u00e3o, [na qual] os estudantes t\u00eam a oportunidade de refletir sobre o seu processo de aprendizagem. Nesse caso, o estudante n\u00e3o pode assumir o papel de executor de tarefas que, em seguida, recebe como devolutiva uma nota num\u00e9rica ou conceito, simplesmente. Durante todo o processo, \u00e9 preciso que aconte\u00e7am reflex\u00f5es individuais e coletivas, retomando atividades e vislumbrando possibilidades de compreens\u00e3o, pelo estudante, do que foi realizado, oportunizando a supera\u00e7\u00e3o de dificuldades encontradas para a apropria\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o de conhecimentos.\u201d(Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis, 2016, p. 56)Qual perspectiva de avalia\u00e7\u00e3o est\u00e1 contida nesse fragmento?","provas":[{"id":68887,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 11:28:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2099546,"hashId":"8aba389e2e11f8f4a0d871632cd6652c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento abaixo a respeito da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs reflex\u00f5es que ocorrem durante o processo de ensino e aprendizagem, sobre e com os estudantes, \u00e9 que delineiam as a\u00e7\u00f5es [pedag\u00f3gicas], levando em considera\u00e7\u00e3o o momento em que o estudante se encontra em rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos que est\u00e3o sendo trabalhados. \u00c9 preciso pensar em propostas pedag\u00f3gicas que favore\u00e7am a realiza\u00e7\u00e3o dessa avalia\u00e7\u00e3o, [na qual] os estudantes t\u00eam a oportunidade de refletir sobre o seu processo de aprendizagem. Nesse caso, o estudante n\u00e3o pode assumir o papel de executor de tarefas que, em seguida, recebe como devolutiva uma nota num\u00e9rica ou conceito, simplesmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante todo o processo, \u00e9 preciso que aconte\u00e7am reflex\u00f5es individuais e coletivas, retomando atividades e vislumbrando possibilidades de compreens\u00e3o, pelo estudante, do que foi realizado, oportunizando a supera\u00e7\u00e3o de dificuldades encontradas para a apropria\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o de conhecimentos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis, 2016, p. 56)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual perspectiva de avalia\u00e7\u00e3o est\u00e1 contida nesse fragmento?<\/p>","resposta":8210465,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formativa","id":8210465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somativa","id":8210466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stica","id":8210467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cumulativa","id":8210468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumulativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classificat\u00f3ria","id":8210469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificat\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Conhecimentos Espec\u00edficos "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar de Ensino Fundamental","id":22865,"slug":"professor-auxiliar-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis compreende a alfabetiza\u00e7\u00e3o como uma quest\u00e3o central nos tr\u00eas primeiros anos do Ensino Fundamental. Concernente a esse aspecto, essa proposta curricular considera importante organizar o ensino de forma que:","provas":[{"id":68884,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar de Ensino Fundamental","id":22865,"slug":"professor-auxiliar-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-auxiliar-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar de Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 11:30:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2099445,"hashId":"d2673763348c848e14ca849d71897c90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis compreende a alfabetiza\u00e7\u00e3o como uma quest\u00e3o central nos tr\u00eas primeiros anos do Ensino Fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Concernente a esse aspecto, essa proposta curricular considera importante organizar o ensino de forma que:<\/p>","resposta":8210152,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as crian\u00e7as se alfabetizem ao mesmo tempo.","id":8210151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as crian\u00e7as se alfabetizem ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A leitura e a escrita se tornem necess\u00e1rias; ler e escrever tenham sentido e sejam relevantes \u00e0 vida.","id":8210152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura e a escrita se tornem necess\u00e1rias; ler e escrever tenham sentido e sejam relevantes \u00e0 vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A leitura e a escrita de s\u00edlabas e posteriormente de palavras sejam exercitadas repetidamente, at\u00e9 serem memorizadas.","id":8210153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura e a escrita de s\u00edlabas e posteriormente de palavras sejam exercitadas repetidamente, at\u00e9 serem memorizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A leitura e a escrita de palavras e textos devem ser priorizadas, em detrimento do desenhar e do brincar.","id":8210154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura e a escrita de palavras e textos devem ser priorizadas, em detrimento do desenhar e do brincar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e da escrita deve se dar de forma descontextualizada para posteriormente enfatizar seu uso social.","id":8210155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e da escrita deve se dar de forma descontextualizada para posteriormente enfatizar seu uso social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399870,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-florianopolis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401961,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-sobre-educacao-aplicada-ao-municipio-de-florianopolis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}