{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3537,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crp-14-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o geracional dos direitos fundamentais leva em considera\u00e7\u00e3o sua ordem de import\u00e2ncia.","provas":[{"id":54952,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crp-14-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-14-ms-2021-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 14 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1661889,"hashId":"75e1e93e6245443dd526eeb5ac13074f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o geracional dos direitos fundamentais leva em considera\u00e7\u00e3o sua ordem de import\u00e2ncia.<\/p>","resposta":6265832,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265831,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265832,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos direitos fundamentais, julgue os itens de 61 a 65.","id":450276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos direitos fundamentais, julgue os itens de <strong>61<\/strong> a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1661889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica - CMM","sigla":"CMM","oab":false,"id":1256,"slug":"cmm-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes - Projeto S\u00f3cio Educativo Cultural","id":22152,"slug":"professor-de-artes-projeto-socio-educativo-cultural"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Artes","id":22153,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22154,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-1o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":22812,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (1\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22155,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica- Projeto S\u00f3cio Educativo Cultural","id":22157,"slug":"professor-de-musica-projeto-socio-educativo-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bataguassu","sigla":"Prefeitura de Bataguassu","id":4582,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Art. 28 da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), incumbe ao poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar:I - Sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e modalidades, bem como o aprendizado durante o per\u00edodo escolar;II - Aprimoramento dos sistemas educacionais, visando a garantir condi\u00e7\u00f5es de acesso, perman\u00eancia, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem, por meio da oferta de servi\u00e7os e de recursos de acessibilidade que eliminem as barreiras e promovam a inclus\u00e3o plena;III - projeto pedag\u00f3gico que institucionalize o atendimento educacional especializado, assim como os demais servi\u00e7os e adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis, para atender \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes com defici\u00eancia e garantir o seu pleno acesso ao curr\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, promovendo a conquista e o exerc\u00edcio de sua autonomia;IV - Oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas;Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":55944,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - Projeto S\u00f3cio Educativo Cultural","id":22152,"slug":"professor-de-artes-projeto-socio-educativo-cultural"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bataguassu","sigla":"Prefeitura de Bataguassu","id":4582,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms"},"banca":{"nome":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica - CMM","sigla":"CMM","oab":false,"id":1256,"slug":"cmm-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms-2021-cmm-concursos-professor-de-artes-projeto-socio-educativo-cultural","tipo":1,"nome":"CMM - Prefeitura de Bataguassu - Professor de Artes - Projeto S\u00f3cio Educativo Cultural - 2021"},{"id":55946,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Artes","id":22153,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bataguassu","sigla":"Prefeitura de Bataguassu","id":4582,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms"},"banca":{"nome":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica - CMM","sigla":"CMM","oab":false,"id":1256,"slug":"cmm-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms-2021-cmm-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano-area-artes","tipo":1,"nome":"CMM - Prefeitura de Bataguassu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":55948,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22154,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-1o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bataguassu","sigla":"Prefeitura de Bataguassu","id":4582,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms"},"banca":{"nome":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica - CMM","sigla":"CMM","oab":false,"id":1256,"slug":"cmm-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms-2021-cmm-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-1o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CMM - Prefeitura de Bataguassu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":55949,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":22812,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bataguassu","sigla":"Prefeitura de Bataguassu","id":4582,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms"},"banca":{"nome":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica - CMM","sigla":"CMM","oab":false,"id":1256,"slug":"cmm-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms-2021-cmm-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CMM - Prefeitura de Bataguassu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano - 2021"},{"id":55952,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (1\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22155,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bataguassu","sigla":"Prefeitura de Bataguassu","id":4582,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms"},"banca":{"nome":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica - CMM","sigla":"CMM","oab":false,"id":1256,"slug":"cmm-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms-2021-cmm-concursos-professor-de-ensino-fundamental-1o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CMM - Prefeitura de Bataguassu - Professor de Ensino Fundamental (1\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":55954,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bataguassu","sigla":"Prefeitura de Bataguassu","id":4582,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms"},"banca":{"nome":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica - CMM","sigla":"CMM","oab":false,"id":1256,"slug":"cmm-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms-2021-cmm-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"CMM - Prefeitura de Bataguassu - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":55955,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica- Projeto S\u00f3cio Educativo Cultural","id":22157,"slug":"professor-de-musica-projeto-socio-educativo-cultural"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bataguassu","sigla":"Prefeitura de Bataguassu","id":4582,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms"},"banca":{"nome":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"CMM Assessoria e Consultoria em Gest\u00e3o P\u00fablica - CMM","sigla":"CMM","oab":false,"id":1256,"slug":"cmm-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bataguassu-ms-2021-cmm-concursos-professor-de-musica-projeto-socio-educativo-cultural","tipo":1,"nome":"CMM - Prefeitura de Bataguassu - Professor de M\u00fasica- Projeto S\u00f3cio Educativo Cultural - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1680497,"hashId":"7ec84e6706493f0df0325b196540b254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Conforme o Art. 28 da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), incumbe ao poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e modalidades, bem como o aprendizado durante o per\u00edodo escolar;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Aprimoramento dos sistemas educacionais, visando a garantir condi\u00e7\u00f5es de acesso, perman\u00eancia, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem, por meio da oferta de servi\u00e7os e de recursos de acessibilidade que eliminem as barreiras e promovam a inclus\u00e3o plena;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - projeto pedag\u00f3gico que institucionalize o atendimento educacional especializado, assim como os demais servi\u00e7os e adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis, para atender \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes com defici\u00eancia e garantir o seu pleno acesso ao curr\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, promovendo a conquista e o exerc\u00edcio de sua autonomia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas;<\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6344029,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6344027,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6344028,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6344029,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6344030,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1680497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Odaic Ltda. adquiriu um ativo intang\u00edvel em 15\/07\/2017 por R$ 60.000,00, sem vida \u00fatil definida. No encerramento do exerc\u00edcio do ano de 2018, a Cia Odaic Ltda. apresentava os seguintes saldos sobre este ativo:\u2022 Ativo intang\u00edvel R$ 60.000,00\u2022 Perda estimada por teste de recuperabilidade R$ 14.000,00Em 31\/12\/19 o Teste de Recuperabilidade do Ativo apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\u2022 Valor em uso: R$ 63.000,00.\u2022 Valor l\u00edquido de venda: R$ 43.000,00.Com base exclusivamente nessas informa\u00e7\u00f5es, a Cia Odaic Ltda deve contabilizar:","provas":[{"id":55956,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2021-consulplan-contador-2o-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1680825,"hashId":"4fd0be6f29d9c3f22e05bc1bf696247c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Cia. Odaic Ltda. adquiriu um ativo intang\u00edvel em 15\/07\/2017 por R$ 60.000,00, sem vida \u00fatil definida. No encerramento do exerc\u00edcio do ano de 2018, a Cia Odaic Ltda. apresentava os seguintes saldos sobre este ativo:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Ativo intang\u00edvel R$ 60.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Perda estimada por teste de recuperabilidade R$ 14.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em 31\/12\/19 o Teste de Recuperabilidade do Ativo apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Valor em uso: R$ 63.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Valor l\u00edquido de venda: R$ 43.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base exclusivamente nessas informa\u00e7\u00f5es, a Cia Odaic Ltda deve contabilizar:<\/strong><\/p>","resposta":6345441,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D \u2013 Ativo Intang\u00edvelC \u2013 Receita com teste de recuperabilidade R$ 3.000,00","id":6345439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Ativo Intang\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 Receita com teste de recuperabilidade R$ 3.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesa com perda estimada por teste de recuperabilidadeC \u2013 Perda estimada por teste de recuperabilidade (Redutora de Ativo) R$ 3.000,00","id":6345440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesa com perda estimada por teste de recuperabilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 Perda estimada por teste de recuperabilidade (Redutora de Ativo) R$ 3.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda estimada por teste de recuperabilidade (Redutora de Ativo)C \u2013 Receita de revers\u00e3o de perda estimada por teste de recuperabilidade R$ 14.000,00","id":6345441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda estimada por teste de recuperabilidade (Redutora de Ativo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 Receita de revers\u00e3o de perda estimada por teste de recuperabilidade R$ 14.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D \u2013 Perda estimada por teste de recuperabilidade (Redutora de Ativo) R$ 14.000,00D \u2013 Ativo Intang\u00edvel R$ 3.000,00C \u2013 Receita de revers\u00e3o de perda estimada por teste de recuperabilidade R$ 17.000,00","id":6345442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Perda estimada por teste de recuperabilidade (Redutora de Ativo) R$ 14.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Ativo Intang\u00edvel R$ 3.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 Receita de revers\u00e3o de perda estimada por teste de recuperabilidade R$ 17.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 48","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","oab":false,"nome":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416771,"slug":"contabilidade-geral-teste-de-recuperabilidade-impairment"}],"slug":"contabilidade-geral\/1680825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade empres\u00e1ria efetuou uma compra a prazo no valor de R$ 60.000,00 para pagamento em tr\u00eas parcelas anuais de R$ 20.000,00. Foi contratada uma taxa de juros composta de 15% ao ano. \u201cConsiderando as informa\u00e7\u00f5es e o disposto na NBC TG 12 \u2013 Ajuste a Valor Presente, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o Ajuste a Valor Presente foi de _____________ e o Valor Presente foi de ________________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":55956,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2021-consulplan-contador-2o-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1680829,"hashId":"57b860cc2f2f2bdf676628408909ed09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma sociedade empres\u00e1ria efetuou uma compra a prazo no valor de R$ 60.000,00 para pagamento em tr\u00eas parcelas anuais de R$ 20.000,00. Foi contratada uma taxa de juros composta de 15% ao ano. \u201cConsiderando as informa\u00e7\u00f5es e o disposto na NBC TG 12 \u2013 Ajuste a Valor Presente, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o Ajuste a Valor Presente foi de _____________ e o Valor Presente foi de ________________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/strong><\/p>","resposta":6345456,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 9.000,00 \/ R$ 51.000,00","id":6345455,"corpo":"<p>R$ 9.000,00 \/ R$ 51.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 14.335,50 \/ R$ 45.664,50","id":6345456,"corpo":"<p>R$ 14.335,50 \/ R$ 45.664,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 20.549,03 \/ R$ 39.450,97","id":6345457,"corpo":"<p>R$ 20.549,03 \/ R$ 39.450,97<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 46.849,68 \/ R$ 13.150,32","id":6345458,"corpo":"<p>R$ 46.849,68 \/ R$ 13.150,32<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 48","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo Financeiro","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo Financeiro","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425375,"slug":"matematica-financeira-calculo-financeiro"}],"slug":"matematica-financeira\/1680829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empregado foi contratado de acordo com as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\u2022 Regime de trabalho: mensalista.\u2022 Hor\u00e1rio de trabalho: 4 horas por dia, de segunda-feira a s\u00e1bado.\u2022 Piso salarial da categoria: R$ 2.300,00 para uma jornada de 220 horas mensais.Considerando o disposto no Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943 e na Lei n\u00ba 13.467\/2017 \u2013 Reforma Trabalhista, o valor m\u00ednimo do sal\u00e1rio do empregado mensalista dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":55956,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2021-consulplan-contador-2o-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1680848,"hashId":"2956266313163d3df0465a484686c35a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um empregado foi contratado de acordo com as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Regime de trabalho: mensalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Hor\u00e1rio de trabalho: 4 horas por dia, de segunda-feira a s\u00e1bado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Piso salarial da categoria: R$ 2.300,00 para uma jornada de 220 horas mensais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando o disposto no Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943 e na Lei n\u00ba 13.467\/2017 \u2013 Reforma Trabalhista, o valor m\u00ednimo do sal\u00e1rio do empregado mensalista dever\u00e1 ser de:<\/strong><\/p>","resposta":6345532,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.150,00","id":6345531,"corpo":"<p>R$ 1.150,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.254,55","id":6345532,"corpo":"<p>R$ 1.254,55<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.447,55","id":6345533,"corpo":"<p>R$ 1.447,55<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.300,00","id":6345534,"corpo":"<p>R$ 2.300,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 48","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio - Caracter\u00edsticas e Distin\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio - Caracter\u00edsticas e Distin\u00e7\u00f5es","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406784,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario-caracteristicas-e-distincoes"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1680848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poeta uniu uma reflex\u00e3o sobre o sensual e o social. Deu ao modernismo aspecto fundamentais para o lirismo, e tamb\u00e9m se destacou como letrista de can\u00e7\u00f5es, simbolizando uma figura marcante nessa t\u00e9cnica para a MPB. Conseguiu unir a erudi\u00e7\u00e3o da mitologia grega com o morro carioca, visto, por exemplo em Orfeu da Concei\u00e7\u00e3o. O texto refere-se a:","provas":[{"id":56206,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2021-agirh-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1685267,"hashId":"3b1cf16899ec5c95300805c168c3ccb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poeta uniu uma reflex\u00e3o sobre o sensual e o social. Deu ao modernismo aspecto fundamentais para o lirismo, e tamb\u00e9m se destacou como letrista de can\u00e7\u00f5es, simbolizando uma figura marcante nessa t\u00e9cnica para a MPB. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conseguiu unir a erudi\u00e7\u00e3o da mitologia grega com o morro carioca, visto, por exemplo em Orfeu da Concei\u00e7\u00e3o. O texto refere-se a:<\/p>","resposta":6365778,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vin\u00edcius de Moraes.","id":6365778,"corpo":"<p>Vin\u00edcius de Moraes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erico Ver\u00edssimo.","id":6365779,"corpo":"<p>Erico Ver\u00edssimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jorge Amado.","id":6365780,"corpo":"<p>Jorge Amado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuel Bandeira.","id":6365781,"corpo":"<p>Manuel Bandeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":419482,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403601,"slug":"lingua-portuguesa-modernismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1685267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos pretende determinar a mediana referente aos dados brutos coletados e relacionados abaixo:23 - 22 - 21 - 22 - 32 - 3341 - 21 - 20 - 32 - 42 - 38De acordo com os dados, o resultado encontrado por Marcos \u00e9 igual a:","provas":[{"id":57157,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2021-ibfc-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1707722,"hashId":"c0dc4b09b6a48bf552b3ef7246a9bb8b","enunciado":"<p>Marcos pretende determinar a mediana referente aos dados brutos coletados e relacionados abaixo:<\/p><p style=\"text-align: center;\">23 - 22 - 21 - 22 - 32 - 33<\/p><p style=\"text-align: center;\">41 - 21 - 20 - 32 - 42 - 38<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados, o resultado encontrado por Marcos \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6467313,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37","id":6467310,"corpo":"<p>37<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"33","id":6467311,"corpo":"<p>33<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41","id":6467312,"corpo":"<p>41<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27,5","id":6467313,"corpo":"<p>27,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28","id":6467314,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7203,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-nao-agrupados"}],"slug":"estatistica\/1707722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a probabilidade de ocorr\u00eancia de cada n\u00famero de um dado de seis faces com n\u00fameros de 1 a 6 corresponde ao seu real valor, ou seja, a chance de ocorr\u00eancia da face 2 \u00e9 duas vezes maior de ocorr\u00eancia da face 1, a chance de ocorr\u00eancia da face 3 \u00e9 tr\u00eas vezes maior de ocorr\u00eancia da face 1 e assim por diante, ent\u00e3o ao jogar esse dado no ch\u00e3o, a probabilidade de o n\u00famero da face voltada para cima ser maior que 5 \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":57157,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2021-ibfc-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1707730,"hashId":"f5a63d3efe6c74f0e9b36092b142af8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a probabilidade de ocorr\u00eancia de cada n\u00famero de um dado de seis faces com n\u00fameros de 1 a 6 corresponde ao seu real valor, ou seja, a chance de ocorr\u00eancia da face 2 \u00e9 duas vezes maior de ocorr\u00eancia da face 1, a chance de ocorr\u00eancia da face 3 \u00e9 tr\u00eas vezes maior de ocorr\u00eancia da face 1 e assim por diante, ent\u00e3o ao jogar esse dado no ch\u00e3o, a probabilidade de o n\u00famero da face voltada para cima ser maior que 5 \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":6467352,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2111\u200b ","id":6467349,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{11}{21}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31\u200b ","id":6467350,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"74\u200b ","id":6467351,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"216\u200b ","id":6467352,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{6}{21}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"61\u200b ","id":6467353,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1707730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os tipos de amostragem, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta amostragem probabil\u00edstica. ","provas":[{"id":57157,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2021-ibfc-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1707773,"hashId":"7ab7c2c5585acc7973295804bc9201cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os tipos de amostragem, assinale a alternativa que <u>n\u00e3o <\/u>apresenta amostragem probabil\u00edstica. <\/p>","resposta":6467563,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aleat\u00f3ria simples","id":6467562,"corpo":"<p>aleat\u00f3ria simples<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cotas","id":6467563,"corpo":"<p>cotas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" sistem\u00e1tica","id":6467564,"corpo":"<p> sistem\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estratificada","id":6467565,"corpo":"<p>estratificada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conglomerados","id":6467566,"corpo":"<p>conglomerados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Amostragem","oab":false,"nome":"Tipos de Amostragem","pai":7132,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7133,"slug":"estatistica-tipos-de-amostragem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amostragem por Cotas (ou proporcional)","oab":false,"nome":"Amostragem por Cotas (ou proporcional)","pai":7133,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7135,"slug":"estatistica-amostragem-por-cotas-ou-proporcional"}],"slug":"estatistica\/1707773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cAgora n\u00e3o posso mastigar mais! A bala acabou!\u201d (l. 54-55), o segundo per\u00edodo apresenta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o explicitada no primeiro, uma no\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":56775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2021-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1710047,"hashId":"1b7d8765e539f2ba6f340d9e21647a3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cAgora n\u00e3o posso mastigar mais! A bala acabou!\u201d (l. 54-55), o segundo per\u00edodo apresenta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o explicitada no primeiro, uma no\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6478520,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa","id":6478520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":6478521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia","id":6478522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modo","id":6478523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tempo","id":6478524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Medo da eternidadeJamais esquecerei o meu aflitivo e dram\u00e1ticocontato com a eternidade. Quando eu era muito pe-quena ainda n\u00e3o tinha provado chicles e mesmo emRecife falava-se pouco deles. Eu nem sabia bem de5 que esp\u00e9cie de bala ou bombom se tratava. Mesmoo dinheiro que eu tinha n\u00e3o dava para comprar: como mesmo dinheiro eu lucraria n\u00e3o sei quantas balas.Afinal minha irm\u00e3 juntou dinheiro, comprou e aosairmos de casa para a escola me explicou:10___\u2014Tome cuidado para n\u00e3o perder, porque estabala nunca se acaba. Dura a vida inteira.\u2014 Como n\u00e3o acaba? \u2014 Parei um instante narua, perplexa.\u2014 N\u00e3o acaba nunca, e pronto.15___Eu estava boba: parecia-me ter sido transportadapara o reino de hist\u00f3rias de pr\u00edncipes e fadas. Pegueia pequena pastilha cor-de-rosa que representava oelixir do longo prazer. Examinei-a, quase n\u00e3o podiaacreditar no milagre. Eu que, como outras crian\u00e7as,20 \u00e0s vezes tirava da boca uma bala ainda inteira, parachupar depois, s\u00f3 para faz\u00ea-la durar mais. E eis-mecom aquela coisa cor-de-rosa, de apar\u00eancia t\u00e3o inocente,tornando poss\u00edvel o mundo imposs\u00edvel do qualeu j\u00e1 come\u00e7ara a me dar conta.25___Com delicadeza, terminei afinal pondo o chiclena boca.\u2014 E agora que \u00e9 que eu fa\u00e7o? \u2014Perguntei paran\u00e3o errar no ritual que certamente deveria haver.\u2014 Agora chupe o chicle para ir gostando do do-30 cinho dele, e s\u00f3 depois que passar o gosto voc\u00ea co-me\u00e7a a mastigar. E a\u00ed mastiga a vida inteira. A menosque voc\u00ea perca, eu j\u00e1 perdi v\u00e1rios.Perder a eternidade? Nunca.O adocicado do chicle era bonzinho, n\u00e3o podia35 dizer que era \u00f3timo. E, ainda perplexa, encaminh\u00e1vamo-nos para a escola.\t\u2014 Acabou-se o docinho. E agora?\t\u2014 Agora mastigue para sempre.Assustei-me, n\u00e3o sabia dizer por qu\u00ea Comecei a40 mastigar e em breve tinha na boca aquele puxa-puxacinzento de borracha que n\u00e3o tinha gosto de nada.Mastigava, mastigava. Mas me sentia contrafeita. Naverdade eu n\u00e3o estava gostando do gosto. E a van-tagem de ser bala eterna me enchia de uma esp\u00e9cie45 de medo, como se tem diante da ideia de eternidadeou de infinito.Eu n\u00e3o quis confessar que n\u00e3o estava \u00e0 altura daeternidade. Que s\u00f3 me dava afli\u00e7\u00e3o. Enquanto isso,eu mastigava obedientemente, sem parar.50___At\u00e9 que n\u00e3o suportei mais, e, atravessando oport\u00e3o da escola, dei um jeito de o chicle mastigadocair no ch\u00e3o de areia.\u2014 Olha s\u00f3 o que me aconteceu! \u2014 Disse eu emfingidos espanto e tristeza. \u2014 Agora n\u00e3o posso mas-55 tigar mais! A bala acabou!\u2014 J\u00e1 lhe disse, repetiu minha irm\u00e3, que ele n\u00e3o aca-ba nunca. Mas a gente \u00e0s vezes perde. At\u00e9 de noitea gente pode ir mastigando, mas para n\u00e3o engolir nosono a gente prega o chicle na cama. N\u00e3o fique triste,60 um dia lhe dou outro, e esse voc\u00ea n\u00e3o perder\u00e1.Eu estava envergonhada diante da bondade deminha irm\u00e3, envergonhada da mentira que pregaradizendo que o chicle ca\u00edra da boca por acaso.Mas aliviada. Sem o peso da eternidade sobre65 mim.LISPECTOR, Clarice. Medo da eternidade. Jornal do Brasil, Rio de Janeiro, Caderno B, p.2, 6 jun. 1970.","id":455112,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Medo da eternidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jamais esquecerei o meu aflitivo e dram\u00e1tico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">contato com a eternidade. Quando eu era muito pe-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">quena ainda n\u00e3o tinha provado chicles e mesmo em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Recife falava-se pouco deles. Eu nem sabia bem de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 que esp\u00e9cie de bala ou bombom se tratava. Mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">o dinheiro que eu tinha n\u00e3o dava para comprar: com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">o mesmo dinheiro eu lucraria n\u00e3o sei quantas balas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Afinal minha irm\u00e3 juntou dinheiro, comprou e ao<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sairmos de casa para a escola me explicou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014Tome cuidado para n\u00e3o perder, porque esta<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">bala nunca se acaba. Dura a vida inteira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Como n\u00e3o acaba? \u2014 Parei um instante na<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">rua, perplexa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 N\u00e3o acaba nunca, e pronto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eu estava boba: parecia-me ter sido transportada<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">para o reino de hist\u00f3rias de pr\u00edncipes e fadas. Peguei<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">a pequena pastilha cor-de-rosa que representava o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">elixir do longo prazer. Examinei-a, quase n\u00e3o podia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">acreditar no milagre. Eu que, como outras crian\u00e7as,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 \u00e0s vezes tirava da boca uma bala ainda inteira, para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">chupar depois, s\u00f3 para faz\u00ea-la durar mais. E eis-me<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">com aquela coisa cor-de-rosa, de apar\u00eancia t\u00e3o inocente,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tornando poss\u00edvel o mundo imposs\u00edvel do qual<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">eu j\u00e1 come\u00e7ara a me dar conta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Com delicadeza, terminei afinal pondo o chicle<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">na boca.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 E agora que \u00e9 que eu fa\u00e7o? \u2014Perguntei para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">n\u00e3o errar no ritual que certamente deveria haver.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Agora chupe o chicle para ir gostando do do-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 cinho dele, e s\u00f3 depois que passar o gosto voc\u00ea co-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">me\u00e7a a mastigar. E a\u00ed mastiga a vida inteira. A menos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que voc\u00ea perca, eu j\u00e1 perdi v\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Perder a eternidade? Nunca.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O adocicado do chicle era bonzinho, n\u00e3o podia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 dizer que era \u00f3timo. E, ainda perplexa, encaminh\u00e1vamo-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nos para a escola.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2014 Acabou-se o docinho. E agora?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2014 Agora mastigue para sempre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Assustei-me, n\u00e3o sabia dizer por qu\u00ea Comecei a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 mastigar e em breve tinha na boca aquele puxa-puxa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cinzento de borracha que n\u00e3o tinha gosto de nada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mastigava, mastigava. Mas me sentia contrafeita. Na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">verdade eu n\u00e3o estava gostando do gosto. E a van-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tagem de ser bala eterna me enchia de uma esp\u00e9cie<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 de medo, como se tem diante da ideia de eternidade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ou de infinito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu n\u00e3o quis confessar que n\u00e3o estava \u00e0 altura da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">eternidade. Que s\u00f3 me dava afli\u00e7\u00e3o. Enquanto isso,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">eu mastigava obedientemente, sem parar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>At\u00e9 que n\u00e3o suportei mais, e, atravessando o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">port\u00e3o da escola, dei um jeito de o chicle mastigado<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cair no ch\u00e3o de areia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Olha s\u00f3 o que me aconteceu! \u2014 Disse eu em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fingidos espanto e tristeza. \u2014 Agora n\u00e3o posso mas-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 tigar mais! A bala acabou!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 J\u00e1 lhe disse, repetiu minha irm\u00e3, que ele n\u00e3o aca-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ba nunca. Mas a gente \u00e0s vezes perde. At\u00e9 de noite<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">a gente pode ir mastigando, mas para n\u00e3o engolir no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sono a gente prega o chicle na cama. N\u00e3o fique triste,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 um dia lhe dou outro, e esse voc\u00ea n\u00e3o perder\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu estava envergonhada diante da bondade de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">minha irm\u00e3, envergonhada da mentira que pregara<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">dizendo que o chicle ca\u00edra da boca por acaso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas aliviada. Sem o peso da eternidade sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 mim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LISPECTOR, Clarice. Medo da eternidade. Jornal do Brasil, Rio de Janeiro, Caderno B, p.2, 6 jun. 1970.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1710047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programador experiente estava revisando o c\u00f3digo de um estagi\u00e1rio e detectou a instru\u00e7\u00e3o SQL abaixo, complicada demais para seu objetivo. SELECT * FROM Compras where codProduto not in (select codProduto from Produtos where codProduto&lt;3 or valor&lt;4000) Para simplificar o c\u00f3digo, sem alterar a resposta, a instru\u00e7\u00e3o apresentada acima pode ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":56775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2021-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1710646,"hashId":"c5a63e8cf292783285e88b47cc4e415d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programador experiente estava revisando o c\u00f3digo de um estagi\u00e1rio e detectou a instru\u00e7\u00e3o SQL abaixo, complicada demais para seu objetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SELECT * FROM Compras where codProduto not in (select codProduto from Produtos where codProduto&lt;3 or valor&lt;4000) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para simplificar o c\u00f3digo, sem alterar a resposta, a instru\u00e7\u00e3o apresentada acima pode ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":6481226,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT * FROM Compras where codProduto&lt;3 or valor&lt;4000","id":6481223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT * FROM Compras where codProduto&lt;3 or valor&lt;4000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM Compras where codProduto&lt;3 and valor&lt;4000","id":6481224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT * FROM Compras where codProduto&lt;3 and valor&lt;4000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM Compras where codProduto&lt;=3 and valor&lt;=4000","id":6481225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT * FROM Compras where codProduto&lt;=3 and valor&lt;=4000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM Compras where codProduto&gt;=3 and valor&gt;=4000","id":6481226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT * FROM Compras where codProduto&gt;=3 and valor&gt;=4000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM Compras where codProduto&gt;=3 or valor&gt;=4000","id":6481227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT * FROM Compras where codProduto&gt;=3 or valor&gt;=4000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1710646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dedu\u00e7\u00f5es sobre vendas s\u00e3o todas as despesas que incidem diretamente sobre a receita bruta de vendas. ","provas":[{"id":57842,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1721490,"hashId":"0c252a3411404f8310da284d7e2d9c5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dedu\u00e7\u00f5es sobre vendas s\u00e3o todas as despesas que incidem diretamente sobre a receita bruta de vendas. <\/p>","resposta":6531874,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6531873,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6531874,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens subsecutivos.","id":456450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 111","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/1721490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a afirma\u00e7\u00e3o que corresponda \u00e0 nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da afirma\u00e7\u00e3o a seguir:Se a quest\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, ent\u00e3o todos os candidatos acertam.","provas":[{"id":65856,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2021-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2014387,"hashId":"b38eb2feeb8e1f4e4c7b65fa470d60a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique a afirma\u00e7\u00e3o que corresponda \u00e0 nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da afirma\u00e7\u00e3o a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a quest\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, ent\u00e3o todos os candidatos acertam.<\/p>","resposta":7842171,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se todos os candidatos n\u00e3o acertam, ent\u00e3o a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.","id":7842170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se todos os candidatos n\u00e3o acertam, ent\u00e3o a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil e pelo menos um candidato n\u00e3o acerta.","id":7842171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil e pelo menos um candidato n\u00e3o acerta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil ou pelo menos um candidato acerta.","id":7842172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil ou pelo menos um candidato acerta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, ent\u00e3o nenhum candidato acerta.","id":7842173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, ent\u00e3o nenhum candidato acerta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil e todos os candidatos acertam.","id":7842174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil e todos os candidatos acertam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/2014387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o para imprimir documentos, no MS-Word 2010, pode ser acessada pelas teclas CTRL+P ao mesmo tempo. Nessa op\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel escolher quais p\u00e1ginas ser\u00e3o impressas. Em um documento de 10 p\u00e1ginas, para imprimir o intervalo de p\u00e1ginas, p\u00e1gina 7 at\u00e9 a p\u00e1gina 9, digitamos no campo p\u00e1ginas: ","provas":[{"id":67467,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-de-informatica-6","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2055739,"hashId":"c06168b3d4a3dc4e852e2db5d94f4650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o para imprimir documentos, no MS-Word 2010, pode ser acessada pelas teclas CTRL+P ao mesmo tempo. Nessa op\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel escolher quais p\u00e1ginas ser\u00e3o impressas. Em um documento de 10 p\u00e1ginas, para imprimir o intervalo de p\u00e1ginas, p\u00e1gina 7 at\u00e9 a p\u00e1gina 9, digitamos no campo p\u00e1ginas: <\/p>","resposta":8020215,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10(7;9). ","id":8020213,"corpo":"<p>10(7;9). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7\/9. ","id":8020214,"corpo":"<p>7\/9. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7-9. ","id":8020215,"corpo":"<p>7-9. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7=9. ","id":8020216,"corpo":"<p>7=9. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na verifica\u00e7\u00e3o dos metadados do arquivo curriculum.docx no diret\u00f3rio Meus documentos no Windows 10, Paulo poder\u00e1 conferir, al\u00e9m da data de modifica\u00e7\u00e3o do arquivo, a data de sua cria\u00e7\u00e3o e do \u00faltimo acesso ao arquivo.","provas":[{"id":67704,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-somente-gab-definitivo-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2062578,"hashId":"182b216a73191186a4b348989b7103bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na verifica\u00e7\u00e3o dos metadados do arquivo <span class=\"ql-font-serif\">curriculum.docx <\/span>no diret\u00f3rio<span class=\"ql-font-serif\"> Meus documentos<\/span> no Windows 10, Paulo poder\u00e1 conferir, al\u00e9m da data de modifica\u00e7\u00e3o do arquivo, a data de sua cria\u00e7\u00e3o e do \u00faltimo acesso ao arquivo.<\/p>","resposta":8052583,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8052583,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8052584,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tPaulo, servidor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, recebeu a seguinte mensagem em seu email corporativo.Assunto: Seu dispositivo est\u00e1 infectado e hackeado.\tOi! Eu tenho m\u00e1s not\u00edcias para voc\u00ea. H\u00e1 alguns meses tive acesso aos dispositivos que voc\u00ea usa para navegar na Web. Instalei um cavalo de Troia nos sistemas operacionais de todos os dispositivos que voc\u00ea usa para acessar seu email (celular, computador e tablet).\tEu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho. Tenho acesso a todos os seus arquivos, como, por exemplo, o arquivo curriculum.docx no diret\u00f3rio Meus documentos. Para comprovar, veja a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o desse arquivo \u2014 est\u00e1 datado no m\u00eas de agosto deste ano.\tPosso publicar todos os seus dados pessoais na nuvem, incluindo os dados financeiros e, ainda, deixar seus arquivos indispon\u00edveis para sempre.\tAcho que voc\u00ea n\u00e3o quer que isso aconte\u00e7a, pois ser\u00e1 um verdadeiro desastre em sua vida. Vamos resolver assim: voc\u00ea me transfere $ 1.000,00 (em bitcoin equivalente \u00e0 taxa de c\u00e2mbio no momento da transfer\u00eancia) e, assim que a transfer\u00eancia for recebida, eu removerei imediatamente o v\u00edrus de sua m\u00e1quina e devolverei seu acesso.\tMinha carteira bitcoin para pagamento \u00e9 123456789abcdef. Se eu descobrir que voc\u00ea compartilhou esta mensagem com outra pessoa ou avisou \u00e0 pol\u00edcia, destruirei seus arquivos e sua privacidade financeira para sempre e todos os seus dados se tornar\u00e3o p\u00fablicos.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":494206,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPaulo, servidor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, recebeu a seguinte mensagem em seu <em>email<\/em> corporativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assunto: Seu dispositivo est\u00e1 infectado e <em>hackeado<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOi! Eu tenho m\u00e1s not\u00edcias para voc\u00ea. H\u00e1 alguns meses tive acesso aos dispositivos que voc\u00ea usa para navegar na Web. Instalei um cavalo de Troia nos sistemas operacionais de todos os dispositivos que voc\u00ea usa para acessar seu <em>email <\/em>(celular, computador e <em>tablet<\/em>).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho. Tenho acesso a todos os seus arquivos, como, por exemplo, o arquivo <span class=\"ql-font-serif\">curriculum.docx<\/span> no diret\u00f3rio <span class=\"ql-font-serif\">Meus documentos<\/span>. Para comprovar, veja a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o desse arquivo \u2014 est\u00e1 datado no m\u00eas de agosto deste ano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPosso publicar todos os seus dados pessoais na nuvem, incluindo os dados financeiros e, ainda, deixar seus arquivos indispon\u00edveis para sempre.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAcho que voc\u00ea n\u00e3o quer que isso aconte\u00e7a, pois ser\u00e1 um verdadeiro desastre em sua vida. Vamos resolver assim: voc\u00ea me transfere $ 1.000,00 (em <em>bitcoin <\/em>equivalente \u00e0 taxa de c\u00e2mbio no momento da transfer\u00eancia) e, assim que a transfer\u00eancia for recebida, eu removerei imediatamente o v\u00edrus de sua m\u00e1quina e devolverei seu acesso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMinha carteira <em>bitcoin <\/em>para pagamento \u00e9 123456789abcdef. Se eu descobrir que voc\u00ea compartilhou esta mensagem com outra pessoa ou avisou \u00e0 pol\u00edcia, destruirei seus arquivos e sua privacidade financeira para sempre e todos os seus dados se tornar\u00e3o p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 83","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2062578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","id":21034,"slug":"agente-de-policia-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma nuvem pode tanto armazenar arquivos pessoais de um usu\u00e1rio quanto hospedar a intranet de uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":67702,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","id":21034,"slug":"agente-de-policia-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2021-cespe-cebraspe-agente-de-policia-judiciaria-somente-gab-definitivo-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2062684,"hashId":"a47785f189377df698a85139f5e69d75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma nuvem pode tanto armazenar arquivos pessoais de um usu\u00e1rio quanto hospedar a <em>intranet<\/em> de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8052894,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8052894,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8052895,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulo, servidor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, recebeu a seguinte mensagem em seu email corporativo. Assunto: Seu dispositivo est\u00e1 infectado e hackeado. Oi! Eu tenho m\u00e1s not\u00edcias para voc\u00ea. H\u00e1 alguns meses tive acesso aos dispositivos que voc\u00ea usa para navegar na Web. Instalei um cavalo de Troia nos sistemas operacionais de todos os dispositivos que voc\u00ea usa para acessar seu email (celular, computador e tablet). Eu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho. Tenho acesso a todos os seus arquivos, como, por exemplo, o arquivo curriculum.docx no diret\u00f3rio Meus documentos. Para comprovar, veja a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o desse arquivo \u2014 est\u00e1 datado no m\u00eas de agosto deste ano. Posso publicar todos os seus dados pessoais na nuvem, incluindo os dados financeiros e, ainda, deixar seus arquivos indispon\u00edveis para sempre. Acho que voc\u00ea n\u00e3o quer que isso aconte\u00e7a, pois ser\u00e1 um verdadeiro desastre em sua vida. Vamos resolver assim: voc\u00ea me transfere $ 1.000,00 (em bitcoin equivalente \u00e0 taxa de c\u00e2mbio no momento da transfer\u00eancia) e, assim que a transfer\u00eancia for recebida, eu removerei imediatamente o v\u00edrus de sua m\u00e1quina e devolverei seu acesso. Minha carteira bitcoin para pagamento \u00e9 123456789abcdef. Se eu descobrir que voc\u00ea compartilhou esta mensagem com outra pessoa ou avisou \u00e0 pol\u00edcia, destruirei seus arquivos e sua privacidade financeira para sempre e todos os seus dados se tornar\u00e3o p\u00fablicos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":494230,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Paulo, servidor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, recebeu a seguinte mensagem em seu <em>email<\/em> corporativo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assunto: Seu dispositivo est\u00e1 infectado e <em>hackeado<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Oi! Eu tenho m\u00e1s not\u00edcias para voc\u00ea. H\u00e1 alguns meses tive acesso aos dispositivos que voc\u00ea usa para navegar na Web. Instalei um cavalo de Troia nos sistemas operacionais de todos os dispositivos que voc\u00ea usa para acessar seu <em>email<\/em> (celular, computador e <em>tablet<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho. Tenho acesso a todos os seus arquivos, como, por exemplo, o arquivo <span class=\"ql-font-serif\">curriculum.docx<\/span> no diret\u00f3rio <span class=\"ql-font-serif\">Meus documentos<\/span>. Para comprovar, veja a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o desse arquivo \u2014 est\u00e1 datado no m\u00eas de agosto deste ano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Posso publicar todos os seus dados pessoais na nuvem, incluindo os dados financeiros e, ainda, deixar seus arquivos indispon\u00edveis para sempre. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acho que voc\u00ea n\u00e3o quer que isso aconte\u00e7a, pois ser\u00e1 um verdadeiro desastre em sua vida. Vamos resolver assim: voc\u00ea me transfere $ 1.000,00 (em <em>bitcoin<\/em> equivalente \u00e0 taxa de c\u00e2mbio no momento da transfer\u00eancia) e, assim que a transfer\u00eancia for recebida, eu removerei imediatamente o v\u00edrus de sua m\u00e1quina e devolverei seu acesso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Minha carteira <em>bitcoin<\/em> para pagamento \u00e9 123456789abcdef. Se eu descobrir que voc\u00ea compartilhou esta mensagem com outra pessoa ou avisou \u00e0 pol\u00edcia, destruirei seus arquivos e sua privacidade financeira para sempre e todos os seus dados se tornar\u00e3o p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 93","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"}],"slug":"informatica\/2062684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","id":21034,"slug":"agente-de-policia-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O BitLocker permite realizar criptografia de unidade de disco, por isso, em caso de roubo de dados, como o apresentado, a instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o do BitLocker na m\u00e1quina com Windows 10 pode atenuar o acesso a dados n\u00e3o autorizados aos arquivos.","provas":[{"id":67702,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","id":21034,"slug":"agente-de-policia-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2021-cespe-cebraspe-agente-de-policia-judiciaria-somente-gab-definitivo-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2062692,"hashId":"2a669a5ca22377952044c578734b2a22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O BitLocker permite realizar criptografia de unidade de disco, por isso, em caso de roubo de dados, como o apresentado, a instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o do BitLocker na m\u00e1quina com Windows 10 pode atenuar o acesso a dados n\u00e3o autorizados aos arquivos.<\/p>","resposta":8052919,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8052919,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8052920,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulo, servidor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, recebeu a seguinte mensagem em seu email corporativo. Assunto: Seu dispositivo est\u00e1 infectado e hackeado. Oi! Eu tenho m\u00e1s not\u00edcias para voc\u00ea. H\u00e1 alguns meses tive acesso aos dispositivos que voc\u00ea usa para navegar na Web. Instalei um cavalo de Troia nos sistemas operacionais de todos os dispositivos que voc\u00ea usa para acessar seu email (celular, computador e tablet). Eu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho. Tenho acesso a todos os seus arquivos, como, por exemplo, o arquivo curriculum.docx no diret\u00f3rio Meus documentos. Para comprovar, veja a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o desse arquivo \u2014 est\u00e1 datado no m\u00eas de agosto deste ano. Posso publicar todos os seus dados pessoais na nuvem, incluindo os dados financeiros e, ainda, deixar seus arquivos indispon\u00edveis para sempre. Acho que voc\u00ea n\u00e3o quer que isso aconte\u00e7a, pois ser\u00e1 um verdadeiro desastre em sua vida. Vamos resolver assim: voc\u00ea me transfere $ 1.000,00 (em bitcoin equivalente \u00e0 taxa de c\u00e2mbio no momento da transfer\u00eancia) e, assim que a transfer\u00eancia for recebida, eu removerei imediatamente o v\u00edrus de sua m\u00e1quina e devolverei seu acesso. Minha carteira bitcoin para pagamento \u00e9 123456789abcdef. Se eu descobrir que voc\u00ea compartilhou esta mensagem com outra pessoa ou avisou \u00e0 pol\u00edcia, destruirei seus arquivos e sua privacidade financeira para sempre e todos os seus dados se tornar\u00e3o p\u00fablicos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":494230,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Paulo, servidor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, recebeu a seguinte mensagem em seu <em>email<\/em> corporativo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assunto: Seu dispositivo est\u00e1 infectado e <em>hackeado<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Oi! Eu tenho m\u00e1s not\u00edcias para voc\u00ea. H\u00e1 alguns meses tive acesso aos dispositivos que voc\u00ea usa para navegar na Web. Instalei um cavalo de Troia nos sistemas operacionais de todos os dispositivos que voc\u00ea usa para acessar seu <em>email<\/em> (celular, computador e <em>tablet<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho. Tenho acesso a todos os seus arquivos, como, por exemplo, o arquivo <span class=\"ql-font-serif\">curriculum.docx<\/span> no diret\u00f3rio <span class=\"ql-font-serif\">Meus documentos<\/span>. Para comprovar, veja a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o desse arquivo \u2014 est\u00e1 datado no m\u00eas de agosto deste ano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Posso publicar todos os seus dados pessoais na nuvem, incluindo os dados financeiros e, ainda, deixar seus arquivos indispon\u00edveis para sempre. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acho que voc\u00ea n\u00e3o quer que isso aconte\u00e7a, pois ser\u00e1 um verdadeiro desastre em sua vida. Vamos resolver assim: voc\u00ea me transfere $ 1.000,00 (em <em>bitcoin<\/em> equivalente \u00e0 taxa de c\u00e2mbio no momento da transfer\u00eancia) e, assim que a transfer\u00eancia for recebida, eu removerei imediatamente o v\u00edrus de sua m\u00e1quina e devolverei seu acesso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Minha carteira <em>bitcoin<\/em> para pagamento \u00e9 123456789abcdef. Se eu descobrir que voc\u00ea compartilhou esta mensagem com outra pessoa ou avisou \u00e0 pol\u00edcia, destruirei seus arquivos e sua privacidade financeira para sempre e todos os seus dados se tornar\u00e3o p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 93","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":420648,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420651,"slug":"informatica-criptografia-e-criptoanalise"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429009,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-10"}],"slug":"informatica\/2062692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo familiar com base na rela\u00e7\u00e3o conjugal heterocisg\u00eanera rege nossas compreens\u00f5es sociais a respeito de como se produzem pais, m\u00e3es, filhos, filhas e toda a teia de parentesco. Resulta da\u00ed a relev\u00e2ncia das contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de Judith Butler para a revis\u00e3o cr\u00edtica da heteronormatividade, pois, segundo a autora","provas":[{"id":67717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2062897,"hashId":"d1c5cafbb89ba7a875baf4493ff70dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo familiar com base na rela\u00e7\u00e3o conjugal heterocisg\u00eanera rege nossas compreens\u00f5es sociais a respeito de como se produzem pais, m\u00e3es, filhos, filhas e toda a teia de parentesco. Resulta da\u00ed a relev\u00e2ncia das contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de Judith Butler para a revis\u00e3o cr\u00edtica da heteronormatividade, pois, segundo a autora<\/p>","resposta":8053917,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concep\u00e7\u00e3o cultural de g\u00eanero opera como matriz de inteligibilidade \u00e0 qual est\u00e1 submetido, inclusive, o corpo biol\u00f3gico.","id":8053917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concep\u00e7\u00e3o cultural de g\u00eanero opera como matriz de inteligibilidade \u00e0 qual est\u00e1 submetido, inclusive, o corpo biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a partilha entre os sexos masculino e feminino deve ser compreendida a partir das f\u00f3rmulas qu\u00e2nticas de sexua\u00e7\u00e3o.","id":8053918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partilha entre os sexos masculino e feminino deve ser compreendida a partir das f\u00f3rmulas qu\u00e2nticas de sexua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a homossexualidade e a lesbianidade s\u00e3o capazes de romper com a opress\u00e3o de g\u00eanero e a heterossexualidade compuls\u00f3ria.","id":8053919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a homossexualidade e a lesbianidade s\u00e3o capazes de romper com a opress\u00e3o de g\u00eanero e a heterossexualidade compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o g\u00eanero \u00e9 um constructo cultural e discursivo sem rela\u00e7\u00e3o com a anatomia biol\u00f3gica e natural que divide homens e mulheres.","id":8053920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o g\u00eanero \u00e9 um constructo cultural e discursivo sem rela\u00e7\u00e3o com a anatomia biol\u00f3gica e natural que divide homens e mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a socioafetividade \u00e9 o elemento mais importante a ser considerado, sendo atualmente mais valorizado do que a consanguinidade.","id":8053921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a socioafetividade \u00e9 o elemento mais importante a ser considerado, sendo atualmente mais valorizado do que a consanguinidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is Sociais e Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is Sociais e Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417530,"slug":"psicologia-papeis-sociais-e-relacoes-de-genero"}],"slug":"psicologia\/2062897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, 62 anos, esfaqueou at\u00e9 a morte sua esposa Lucia, 59 anos. A defesa de Jos\u00e9 alegou que ele \u00e9 esquizofr\u00eanico, estava sem medica\u00e7\u00e3o e cometeu o crime durante um surto, mas que agora j\u00e1 estava medicado e est\u00e1vel. Sobre a situa\u00e7\u00e3o descrita aqui \u00e9 correto afirmar que Jos\u00e9","provas":[{"id":67717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2062914,"hashId":"8d62d1bd3ceb0367b0e0d86f5e9a309b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, 62 anos, esfaqueou at\u00e9 a morte sua esposa Lucia, 59 anos. A defesa de Jos\u00e9 alegou que ele \u00e9 esquizofr\u00eanico, estava sem medica\u00e7\u00e3o e cometeu o crime durante um surto, mas que agora j\u00e1 estava medicado e est\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a situa\u00e7\u00e3o descrita aqui \u00e9 correto afirmar que Jos\u00e9<\/p>","resposta":8054005,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inimput\u00e1vel porque \u00e9 idoso.","id":8054002,"corpo":"<p>\u00e9 inimput\u00e1vel porque \u00e9 idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 imput\u00e1vel porque a esquizofrenia \u00e9 doen\u00e7a mental.","id":8054003,"corpo":"<p>\u00e9 imput\u00e1vel porque a esquizofrenia \u00e9 doen\u00e7a mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 absolvido porque era interditado.","id":8054004,"corpo":"<p>ser\u00e1 absolvido porque era interditado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 cumprir medida de seguran\u00e7a em hospital de cust\u00f3dia.","id":8054005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 cumprir medida de seguran\u00e7a em hospital de cust\u00f3dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 condenado a uma medida alternativa junto ao CREAS.","id":8054006,"corpo":"<p>ser\u00e1 condenado a uma medida alternativa junto ao CREAS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Louco Infrator","oab":false,"nome":"Louco Infrator","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417516,"slug":"psicologia-louco-infrator"}],"slug":"psicologia\/2062914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ECOLOGIA DA DESIGUALDADE A din\u00e2mica de urbaniza\u00e7\u00e3o exigiu uma gigantesca constru\u00e7\u00e3o de cidades, parte dela feita fora da lei, sem a participa\u00e7\u00e3o dos governos, sem recursos t\u00e9cnicos e financeiros significativos. Ou seja, \u00e9 um imenso empreendimento, bastante descapitalizado e constru\u00eddo com t\u00e9cnicas arcaicas, fora do mercado formal. A cidade legal, cuja produ\u00e7\u00e3o \u00e9 capitalista, caminha para ser, cada vez mais, espa\u00e7o da minoria. MARICATO, Erm\u00ednia. Metr\u00f3pole, legisla\u00e7\u00e3o e desigualdade. USP. Estudos Avan\u00e7ados, n\u00ba 17. (Adaptado) Sobre as consequ\u00eancias da ilegal ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano, analise as afirmativas a seguir. I. As pol\u00edticas de expans\u00e3o do acesso \u00e0 rede de \u00e1gua tratada explicam a evolu\u00e7\u00e3o positiva do \u00edndice de mortalidade infantil. II. No universo urbano, apenas 20% do esgoto produzido nos domic\u00edlios tem uma destina\u00e7\u00e3o final sanitariamente adequada. III. A universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de tratamento do lixo s\u00f3lido recuperou a qualidade das redes h\u00eddricas do espa\u00e7o urbano. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":67709,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2062980,"hashId":"4ff6aec8838305b5eaa83c8de12c5d78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ECOLOGIA DA DESIGUALDADE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A din\u00e2mica de urbaniza\u00e7\u00e3o exigiu uma gigantesca constru\u00e7\u00e3o de cidades, parte dela feita fora da lei, sem a participa\u00e7\u00e3o dos governos, sem recursos t\u00e9cnicos e financeiros significativos. Ou seja, \u00e9 um imenso empreendimento, bastante descapitalizado e constru\u00eddo com t\u00e9cnicas arcaicas, fora do mercado formal. A cidade legal, cuja produ\u00e7\u00e3o \u00e9 capitalista, caminha para ser, cada vez mais, espa\u00e7o da minoria. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>MARICATO<\/strong>, Erm\u00ednia. Metr\u00f3pole, legisla\u00e7\u00e3o e desigualdade. USP. Estudos Avan\u00e7ados, n\u00ba 17. (Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as consequ\u00eancias da ilegal ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As pol\u00edticas de expans\u00e3o do acesso \u00e0 rede de \u00e1gua tratada explicam a evolu\u00e7\u00e3o positiva do \u00edndice de mortalidade infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No universo urbano, apenas 20% do esgoto produzido nos domic\u00edlios tem uma destina\u00e7\u00e3o final sanitariamente adequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de tratamento do lixo s\u00f3lido recuperou a qualidade das redes h\u00eddricas do espa\u00e7o urbano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8054317,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8054316,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8054317,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8054318,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8054319,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8054320,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397283,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/2062980","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas sociedades empres\u00e1rias constitu\u00edram uma sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o designando a primeira como s\u00f3cio ostensivo. Os s\u00f3cios elaboraram instrumento particular de constitui\u00e7\u00e3o e o submeteram, para sua conserva\u00e7\u00e3o, ao oficial do Registro de T\u00edtulos e Documentos (RTD).Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina legal do tipo societ\u00e1rio em tela, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":67724,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063864,"hashId":"b66a94d52b9f0177bd2c23a1c04b80e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas sociedades empres\u00e1rias constitu\u00edram uma sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o designando a primeira como s\u00f3cio ostensivo. Os s\u00f3cios elaboraram instrumento particular de constitui\u00e7\u00e3o e o submeteram, para sua conserva\u00e7\u00e3o, ao oficial do Registro de T\u00edtulos e Documentos (RTD).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina legal do tipo societ\u00e1rio em tela, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8058568,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a inscri\u00e7\u00e3o ou transcri\u00e7\u00e3o do contrato de sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o em qualquer registro, sendo ilegal a pretens\u00e3o dos s\u00f3cios;","id":8058566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a inscri\u00e7\u00e3o ou transcri\u00e7\u00e3o do contrato de sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o em qualquer registro, sendo ilegal a pretens\u00e3o dos s\u00f3cios;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inscri\u00e7\u00e3o ou transcri\u00e7\u00e3o do ato de constitui\u00e7\u00e3o de uma sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o no RTD lhe confere personalidade jur\u00eddica, mesmo estando dispensada das formalidades aplic\u00e1veis aos demais tipos societ\u00e1rios;","id":8058567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inscri\u00e7\u00e3o ou transcri\u00e7\u00e3o do ato de constitui\u00e7\u00e3o de uma sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o no RTD lhe confere personalidade jur\u00eddica, mesmo estando dispensada das formalidades aplic\u00e1veis aos demais tipos societ\u00e1rios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a eventual inscri\u00e7\u00e3o ou transcri\u00e7\u00e3o do instrumento contratual em qualquer registro, por\u00e9m tal ato n\u00e3o confere personalidade jur\u00eddica \u00e0 sociedade;","id":8058568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a eventual inscri\u00e7\u00e3o ou transcri\u00e7\u00e3o do instrumento contratual em qualquer registro, por\u00e9m tal ato n\u00e3o confere personalidade jur\u00eddica \u00e0 sociedade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 incompetente o oficial do RTD para o ato pretendido pelos s\u00f3cios, porque o instrumento p\u00fablico \u00e9 essencial para a validade da constitui\u00e7\u00e3o da sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o;","id":8058569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 incompetente o oficial do RTD para o ato pretendido pelos s\u00f3cios, porque o instrumento p\u00fablico \u00e9 essencial para a validade da constitui\u00e7\u00e3o da sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ato constitutivo da sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o deve ser arquivado na Junta Comercial diante da qualidade de sociedade empres\u00e1ria do s\u00f3cio ostensivo, sob pena de se caracterizar uma sociedade em comum.","id":8058570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato constitutivo da sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o deve ser arquivado na Junta Comercial diante da qualidade de sociedade empres\u00e1ria do s\u00f3cio ostensivo, sob pena de se caracterizar uma sociedade em comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406942,"slug":"direito-empresarial-comercial-registro-e-escrituracao"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2063864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Distrito Federal aprovou a Lei n\u00ba XX\/2020, que disp\u00f4s sobre o parcelamento e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano, o que, ao ver do partido pol\u00edtico Alfa, era incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988.Por tal raz\u00e3o, o partido pol\u00edtico, que somente contava com representa\u00e7\u00e3o no Senado Federal, solicitou a manifesta\u00e7\u00e3o do seu departamento jur\u00eddico a respeito da possibilidade de impugnar o referido ato normativo diretamente perante o Supremo Tribunal Federal.O departamento jur\u00eddico respondeu, corretamente, que tal:","provas":[{"id":67724,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063880,"hashId":"d3bdd5c6cfa34fe219d0a99044bf0d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Distrito Federal aprovou a Lei n\u00ba XX\/2020, que disp\u00f4s sobre o parcelamento e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano, o que, ao ver do partido pol\u00edtico Alfa, era incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por tal raz\u00e3o, o partido pol\u00edtico, que somente contava com representa\u00e7\u00e3o no Senado Federal, solicitou a manifesta\u00e7\u00e3o do seu departamento jur\u00eddico a respeito da possibilidade de impugnar o referido ato normativo diretamente perante o Supremo Tribunal Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O departamento jur\u00eddico respondeu, corretamente, que tal:<\/p>","resposta":8058647,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seria poss\u00edvel apenas por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade;","id":8058646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seria poss\u00edvel apenas por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seria poss\u00edvel apenas por meio de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental;","id":8058647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seria poss\u00edvel apenas por meio de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o seria poss\u00edvel, j\u00e1 que o partido pol\u00edtico Alfa n\u00e3o contava com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados;","id":8058648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o seria poss\u00edvel, j\u00e1 que o partido pol\u00edtico Alfa n\u00e3o contava com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o seria poss\u00edvel, pois o controle concentrado de constitucionalidade das leis distritais fica a cargo do Tribunal de Justi\u00e7a;","id":8058649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o seria poss\u00edvel, pois o controle concentrado de constitucionalidade das leis distritais fica a cargo do Tribunal de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seria poss\u00edvel por meio da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou da argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.","id":8058650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seria poss\u00edvel por meio da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou da argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 85","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407764,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407697,"slug":"direito-constitucional-objeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407762,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407722,"slug":"direito-constitucional-objeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","oab":true,"nome":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407764,"slug":"direito-constitucional-arguicao-de-descumprimento-de-preceito-fundamental-adpf"}],"slug":"direito-constitucional\/2063880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418,"slug":"auxiliar-odontologico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do contexto da pandemia da Covid-19, os cuidados durante o atendimento aos pacientes devem ser redobrados. Desta forma, considera-se ideal que os profissionais que participam diretamente do atendimento cl\u00ednico aos pacientes utilizem equipamento de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria do tipo","provas":[{"id":67670,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418,"slug":"auxiliar-odontologico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auxiliar-odontologico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auxiliar Odontol\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2064013,"hashId":"7d8d7dc188e10261542222d0de43e424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do contexto da pandemia da Covid-19, os cuidados durante o atendimento aos pacientes devem ser redobrados. Desta forma, considera-se ideal que os profissionais que participam diretamente do atendimento cl\u00ednico aos pacientes utilizem equipamento de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria do tipo<\/p>","resposta":8059229,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PFF-2.","id":8059229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PFF-2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"balaclava.","id":8059230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">balaclava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escudo facial.","id":8059231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escudo facial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara cir\u00fargica.","id":8059232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1scara cir\u00fargica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara de tecido dupla.","id":8059233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1scara de tecido dupla.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","oab":false,"nome":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417708,"slug":"odontologia-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"odontologia\/2064013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica pode alterar as regras morais enraizadas na sociedade ao discutir princ\u00edpios e valores morais at\u00e9 ent\u00e3o estabelecidos.","provas":[{"id":67972,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"},{"id":67971,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2021-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Agente de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:07:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070451,"hashId":"19cc25ce6bc5a09d25c2e8370d4bdefe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica pode alterar as regras morais enraizadas na sociedade ao discutir princ\u00edpios e valores morais at\u00e9 ent\u00e3o estabelecidos.<\/p>","resposta":8086103,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8086103,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8086104,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":495078,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da \u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/2070451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - M\u00e9dico","id":18908,"slug":"agente-profissional-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ____ \u00e9 o sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, pelo qual se registram os dados relativos aos atendimentos ambulatoriais e s\u00e3o necess\u00e1rios para o repasse adequado dos recursos financeiros, bem como para avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":69183,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - M\u00e9dico","id":18908,"slug":"agente-profissional-medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-medico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2129865,"hashId":"cc8bdf4f44e767601d9a95b0b539369b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ____ \u00e9 o sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, pelo qual se registram os dados relativos aos atendimentos ambulatoriais e s\u00e3o necess\u00e1rios para o repasse adequado dos recursos financeiros, bem como para avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":8332721,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Or\u00e7amento P\u00fablico em Sa\u00fade (SIOPS)","id":8332719,"corpo":"<p>Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Or\u00e7amento P\u00fablico em Sa\u00fade (SIOPS)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SIAB)","id":8332720,"corpo":"<p>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SIAB)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambulatoriais (SIA-SUS)","id":8332721,"corpo":"<p>Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambulatoriais (SIA-SUS)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o para a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SISAB)","id":8332722,"corpo":"<p>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o para a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SISAB)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia SUS (e-SUS)","id":8332723,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gia SUS (e-SUS)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2129865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o previsto na Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, as obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica enquadram-se em diversas modalidades de licita\u00e7\u00e3o. Uma obra p\u00fablica or\u00e7ada em R$ 2.500.000 (dois milh\u00f5es e quinhentos mil reais) dever\u00e1 se encaixar na modalidade de ","provas":[{"id":69774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 08:31:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2136691,"hashId":"a006ee9ac0fc8318cb36f567f41ad069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o previsto na Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, as obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica enquadram-se em diversas modalidades de licita\u00e7\u00e3o. Uma obra p\u00fablica or\u00e7ada em R$ 2.500.000 (dois milh\u00f5es e quinhentos mil reais) dever\u00e1 se encaixar na modalidade de <\/p>","resposta":8364633,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convite.","id":8364632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":8364633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7o.","id":8364634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomada de pre\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edital.","id":8364635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica e pre\u00e7o.","id":8364636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica e pre\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus","id":20127,"slug":"motorista-de-onibus-e-micro-onibus"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao efetuarmos a seguinte multiplica\u00e7\u00e3o, 432 x 15, obteremos com resultado correto:","provas":[{"id":68785,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-cozinha-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2021"},{"id":68787,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-motorista-de-veiculos-leves-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2021"},{"id":68788,"cargo":{"descricao":"Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus","id":20127,"slug":"motorista-de-onibus-e-micro-onibus"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-motorista-de-onibus-e-micro-onibus-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:08:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2091800,"hashId":"1c988c0cc0ab1c5638ff813047c5b9b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao efetuarmos a seguinte multiplica\u00e7\u00e3o, 432 x 15, obteremos com resultado correto:<\/p>","resposta":8176978,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.592","id":8176976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.592<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.680","id":8176977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.680<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.480 ","id":8176978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.480 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"648","id":8176979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">648<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"680","id":8176980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">680<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus","id":20127,"slug":"motorista-de-onibus-e-micro-onibus"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma loja, h\u00e1 4 pessoas fazendo compras. Cada pessoa colocou suas compras em 3 sacolas. Em cada sacola, essas pessoas colocaram 6 pacotes de presente. A quantidade total pacotes de presente que est\u00e3o com essas pessoas \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":68785,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-cozinha-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2021"},{"id":68787,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-motorista-de-veiculos-leves-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2021"},{"id":68788,"cargo":{"descricao":"Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus","id":20127,"slug":"motorista-de-onibus-e-micro-onibus"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-motorista-de-onibus-e-micro-onibus-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:08:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2091804,"hashId":"402ebfbd5f9f90f3b355e7ea0e14195c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma loja, h\u00e1 4 pessoas fazendo compras. Cada pessoa colocou suas compras em 3 sacolas. Em cada sacola, essas pessoas colocaram 6 pacotes de presente. A quantidade total pacotes de presente que est\u00e3o com essas pessoas \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":8176999,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":8176996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24","id":8176997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36","id":8176998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72","id":8176999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"96","id":8177000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">96<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus","id":20127,"slug":"motorista-de-onibus-e-micro-onibus"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Jo\u00e3o realizou uma compra no valor de R$ 54,00 e efetuou o pagamento com uma nota de R$ 100,00, ele receber\u00e1 como troco a quantia de: ","provas":[{"id":68785,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-cozinha-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2021"},{"id":68787,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-motorista-de-veiculos-leves-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2021"},{"id":68788,"cargo":{"descricao":"Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus","id":20127,"slug":"motorista-de-onibus-e-micro-onibus"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-motorista-de-onibus-e-micro-onibus-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2091784,"hashId":"58a309f652461638f81dcfefed8118fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Jo\u00e3o realizou uma compra no valor de R$ 54,00 e efetuou o pagamento com uma nota de R$ 100,00, ele receber\u00e1 como troco a quantia de: <\/p>","resposta":8176902,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 44,00 ","id":8176901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 44,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" R$ 46,00 ","id":8176902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> R$ 46,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 56,00 ","id":8176903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 56,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 36,00","id":8176904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 36,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 64,00","id":8176905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 64,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Int\u00e9rprete Educacional","id":24519,"slug":"auxiliar-area-interprete-educacional"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"Professor de Artes Pl\u00e1sticas\/ Visuais","id":22867,"slug":"professor-de-artes-plasticas-visuais"},{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"},{"descricao":"Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional","id":23593,"slug":"professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional"},{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo retirado das Diretrizes Curriculares para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2015):-A proposta pol\u00edtico-pedag\u00f3gica procura superar a segmenta\u00e7\u00e3o entre Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental e ser a base das Matrizes Curriculares, abordando o direito ............................................................... como concep\u00e7\u00f5es inerentes ao processo educativo, bem como os sujeitos em seus diferentes percursos formativos.-Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":68893,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2021"},{"id":68914,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68915,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"},{"id":68918,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Supervisor Escolar - 2021"},{"id":68907,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68908,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68903,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68917,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68910,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68906,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68879,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Administrador Escolar - 2021"},{"id":68880,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar de Sala - 2021"},{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68886,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Int\u00e9rprete Educacional","id":24519,"slug":"auxiliar-area-interprete-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-auxiliar-area-interprete-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar - \u00c1rea: Int\u00e9rprete Educacional - 2021"},{"id":68881,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Orientador Educacional - 2021"},{"id":68890,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Pl\u00e1sticas\/ Visuais","id":22867,"slug":"professor-de-artes-plasticas-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-plasticas-visuais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes Pl\u00e1sticas\/ Visuais - 2021"},{"id":68889,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-area-musica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2021"},{"id":68888,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-cenicas-area-teatro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2021"},{"id":68885,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional","id":23593,"slug":"professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional - 2021"},{"id":68883,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:46:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"}],"id":2095934,"hashId":"a75f34ff59f068b110b23c859cce654c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo retirado das Diretrizes Curriculares para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2015):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A proposta pol\u00edtico-pedag\u00f3gica procura superar a segmenta\u00e7\u00e3o entre Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental e ser a base das Matrizes Curriculares, abordando o direito ............................................................... como concep\u00e7\u00f5es inerentes ao processo educativo, bem como os sujeitos em seus diferentes percursos formativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":8194985,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 aprendizagem e \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Integral","id":8194985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 aprendizagem e \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Integral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 aprendizagem e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o meritocr\u00e1tica","id":8194986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 aprendizagem e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o meritocr\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao assistencialismo e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o meritocr\u00e1tica","id":8194987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao assistencialismo e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o meritocr\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao conhecimento sistematizado e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o especial","id":8194988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao conhecimento sistematizado e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o especial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 forma\u00e7\u00e3o linear e ao conhecimento segmentado","id":8194989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 forma\u00e7\u00e3o linear e ao conhecimento segmentado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2095934","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Int\u00e9rprete Educacional","id":24519,"slug":"auxiliar-area-interprete-educacional"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"Professor de Artes Pl\u00e1sticas\/ Visuais","id":22867,"slug":"professor-de-artes-plasticas-visuais"},{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"},{"descricao":"Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional","id":23593,"slug":"professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional"},{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto.Tinha dezessete anos; pungia-me um bu\u00e7ozinho que eu forcejava por fazer bigode. Os olhos, vivos e resolutos, eram a minha fei\u00e7\u00e3o verdadeiramente m\u00e1scula. Como ostentasse certa arrog\u00e2ncia, n\u00e3o se distinguia bem se era uma crian\u00e7a com fumos de homem, se um homem com ares de menino. Ao cabo era um lindo gar\u00e7\u00e3o*, lindo e audaz, que entrava na vida de botas e esporas, chicote na m\u00e3o e sangue nas veias, cavalgando um corcel nervoso, rijo, veloz, como o corcel das antigas baladas, que o romantismo foi buscar ao castelo medieval, para dar com ele nas ruas do nosso s\u00e9culo. O pior \u00e9 que o estafaram a tal ponto, que foi preciso deit\u00e1-lo \u00e0 margem, onde o realismo veio achar, comido de lazeira e vermes, e, por compaix\u00e3o, o transportou para os seus livros.Sim, eu era esse gar\u00e7\u00e3o bonito, airoso, abastado; e facilmente se imagina que mais de uma dama inclinou diante de mim a fronte pensativa, ou levantou para mim os olhos cobi\u00e7osos. De todas, por\u00e9m, a que me cativou foi uma \u2026 uma \u2026 uma que n\u00e3o sei se diga; este livro \u00e9 casto, ao menos na inten\u00e7\u00e3o; na inten\u00e7\u00e3o ele \u00e9 cast\u00edssimo. Mas v\u00e1 l\u00e1; ou se h\u00e1 de dizer tudo ou nada. A que me cativou foi uma dama espanhola, Marcela, a \u201clinda Marcela\u201d, como lhe chamavam os rapazes do tempo. E tinham raz\u00e3o os rapazes. Era filha de hortel\u00e3o da Ast\u00farias; disse-mo ela mesma, num dia de sinceridade, porque a opini\u00e3o aceita \u00e9 que nascera de um letrado de Madri, v\u00edtima da invas\u00e3o francesa, ferido, encarcerado, espingardeado, quando ela tinha apenas doze anos.Cosas de Espa\u00f1a. Quem quer que fosse, por\u00e9m, o pai, letrado ou hortel\u00e3o, a verdade \u00e9 que Marcela n\u00e3o possu\u00eda a inoc\u00eancia r\u00fastica, e mal chegava a entender a moral do c\u00f3digo. Era boa mo\u00e7a, l\u00e9pida, sem escr\u00fapulos, um pouco tolhida pela austeridade do tempo, que n\u00e3o lhe permitia arrastar pelas ruas os seus estouvamentos e berlindas; luxuosa, impaciente, amiga do dinheiro e de rapazes. Naquele ano, morria de amores por um certo Xavier, sujeito abastado e t\u00edsico, \u2013 uma p\u00e9rola.* rapaz, mo\u00e7o(Machado de Assis \u2013 Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas. Excerto)Assinale a alternativa correta, considerando o texto e o significado da palavra, em seu contexto.","provas":[{"id":68893,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2021"},{"id":68914,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68915,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"},{"id":68918,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Supervisor Escolar - 2021"},{"id":68907,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68908,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68903,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68917,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68910,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68906,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68879,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Administrador Escolar - 2021"},{"id":68880,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar de Sala - 2021"},{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68886,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Int\u00e9rprete Educacional","id":24519,"slug":"auxiliar-area-interprete-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-auxiliar-area-interprete-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar - \u00c1rea: Int\u00e9rprete Educacional - 2021"},{"id":68881,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Orientador Educacional - 2021"},{"id":68890,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Pl\u00e1sticas\/ Visuais","id":22867,"slug":"professor-de-artes-plasticas-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-plasticas-visuais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes Pl\u00e1sticas\/ Visuais - 2021"},{"id":68889,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-area-musica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2021"},{"id":68888,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-cenicas-area-teatro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2021"},{"id":68885,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional","id":23593,"slug":"professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional - 2021"},{"id":68883,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 09:46:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"}],"id":2095970,"hashId":"969cfcb75b03827f664ee15814a86e89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tinha dezessete anos; pungia-me um bu\u00e7ozinho que eu forcejava por fazer bigode. Os olhos, vivos e resolutos, eram a minha fei\u00e7\u00e3o verdadeiramente m\u00e1scula. Como ostentasse certa arrog\u00e2ncia, n\u00e3o se distinguia bem se era uma crian\u00e7a com fumos de homem, se um homem com ares de menino. Ao cabo era um lindo gar\u00e7\u00e3o*, lindo e audaz, que entrava na vida de botas e esporas, chicote na m\u00e3o e sangue nas veias, cavalgando um corcel nervoso, rijo, veloz, como o corcel das antigas baladas, que o romantismo foi buscar ao castelo medieval, para dar com ele nas ruas do nosso s\u00e9culo. O pior \u00e9 que o estafaram a tal ponto, que foi preciso deit\u00e1-lo \u00e0 margem, onde o realismo veio achar, comido de lazeira e vermes, e, por compaix\u00e3o, o transportou para os seus livros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim, eu era esse gar\u00e7\u00e3o bonito, airoso, abastado; e facilmente se imagina que mais de uma dama inclinou diante de mim a fronte pensativa, ou levantou para mim os olhos cobi\u00e7osos. De todas, por\u00e9m, a que me cativou foi uma \u2026 uma \u2026 uma que n\u00e3o sei se diga; este livro \u00e9 casto, ao menos na inten\u00e7\u00e3o; na inten\u00e7\u00e3o ele \u00e9 cast\u00edssimo. Mas v\u00e1 l\u00e1; ou se h\u00e1 de dizer tudo ou nada. A que me cativou foi uma dama espanhola, Marcela, a \u201clinda Marcela\u201d, como lhe chamavam os rapazes do tempo. E tinham raz\u00e3o os rapazes. Era filha de hortel\u00e3o da Ast\u00farias; disse-mo ela mesma, num dia de sinceridade, porque a opini\u00e3o aceita \u00e9 que nascera de um letrado de Madri, v\u00edtima da invas\u00e3o francesa, ferido, encarcerado, espingardeado, quando ela tinha apenas doze anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Cosas de Espa\u00f1a.<\/em> Quem quer que fosse, por\u00e9m, o pai, letrado ou hortel\u00e3o, a verdade \u00e9 que Marcela n\u00e3o possu\u00eda a inoc\u00eancia r\u00fastica, e mal chegava a entender a moral do c\u00f3digo. Era boa mo\u00e7a, l\u00e9pida, sem escr\u00fapulos, um pouco tolhida pela austeridade do tempo, que n\u00e3o lhe permitia arrastar pelas ruas os seus estouvamentos e berlindas; luxuosa, impaciente, amiga do dinheiro e de rapazes. Naquele ano, morria de amores por um certo Xavier, sujeito abastado e t\u00edsico, \u2013 uma p\u00e9rola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">* rapaz, mo\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Machado de Assis \u2013 Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas. Excerto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, considerando o texto e o significado da palavra, em seu contexto.<\/p>","resposta":8195140,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resoluto: duvidoso","id":8195139,"corpo":"<p>Resoluto: duvidoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forcejava: lutava","id":8195140,"corpo":"<p>Forcejava: lutava<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pungia-me: arrefecia-me","id":8195141,"corpo":"<p>Pungia-me: arrefecia-me<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Austeridade: aditamento","id":8195142,"corpo":"<p>Austeridade: aditamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Berlinda: ser alvo de coment\u00e1rios","id":8195143,"corpo":"<p>Berlinda: ser alvo de coment\u00e1rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Int\u00e9rprete Educacional","id":24519,"slug":"auxiliar-area-interprete-educacional"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"Professor de Artes Pl\u00e1sticas\/ Visuais","id":22867,"slug":"professor-de-artes-plasticas-visuais"},{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"},{"descricao":"Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional","id":23593,"slug":"professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional"},{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis defende a import\u00e2ncia:","provas":[{"id":68893,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2021"},{"id":68914,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68915,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"},{"id":68918,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Supervisor Escolar - 2021"},{"id":68907,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68908,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68903,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68917,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68910,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68906,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68879,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Administrador Escolar - 2021"},{"id":68880,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar de Sala - 2021"},{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68886,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Int\u00e9rprete Educacional","id":24519,"slug":"auxiliar-area-interprete-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-auxiliar-area-interprete-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Auxiliar - \u00c1rea: Int\u00e9rprete Educacional - 2021"},{"id":68881,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Orientador Educacional - 2021"},{"id":68890,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Pl\u00e1sticas\/ Visuais","id":22867,"slug":"professor-de-artes-plasticas-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-plasticas-visuais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes Pl\u00e1sticas\/ Visuais - 2021"},{"id":68889,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-area-musica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2021"},{"id":68888,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-cenicas-area-teatro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2021"},{"id":68885,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional","id":23593,"slug":"professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-auxiliar-de-tecnologia-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar de Tecnologia Educacional - 2021"},{"id":68883,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:46:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"}],"id":2095949,"hashId":"dd0ba5363cc0f5e032019bdce44010f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis defende a import\u00e2ncia:<\/p>","resposta":8195050,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da prepara\u00e7\u00e3o para o mercado de trabalho.","id":8195049,"corpo":"<p>Da prepara\u00e7\u00e3o para o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es mentais superiores.","id":8195050,"corpo":"<p>Do desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es mentais superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do desenvolvimento da capacidade de memoriza\u00e7\u00e3o.","id":8195051,"corpo":"<p>Do desenvolvimento da capacidade de memoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do desenvolvimento da dimens\u00e3o espiritual.","id":8195052,"corpo":"<p>Do desenvolvimento da dimens\u00e3o espiritual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do pleno desenvolvimento das atividades manuais.","id":8195053,"corpo":"<p>Do pleno desenvolvimento das atividades manuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos verbos localizados no texto, assinale a alternativa cujo verbo se encontra no futuro do pret\u00e9rito do indicativo.","provas":[{"id":67777,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Oficial Administrativo - 2021"},{"id":69260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 10:02:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2064247,"hashId":"2bc5edea9e415f884646dca888937fa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos verbos localizados no texto, assinale a alternativa cujo verbo se encontra no futuro do pret\u00e9rito do indicativo.<\/p>","resposta":8060132,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descemos (l.1).","id":8060128,"corpo":"<p><strong>descemos<\/strong> (<em>l.1<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avisara (l. 11).","id":8060129,"corpo":"<p><strong>avisara <\/strong>(<em>l. 11<\/em>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"era (l.16).","id":8060130,"corpo":"<p><strong>era <\/strong>(<em>l<\/em>.16).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soprando (l.23).","id":8060131,"corpo":"<p><strong>soprando<\/strong> (<em>l.23<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00edamos (l.44).","id":8060132,"corpo":"<p><strong>ter\u00edamos <\/strong>(<em>l.44<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, leia o texto abaixo. As formigas 1____Quando minha prima e eu descemos do t\u00e1xi j\u00e1 era2 quase noite. Ficamos im\u00f3veis diante do velho sobrado3 de janelas ovaladas, iguais a dois olhos tristes, um4 deles vazado por uma pedrada. Descansei a mala no5 ch\u00e3o e apertei o bra\u00e7o da prima.6____\u2014 \u00c9 sinistro.7____Ela me impeliu na dire\u00e7\u00e3o da porta. T\u00ednhamos8 outra escolha? Nenhuma pens\u00e3o nas redondez.as9 oferecia um pre\u00e7o melhor a duas pobres estudantes,10 com liberdade de usar o fogareiro no quarto, a dona11 nos avisara por telefone que pod\u00edamos fazer refei\u00e7\u00f5es12 ligeiras com a condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o provocar inc\u00eandio.13 Subimos a escada velh\u00edssima, cheirando a creolina.14____\u2014 Pelo menos n\u00e3o vi sinal de barata - disse15 minha prima.16____A dona era uma velha balofa, de peruca mais17 negra do que a asa da gra\u00fana. Vestia um desbotado18 pijama de seda japonesa e tinha as unhas aduncas19 recobertas por uma crosta de esmalte vermelho-20 escuro descascado nas pontas encardidas. Acendeu21 um charutinho.22____\u2014 \u00c9 voc\u00ea que estuda medicina? - perguntou23 soprando a fuma\u00e7a na minha dire\u00e7\u00e3o.24____\u2014 Estudo direito. Medicina \u00e9 ela.25____A mulher nos examinou com indiferen\u00e7a. Devia26 estar pensando em outra coisa quando soltou uma27 baforada t\u00e3o densa que precisei desviar a cara. A28 saleta era escura, atulhada de m\u00f3veis velhos.29 desparelhados. No sof\u00e1 de palhinha furada no30 assento. duas almofadas que pareciam ter sido feitas31 com os restos de um antigo vestido, os bordados32 salpicados de vidrilho.33____\u2014 Vou mostrar o quarto, fica no s\u00f3t\u00e3o - disse ela34 em meio a um acesso de tosse. Fez um sinal para que35 a segu\u00edssemos. - O inquilino antes de voc\u00eas tamb\u00e9m36 estudava medicina, tinha um caixotinho de ossos que37 esqueceu aqui, estava sempre mexendo neles.38____Minha prima voltou-se:39____\u2014 Um caixote de ossos?40 A mulher n\u00e3o respondeu, concentrada no esfor\u00e7o41 de subir a estreita escada de caracol que ia dar no42 quarto. Acendeu a luz. O quarto n\u00e3o podia ser menor.43 com o teto em declive t\u00e3o acentuado que nesse trecho44 ter\u00edamos que entrar de gatinhas. Duas camas, dois45 arm\u00e1rios e uma cadeira de palhinha pintada de46 dourado. No \u00e2ngulo onde o teto quase se encontrava47 com o assoalho, estava um caixotinho coberto com um48 peda\u00e7o de pl\u00e1stico. Minha prima largou a mala e49 pondo-se de joelhos puxou o caixotinho pela al\u00e7a de50 corda. Levantou o pl\u00e1stico. Parecia fascinada. Autora: Lygia Fagundes Telles (adaptado).","id":494348,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As formigas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Quando minha prima e eu descemos do t\u00e1xi j\u00e1 era<\/p><p>2 quase noite. Ficamos im\u00f3veis diante do velho sobrado<\/p><p>3 de janelas ovaladas, iguais a dois olhos tristes, um<\/p><p>4 deles vazado por uma pedrada. Descansei a mala no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 ch\u00e3o e apertei o bra\u00e7o da prima.<\/p><p>6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u2014<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\"> <\/span>\u00c9 sinistro.<\/p><p>7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Ela me impeliu na dire\u00e7\u00e3o da porta. T\u00ednhamos<\/p><p>8 outra escolha? Nenhuma pens\u00e3o nas redondez.as<\/p><p>9 oferecia um pre\u00e7o melhor a duas pobres estudantes,<\/p><p>10 com liberdade de usar o fogareiro no quarto, a dona<\/p><p>11 nos avisara por telefone que pod\u00edamos fazer refei\u00e7\u00f5es<\/p><p>12 ligeiras com a condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o provocar inc\u00eandio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Subimos a escada velh\u00edssima, cheirando a creolina.<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u2014 Pelo menos n\u00e3o vi sinal de barata - disse<\/p><p>15 minha prima.<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A dona era uma velha balofa, de peruca mais<\/p><p>17 negra do que a asa da gra\u00fana. Vestia um desbotado<\/p><p>18 pijama de seda japonesa e tinha as unhas aduncas<\/p><p>19 recobertas por uma crosta de esmalte vermelho-<\/p><p>20 escuro descascado nas pontas encardidas. Acendeu<\/p><p>21 um charutinho.<\/p><p>22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u2014 \u00c9 voc\u00ea que estuda medicina? - perguntou<\/p><p>23 soprando a fuma\u00e7a na minha dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u2014 Estudo direito. Medicina \u00e9 ela.<\/p><p>25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A mulher nos examinou com indiferen\u00e7a. Devia<\/p><p>26 estar pensando em outra coisa quando soltou uma<\/p><p>27 baforada t\u00e3o densa que precisei desviar a cara. A<\/p><p>28 saleta era escura, atulhada de m\u00f3veis velhos.<\/p><p>29 desparelhados. No sof\u00e1 de palhinha furada no<\/p><p>30 assento. duas almofadas que pareciam ter sido feitas<\/p><p>31 com os restos de um antigo vestido, os bordados<\/p><p>32 salpicados de vidrilho.<\/p><p>33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u2014 Vou mostrar o quarto, fica no s\u00f3t\u00e3o - disse ela<\/p><p>34 em meio a um acesso de tosse. Fez um sinal para que<\/p><p>35 a segu\u00edssemos. - O inquilino antes de voc\u00eas tamb\u00e9m<\/p><p>36 estudava medicina, tinha um caixotinho de ossos que<\/p><p>37 esqueceu aqui, estava sempre mexendo neles.<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Minha prima voltou-se:<\/p><p>39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u2014 Um caixote de ossos?<\/p><p>40 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A mulher n\u00e3o respondeu, concentrada no esfor\u00e7o<\/p><p>41 de subir a estreita escada de caracol que ia dar no<\/p><p>42 quarto. Acendeu a luz. O quarto n\u00e3o podia ser menor.<\/p><p>43 com o teto em declive t\u00e3o acentuado que nesse trecho<\/p><p>44 ter\u00edamos que entrar de gatinhas. Duas camas, dois<\/p><p>45 arm\u00e1rios e uma cadeira de palhinha pintada de<\/p><p>46 dourado. No \u00e2ngulo onde o teto quase se encontrava<\/p><p>47 com o assoalho, estava um caixotinho coberto com um<\/p><p>48 peda\u00e7o de pl\u00e1stico. Minha prima largou a mala e<\/p><p>49 pondo-se de joelhos puxou o caixotinho pela al\u00e7a de<\/p><p>50 corda. Levantou o pl\u00e1stico. Parecia fascinada.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Autora: Lygia Fagundes Telles (adaptado).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2064247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 pol\u00edtica do meio ambiente, o poder p\u00fablico municipal, al\u00e9m dos princ\u00edpios contidos nas Constitui\u00e7\u00f5es Federal e Estadual, dever\u00e1:","provas":[{"id":67777,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Oficial Administrativo - 2021"},{"id":69260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 10:02:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2064326,"hashId":"2874a0c4171209d065e79d7389a02961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 pol\u00edtica do meio ambiente, o poder p\u00fablico municipal, al\u00e9m dos princ\u00edpios contidos nas Constitui\u00e7\u00f5es Federal e Estadual, dever\u00e1:<\/p>","resposta":8060493,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integrar-se com a Uni\u00e3o e o Estado e as comunidades vizinhas. visando \u00e0 explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do meio ambiente e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.","id":8060491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integrar-se com a Uni\u00e3o e o Estado e as comunidades vizinhas. visando \u00e0 explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do meio ambiente e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular a preserva\u00e7\u00e3o da mata de pinus e eucalipto. \u00e0s margens das bacias hidrogr\u00e1ficas e dos cursos fluviais.","id":8060492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a preserva\u00e7\u00e3o da mata de pinus e eucalipto. \u00e0s margens das bacias hidrogr\u00e1ficas e dos cursos fluviais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivar o florestamento e o reflorestamento.","id":8060493,"corpo":"<p>Incentivar o florestamento e o reflorestamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fomentar a ca\u00e7a esportiva, profissional e amadora em seu territ\u00f3rio.","id":8060494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar a ca\u00e7a esportiva, profissional e amadora em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelecer programas de educa\u00e7\u00e3o extrativista no Ensino Fundamental.","id":8060495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer programas de educa\u00e7\u00e3o extrativista no Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.","id":494360,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo pelo servidor:","provas":[{"id":67777,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Oficial Administrativo - 2021"},{"id":69260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 10:02:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2064350,"hashId":"ec7e33455a1e85c131536e1b89cc8478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo pelo servidor:<\/p>","resposta":8060600,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posse.","id":8060596,"corpo":"<p>Posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o.","id":8060597,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sindic\u00e2ncia.","id":8060598,"corpo":"<p>Sindic\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disponibilidade.","id":8060599,"corpo":"<p>Disponibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio.","id":8060600,"corpo":"<p>Exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 26 a 28 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Condor\/RS.","id":494363,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 26 a 28 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Condor\/RS.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as partes que seguem: A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os extraordin\u00e1rios s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer por expressa determina\u00e7\u00e3o da autoridade competente, mediante solicita\u00e7\u00e3o fundamentada do chefe da reparti\u00e7\u00e3o, ou de oficio (1\u00aa parte). O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 descontado por hora de trabalho que exceda o periodo normal, com decr\u00e9scimo de 50% (cinquenta por cento) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal (2\u00aa parte). e decr\u00e9scimo de 100% (cem por cento) aos domingos e feriados (3\u00aa parte). Das partes, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":67777,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Oficial Administrativo - 2021"},{"id":69260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 10:02:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2064361,"hashId":"390a6c9b3c6143b45c978324a8d5966e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as partes que seguem: A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os extraordin\u00e1rios s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer por expressa determina\u00e7\u00e3o da autoridade competente, mediante solicita\u00e7\u00e3o fundamentada do chefe da reparti\u00e7\u00e3o, ou de oficio <strong><em><u>(1\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 descontado por hora de trabalho que exceda o periodo normal, com decr\u00e9scimo de 50% (cinquenta por cento) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal <strong><em><u>(2\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. e decr\u00e9scimo de 100% (cem por cento) aos domingos e feriados <strong><em><u>(3\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das partes, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":8060648,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a 1\u00aa parte.","id":8060648,"corpo":"<p>Somente a 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":8060649,"corpo":"<p>Somente a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a 3\u00aa parte.","id":8060650,"corpo":"<p>Somente a 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a 1\u00aa e a 2\u00aa partes.","id":8060651,"corpo":"<p>Somente a 1\u00aa e a 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a 2\u00aa parte.","id":8060652,"corpo":"<p>Somente a 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 26 a 28 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Condor\/RS.","id":494363,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 26 a 28 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Condor\/RS.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o privativos de brasileiro nato os cargos: I. De Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica; II. De Presidente da C\u00e1mara dos Deputados; III. De Presidente do Senado Federal; IV. De Ministro do Supremo Tribunal Federal; V. De Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) INCORRETA(S):","provas":[{"id":67777,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Oficial Administrativo - 2021"},{"id":69260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 10:02:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2064369,"hashId":"90a86a33dc675f2189976d7e22b23ac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o privativos de brasileiro nato os cargos: <strong>I<\/strong>. De Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica; <strong>II<\/strong>. De Presidente da C\u00e1mara dos Deputados; <strong>III<\/strong>. De Presidente do Senado Federal; <strong>IV<\/strong>. De Ministro do Supremo Tribunal Federal; <strong>V<\/strong>. De Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) INCORRETA(S):<\/p>","resposta":8060690,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":8060686,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V, apenas.","id":8060687,"corpo":"<p>I, II e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8060688,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8060689,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, apenas.","id":8060690,"corpo":"<p>V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2064369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As guias do software s\u00e3o separadas por grupos de fun\u00e7\u00f5es que possuem afinidades de aplica\u00e7\u00e3o. Por exemplo, Localizar e Substituir s\u00e3o ferramentas dispon\u00edveis na guia:","provas":[{"id":67777,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Oficial Administrativo - 2021"},{"id":69260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 10:02:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2064321,"hashId":"ce60aa606820172cbe14ed1d8c910aab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As guias do software s\u00e3o separadas por grupos de fun\u00e7\u00f5es que possuem afinidades de aplica\u00e7\u00e3o. Por exemplo, Localizar e Substituir s\u00e3o ferramentas dispon\u00edveis na guia:<\/p>","resposta":8060473,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Layout.","id":8060470,"corpo":"<p>Layout.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exibir.","id":8060471,"corpo":"<p>Exibir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias.","id":8060472,"corpo":"<p>Refer\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":8060473,"corpo":"<p>P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inserir","id":8060474,"corpo":"<p>Inserir<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 19 e 20 se referem ao Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas.","id":494359,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 19 e 20 se referem ao Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2064321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito e o vice-prefeito ser\u00e3o eleitos ___________, para cada legislatura, por elei\u00e7\u00e3o direta, em sufr\u00e1gio universal e secreto. Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, a lacuna acima?","provas":[{"id":67777,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Oficial Administrativo - 2021"},{"id":69260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 10:02:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2064330,"hashId":"e6290a584713c92878ede1770d8b6b8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito e o vice-prefeito ser\u00e3o eleitos ___________, para cada legislatura, por elei\u00e7\u00e3o direta, em sufr\u00e1gio universal e secreto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, a lacuna acima?<\/p>","resposta":8060512,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subsequentemente.","id":8060511,"corpo":"<p>subsequentemente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simultaneamente.","id":8060512,"corpo":"<p>simultaneamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frequentemente.","id":8060513,"corpo":"<p>frequentemente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eleitoralmente.","id":8060514,"corpo":"<p>eleitoralmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anualmente.","id":8060515,"corpo":"<p>anualmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.","id":494360,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule o per\u00edmetro de um losango cujas diagonais maior e menor possuem 16 cm e 12,5 cm, respectivamente:","provas":[{"id":58482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 10:21:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1757696,"hashId":"86dbdfb766d52bcef2b35e3bee2b1b4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule o per\u00edmetro de um losango cujas diagonais maior e menor possuem 16 cm e 12,5 cm, respectivamente:<\/p>","resposta":6693558,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 cm","id":6693558,"corpo":"<p>40 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 cm","id":6693559,"corpo":"<p>60 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70 cm","id":6693560,"corpo":"<p>70 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 cm","id":6693561,"corpo":"<p>90 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1757696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dengue \u00e9 uma doen\u00e7a febril grave causada por um arbov\u00edrus. Arbov\u00edrus s\u00e3o v\u00edrus transmitidos por picadas de insetos, especialmente os mosquitos. Existem quatro tipos de v\u00edrus de dengue (sorotipos 1, 2, 3 e 4). Cada pessoa pode ter os 4 sorotipos da doen\u00e7a, mas a infec\u00e7\u00e3o por um sorotipo gera imunidade permanente para ele. O transmissor (vetor) da dengue \u00e9 o mosquito Aedes aegypti, que precisa de \u00e1gua parada para se proliferar. O per\u00edodo do ano com maior transmiss\u00e3o s\u00e3o os meses mais chuvosos de cada regi\u00e3o, mas \u00e9 importante manter a higiene e evitar \u00e1gua parada todos os dias, porque os ovos do mosquito podem sobreviver por um ano at\u00e9 encontrar as melhores condi\u00e7\u00f5es para se desenvolver. Todas as faixas et\u00e1rias s\u00e3o igualmente suscet\u00edveis, por\u00e9m as pessoas mais velhas t\u00eam maior risco de desenvolver dengue grave e outras complica\u00e7\u00f5es que podem levar \u00e0 morte. O risco de gravidade e morte aumenta quando a pessoa tem alguma doen\u00e7a cr\u00f4nica, como diabetes e hipertens\u00e3o, mesmo tratada.Os principais sintomas da dengue s\u00e3o:I-Febre alta &gt; 38.5\u00baC e dores musculares intensas.II-Dor ao movimentar os olhos.III-Falta de apetite.IV-Dor de cabe\u00e7a e Manchas vermelhas no corpo.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":65841,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:36:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2013836,"hashId":"1033e4fcf0116265bec6377c50f0946e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dengue \u00e9 uma doen\u00e7a febril grave causada por um arbov\u00edrus. Arbov\u00edrus s\u00e3o v\u00edrus transmitidos por picadas de insetos, especialmente os mosquitos. Existem quatro tipos de v\u00edrus de dengue (sorotipos 1, 2, 3 e 4). Cada pessoa pode ter os 4 sorotipos da doen\u00e7a, mas a infec\u00e7\u00e3o por um sorotipo gera imunidade permanente para ele. O transmissor (vetor) da dengue \u00e9 o mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>, que precisa de \u00e1gua parada para se proliferar. O per\u00edodo do ano com maior transmiss\u00e3o s\u00e3o os meses mais chuvosos de cada regi\u00e3o, mas \u00e9 importante manter a higiene e evitar \u00e1gua parada todos os dias, porque os ovos do mosquito podem sobreviver por um ano at\u00e9 encontrar as melhores condi\u00e7\u00f5es para se desenvolver. Todas as faixas et\u00e1rias s\u00e3o igualmente suscet\u00edveis, por\u00e9m as pessoas mais velhas t\u00eam maior risco de desenvolver dengue grave e outras complica\u00e7\u00f5es que podem levar \u00e0 morte. O risco de gravidade e morte aumenta quando a pessoa tem alguma doen\u00e7a cr\u00f4nica, como diabetes e hipertens\u00e3o, mesmo tratada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os principais sintomas da dengue s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Febre alta &gt; 38.5\u00baC e dores musculares intensas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Dor ao movimentar os olhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Falta de apetite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Dor de cabe\u00e7a e Manchas vermelhas no corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7839524,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas","id":7839521,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas","id":7839522,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas","id":7839523,"corpo":"<p>I e IV, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I,II,III e IV","id":7839524,"corpo":"<p>I,II,III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Edital de concurso p\u00fablico em determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o previu a realiza\u00e7\u00e3o de teste psicot\u00e9cnico, mas n\u00e3o previu a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de segunda chamada nos testes f\u00edsicos.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 10:47:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2041220,"hashId":"9fdeaaae691218ba93b4cfe5c7e0da62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Edital de concurso p\u00fablico em determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o previu a realiza\u00e7\u00e3o de teste psicot\u00e9cnico, mas n\u00e3o previu a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de segunda chamada nos testes f\u00edsicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","resposta":7957844,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o teste psicot\u00e9cnico poder\u00e1 ser aplicado mesmo sem estar previsto em lei.","id":7957842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teste psicot\u00e9cnico poder\u00e1 ser aplicado mesmo sem estar previsto em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"candidato com impedimento por motivo pessoal de caso fortuito \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o dos testes f\u00edsicos ter\u00e1 direito \u00e0 remarca\u00e7\u00e3o desses testes, mesmo sem essa previs\u00e3o em edital.","id":7957843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">candidato com impedimento por motivo pessoal de caso fortuito \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o dos testes f\u00edsicos ter\u00e1 direito \u00e0 remarca\u00e7\u00e3o desses testes, mesmo sem essa previs\u00e3o em edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"candidata gestante \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o dos testes f\u00edsicos ter\u00e1 direito \u00e0 remarca\u00e7\u00e3o desses testes, mesmo sem essa previs\u00e3o em edital.","id":7957844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">candidata gestante \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o dos testes f\u00edsicos ter\u00e1 direito \u00e0 remarca\u00e7\u00e3o desses testes, mesmo sem essa previs\u00e3o em edital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"candidato com impedimento por motivo pessoal de for\u00e7a maior \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o dos testes f\u00edsicos ter\u00e1 direito \u00e0 remarca\u00e7\u00e3o desses testes, mesmo sem essa previs\u00e3o em edital.","id":7957845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">candidato com impedimento por motivo pessoal de for\u00e7a maior \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o dos testes f\u00edsicos ter\u00e1 direito \u00e0 remarca\u00e7\u00e3o desses testes, mesmo sem essa previs\u00e3o em edital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"candidato com impedimento pessoal fisiol\u00f3gico \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o dos testes f\u00edsicos ter\u00e1 direito \u00e0 remarca\u00e7\u00e3o desses testes, mesmo sem essa previs\u00e3o em edital.","id":7957846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">candidato com impedimento pessoal fisiol\u00f3gico \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o dos testes f\u00edsicos ter\u00e1 direito \u00e0 remarca\u00e7\u00e3o desses testes, mesmo sem essa previs\u00e3o em edital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/2041220","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente uma conduta nutricional a ser adotada em indiv\u00edduos com doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.","provas":[{"id":65362,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 16:04:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2002762,"hashId":"9421256ed1f50530fcfd13ec72cd91b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente uma conduta nutricional a ser adotada em indiv\u00edduos com doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.<\/p>","resposta":7788243,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir o fracionamento das refei\u00e7\u00f5es.","id":7788239,"corpo":"<p>Reduzir o fracionamento das refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ingerir alimentos que estimulem a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.","id":7788240,"corpo":"<p>Ingerir alimentos que estimulem a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excluir alimentos que estimulem a libera\u00e7\u00e3o de gastrina.","id":7788241,"corpo":"<p>Excluir alimentos que estimulem a libera\u00e7\u00e3o de gastrina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ingerir alimentos hipercal\u00f3ricos, que promovem ganho de peso.","id":7788242,"corpo":"<p>Ingerir alimentos hipercal\u00f3ricos, que promovem ganho de peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excluir alimentos que diminuem a press\u00e3o no esf\u00edncter esof\u00e1gico inferior.","id":7788243,"corpo":"<p>Excluir alimentos que diminuem a press\u00e3o no esf\u00edncter esof\u00e1gico inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418070,"slug":"nutricao-doencas-gastrointestinais"}],"slug":"nutricao\/2002762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Seguran\u00e7a nos servi\u00e7os de sa\u00fade NR 32, assinale a alternativa INCORRETA sobre a radiologia intra-oral:","provas":[{"id":54482,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Anaurilandia","id":4574,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-anaurilandia-ms-2021-omni-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Anauril\u00e2ndia - Auxiliar de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 16:16:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1638267,"hashId":"601af049c67c48e764aecbf408c45865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Seguran\u00e7a nos servi\u00e7os de sa\u00fade NR 32, assinale a alternativa INCORRETA sobre a radiologia intra-oral:<\/p>","resposta":6164967,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os trabalhadores devem manter-se afastados do cabe\u00e7ote e do paciente a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 2 metros.","id":6164964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os trabalhadores devem manter-se afastados do cabe\u00e7ote e do paciente a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 2 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum trabalhador deve segurar o filme durante a exposi\u00e7\u00e3o.","id":6164965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum trabalhador deve segurar o filme durante a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso seja necess\u00e1ria a presen\u00e7a de trabalhador para assistir ao paciente, esse deve utilizar os EPIs.","id":6164966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso seja necess\u00e1ria a presen\u00e7a de trabalhador para assistir ao paciente, esse deve utilizar os EPIs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6164967,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1638267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista","id":22830,"slug":"medico-perito-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que houve altera\u00e7\u00f5es nas defini\u00e7\u00f5es dos crimes contra a liberdade sexual, principalmente na defini\u00e7\u00e3o do crime de estupro. A defini\u00e7\u00e3o atual do crime de estupro (art. 123 do CP) corresponde a","provas":[{"id":61311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista","id":22830,"slug":"medico-perito-legista"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-medico-perito-legista","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-03 15:54:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1866119,"hashId":"1f0873a3df22b5e8f6a73c9503ae17dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que houve altera\u00e7\u00f5es nas defini\u00e7\u00f5es dos crimes contra a liberdade sexual, principalmente na defini\u00e7\u00e3o do crime de estupro. A defini\u00e7\u00e3o atual do crime de estupro (art. 123 do CP) corresponde a<\/p>","resposta":7180602,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constranger algu\u00e9m mediante viol\u00eancia f\u00edsica a praticar conjun\u00e7\u00e3o carnal ou permitir que com ele se pratique.","id":7180600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constranger algu\u00e9m mediante viol\u00eancia f\u00edsica a praticar conjun\u00e7\u00e3o carnal ou permitir que com ele se pratique.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constranger algu\u00e9m mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a a praticar conjun\u00e7\u00e3o carnal ou permitir que com ele se pratique.","id":7180601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constranger algu\u00e9m mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a a praticar conjun\u00e7\u00e3o carnal ou permitir que com ele se pratique.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constranger algu\u00e9m mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a a praticar conjun\u00e7\u00e3o carnal ou ato libidinoso diverso da conjun\u00e7\u00e3o carnal ou permitir que com ele se pratique","id":7180602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constranger algu\u00e9m mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a a praticar conjun\u00e7\u00e3o carnal ou ato libidinoso diverso da conjun\u00e7\u00e3o carnal ou permitir que com ele se pratique<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constranger mulher de praticar conjun\u00e7\u00e3o carnal ou ato libidinoso mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a.","id":7180603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constranger mulher de praticar conjun\u00e7\u00e3o carnal ou ato libidinoso mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constranger menor de 14 anos de qualquer sexo a praticar ato libidinoso ou permitir que com ele se pratique mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a.","id":7180604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constranger menor de 14 anos de qualquer sexo a praticar ato libidinoso ou permitir que com ele se pratique mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estupro","oab":true,"nome":"Estupro","pai":418870,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406372,"slug":"direito-penal-estupro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","oab":false,"nome":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418870,"slug":"direito-penal-dos-crimes-contra-a-liberdade-sexual"}],"slug":"direito-penal\/1866119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista","id":22830,"slug":"medico-perito-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doutrina brasileira considera a persecu\u00e7\u00e3o penal como a soma da atividade investigat\u00f3ria com a a\u00e7\u00e3o penal promovida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. No estudo da a\u00e7\u00e3o penal, observam-se algumas esp\u00e9cies, como a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica e a a\u00e7\u00e3o penal privada, que ainda se subdividem. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies de a\u00e7\u00e3o penal, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":60532,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"},{"id":60533,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":61311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista","id":22830,"slug":"medico-perito-legista"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-medico-perito-legista","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-03 15:43:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1833323,"hashId":"f9d013e99ad7153d7ba5a248c85eb207","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doutrina brasileira considera a persecu\u00e7\u00e3o penal como a soma da atividade investigat\u00f3ria com a a\u00e7\u00e3o penal promovida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. No estudo da a\u00e7\u00e3o penal, observam-se algumas esp\u00e9cies, como a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica e a a\u00e7\u00e3o penal privada, que ainda se subdividem. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies de a\u00e7\u00e3o penal, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7034746,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As contraven\u00e7\u00f5es penais s\u00e3o todas de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.","id":7034746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contraven\u00e7\u00f5es penais s\u00e3o todas de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em regra, a a\u00e7\u00e3o penal no crime de estelionato \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.","id":7034747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, a a\u00e7\u00e3o penal no crime de estelionato \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos crimes de les\u00f5es corporais leves \u2013 art. 129, caput \u2013, a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.","id":7034748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de les\u00f5es corporais leves \u2013 art. 129, <em>caput <\/em>\u2013, a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos crimes contra a honra, a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 privada, via de regra.","id":7034749,"corpo":"<p>Nos crimes contra a honra, a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 privada, via de regra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o crime de les\u00e3o corporal leve for praticado no \u00e2mbito da viol\u00eancia dom\u00e9stica, a a\u00e7\u00e3o penal ser\u00e1 p\u00fablica incondicionada.","id":7034750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o crime de les\u00e3o corporal leve for praticado no \u00e2mbito da viol\u00eancia dom\u00e9stica, a a\u00e7\u00e3o penal ser\u00e1 p\u00fablica incondicionada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da A\u00e7\u00e3o Penal","oab":true,"nome":"Da A\u00e7\u00e3o Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406295,"slug":"direito-penal-da-acao-penal"}],"slug":"direito-penal\/1833323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paula praticou delito de les\u00e3o corporal no dia 20\/5\/2015, tendo firmado com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, em 30\/4\/2016, uma transa\u00e7\u00e3o penal, devidamente homologada pelo ju\u00edzo competente. No dia 10\/11\/2017, Paula praticou contraven\u00e7\u00e3o penal de jogo do bicho, tendo sido condenada por referido delito em 18\/10\/2018, sendo que o tr\u00e2nsito em julgado dessa condena\u00e7\u00e3o se deu em 5\/11\/2018. No dia 28\/8\/2019, Paula praticou delito e extors\u00e3o e por tal delito foi condenada em senten\u00e7a prolatada no dia 14\/12\/2020. Nessa hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61914,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-escrivao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Escriv\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-03 15:36:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1894245,"hashId":"35ee0c538c65a992afe766e42af7bb91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paula praticou delito de les\u00e3o corporal no dia 20\/5\/2015, tendo firmado com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, em 30\/4\/2016, uma transa\u00e7\u00e3o penal, devidamente homologada pelo ju\u00edzo competente. No dia 10\/11\/2017, Paula praticou contraven\u00e7\u00e3o penal de jogo do bicho, tendo sido condenada por referido delito em 18\/10\/2018, sendo que o tr\u00e2nsito em julgado dessa condena\u00e7\u00e3o se deu em 5\/11\/2018. No dia 28\/8\/2019, Paula praticou delito e extors\u00e3o e por tal delito foi condenada em senten\u00e7a prolatada no dia 14\/12\/2020. Nessa hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7299006,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz, na senten\u00e7a relativa ao delito de extors\u00e3o, deve considerar Paula reincidente.","id":7299004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz, na senten\u00e7a relativa ao delito de extors\u00e3o, deve considerar Paula reincidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transa\u00e7\u00e3o penal aceita por Paula, em que pese n\u00e3o gerar condena\u00e7\u00e3o, importa para fins de reincid\u00eancia.","id":7299005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transa\u00e7\u00e3o penal aceita por Paula, em que pese n\u00e3o gerar condena\u00e7\u00e3o, importa para fins de reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na senten\u00e7a relativa ao delito de extors\u00e3o, Paula n\u00e3o poder\u00e1 ser considerada reincidente.","id":7299006,"corpo":"<p>Na senten\u00e7a relativa ao delito de extors\u00e3o, Paula n\u00e3o poder\u00e1 ser considerada reincidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o pela contraven\u00e7\u00e3o penal de jogo do bicho \u00e9 capaz de gerar reincid\u00eancia para Paula no tocante ao delito de extors\u00e3o.","id":7299007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condena\u00e7\u00e3o pela contraven\u00e7\u00e3o penal de jogo do bicho \u00e9 capaz de gerar reincid\u00eancia para Paula no tocante ao delito de extors\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paula apenas ser\u00e1 considerada reincidente se praticar outro crime ap\u00f3s data do delito de extors\u00e3o.","id":7299008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paula apenas ser\u00e1 considerada reincidente se praticar outro crime ap\u00f3s data do delito de extors\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extors\u00e3o","oab":true,"nome":"Extors\u00e3o","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406364,"slug":"direito-penal-extorsao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reincid\u00eancia","oab":false,"nome":"Reincid\u00eancia","pai":413857,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418706,"slug":"direito-penal-reincidencia"}],"slug":"direito-penal\/1894245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de furto \u00e9 descrito no artigo 155 como a \u201csubtra\u00e7\u00e3o de coisa alheia m\u00f3vel para si ou para outrem\u201d. A doutrina e a jurisprud\u00eancia divergem sobre o momento consumativo do furto, sendo certo que existem quatro teorias sobre o tema. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a j\u00e1 teve oportunidade de se manifestar sobre esse assunto. Assinale a alternativa que demonstre a teoria adotada por esse Tribunal Superior. ","provas":[{"id":61915,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-inspetor","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Inspetor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-03 15:33:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889952,"hashId":"0138400c2411ef8226937f8e429df31a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de furto \u00e9 descrito no artigo 155 como a \u201csubtra\u00e7\u00e3o de coisa alheia m\u00f3vel para si ou para outrem\u201d. A doutrina e a jurisprud\u00eancia divergem sobre o momento consumativo do furto, sendo certo que existem quatro teorias sobre o tema. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a j\u00e1 teve oportunidade de se manifestar sobre esse assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que demonstre a teoria adotada por esse Tribunal Superior. <\/p>","resposta":7280089,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"furtatio","id":7280086,"corpo":"<p><em>furtatio<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrectacio","id":7280087,"corpo":"<p><em>contrectacio<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilatio","id":7280088,"corpo":"<p><em>ilatio<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apprehensio (amotio) ","id":7280089,"corpo":"<p><em>apprehensio (amotio) <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ablatio","id":7280090,"corpo":"<p><em>ablatio<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"}],"slug":"direito-penal\/1889952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Novo Horizonte do Sul","sigla":"","id":5362,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-novo-horizonte-do-sul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poder constituinte se revela sempre como uma quest\u00e3o de poder ou de autoridade pol\u00edtica que est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de, numa determinada situa\u00e7\u00e3o concreta, criar, garantir ou eliminar uma Constitui\u00e7\u00e3o entendida como lei fundamental da comunidade. Sobre o poder constituinte, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70419,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Novo Horizonte do Sul","sigla":"","id":5362,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-novo-horizonte-do-sul-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-novo-horizonte-do-sul-ms-2021-fafipa-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Novo Horizonte do Sul - Assessor Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2152232,"hashId":"f4fedfb1cbe39277d0ebcb5f6732bf3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte se revela sempre como uma quest\u00e3o de poder ou de autoridade pol\u00edtica que est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de, numa determinada situa\u00e7\u00e3o concreta, criar, garantir ou eliminar uma Constitui\u00e7\u00e3o entendida como lei fundamental da comunidade. Sobre o poder constituinte, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8430553,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder constituinte derivado reformador instaura uma nova ordem constitucional.","id":8430551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte derivado reformador instaura uma nova ordem constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poder constituinte origin\u00e1rio promove altera\u00e7\u00f5es em normas de uma constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente.","id":8430552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte origin\u00e1rio promove altera\u00e7\u00f5es em normas de uma constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poder constituinte origin\u00e1rio \u00e9 aut\u00f4nomo, ilimitado juridicamente, incondicionado e permanente.","id":8430553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte origin\u00e1rio \u00e9 aut\u00f4nomo, ilimitado juridicamente, incondicionado e permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder constituinte derivado reformador \u00e9 incondicionado e ilimitado.","id":8430554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte derivado reformador \u00e9 incondicionado e ilimitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O poder constituinte derivado reformador pode suprimir cl\u00e1usulas p\u00e9treas.","id":8430555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte derivado reformador pode suprimir cl\u00e1usulas p\u00e9treas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004,"slug":"instrutor-de-esportes-area-voleibol"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306,"slug":"instrutor-de-esportes-area-atletismo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futsal"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000,"slug":"instrutor-de-esportes-area-natacao"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307,"slug":"instrutor-de-esportes-area-handebol"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997,"slug":"instrutor-de-esportes-area-basquetebol"},{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 correta na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":70437,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004,"slug":"instrutor-de-esportes-area-voleibol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-voleibol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol - 2021"},{"id":70435,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo - 2021"},{"id":70433,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-tenis","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis - 2021"},{"id":70426,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2021"},{"id":70423,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306,"slug":"instrutor-de-esportes-area-atletismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-atletismo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo - 2021"},{"id":70425,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futsal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-futsal","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal - 2021"},{"id":70431,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000,"slug":"instrutor-de-esportes-area-natacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-natacao","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":70428,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4 - 2021"},{"id":70427,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307,"slug":"instrutor-de-esportes-area-handebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-handebol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol - 2021"},{"id":70424,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997,"slug":"instrutor-de-esportes-area-basquetebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-basquetebol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol - 2021"},{"id":70582,"cargo":{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-preparador-fisico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Preparador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-04 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2152523,"hashId":"d2ef41ce18410f7d03771171731563ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 correta na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8431876,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parab\u00e9ns foram dados ao aniversariante.","id":8431872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parab\u00e9ns foram dados ao aniversariante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No rel\u00f3gio, bateu cinco badaladas.","id":8431873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No rel\u00f3gio, bateu cinco badaladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os candidatos se houve bem na prova.","id":8431874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os candidatos se houve bem na prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fomos n\u00f3s que fez o trabalho.","id":8431875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomos n\u00f3s que fez o trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nem tudo na vida \u00e9 flores.","id":8431876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem tudo na vida \u00e9 flores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2152523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004,"slug":"instrutor-de-esportes-area-voleibol"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306,"slug":"instrutor-de-esportes-area-atletismo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futsal"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000,"slug":"instrutor-de-esportes-area-natacao"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307,"slug":"instrutor-de-esportes-area-handebol"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997,"slug":"instrutor-de-esportes-area-basquetebol"},{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a assertiva, a seguir, em que consta a data correta da funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Cerquilho\/SP","provas":[{"id":70437,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004,"slug":"instrutor-de-esportes-area-voleibol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-voleibol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol - 2021"},{"id":70435,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo - 2021"},{"id":70433,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-tenis","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis - 2021"},{"id":70426,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2021"},{"id":70423,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306,"slug":"instrutor-de-esportes-area-atletismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-atletismo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo - 2021"},{"id":70425,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futsal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-futsal","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal - 2021"},{"id":70431,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000,"slug":"instrutor-de-esportes-area-natacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-natacao","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":70428,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4 - 2021"},{"id":70427,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307,"slug":"instrutor-de-esportes-area-handebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-handebol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol - 2021"},{"id":70424,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997,"slug":"instrutor-de-esportes-area-basquetebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-basquetebol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol - 2021"},{"id":70582,"cargo":{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-preparador-fisico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Preparador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-04 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2152560,"hashId":"5d1d23f92166f416f48fd6c2a6ce2633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a assertiva, a seguir, em que consta a data correta da funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Cerquilho\/SP<\/p>","resposta":8432027,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"03 de abril de 1949","id":8432027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">03 de abril de 1949<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31 de dezembro de 1940.","id":8432028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">31 de dezembro de 1940.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 de mar\u00e7o de 1948","id":8432029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14 de mar\u00e7o de 1948<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21 de junho de 1959.","id":8432030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21 de junho de 1959.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"03 de fevereiro de 1949.","id":8432031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">03 de fevereiro de 1949.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397456,"slug":"historia-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004,"slug":"instrutor-de-esportes-area-voleibol"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306,"slug":"instrutor-de-esportes-area-atletismo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futsal"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000,"slug":"instrutor-de-esportes-area-natacao"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307,"slug":"instrutor-de-esportes-area-handebol"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997,"slug":"instrutor-de-esportes-area-basquetebol"},{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Cerquilho\/SP \u00e9, popularmente, apelidado como:","provas":[{"id":70437,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004,"slug":"instrutor-de-esportes-area-voleibol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-voleibol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol - 2021"},{"id":70435,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo - 2021"},{"id":70433,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-tenis","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis - 2021"},{"id":70426,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2021"},{"id":70423,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306,"slug":"instrutor-de-esportes-area-atletismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-atletismo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo - 2021"},{"id":70425,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futsal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-futsal","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal - 2021"},{"id":70431,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000,"slug":"instrutor-de-esportes-area-natacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-natacao","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":70428,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4 - 2021"},{"id":70427,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307,"slug":"instrutor-de-esportes-area-handebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-handebol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol - 2021"},{"id":70424,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997,"slug":"instrutor-de-esportes-area-basquetebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-basquetebol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol - 2021"},{"id":70582,"cargo":{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-preparador-fisico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Preparador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-04 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2152563,"hashId":"27e5ea0a6cf17ee030531101c1a44a25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Cerquilho\/SP \u00e9, popularmente, apelidado como:<\/p>","resposta":8432042,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cidade dos p\u00e1ssaros.","id":8432040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidade dos p\u00e1ssaros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cidade das artes.","id":8432041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidade das artes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cidade das rosas.","id":8432042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidade das rosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cidade do folclore.","id":8432043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidade do folclore.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cidade dos sonhos.","id":8432044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidade dos sonhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004,"slug":"instrutor-de-esportes-area-voleibol"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306,"slug":"instrutor-de-esportes-area-atletismo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futsal"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000,"slug":"instrutor-de-esportes-area-natacao"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307,"slug":"instrutor-de-esportes-area-handebol"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997,"slug":"instrutor-de-esportes-area-basquetebol"},{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de outubro de 2021, o Munic\u00edpio de Cerquilho\/SP foi eleito o melhor Munic\u00edpio do Estado, contendo entre 30mil e 100mil habitantes, em duas categorias diferentes, sendo estas:","provas":[{"id":70437,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004,"slug":"instrutor-de-esportes-area-voleibol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-voleibol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol - 2021"},{"id":70435,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo - 2021"},{"id":70433,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-tenis","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis - 2021"},{"id":70426,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2021"},{"id":70423,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306,"slug":"instrutor-de-esportes-area-atletismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-atletismo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo - 2021"},{"id":70425,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futsal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-futsal","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal - 2021"},{"id":70431,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000,"slug":"instrutor-de-esportes-area-natacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-natacao","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":70428,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4 - 2021"},{"id":70427,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307,"slug":"instrutor-de-esportes-area-handebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-handebol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol - 2021"},{"id":70424,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997,"slug":"instrutor-de-esportes-area-basquetebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-instrutor-de-esportes-area-basquetebol","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol - 2021"},{"id":70582,"cargo":{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-preparador-fisico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Preparador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-04 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2152568,"hashId":"acc39779fc35b9876a8861d6f5c38500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00eas de outubro de 2021, o Munic\u00edpio de Cerquilho\/SP foi eleito o melhor Munic\u00edpio do Estado, contendo entre 30mil e 100mil habitantes, em duas categorias diferentes, sendo estas:<\/p>","resposta":8432065,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apoio ao Empreendedorismo e Transpar\u00eancia.","id":8432062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoio ao Empreendedorismo e Transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade e Bem-Estar e Educa\u00e7\u00e3o.","id":8432063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade e Bem-Estar e Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia e Mobilidade Urbana.","id":8432064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transpar\u00eancia e Mobilidade Urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Socioecon\u00f4mico e Ordem P\u00fablica.","id":8432065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Socioecon\u00f4mico e Ordem P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia Fiscal e Agropecu\u00e1ria.","id":8432066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efici\u00eancia Fiscal e Agropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2152568","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo possui determinados requisitos que devem ser devidamente caracterizados. Por exemplo: quando se versa acerca do objetivo perseguido com a pr\u00e1tica do ato. est\u00e1 se versando acerca do requisito:","provas":[{"id":67777,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Oficial Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 12:21:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2064391,"hashId":"9ecbf23846d7c219bb9afdf52fe76de6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo possui determinados requisitos que devem ser devidamente caracterizados. Por exemplo: quando se versa acerca do objetivo perseguido com a pr\u00e1tica do ato. est\u00e1 se versando acerca do requisito:<\/p>","resposta":8060792,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito.","id":8060789,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto.","id":8060790,"corpo":"<p>Objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma.","id":8060791,"corpo":"<p>Forma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":8060792,"corpo":"<p>Finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Motivo.","id":8060793,"corpo":"<p>Motivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2064391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que pa\u00eds ocorreu esse movimento COP26?","provas":[{"id":69854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2021"},{"id":69855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":69871,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69884,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-redator","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Redator - 2021"},{"id":69841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Enfermeiro - 2021"},{"id":69857,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Nutricionista - 2021"},{"id":69881,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auditor-interno-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia - 2021"},{"id":69848,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2021"},{"id":69832,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Assistente Social - 2021"},{"id":69839,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":69840,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":69844,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 13:19:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2133357,"hashId":"4b1389bf7183a158b654c3f9e304ac69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que pa\u00eds ocorreu esse movimento COP26?<\/p>","resposta":8349817,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Su\u00e9cia.","id":8349814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Su\u00e9cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Noruega.","id":8349815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Noruega.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inglaterra.","id":8349816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inglaterra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esc\u00f3cia.","id":8349817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esc\u00f3cia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fran\u00e7a.","id":8349818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2133357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 5 metros de corda custam R$ 39,00, quanto custar\u00e1 18 metros?","provas":[{"id":69854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2021"},{"id":69855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":69871,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69884,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-redator","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Redator - 2021"},{"id":69841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Enfermeiro - 2021"},{"id":69857,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Nutricionista - 2021"},{"id":69881,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auditor-interno-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia - 2021"},{"id":69848,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2021"},{"id":69832,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Assistente Social - 2021"},{"id":69839,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":69840,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":69844,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 13:19:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2133084,"hashId":"ca320287b008ae8e77e0607fa6c5d210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se 5 metros de corda custam R$ 39,00, quanto custar\u00e1 18 metros?<\/p>","resposta":8348492,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 140,40.","id":8348492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 140,40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 90,00.","id":8348493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 90,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 48,40.","id":8348494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 48,40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 164,00.","id":8348495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 164,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 86,00.","id":8348496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 86,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 29","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2133084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um poste de 2 m produz uma sombra de 80 cm. A altura de um edif\u00edcio que no mesmo instante projeta uma sombra de 13 m \u00e9","provas":[{"id":69854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2021"},{"id":69855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":69871,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69884,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-redator","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Redator - 2021"},{"id":69841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Enfermeiro - 2021"},{"id":69857,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Nutricionista - 2021"},{"id":69881,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auditor-interno-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia - 2021"},{"id":69848,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2021"},{"id":69832,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Assistente Social - 2021"},{"id":69839,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":69840,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":69844,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 13:19:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2133128,"hashId":"e332949eeb1cb32ddfda694594fd83e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um poste de 2 m produz uma sombra de 80 cm. A altura de um edif\u00edcio que no mesmo instante projeta uma sombra de 13 m \u00e9<\/p>","resposta":8348711,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32,5 m.","id":8348711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32,5 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,25 m.","id":8348712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,25 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 m.","id":8348713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,4 m.","id":8348714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,4 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"26 m.","id":8348715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 29","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/2133128","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o peixe\u2013le\u00e3o, pergunta-se: n\u00e3o h\u00e1 nada de concreto que se possa fazer para barrar a invas\u00e3o? Na opini\u00e3o de estudiosos da vida marinha, h\u00e1 duas a\u00e7\u00f5es que podem contribuir para amenizar a situa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":69854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2021"},{"id":69855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":69871,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69884,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-redator","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Redator - 2021"},{"id":69841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Enfermeiro - 2021"},{"id":69857,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Nutricionista - 2021"},{"id":69881,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auditor-interno-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia - 2021"},{"id":69848,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2021"},{"id":69832,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Assistente Social - 2021"},{"id":69839,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":69840,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":69844,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 13:19:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2133347,"hashId":"688243c99ef2b9561c75016305990298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre o peixe\u2013le\u00e3o, pergunta-se: n\u00e3o h\u00e1 nada de concreto que se possa fazer para barrar a invas\u00e3o? Na opini\u00e3o de estudiosos da vida marinha, h\u00e1 duas a\u00e7\u00f5es que podem contribuir para amenizar a situa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":8349767,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treinar pescadores para captur\u00e1\u2013los com redes e incentivar o consumo do peixe.","id":8349765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinar pescadores para captur\u00e1\u2013los com redes e incentivar o consumo do peixe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Premiar mergulhadores que pesc\u00e1\u2013los em quantidade e usar o sambur\u00e1 na captura.","id":8349766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Premiar mergulhadores que pesc\u00e1\u2013los em quantidade e usar o sambur\u00e1 na captura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental e capacita\u00e7\u00e3o com dados adquiridos por meio da pesquisa.","id":8349767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental e capacita\u00e7\u00e3o com dados adquiridos por meio da pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incentivar a pesca artesanal por meio do corvo armadilha e o consumo do peixe.","id":8349768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar a pesca artesanal por meio do corvo armadilha e o consumo do peixe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por meio de pesquisa, descobrir sua alimenta\u00e7\u00e3o e promover a pesca indiscriminada do seu alimento.","id":8349769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio de pesquisa, descobrir sua alimenta\u00e7\u00e3o e promover a pesca indiscriminada do seu alimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"https:\/\/noticias.r7.com\/tecnologia-e-ciencia\/conheca-o-peixe-leao-o-predador-que-ameaca-invadir-o-mar-do-brasil-17062021","id":502795,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69854\/grupo-questao\/502795-20220104141023000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/noticias.r7.com\/tecnologia-e-ciencia\/conheca-o-peixe-leao-o-predador-que-<\/p><p style=\"text-align: right;\">ameaca-invadir-o-mar-do-brasil-17062021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2133347","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruno diminuiu o pre\u00e7o de venda de seu produto em 30%. Depois de alguns meses, ele passou a oferecer um desconto de 20% sobre o seu pre\u00e7o de venda. Assim, para quem comprar esse produto, a redu\u00e7\u00e3o total do pre\u00e7o que pagar\u00e1 por ele, em rela\u00e7\u00e3o ao que pagava antes dessas redu\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 de:","provas":[{"id":69854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2021"},{"id":69855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":69871,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69884,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-redator","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Redator - 2021"},{"id":69841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Enfermeiro - 2021"},{"id":69857,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Nutricionista - 2021"},{"id":69881,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auditor-interno-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia - 2021"},{"id":69848,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2021"},{"id":69832,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Assistente Social - 2021"},{"id":69839,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":69840,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":69844,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 13:19:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2133116,"hashId":"9415f7f0eebfdd1300606c84deaf25f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruno diminuiu o pre\u00e7o de venda de seu produto em 30%. Depois de alguns meses, ele passou a oferecer um desconto de 20% sobre o seu pre\u00e7o de venda. Assim, para quem comprar esse produto, a redu\u00e7\u00e3o total do pre\u00e7o que pagar\u00e1 por ele, em rela\u00e7\u00e3o ao que pagava antes dessas redu\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":8348656,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50%.","id":8348652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%.","id":8348653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37,5%.","id":8348654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">37,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30%.","id":8348655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"44%.","id":8348656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">44%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 29","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":"matematica\/2133116","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma bolsa custava R$ 330,00. Ela teve dois aumentos sucessivos de 15% e 20 %, respectivamente. Em seguida, ela teve um desconto de 10%. Qual o pre\u00e7o final dessa bolsa?","provas":[{"id":69854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2021"},{"id":69855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":69871,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69884,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-redator","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Redator - 2021"},{"id":69841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Enfermeiro - 2021"},{"id":69857,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Nutricionista - 2021"},{"id":69881,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auditor-interno-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia - 2021"},{"id":69848,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2021"},{"id":69832,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Assistente Social - 2021"},{"id":69839,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":69840,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":69844,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 13:19:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2133095,"hashId":"a8d006d64db6b3d96b5778491e2d701f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma bolsa custava R$ 330,00. Ela teve dois aumentos sucessivos de 15% e 20 %, respectivamente. Em seguida, ela teve um desconto de 10%. Qual o pre\u00e7o final dessa bolsa?<\/p>","resposta":8348549,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 273,24.","id":8348547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 273,24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 379,16.","id":8348548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 379,16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 409,86.","id":8348549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 409,86.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 354,45.","id":8348550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 354,45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 238,36.","id":8348551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 238,36.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 29","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2133095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo assumiu em sua institui\u00e7\u00e3o um novo cargo e teve um reajuste salarial de 41%, passando a ganhar R$ 4.089,00. Qual era o sal\u00e1rio antes do reajuste?","provas":[{"id":69854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2021"},{"id":69855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":69871,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69884,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-redator","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Redator - 2021"},{"id":69841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Enfermeiro - 2021"},{"id":69857,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Nutricionista - 2021"},{"id":69881,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auditor-interno-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia - 2021"},{"id":69848,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2021"},{"id":69832,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Assistente Social - 2021"},{"id":69839,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":69840,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":69844,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 13:18:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2133091,"hashId":"6c303f9d5ea9130d0dcecc4ecbe97605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo assumiu em sua institui\u00e7\u00e3o um novo cargo e teve um reajuste salarial de 41%, passando a ganhar R$ 4.089,00. Qual era o sal\u00e1rio antes do reajuste?<\/p>","resposta":8348528,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.750 reais.","id":8348527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.750 reais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.900 reais.","id":8348528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.900 reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.100 reais.","id":8348529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.100 reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.700 reais.","id":8348530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.700 reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.850 reais.","id":8348531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.850 reais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 29","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2133091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 44 anos chega ao plant\u00e3o atendido ap\u00f3s perda transit\u00f3ria da consci\u00eancia. Press\u00e3o arterial: 72\/44mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca: 164spm, enchimento capilar lento e confus\u00e3o mental. O ECG mostra uma taquicardia com QRS alargado. A melhor conduta imediata seria:","provas":[{"id":68696,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 13:18:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2095194,"hashId":"4f946cd3d5e12af06993ffce823c0eba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 44 anos chega ao plant\u00e3o atendido ap\u00f3s perda transit\u00f3ria da consci\u00eancia. Press\u00e3o arterial: 72\/44mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca: 164spm, enchimento capilar lento e confus\u00e3o mental. O ECG mostra uma taquicardia com QRS alargado. A melhor conduta imediata seria:<\/p>","resposta":8191691,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determinar a causa da arritmia antes de qualquer medida.","id":8191689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar a causa da arritmia antes de qualquer medida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicar os crit\u00e9rios de Brugada para diferenciar taquicardia ventricular de supraventricular.","id":8191690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar os crit\u00e9rios de Brugada para diferenciar taquicardia ventricular de supraventricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada sob seda\u00e7\u00e3o\/anestesia.","id":8191691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada sob seda\u00e7\u00e3o\/anestesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desfibrila\u00e7\u00e3o el\u00e9trica imediata.","id":8191692,"corpo":"<p>Desfibrila\u00e7\u00e3o el\u00e9trica imediata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cardiovers\u00e3o qu\u00edmica com amiodarona. ","id":8191693,"corpo":"<p>Cardiovers\u00e3o qu\u00edmica com amiodarona. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento para Tuberculose Extra-Pulmonar:","provas":[{"id":68707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 13:21:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2095508,"hashId":"8c43f668f090b84ff9aedd23607abb4c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento para Tuberculose Extra-Pulmonar:<\/p>","resposta":8193091,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento difere da forma Pulmonar pela dura\u00e7\u00e3o: 6 meses em todas as formas.","id":8193090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento difere da forma Pulmonar pela dura\u00e7\u00e3o: 6 meses em todas as formas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento das formas extrapulmonares tem a dura\u00e7\u00e3o de seis meses, exceto as formas meningoencef\u00e1lica e osteoarticular.","id":8193091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento das formas extrapulmonares tem a dura\u00e7\u00e3o de seis meses, exceto as formas meningoencef\u00e1lica e osteoarticular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na forma osteoarticular h\u00e1 necessidade de acrescentar Piridoxina (vitamina B6) 5 a 10 mg\/d.","id":8193092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na forma osteoarticular h\u00e1 necessidade de acrescentar Piridoxina (vitamina B6) 5 a 10 mg\/d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de Prednisona (1 a 2 mg\/kg) est\u00e1 indicada somente nos casos de TB osteoarticular por 4 semanas e tem como finalidade evitar sequelas.","id":8193093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o de Prednisona (1 a 2 mg\/kg) est\u00e1 indicada somente nos casos de TB osteoarticular por 4 semanas e tem como finalidade evitar sequelas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma mais comum Extra-Pulmonar \u00e9 a Lar\u00edngea e o principal achado \u00e9 a hemoptise.","id":8193094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma mais comum Extra-Pulmonar \u00e9 a Lar\u00edngea e o principal achado \u00e9 a hemoptise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/2095508","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a abordagem que est\u00e1 centrada na atividade l\u00fadica como impulsionadora dos processos de desenvolvimento e aprendizagem.Trata das aprendizagens significativas, espont\u00e2neas e explorat\u00f3rias da crian\u00e7a e de suas rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Busca analisar e interpretar o jogo infantil e seus significados como objetivos funcionais, em que os mecanismos de regula\u00e7\u00e3o entre o sujeito e seu meio permitem o jogo da adapta\u00e7\u00e3o que implica nos processos de assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o, em que a assimila\u00e7\u00e3o \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o das estruturas pr\u00f3prias em fun\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis do meio exterior.","provas":[{"id":69854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2021"},{"id":69855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":69871,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69884,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-redator","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Redator - 2021"},{"id":69841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Enfermeiro - 2021"},{"id":69857,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Nutricionista - 2021"},{"id":69881,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia","id":24887,"slug":"auditor-interno-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auditor-interno-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auditor Interno - \u00c1rea: Engenharia - 2021"},{"id":69848,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2021"},{"id":69832,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Assistente Social - 2021"},{"id":69839,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":69840,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":69844,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 13:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2133387,"hashId":"9f3463c7d53a92431daaf6c9b11bf9e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte a abordagem que est\u00e1 centrada na atividade l\u00fadica como impulsionadora dos processos de desenvolvimento e aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata das aprendizagens significativas, espont\u00e2neas e explorat\u00f3rias da crian\u00e7a e de suas rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Busca analisar e interpretar o jogo infantil e seus significados como objetivos funcionais, em que os mecanismos de regula\u00e7\u00e3o entre o sujeito e seu meio permitem o jogo da adapta\u00e7\u00e3o que implica nos processos de assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o, em que a assimila\u00e7\u00e3o \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o das estruturas pr\u00f3prias em fun\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis do meio exterior.<\/p>","resposta":8349959,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sist\u00eamica.","id":8349958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Construtivista.","id":8349959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construtivista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtico \u2013 superadora.","id":8349960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00edtico \u2013 superadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psicomotricista.","id":8349961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicomotricista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Humanista.","id":8349962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humanista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2133387","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cremec-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transfer\u00eancias de pessoal, promo\u00e7\u00f5es de pessoal e transfer\u00eancias com promo\u00e7\u00f5es de pessoal envolvem ","provas":[{"id":62834,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cremec-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 13:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1915953,"hashId":"28a702831617e3f8c7df5476f4e52457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancias de pessoal, promo\u00e7\u00f5es de pessoal e transfer\u00eancias com promo\u00e7\u00f5es de pessoal envolvem <\/p>","resposta":7396394,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recrutamento interno.","id":7396394,"corpo":"<p>recrutamento interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de gest\u00e3o de pessoas. ","id":7396395,"corpo":"<p>pol\u00edtica de gest\u00e3o de pessoas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" recrutamento externo.","id":7396396,"corpo":"<p> recrutamento externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de carreira. ","id":7396397,"corpo":"<p>desenvolvimento de carreira. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento","oab":false,"nome":"Recrutamento","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425675,"slug":"administracao-geral-recrutamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"JPH, 4 anos, sexo masculino, previamente h\u00edgido, apresenta queixa aguda de mal-estar, v\u00f4mito, diarreia, febre e cefaleia intensa h\u00e1 24 horas. N\u00e3o possui comorbidades pr\u00e9vias, uso de medica\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas, interna\u00e7\u00f5es ou uso recente de antibi\u00f3tico. Ao exame f\u00edsico: pouco prostrado, febril (39\u00baC) e sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea positivos. Realizada pun\u00e7\u00e3o lombar com resultado de liquor com 50 leuc\u00f3citos (80% linf\u00f3citos), glicose 50mg\/dl e prote\u00edna 35mg\/dl.Leia as assertivas e marque a alternativa correta:I - Caracteriza-se por uma s\u00edndrome cl\u00ednica composta por: s\u00edndrome de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea, s\u00edndrome infecciosa e s\u00edndrome de hipertens\u00e3o intracraniana.II - Os achados no liquor indicam uma prov\u00e1vel meningite bacteriana.III - Os exames de Imagem est\u00e3o indicados em pacientes com altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, crises convulsivas, sinais ou sintomas neurol\u00f3gicos focais, perfis at\u00edpicos do LCS ou imunocomprometimento.IV - A grande maioria \u00e9 causada por Enterov\u00edrus.V - O tratamento de 1\u00aa escolha \u00e9 com antibi\u00f3tico de forma emp\u00edrica.","provas":[{"id":68707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 13:21:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2095773,"hashId":"b5c60e792118eca525f8140ab281aaec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">JPH, 4 anos, sexo masculino, previamente h\u00edgido, apresenta queixa aguda de mal-estar, v\u00f4mito, diarreia, febre e cefaleia intensa h\u00e1 24 horas. N\u00e3o possui comorbidades pr\u00e9vias, uso de medica\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas, interna\u00e7\u00f5es ou uso recente de antibi\u00f3tico. Ao exame f\u00edsico: pouco prostrado, febril (39\u00baC) e sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea positivos. Realizada pun\u00e7\u00e3o lombar com resultado de liquor com 50 leuc\u00f3citos (80% linf\u00f3citos), glicose 50mg\/dl e prote\u00edna 35mg\/dl.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas e marque a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Caracteriza-se por uma s\u00edndrome cl\u00ednica composta por: s\u00edndrome de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea, s\u00edndrome infecciosa e s\u00edndrome de hipertens\u00e3o intracraniana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os achados no liquor indicam uma prov\u00e1vel meningite bacteriana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os exames de Imagem est\u00e3o indicados em pacientes com altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, crises convulsivas, sinais ou sintomas neurol\u00f3gicos focais, perfis at\u00edpicos do LCS ou imunocomprometimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A grande maioria \u00e9 causada por Enterov\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - O tratamento de 1\u00aa escolha \u00e9 com antibi\u00f3tico de forma emp\u00edrica.<\/p>","resposta":8194271,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I) V; II) V; III) V; IV) F; V) F","id":8194269,"corpo":"<p>I) V; II) V; III) V; IV) F; V) F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I) F; II) V; III) F; IV) V; V) F","id":8194270,"corpo":"<p>I) F; II) V; III) F; IV) V; V) F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I) V; II) F; III) V; IV) V; V) F","id":8194271,"corpo":"<p>I) V; II) F; III) V; IV) V; V) F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I) F; II) V; III) F; IV) V; V) V","id":8194272,"corpo":"<p>I) F; II) V; III) F; IV) V; V) V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I) V; II) V; III) V; IV) F; V) V","id":8194273,"corpo":"<p>I) V; II) V; III) V; IV) F; V) V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/2095773","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a endocardite infecciosa e seus agentes etiol\u00f3gicos, marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":68707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 13:21:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2095756,"hashId":"3baa3f542e89bbf32e1f47b9f544153b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a endocardite infecciosa e seus agentes etiol\u00f3gicos, marque a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8194184,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O enterococcus faecalis \u00e9 o agente preferencial na associa\u00e7\u00e3o de endocardite infecciosa e pacientes que apresentam p\u00f3lipos intestinais.","id":8194184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enterococcus faecalis \u00e9 o agente preferencial na associa\u00e7\u00e3o de endocardite infecciosa e pacientes que apresentam p\u00f3lipos intestinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O staphylococcus aureus \u00e9 o principal agente da endocardite aguda em valva nativa.","id":8194185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O staphylococcus aureus \u00e9 o principal agente da endocardite aguda em valva nativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O grupo HACEK est\u00e1 raramente implicado em casos de endocardite infecciosa.","id":8194186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo HACEK est\u00e1 raramente implicado em casos de endocardite infecciosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O staphylococcus epidermidis \u00e9 um agente comumente implicado em endocardites infecciosas em pacientes com pr\u00f3teses valvares, especialmente naquelas de in\u00edcio precoce.","id":8194187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O staphylococcus epidermidis \u00e9 um agente comumente implicado em endocardites infecciosas em pacientes com pr\u00f3teses valvares, especialmente naquelas de in\u00edcio precoce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em pacientes com pr\u00f3teses valvares outros agentes que n\u00e3o as bact\u00e9rias podem estar implicados na endocardite infecciosa, como a Candida albicans.","id":8194188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com pr\u00f3teses valvares outros agentes que n\u00e3o as bact\u00e9rias podem estar implicados na endocardite infecciosa, como a Candida albicans.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/2095756","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...\u00e9 uma rede de computadores privada que assenta sobre a su\u00edte de protocolos da Internet, por\u00e9m, de uso exclusivo de um determinado local, como, por exemplo, a rede de uma empresa, que s\u00f3 pode ser acessada pelos seus utilizadores ou colaboradores internos.\u201d O texto proposto define o conceito da rede:","provas":[{"id":69220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":69217,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-contador","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:19:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2132016,"hashId":"77b38e85dee302ee23567f848f90c73a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...\u00e9 uma rede de computadores privada que assenta sobre a su\u00edte de protocolos da Internet, por\u00e9m, de uso exclusivo de um determinado local, como, por exemplo, a rede de uma empresa, que s\u00f3 pode ser acessada pelos seus utilizadores ou colaboradores internos.\u201d O texto proposto define o conceito da rede:<\/p>","resposta":8343258,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extranet","id":8343255,"corpo":"<p>Extranet<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Banco de dados","id":8343256,"corpo":"<p>Banco de dados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publica","id":8343257,"corpo":"<p>Publica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intranet","id":8343258,"corpo":"<p>Intranet<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Internet","id":8343259,"corpo":"<p>Internet<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo como verdadeira(as) (V) ou falsa(as) (F) para completar a senten\u00e7a: \u201cA manuten\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es deve ser orientada por um conjunto de diretrizes que:\u201d( ) preserve o desempenho previsto em projeto ao longo do tempo, minimizando a deprecia\u00e7\u00e3o patrimonial.( ) estabele\u00e7a as informa\u00e7\u00f5es pertinentes e o fluxo da comunica\u00e7\u00e3o.( ) preserve as caracter\u00edsticas iniciais da edifica\u00e7\u00e3o acima de tudo.( ) estabele\u00e7a as incumb\u00eancias e autonomia de decis\u00e3o dos envolvidos.Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":69220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:19:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2107917,"hashId":"d40f2f6b7f76d9a530df3b5bf88ee5ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo como verdadeira(as) (V) ou falsa(as) (F) para completar a senten\u00e7a: \u201cA manuten\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es deve ser orientada por um conjunto de diretrizes que:\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) preserve o desempenho previsto em projeto ao longo do tempo, minimizando a deprecia\u00e7\u00e3o patrimonial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) estabele\u00e7a as informa\u00e7\u00f5es pertinentes e o fluxo da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) preserve as caracter\u00edsticas iniciais da edifica\u00e7\u00e3o acima de tudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) estabele\u00e7a as incumb\u00eancias e autonomia de decis\u00e3o dos envolvidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":8240599,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,F,F,V.","id":8240595,"corpo":"<p>V,F,F,V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,V,V,F.","id":8240596,"corpo":"<p>V,V,V,F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V,V,V,V.","id":8240597,"corpo":"<p>V,V,V,V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F,V,V,V.","id":8240598,"corpo":"<p>F,V,V,V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V,V,F,V.","id":8240599,"corpo":"<p>V,V,F,V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de grande valia que seja realizado auditorias internas em intervalos planejados dentro das organiza\u00e7\u00f5es, para garantir que o sistema de gest\u00e3o de qualidade funcione conforme os requisitos da organiza\u00e7\u00e3o, aos requisitos estabelecidos em norma e que tudo esteja sendo implementado e mantido eficazmente. A organiza\u00e7\u00e3o N\u00c3O deve:","provas":[{"id":69220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:19:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2107956,"hashId":"7b7716376561f850ed4fa594c78e7b64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de grande valia que seja realizado auditorias internas em intervalos planejados dentro das organiza\u00e7\u00f5es, para garantir que o sistema de gest\u00e3o de qualidade funcione conforme os requisitos da organiza\u00e7\u00e3o, aos requisitos estabelecidos em norma e que tudo esteja sendo implementado e mantido eficazmente. A organiza\u00e7\u00e3o N\u00c3O deve:<\/p>","resposta":8240784,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir os crit\u00e9rios de auditoria e o escopo para cada auditoria.","id":8240783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir os crit\u00e9rios de auditoria e o escopo para cada auditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expor informa\u00e7\u00e3o documentada como evid\u00eancia da baixa do programa de auditoria.","id":8240784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expor informa\u00e7\u00e3o documentada como evid\u00eancia da baixa do programa de auditoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Selecionar auditores e conduzir auditorias para assegurar a objetividade e a imparcialidade do processo de auditoria.","id":8240785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar auditores e conduzir auditorias para assegurar a objetividade e a imparcialidade do processo de auditoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assegurar que os resultados das auditorias sejam relatados para a ger\u00eancia pertinente.","id":8240786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar que os resultados das auditorias sejam relatados para a ger\u00eancia pertinente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executar corre\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00f5es corretivas apropriadas sem demora indevida.","id":8240787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar corre\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00f5es corretivas apropriadas sem demora indevida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416468,"slug":"engenharia-civil-aspectos-tecnicos-e-burocraticos-na-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os projetos de sistemas prediais de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente possuem alguns requisitos. Assinale a afirmativa que N\u00c3O CORRESPONDA a esses requisitos.","provas":[{"id":69220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:19:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2107930,"hashId":"f8227ed6029a2ec07358923f917a6230","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos de sistemas prediais de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente possuem alguns requisitos. Assinale a afirmativa que N\u00c3O CORRESPONDA a esses requisitos.<\/p>","resposta":8240658,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerar acesso para verifica\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.","id":8240655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar acesso para verifica\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prover setoriza\u00e7\u00e3o adequada do sistema de distribui\u00e7\u00e3o.","id":8240656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover setoriza\u00e7\u00e3o adequada do sistema de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minimizar a ocorr\u00eancia de patologias.","id":8240657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimizar a ocorr\u00eancia de patologias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proporcionar o equil\u00edbrio de press\u00f5es da \u00e1gua fria e da \u00e1gua quente a jusante de misturadores convencionais, quando empregados.","id":8240658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar o equil\u00edbrio de press\u00f5es da \u00e1gua fria e da \u00e1gua quente a jusante de misturadores convencionais, quando empregados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Evitar n\u00edveis de ru\u00eddo inadequados \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o dos ambientes.","id":8240659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar n\u00edveis de ru\u00eddo inadequados \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o dos ambientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 permitido o parcelamento do solo nos seguintes terrenos e \u00e1reas, EXCETO:","provas":[{"id":69220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:19:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2107960,"hashId":"3b136391b9e075aa909af1fdc8926791","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 permitido o parcelamento do solo nos seguintes terrenos e \u00e1reas, EXCETO:<\/p>","resposta":8240802,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em terrenos alagadi\u00e7os e sujeitos a inunda\u00e7\u00f5es, mesmo que tomadas as provid\u00eancias para assegurar o escoamento das \u00e1guas, visto que o terreno pode voltar a condi\u00e7\u00e3o inicial.","id":8240802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em terrenos alagadi\u00e7os e sujeitos a inunda\u00e7\u00f5es, mesmo que tomadas as provid\u00eancias para assegurar o escoamento das \u00e1guas, visto que o terreno pode voltar a condi\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em terrenos que tenham sido aterrados com material nocivo \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, sem que sejam previamente saneados.","id":8240803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em terrenos que tenham sido aterrados com material nocivo \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, sem que sejam previamente saneados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em terrenos com declividade igual ou superior a 30% (trinta por cento), salvo se atendidas exig\u00eancias espec\u00edficas das autoridades competentes.","id":8240804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em terrenos com declividade igual ou superior a 30% (trinta por cento), salvo se atendidas exig\u00eancias espec\u00edficas das autoridades competentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica ou naquelas onde a polui\u00e7\u00e3o impe\u00e7a condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias suport\u00e1veis, at\u00e9 a sua corre\u00e7\u00e3o.","id":8240805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica ou naquelas onde a polui\u00e7\u00e3o impe\u00e7a condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias suport\u00e1veis, at\u00e9 a sua corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em terrenos onde as condi\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o aconselham a edifica\u00e7\u00e3o.","id":8240806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em terrenos onde as condi\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o aconselham a edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/2107960","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da acessibilidade, os cinemas, teatros, audit\u00f3rios e similares, incluindo locais de eventos tempor\u00e1rios, mesmo que para p\u00fablico em p\u00e9, devem possuir, na \u00e1rea destinada ao p\u00fablico, espa\u00e7os reservados para pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, atendendo \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":69220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:19:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2107923,"hashId":"048d9c2e064114ed83376507c6d29d94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da acessibilidade, os cinemas, teatros, audit\u00f3rios e similares, incluindo locais de eventos tempor\u00e1rios, mesmo que para p\u00fablico em p\u00e9, devem possuir, na \u00e1rea destinada ao p\u00fablico, espa\u00e7os reservados para pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, atendendo \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":8240626,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estar localizados em uma rota acess\u00edvel vinculada a uma rota de fuga.","id":8240623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar localizados em uma rota acess\u00edvel vinculada a uma rota de fuga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser garantidas disposi\u00e7\u00f5es especiais para a presen\u00e7a f\u00edsica de int\u00e9rprete de Libras e de guias-int\u00e9rpretes, com proje\u00e7\u00e3o em tela da imagem do int\u00e9rprete sempre que a dist\u00e2ncia n\u00e3o permitir a sua visualiza\u00e7\u00e3o direta.","id":8240624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser garantidas disposi\u00e7\u00f5es especiais para a presen\u00e7a f\u00edsica de int\u00e9rprete de Libras e de guias-int\u00e9rpretes, com proje\u00e7\u00e3o em tela da imagem do int\u00e9rprete sempre que a dist\u00e2ncia n\u00e3o permitir a sua visualiza\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser disponibilizados dispositivos de tecnologia assistiva para atender \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual e pessoas com defici\u00eancia auditiva.","id":8240625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser disponibilizados dispositivos de tecnologia assistiva para atender \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual e pessoas com defici\u00eancia auditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estar localizado todos em um s\u00f3 ponto do recinto, facilitando sua a localiza\u00e7\u00e3o.","id":8240626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar localizado todos em um s\u00f3 ponto do recinto, facilitando sua a localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estar colocados em local de piso plano horizontal.","id":8240627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar colocados em local de piso plano horizontal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prop\u00f3sito da gest\u00e3o de riscos \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de valor. Assim, ela melhora o desempenho, encoraja a inova\u00e7\u00e3o e apoia o alcance de objetivos. As alternativas abaixo possuem elementos da gest\u00e3o de risco eficaz e suas respectivas defini\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":69220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:19:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2107945,"hashId":"9589093b8fdf6a6be9c9d55d0e029fbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prop\u00f3sito da gest\u00e3o de riscos \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de valor. Assim, ela melhora o desempenho, encoraja a inova\u00e7\u00e3o e apoia o alcance de objetivos. As alternativas abaixo possuem elementos da gest\u00e3o de risco eficaz e suas respectivas defini\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":8240731,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integrada \u2013 A gest\u00e3o de riscos \u00e9 parte integrante de todas as atividades organizacionais.","id":8240728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integrada \u2013 A gest\u00e3o de riscos \u00e9 parte integrante de todas as atividades organizacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estruturada e abrangente \u2013 Uma abordagem estruturada e abrangente para a gest\u00e3o de riscos contribui para resultados consistentes e compar\u00e1veis.","id":8240729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estruturada e abrangente \u2013 Uma abordagem estruturada e abrangente para a gest\u00e3o de riscos contribui para resultados consistentes e compar\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Personalizada \u2013 A estrutura e o processo de gest\u00e3o de riscos s\u00e3o personalizados e proporcionais aos contextos externo e interno da organiza\u00e7\u00e3o relacionados aos seus objetivos.","id":8240730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Personalizada \u2013 A estrutura e o processo de gest\u00e3o de riscos s\u00e3o personalizados e proporcionais aos contextos externo e interno da organiza\u00e7\u00e3o relacionados aos seus objetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclusiva \u2013 integra todas as atividades organizacionais, sendo customiz\u00e1veis e proporcionais ao contexto em que se fundamenta.","id":8240731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclusiva \u2013 integra todas as atividades organizacionais, sendo customiz\u00e1veis e proporcionais ao contexto em que se fundamenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhoria cont\u00ednua \u2013 A gest\u00e3o de riscos \u00e9 melhorada continuamente por meio do aprendizado e experi\u00eancias.","id":8240732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhoria cont\u00ednua \u2013 A gest\u00e3o de riscos \u00e9 melhorada continuamente por meio do aprendizado e experi\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 requisitos m\u00ednimos para projeto, montagem, altera\u00e7\u00e3o, localiza\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a das centrais de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP), para garantir um perfeito funcionamento do sistema e evitar poss\u00edveis riscos de explos\u00f5es e inc\u00eandios. Dentre as alternativas, assinale a que possui a defini\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":69220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:19:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2107914,"hashId":"2217e98bf6e93248268210c5e0b071b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 requisitos m\u00ednimos para projeto, montagem, altera\u00e7\u00e3o, localiza\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a das centrais de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP), para garantir um perfeito funcionamento do sistema e evitar poss\u00edveis riscos de explos\u00f5es e inc\u00eandios. Dentre as alternativas, assinale a que possui a defini\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8240585,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletor: tubo flex\u00edvel de material sint\u00e9tico, com caracter\u00edsticas comprovadas para o uso do GLP, podendo ou n\u00e3o possuir prote\u00e7\u00e3o met\u00e1lica ou t\u00eaxtil.","id":8240582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletor: tubo flex\u00edvel de material sint\u00e9tico, com caracter\u00edsticas comprovadas para o uso do GLP, podendo ou n\u00e3o possuir prote\u00e7\u00e3o met\u00e1lica ou t\u00eaxtil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fontes de igni\u00e7\u00e3o: produto constitu\u00eddo de hidrocarbonetos com tr\u00eas ou quatro \u00e1tomos de carbono (propano, propeno, butanos e butenos) podendo apresentar em sua mistura pequenas fra\u00e7\u00f5es de outros hidrocarbonetos.","id":8240583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fontes de igni\u00e7\u00e3o: produto constitu\u00eddo de hidrocarbonetos com tr\u00eas ou quatro \u00e1tomos de carbono (propano, propeno, butanos e butenos) podendo apresentar em sua mistura pequenas fra\u00e7\u00f5es de outros hidrocarbonetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linha de abastecimento: recipiente assentado no n\u00edvel do solo, devendo ser completamente coberto com areia, terra ou material inerte semelhante.","id":8240584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linha de abastecimento: recipiente assentado no n\u00edvel do solo, devendo ser completamente coberto com areia, terra ou material inerte semelhante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o de projeto (PP): press\u00e3o de base adotada para o dimensionamento dos recipientes, tubula\u00e7\u00f5es e para escolha dos componentes e dispositivos da central de GLP, incluindo rede de alimenta\u00e7\u00e3o e de abastecimento.","id":8240585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o de projeto (PP): press\u00e3o de base adotada para o dimensionamento dos recipientes, tubula\u00e7\u00f5es e para escolha dos componentes e dispositivos da central de GLP, incluindo rede de alimenta\u00e7\u00e3o e de abastecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula de seguran\u00e7a: v\u00e1lvula que permite o fluxo em sentido \u00fanico, sendo automaticamente acionada para interrup\u00e7\u00e3o de um fluxo em sentido contr\u00e1rio.","id":8240586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1lvula de seguran\u00e7a: v\u00e1lvula que permite o fluxo em sentido \u00fanico, sendo automaticamente acionada para interrup\u00e7\u00e3o de um fluxo em sentido contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406220,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-gas-telefonia-e-ar-condicionado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do gerenciamento, do escopo do projeto assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":69220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:19:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2107919,"hashId":"a9cade23a620b6becb0dcbb19b963e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do gerenciamento, do escopo do projeto assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8240607,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O escopo \u00e9 a reuni\u00e3o de todas as entregas necess\u00e1rias como parte do projeto, incluindo todos os produtos, servi\u00e7os e resultados.","id":8240604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escopo \u00e9 a reuni\u00e3o de todas as entregas necess\u00e1rias como parte do projeto, incluindo todos os produtos, servi\u00e7os e resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o e o controle do escopo devem ser verificados continuadamente e pormenorizadamente para minimizar o risco de informa\u00e7\u00f5es incorretas durante o projeto.","id":8240605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o e o controle do escopo devem ser verificados continuadamente e pormenorizadamente para minimizar o risco de informa\u00e7\u00f5es incorretas durante o projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de escopo tem por finalidade, controlar o que est\u00e1 ou n\u00e3o incluso no projeto, assegurando que o projeto ter\u00e1 somente o necess\u00e1rio para obter o sucesso em seu t\u00e9rmino.","id":8240606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento de escopo tem por finalidade, controlar o que est\u00e1 ou n\u00e3o incluso no projeto, assegurando que o projeto ter\u00e1 somente o necess\u00e1rio para obter o sucesso em seu t\u00e9rmino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O escopo, apesar de sua grande valia, n\u00e3o pode ser usado como base para a execu\u00e7\u00e3o dos projetos por n\u00e3o trazer todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.","id":8240607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escopo, apesar de sua grande valia, n\u00e3o pode ser usado como base para a execu\u00e7\u00e3o dos projetos por n\u00e3o trazer todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O gerenciamento do escopo do projeto \u00e9 uma das principais etapas. Um novo projeto vindo sob demanda identificada ser\u00e1 organizado e detalhado atrav\u00e9s do emprego de ferramentas e t\u00e9cnicas utilizadas no gerenciamento do escopo.","id":8240608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento do escopo do projeto \u00e9 uma das principais etapas. Um novo projeto vindo sob demanda identificada ser\u00e1 organizado e detalhado atrav\u00e9s do emprego de ferramentas e t\u00e9cnicas utilizadas no gerenciamento do escopo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de Planaltina","id":24650,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-planaltina"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos moldes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o Chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o \u00e9 o:","provas":[{"id":67056,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de Planaltina","id":24650,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-planaltina"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-oficial-de-promotoria-da-comarca-de-planaltina-2","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria da Comarca de Planaltina - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:45:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2041040,"hashId":"e9cbd00382b4f576b30427f348ecc6ab","enunciado":"<p>Nos moldes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o Chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o \u00e9 o:<\/p>","resposta":7957289,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":7957289,"corpo":"<p>Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procurador-Geral do Trabalho.","id":7957290,"corpo":"<p>Procurador-Geral do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procurador-Geral da Fazenda Nacional.","id":7957291,"corpo":"<p>Procurador-Geral da Fazenda Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procurador-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal. ","id":7957292,"corpo":"<p>Procurador-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407674,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Chefia Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - Procurador-Geral da Rep\u00fablica - PGR","oab":true,"nome":"Chefia Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - Procurador-Geral da Rep\u00fablica - PGR","pai":407674,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407676,"slug":"direito-constitucional-chefia-ministerio-publico-da-uniao-procurador-geral-da-republica-pgr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre queimaduras, analise as afirmativas abaixo: 1-O grande queimado \u00e9 caracterizado por hipovolemia com hemoconcentra\u00e7\u00e3o e pelo intenso desequil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico decorrente da grande perda de l\u00edquidos causada por a\u00e7\u00e3o direta da temperatura ambiental sobre estruturas adjacentes \u00e0 pele, modifica\u00e7\u00e3o da permeabilidade vascular, sequestro de l\u00edquidos, eletr\u00f3litos e prote\u00ednas na \u00e1rea queimada. 2-As altera\u00e7\u00f5es fisiopatol\u00f3gicas s\u00e3o indiretamente proporcionais \u00e0 extens\u00e3o da les\u00e3o e ao peso do acidentado. 3-A infec\u00e7\u00e3o bacteriana secund\u00e1ria \u00e0 les\u00e3o \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es graves nos grandes queimados. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":66349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2045588,"hashId":"a39197ba4db95ea9e87a197fc87d6e2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre queimaduras, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1-O grande queimado \u00e9 caracterizado por hipovolemia com hemoconcentra\u00e7\u00e3o e pelo intenso desequil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico decorrente da grande perda de l\u00edquidos causada por a\u00e7\u00e3o direta da temperatura ambiental sobre estruturas adjacentes \u00e0 pele, modifica\u00e7\u00e3o da permeabilidade vascular, sequestro de l\u00edquidos, eletr\u00f3litos e prote\u00ednas na \u00e1rea queimada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2-As altera\u00e7\u00f5es fisiopatol\u00f3gicas s\u00e3o indiretamente proporcionais \u00e0 extens\u00e3o da les\u00e3o e ao peso do acidentado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3-A infec\u00e7\u00e3o bacteriana secund\u00e1ria \u00e0 les\u00e3o \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es graves nos grandes queimados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":7977570,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":7977569,"corpo":"<p>1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":7977570,"corpo":"<p>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":7977571,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":7977572,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":7977573,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os v\u00edrus s\u00e3o part\u00edculas infecciosas e, embora possam apresentar tamanhos e formas diversas, possuem basicamente a mesma estrutura: um \u00e1cido nucleico protegido por um ou mais envolt\u00f3rios, compostos por mol\u00e9culas org\u00e2nicas. Considerando os componentes da estrutura viral,","provas":[{"id":67700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 16:46:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2062472,"hashId":"c6108b4fd766bf995096674e1f1169b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00edrus s\u00e3o part\u00edculas infecciosas e, embora possam apresentar tamanhos e formas diversas, possuem basicamente a mesma estrutura: um \u00e1cido nucleico protegido por um ou mais envolt\u00f3rios, compostos por mol\u00e9culas org\u00e2nicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os componentes da estrutura viral,<\/p>","resposta":8052292,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o caps\u00eddeo \u00e9 a estrutura formada por fosfolip\u00eddios e carboidratos, originada a partir da membrana plasm\u00e1tica da c\u00e9lula hospedeira.","id":8052290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o caps\u00eddeo \u00e9 a estrutura formada por fosfolip\u00eddios e carboidratos, originada a partir da membrana plasm\u00e1tica da c\u00e9lula hospedeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os caps\u00f4meros est\u00e3o presente em v\u00edrus animais e formam a membrana externa ao caps\u00eddeo viral, sendo constitu\u00eddos de lip\u00eddios, prote\u00ednas e carboidratos.","id":8052291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os caps\u00f4meros est\u00e3o presente em v\u00edrus animais e formam a membrana externa ao caps\u00eddeo viral, sendo constitu\u00eddos de lip\u00eddios, prote\u00ednas e carboidratos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as esp\u00edculas s\u00e3o glicoprote\u00ednas presentes no envelope viral que se ligam a mol\u00e9culas receptoras da superf\u00edcie da c\u00e9lula hospedeira.","id":8052292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as esp\u00edculas s\u00e3o glicoprote\u00ednas presentes no envelope viral que se ligam a mol\u00e9culas receptoras da superf\u00edcie da c\u00e9lula hospedeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nucleocaps\u00eddeo \u00e9 a membrana que envolve o caps\u00f4mero e pode ser formado por fosfolip\u00eddios e prote\u00ednas provenientes da c\u00e9lula hospedeira, ou ter origem viral.","id":8052293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nucleocaps\u00eddeo \u00e9 a membrana que envolve o caps\u00f4mero e pode ser formado por fosfolip\u00eddios e prote\u00ednas provenientes da c\u00e9lula hospedeira, ou ter origem viral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o envelope viral \u00e9 o conjunto formado pelo material gen\u00e9tico mais o caps\u00eddeo proteico e \u00e9 formado por prote\u00ednas codificadas pelos genes virais.","id":8052294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o envelope viral \u00e9 o conjunto formado pelo material gen\u00e9tico mais o caps\u00eddeo proteico e \u00e9 formado por prote\u00ednas codificadas pelos genes virais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os gr\u00e1ficos a seguir, que mostram a distribui\u00e7\u00e3o de valores fenot\u00edpicos em uma popula\u00e7\u00e3o sujeita a diferentes modos de sele\u00e7\u00e3o.(HAMILTON, 2009. Population Genetics in BRANDT, 2015. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.teses.usp.br\/teses\/disponiveis\/41\/41131\/tde25092015-104711\/publico\/Debora_Brandt.pdf) Assinale a alternativa que apresenta o tipo de sele\u00e7\u00e3o que est\u00e1 atuando em 1, 2 e 3, respectivamente","provas":[{"id":67700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 16:46:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2062458,"hashId":"d6aa927ac246536049247509dab55cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os gr\u00e1ficos a seguir, que mostram a distribui\u00e7\u00e3o de valores fenot\u00edpicos em uma popula\u00e7\u00e3o sujeita a diferentes modos de sele\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67700\/questao\/2062458-20211201120527000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(HAMILTON, 2009. Population Genetics in BRANDT, 2015. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.teses.usp.br\/teses\/disponiveis\/41\/41131\/tde25092015-104711\/publico\/Debora_Brandt.pdf) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o tipo de sele\u00e7\u00e3o que est\u00e1 atuando em 1, 2 e 3, respectivamente<\/p>","resposta":8052236,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disruptiva, direcional e estabilizadora.","id":8052232,"corpo":"<p>disruptiva, direcional e estabilizadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabilizadora, disruptiva e balanceadora.","id":8052233,"corpo":"<p>estabilizadora, disruptiva e balanceadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disruptiva, estabilizadora e direcional.","id":8052234,"corpo":"<p>disruptiva, estabilizadora e direcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabilizadora, balanceadora e disruptiva.","id":8052235,"corpo":"<p>estabilizadora, balanceadora e disruptiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direcional, estabilizadora e disruptiva.","id":8052236,"corpo":"<p>direcional, estabilizadora e disruptiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398940,"slug":"biologia-bioestatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o heredograma de uma fam\u00edlia em que alguns indiv\u00edduos s\u00e3o afetados por uma doen\u00e7a gen\u00e9tica de car\u00e1ter autoss\u00f4mico:A mulher III-1 se casou com o primo III-4 e tiveram um beb\u00ea (n\u00e3o importa o sexo). A probabilidade de que a crian\u00e7a seja afetada pela doen\u00e7a em quest\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":67700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 16:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2062477,"hashId":"101bc84bd463e2c3edee2ebfc9aa99a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o heredograma de uma fam\u00edlia em que alguns indiv\u00edduos s\u00e3o afetados por uma doen\u00e7a gen\u00e9tica de car\u00e1ter autoss\u00f4mico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67700\/questao\/2062477-20211201121503000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mulher III-1 se casou com o primo III-4 e tiveram um beb\u00ea (n\u00e3o importa o sexo). A probabilidade de que a crian\u00e7a seja afetada pela doen\u00e7a em quest\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8052307,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,00","id":8052303,"corpo":"<p>1,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,50","id":8052304,"corpo":"<p>0,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,25","id":8052305,"corpo":"<p>0,25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,33","id":8052306,"corpo":"<p>0,33<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,16","id":8052307,"corpo":"<p>0,16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fragmento de tabela abaixo faz parte de um documento da CETESB sobre a Ocorr\u00eancias de Mortandade de Peixes em 2020.ORGANISMOMOTIVOMunic\u00edpio\/AtendimentoN\u00e3o especificadoQueda na concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o por esgoto in naturaPaul\u00ednia. Atendimento realizado pela Ag\u00eancia Ambiental de Paul\u00ednia (CJU)(https:\/\/cetesb.sp.gov.br\/aguas-interiores\/wpcontent\/uploads\/sites\/12\/2021\/09\/Apendice-R-Ocorrencias-demortandade-de-peixes-2020.pdf)O fen\u00f4meno que culminou com a morte dos peixes \u00e9 conhecido por","provas":[{"id":67700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 16:46:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2062465,"hashId":"1f6b5ae7d6131f7951dace78e67bd5d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fragmento de tabela abaixo faz parte de um documento da CETESB sobre a Ocorr\u00eancias de Mortandade de Peixes em 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 616px;\"><colgroup><col width=\"133\"><col width=\"231\"><col width=\"252\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-czsk\"><td data-row=\"row-czsk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-czsk\" data-cell=\"cell-ez4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>ORGANISMO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-czsk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-czsk\" data-cell=\"cell-ls3e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>MOTIVO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-czsk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-czsk\" data-cell=\"cell-n7di\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Munic\u00edpio\/Atendimento<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4l24\"><td data-row=\"row-4l24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4l24\" data-cell=\"cell-vwo2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o especificado<\/p><\/td><td data-row=\"row-4l24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4l24\" data-cell=\"cell-dod9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Queda na concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o por esgoto in natura<\/p><\/td><td data-row=\"row-4l24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4l24\" data-cell=\"cell-o0mq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Paul\u00ednia. Atendimento realizado pela Ag\u00eancia Ambiental de Paul\u00ednia (CJU)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/cetesb.sp.gov.br\/aguas-interiores\/wpcontent\/uploads\/sites\/12\/2021\/09\/Apendice-R-Ocorrencias-demortandade-de-peixes-2020.pdf)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno que culminou com a morte dos peixes \u00e9 conhecido por<\/p>","resposta":8052268,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"magnifica\u00e7\u00e3o tr\u00f3fica. Os nutrientes, como nitratos e fosfatos, acumulam-se na cadeia alimentar levando \u00e0 superpopula\u00e7\u00e3o de algas que consomem todo o oxig\u00eanio dispon\u00edvel.","id":8052267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">magnifica\u00e7\u00e3o tr\u00f3fica. Os nutrientes, como nitratos e fosfatos, acumulam-se na cadeia alimentar levando \u00e0 superpopula\u00e7\u00e3o de algas que consomem todo o oxig\u00eanio dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eutrofiza\u00e7\u00e3o cultural. O esgoto \u00e9 rico em nutrientes, o que leva \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de produtores. Quando estes morrem, a decomposi\u00e7\u00e3o em grande escala consome o oxig\u00eanio necess\u00e1rio \u00e0 respira\u00e7\u00e3o dos peixes.","id":8052268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eutrofiza\u00e7\u00e3o cultural. O esgoto \u00e9 rico em nutrientes, o que leva \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de produtores. Quando estes morrem, a decomposi\u00e7\u00e3o em grande escala consome o oxig\u00eanio necess\u00e1rio \u00e0 respira\u00e7\u00e3o dos peixes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"magnifica\u00e7\u00e3o tr\u00f3fica. O esgoto \u00e9 rico em nutrientes, o que leva \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de produtores. Quando estes morrem, a decomposi\u00e7\u00e3o em grande escala consome o oxig\u00eanio necess\u00e1rio \u00e0 respira\u00e7\u00e3o dos peixes.","id":8052269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">magnifica\u00e7\u00e3o tr\u00f3fica. O esgoto \u00e9 rico em nutrientes, o que leva \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de produtores. Quando estes morrem, a decomposi\u00e7\u00e3o em grande escala consome o oxig\u00eanio necess\u00e1rio \u00e0 respira\u00e7\u00e3o dos peixes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eutrofiza\u00e7\u00e3o natural. Os nutrientes, como nitratos e fosfatos, acumulam-se na cadeia alimentar levando \u00e0 superpopula\u00e7\u00e3o de algas que consomem todo o oxig\u00eanio dispon\u00edvel.","id":8052270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eutrofiza\u00e7\u00e3o natural. Os nutrientes, como nitratos e fosfatos, acumulam-se na cadeia alimentar levando \u00e0 superpopula\u00e7\u00e3o de algas que consomem todo o oxig\u00eanio dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bioacumula\u00e7\u00e3o. Os nutrientes, como nitratos e fosfatos, acumulam-se na cadeia alimentar levando \u00e0 superpopula\u00e7\u00e3o de algas que consomem todo o oxig\u00eanio dispon\u00edvel.","id":8052271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bioacumula\u00e7\u00e3o. Os nutrientes, como nitratos e fosfatos, acumulam-se na cadeia alimentar levando \u00e0 superpopula\u00e7\u00e3o de algas que consomem todo o oxig\u00eanio dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioindicadores","oab":false,"nome":"Bioindicadores","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409095,"slug":"biologia-bioindicadores"}],"slug":"biologia\/2062465","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma reuni\u00e3o preparat\u00f3ria para a Confer\u00eancia da ONU sobre biodiversidade, o secret\u00e1rio-geral desse \u00f3rg\u00e3o, pediu \u201ccompromisso, ambi\u00e7\u00e3o e credibilidade no estabelecimento de um novo plano para lidar com a perda de biodiversidade, que possui efeitos negativos na sa\u00fade humana, na economia e na luta contra as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.\u201d (https:\/\/brasil.un.org\/pt-br\/142876-secretario-geral-da-onu-pede-acaoambiciosa-para-acabar-com-crise-da-biodiversidade) As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam atividades humanas que amea\u00e7am a biodiversidade, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a:","provas":[{"id":67700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 16:46:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2062506,"hashId":"ad8477dc932f8f4d46b9d219466e87a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma reuni\u00e3o preparat\u00f3ria para a Confer\u00eancia da ONU sobre biodiversidade, o secret\u00e1rio-geral desse \u00f3rg\u00e3o, pediu \u201ccompromisso, ambi\u00e7\u00e3o e credibilidade no estabelecimento de um novo plano para lidar com a perda de biodiversidade, que possui efeitos negativos na sa\u00fade humana, na economia e na luta contra as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/brasil.un.org\/pt-br\/142876-secretario-geral-da-onu-pede-acaoambiciosa-para-acabar-com-crise-da-biodiversidade) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam atividades humanas que amea\u00e7am a biodiversidade, <strong>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/strong>. Assinale-a:<\/p>","resposta":8052384,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fragmenta\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats.","id":8052382,"corpo":"<p>fragmenta\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o nativas.","id":8052383,"corpo":"<p>introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o nativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"biorremedia\u00e7\u00e3o.","id":8052384,"corpo":"<p>biorremedia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobre-explora\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies.","id":8052385,"corpo":"<p>sobre-explora\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de usinas geradoras de energia renov\u00e1vel.","id":8052386,"corpo":"<p>constru\u00e7\u00e3o de usinas geradoras de energia renov\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leishmaniose tegumentar americana (LTA), tamb\u00e9m chamada \u00falcera de Bauru, apresenta ampla distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica no Brasil e tend\u00eancia crescente de avan\u00e7o para a \u00e1rea urbana. No Estado de S\u00e3o Paulo, a doen\u00e7a classicamente atingia animais silvestres e, eventualmente, era transmitida a humanos. Mas, ap\u00f3s 1980, houve aumento significativo no n\u00famero de casos aut\u00f3ctones, acometendo novas \u00e1reas geogr\u00e1ficas e apresentando comportamento end\u00eamico na periferia de centros urbanos. O agente respons\u00e1vel pela quase-totalidade dos casos aut\u00f3ctones do Estado de S\u00e3o Paulo, Leishmania braziliensis, \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa causada por","provas":[{"id":67700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 16:46:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2062509,"hashId":"6049be4ff5efd1512b4cf5b3ad7f7407","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leishmaniose tegumentar americana (LTA), tamb\u00e9m chamada \u00falcera de Bauru, apresenta ampla distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica no Brasil e tend\u00eancia crescente de avan\u00e7o para a \u00e1rea urbana. No Estado de S\u00e3o Paulo, a doen\u00e7a classicamente atingia animais silvestres e, eventualmente, era transmitida a humanos. Mas, ap\u00f3s 1980, houve aumento significativo no n\u00famero de casos aut\u00f3ctones, acometendo novas \u00e1reas geogr\u00e1ficas e apresentando comportamento end\u00eamico na periferia de centros urbanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O agente respons\u00e1vel pela quase-totalidade dos casos aut\u00f3ctones do Estado de S\u00e3o Paulo, <em>Leishmania braziliensis<\/em>, \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa causada por<\/p>","resposta":8052394,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma bact\u00e9ria e transmitida por flebotom\u00edneos.","id":8052391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma bact\u00e9ria e transmitida por flebotom\u00edneos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um protozo\u00e1rio e transmitida por triatom\u00edneos.","id":8052392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um protozo\u00e1rio e transmitida por triatom\u00edneos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma bact\u00e9ria e transmitida pelo mosquito-palha.","id":8052393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma bact\u00e9ria e transmitida pelo mosquito-palha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um protozo\u00e1rio e transmitida por flebotom\u00edneos.","id":8052394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um protozo\u00e1rio e transmitida por flebotom\u00edneos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma bact\u00e9ria e transmitida por triatom\u00edneos.","id":8052395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma bact\u00e9ria e transmitida por triatom\u00edneos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Controle Social \u00e9 respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de todo investimento no SUS. Em rela\u00e7\u00e3o ao controle social do SUS, marque verdadeiro (V) ou falso (F) nos itens abaixo: (__)Processos de educa\u00e7\u00e3o permanente para o controle social no SUS devem ter como n\u00edvel de abrang\u00eancia a comunidade hospitalar. (__)Os Conselhos e as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o espa\u00e7os vitais para o exerc\u00edcio do controle social do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). (__)A popula\u00e7\u00e3o, por meio dos Conselhos de Sa\u00fade, passou a exercer o controle social, participando do planejamento das pol\u00edticas p\u00fablicas, fiscalizando as a\u00e7\u00f5es do governo, verificando o cumprimento das leis relacionadas ao SUS e analisando as aplica\u00e7\u00f5es financeiras realizadas pelo munic\u00edpio ou pelo estado no gerenciamento da sa\u00fade. (__)O controle social \u00e9 um complemento indispens\u00e1vel ao controle institucional realizado pelos \u00f3rg\u00e3os que fiscalizam os recursos privados. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":66349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:57:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2045575,"hashId":"2d6e88a333e93b07005a4eba7181bb2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Controle Social \u00e9 respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de todo investimento no SUS. Em rela\u00e7\u00e3o ao controle social do SUS, marque verdadeiro (V) ou falso (F) nos itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Processos de educa\u00e7\u00e3o permanente para o controle social no SUS devem ter como n\u00edvel de abrang\u00eancia a comunidade hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os Conselhos e as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o espa\u00e7os vitais para o exerc\u00edcio do controle social do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A popula\u00e7\u00e3o, por meio dos Conselhos de Sa\u00fade, passou a exercer o controle social, participando do planejamento das pol\u00edticas p\u00fablicas, fiscalizando as a\u00e7\u00f5es do governo, verificando o cumprimento das leis relacionadas ao SUS e analisando as aplica\u00e7\u00f5es financeiras realizadas pelo munic\u00edpio ou pelo estado no gerenciamento da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O controle social \u00e9 um complemento indispens\u00e1vel ao controle institucional realizado pelos \u00f3rg\u00e3os que fiscalizam os recursos privados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":7977508,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":7977504,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":7977505,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7977506,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":7977507,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":7977508,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do regramento constitucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68724,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 15:00:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2095437,"hashId":"1b5d1fa7499b3aaebb70fbae77ac60ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do regramento constitucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8192777,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional. Ao MP, tamb\u00e9m, \u00e9 garantida autonomia administrativa consistente no fato de que o Minist\u00e9rio P\u00fablico elaborar\u00e1 sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria independente dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8192774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional. Ao MP, tamb\u00e9m, \u00e9 garantida autonomia administrativa consistente no fato de que o Minist\u00e9rio P\u00fablico elaborar\u00e1 sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria independente dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o encaminhar a respectiva proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro do prazo estabelecido na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, o Poder Executivo dever\u00e1 encaminhar a situa\u00e7\u00e3o ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico para o encaminhamento da respectiva proposta or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8192775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o encaminhar a respectiva proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro do prazo estabelecido na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, o Poder Executivo dever\u00e1 encaminhar a situa\u00e7\u00e3o ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico para o encaminhamento da respectiva proposta or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 assegurada autonomia funcional e administrativa, podendo propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de seus cargos e servi\u00e7os auxiliares, provendo-os por concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, a pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e os planos de carreira; sendo que o Procurador-Geral de Justi\u00e7a dispor\u00e1 sobre sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento, por meio de ato administrativo regular.","id":8192776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 assegurada autonomia funcional e administrativa, podendo propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de seus cargos e servi\u00e7os auxiliares, provendo-os por concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, a pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e os planos de carreira; sendo que o Procurador-Geral de Justi\u00e7a dispor\u00e1 sobre sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento, por meio de ato administrativo regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio, n\u00e3o poder\u00e1 haver a realiza\u00e7\u00e3o por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es que extrapolem os limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, exceto se previamente autorizadas, mediante a abertura de cr\u00e9ditos suplementares ou especiais.","id":8192777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio, n\u00e3o poder\u00e1 haver a realiza\u00e7\u00e3o por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es que extrapolem os limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, exceto se previamente autorizadas, mediante a abertura de cr\u00e9ditos suplementares ou especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407670,"slug":"direito-constitucional-organizacao-e-estrutura-do-ministerio-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":11699,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a malforma\u00e7\u00e3o da parede abdominal e do trato gastrointestinal fetal, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68719,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":11699,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 17:33:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2091362,"hashId":"d6b52269a03c96d4f23ef1da6576c457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a malforma\u00e7\u00e3o da parede abdominal e do trato gastrointestinal fetal, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68719\/questao\/2091362-20211216095401000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68719\/questao\/2091362-20211216095401000000-1.png\"><\/p>","resposta":8175199,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A onfalocele \u00e9 a eviscera\u00e7\u00e3o do intestino fetal atrav\u00e9s de um defeito na parede, em regi\u00e3o para umbilical, sempre ao lado direito onde cord\u00e3o apresenta-se com inser\u00e7\u00e3o normal.","id":8175196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A onfalocele \u00e9 a eviscera\u00e7\u00e3o do intestino fetal atrav\u00e9s de um defeito na parede, em regi\u00e3o para umbilical, sempre ao lado direito onde cord\u00e3o apresenta-se com inser\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gastrosquise \u00e9 mais frequente me fetos do sexo feminino e em gestantes com idade acima de 40 anos.","id":8175197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gastrosquise \u00e9 mais frequente me fetos do sexo feminino e em gestantes com idade acima de 40 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de onfalocele n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao aumento do risco de aneuploidias.","id":8175198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de onfalocele n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao aumento do risco de aneuploidias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Achados ultrassonogr\u00e1ficos de estruturas herniadas atrav\u00e9s do anel umbilical, recobertas por membrana e inser\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o no \u00e1pice dessa massa, s\u00e3o compat\u00edveis com o diagn\u00f3stico de onfalocele.","id":8175199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Achados ultrassonogr\u00e1ficos de estruturas herniadas atrav\u00e9s do anel umbilical, recobertas por membrana e inser\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o no \u00e1pice dessa massa, s\u00e3o compat\u00edveis com o diagn\u00f3stico de onfalocele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A origem da gastrosquise est\u00e1 na falha do retorno intestinal do cord\u00e3o umbilical \u00e0 cavidade abdominal que deve ocorrer em torno da 4-6 semana embrion\u00e1ria.","id":8175200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A origem da gastrosquise est\u00e1 na falha do retorno intestinal do cord\u00e3o umbilical \u00e0 cavidade abdominal que deve ocorrer em torno da 4-6 semana embrion\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/2091362","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cremese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No navegador Google Chrome, ao se executar a fun\u00e7\u00e3o Restaurar configura\u00e7\u00f5es para os padr\u00f5es originais, o navegador excluir\u00e1 todos os dados de navega\u00e7\u00e3o e as prefer\u00eancias dos usu\u00e1rios, incluindo hist\u00f3rico e senhas salvas.","provas":[{"id":61572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cremese-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremese-se-2021-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMESE - M\u00e9dico Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 19:29:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1877858,"hashId":"9420a72b549c6cf248c8cd3b63de81db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No navegador Google Chrome, ao se executar a fun\u00e7\u00e3o Restaurar configura\u00e7\u00f5es para os padr\u00f5es originais, o navegador excluir\u00e1 todos os dados de navega\u00e7\u00e3o e as prefer\u00eancias dos usu\u00e1rios, incluindo hist\u00f3rico e senhas salvas.<\/p>","resposta":7230109,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7230108,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7230109,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos programas de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox e Google Chrome, dos programas de correio eletr\u00f4nico e de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 24 a 27.","id":473158,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos programas de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox e Google Chrome, dos programas de correio eletr\u00f4nico e de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de <strong>24 <\/strong>a <strong>27<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 27","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 a determinados princ\u00edpios.O princ\u00edpio previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal que considera o modo de atua\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico, de forma a evitar desperd\u00edcios e em busca dos melhores resultados no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 o da:","provas":[{"id":68780,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-fiscal-de-tributos-obras-e-posturas-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 23:46:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2099242,"hashId":"47fdb68480d21c1ac8f1fac7496be875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 a determinados princ\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal que considera o modo de atua\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico, de forma a evitar desperd\u00edcios e em busca dos melhores resultados no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 o da:<\/p>","resposta":8209148,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia.","id":8209144,"corpo":"<p>Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entidade.","id":8209145,"corpo":"<p>Entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":8209146,"corpo":"<p>Impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oportunidade.","id":8209147,"corpo":"<p>Oportunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":8209148,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"}],"slug":"direito-constitucional\/2099242","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Marketing","id":23723,"slug":"assistente-de-marketing"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 aquela que se d\u00e1 na esfera p\u00fablica, sendo tamb\u00e9m entendida como sin\u00f4nimo de comunica\u00e7\u00e3o governamental.","provas":[{"id":66308,"cargo":{"descricao":"Assistente de Marketing","id":23723,"slug":"assistente-de-marketing"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cft-2021-quadrix-assistente-de-marketing","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Assistente de Marketing - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 00:38:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2022664,"hashId":"b31e885e14a6fbfb4100f34030d504fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 aquela que se d\u00e1 na esfera p\u00fablica, sendo tamb\u00e9m entendida como sin\u00f4nimo de comunica\u00e7\u00e3o governamental.<\/p>","resposta":7877817,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877816,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877817,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma palavra derivada do termo latino communicare, que significa partilhar, tornar comum. No que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 71 a 76.","id":489388,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma palavra derivada do termo latino <em>communicare<\/em>, que significa partilhar, tornar comum. No que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>76<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400586,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":11699,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Perfil Biof\u00edsico Fetal (Manning et al, 1982) \u00e9 realizado atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o de algumas vari\u00e1veis, assinale qual a primeira vari\u00e1vel a surgir na vida intrauterina e a \u00faltima a desaparecer durante a asfixia fetal:","provas":[{"id":68719,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":11699,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 17:37:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2091320,"hashId":"95ddd89d48f8aa8953bd7a930d65002b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Perfil Biof\u00edsico Fetal (Manning et al, 1982) \u00e9 realizado atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o de algumas vari\u00e1veis, assinale qual a primeira vari\u00e1vel a surgir na vida intrauterina e a \u00faltima a desaparecer durante a asfixia fetal:<\/p>","resposta":8174999,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimento Respirat\u00f3rio.","id":8174996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento Respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Movimento Fetal.","id":8174997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento Fetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Variabilidade da Frequ\u00eancia Card\u00edaca fetal.","id":8174998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Variabilidade da Frequ\u00eancia Card\u00edaca fetal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00f4nus Fetal.","id":8174999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00f4nus Fetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00edquido Amni\u00f3tico.","id":8175000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edquido Amni\u00f3tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/2091320","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":24032,"slug":"professor-de-ensino-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Realizar, periodicamente, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, levantamento da demanda por creche para a popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 3(tr\u00eas) anos, como forma de planejar a oferta e verificar o atendimento da demanda manifesta. O trecho apresentado refere-se a uma META:","provas":[{"id":61932,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":24032,"slug":"professor-de-ensino-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-professor-de-ensino-medio-area-matematica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 21:35:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1891650,"hashId":"deff1e5df3a958e12800a313615fc08e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar, periodicamente, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, levantamento da demanda por creche para a popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 3(tr\u00eas) anos, como forma de planejar a oferta e verificar o atendimento da demanda manifesta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho apresentado refere-se a uma <strong>META:<\/strong><\/p>","resposta":7287725,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do PNE.","id":7287725,"corpo":"<p>Do PNE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da Lei de Diretrizes e Bases.","id":7287726,"corpo":"<p>Da Lei de Diretrizes e Bases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolesc\u00eancia.","id":7287727,"corpo":"<p>Do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988.","id":7287728,"corpo":"<p>Da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1891650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica descrito nas duas afirmativas: I. A rela\u00e7\u00e3o com os particulares: tem como objetivo a finalidade p\u00fablica, sem promover interesses pessoais. Como, por exemplo, a nomea\u00e7\u00e3o de algum amigo ou parente para exercer um cargo p\u00fablico, sem ter o conhecimento t\u00e9cnico para a fun\u00e7\u00e3o, em troca de benef\u00edcios pessoais. II. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: veda\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o pessoal de agentes p\u00fablicos em quaisquer atos, obras, servi\u00e7os, publicidade de atos, programas e campanhas, como reza o Art. 37, \u00a71\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Assinale a alternativa que apresenta o princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o publica descrito nas duas afirmativas: ","provas":[{"id":67610,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 23:34:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2059879,"hashId":"d454fafac33379a2651e158d168a8840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica descrito nas duas afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A rela\u00e7\u00e3o com os particulares: tem como objetivo a finalidade p\u00fablica, sem promover interesses pessoais. Como, por exemplo, a nomea\u00e7\u00e3o de algum amigo ou parente para exercer um cargo p\u00fablico, sem ter o conhecimento t\u00e9cnico para a fun\u00e7\u00e3o, em troca de benef\u00edcios pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: veda\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o pessoal de agentes p\u00fablicos em quaisquer atos, obras, servi\u00e7os, publicidade de atos, programas e campanhas, como reza o Art. 37, \u00a71\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o publica descrito nas duas afirmativas: <\/p>","resposta":8040394,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade. ","id":8040393,"corpo":"<p>Legalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impessoalidade","id":8040394,"corpo":"<p>Impessoalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moralidade administrativa.","id":8040395,"corpo":"<p>Moralidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia. ","id":8040396,"corpo":"<p>Efici\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Publicidade.","id":8040397,"corpo":"<p>Publicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21740,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Rio S\u00e3o Francisco (conhecido pelos ribeirinhos, de forma carinhosa, como \u201cVelho Chico\u201d) vem sofrendo v\u00e1rios tipos de impactos ambientais negativos, desde a sua nascente at\u00e9 o seu desaguar no mar. Assim, \u00e9 percept\u00edvel, ao longo da sua trajet\u00f3ria, a presen\u00e7a visual dos impactos socioambientais.Todas as alternativas abaixo apontam para os principais problemas ambientais, EXCETO o contido em:","provas":[{"id":68790,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21740,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 04:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2094714,"hashId":"7e7ed635070774771fa25d904917e6ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Rio S\u00e3o Francisco (conhecido pelos ribeirinhos, de forma carinhosa, como \u201cVelho Chico\u201d) vem sofrendo v\u00e1rios tipos de impactos ambientais negativos, desde a sua nascente at\u00e9 o seu desaguar no mar. Assim, \u00e9 percept\u00edvel, ao longo da sua trajet\u00f3ria, a presen\u00e7a visual dos impactos socioambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas abaixo apontam para os principais problemas ambientais, EXCETO o contido em:<\/p>","resposta":8189581,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desmatamento para as monoculturas e para as carvoarias \u00e9 o que compromete os mananciais e provoca o assoreamento.","id":8189579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desmatamento para as monoculturas e para as carvoarias \u00e9 o que compromete os mananciais e provoca o assoreamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A polui\u00e7\u00e3o urbana, industrial, miner\u00e1ria e agr\u00edcola.","id":8189580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o urbana, industrial, miner\u00e1ria e agr\u00edcola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o.","id":8189581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As barragens e hidrel\u00e9tricas que realocam comunidades inteiras e que impedem os ciclos naturais do rio.","id":8189582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As barragens e hidrel\u00e9tricas que realocam comunidades inteiras e que impedem os ciclos naturais do rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pobreza e o abandono da popula\u00e7\u00e3o, a qual mais sofre com as consequ\u00eancias desses abusos.","id":8189583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pobreza e o abandono da popula\u00e7\u00e3o, a qual mais sofre com as consequ\u00eancias desses abusos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2094714","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sentido estrito, poder de pol\u00edcia significa toda e qualquer a\u00e7\u00e3o restritiva do Estado em rela\u00e7\u00e3o aos direitos individuais.","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 04:15:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2085214,"hashId":"208fe4573f0e9d7b43aa7b798a706725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sentido estrito, poder de pol\u00edcia significa toda e qualquer a\u00e7\u00e3o restritiva do Estado em rela\u00e7\u00e3o aos direitos individuais.<\/p>","resposta":8150493,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8150492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8150493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poderes administrativos, julgue os itens de 71 a 80. ","id":496729,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos poderes administrativos, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407953,"slug":"direito-administrativo-objetos-e-finalidade-do-poder-de-policia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 um tema importante e muito trabalhado na sociedade contempor\u00e2nea. Os alunos do Atendimento Educacional Especializado (AEE), devem frequentar a sala de aula regular e tamb\u00e9m as salas de recursos multifuncionais (SRM) no contra turno. Sobre a tem\u00e1tica educa\u00e7\u00e3o inclusiva, observe as alternativas a seguir. I. Os alunos atendidos nas SRM s\u00e3o os alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial. Tamb\u00e9m s\u00e3o atendidos os alunos com transtornos globais do desenvolvimento, alunos com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, alunos com dislexia, transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH) e alunos com doen\u00e7a pulmonar grave. II. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial, o Brasil desenvolveu v\u00e1rias proposi\u00e7\u00f5es articuladas a partir da aprova\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988) e respaldadas pela Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994), documento que tem por finalidade de orientar os sistemas de ensino no sentido de se tornarem inclusivos. III. Em 1996, \u00e9 promulgada a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB), determinando que a Educa\u00e7\u00e3o Especial, seguindo o princ\u00edpio da transversalidade, deve situar-se, preferencialmente, na rede regular de ensino, funcionando como um conjunto de apoios \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o dos alunos. IV. A pol\u00edtica de inclus\u00e3o tem por base o reconhecimento e a aceita\u00e7\u00e3o da diversidade humana. Nesse sentido, tem como pressuposto criar condi\u00e7\u00f5es para que todas as pessoas, consideradas as suas diferen\u00e7as, possam se desenvolver e usufruir de oportunidades, garantindo os princ\u00edpios da equidade e a qualidade de vida. Marque a alternativa que cont\u00e9m as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":69869,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 18:46:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2141466,"hashId":"52587fa1d6a8d6a73c112bcff392b029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 um tema importante e muito trabalhado na sociedade contempor\u00e2nea. Os alunos do Atendimento Educacional Especializado (AEE), devem frequentar a sala de aula regular e tamb\u00e9m as salas de recursos multifuncionais (SRM) no contra turno. Sobre a tem\u00e1tica educa\u00e7\u00e3o inclusiva, observe as alternativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os alunos atendidos nas SRM s\u00e3o os alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial. Tamb\u00e9m s\u00e3o atendidos os alunos com transtornos globais do desenvolvimento, alunos com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, alunos com dislexia, transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH) e alunos com doen\u00e7a pulmonar grave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial, o Brasil desenvolveu v\u00e1rias proposi\u00e7\u00f5es articuladas a partir da aprova\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988) e respaldadas pela Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994), documento que tem por finalidade de orientar os sistemas de ensino no sentido de se tornarem inclusivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em 1996, \u00e9 promulgada a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB), determinando que a Educa\u00e7\u00e3o Especial, seguindo o princ\u00edpio da transversalidade, deve situar-se, preferencialmente, na rede regular de ensino, funcionando como um conjunto de apoios \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A pol\u00edtica de inclus\u00e3o tem por base o reconhecimento e a aceita\u00e7\u00e3o da diversidade humana. Nesse sentido, tem como pressuposto criar condi\u00e7\u00f5es para que todas as pessoas, consideradas as suas diferen\u00e7as, possam se desenvolver e usufruir de oportunidades, garantindo os princ\u00edpios da equidade e a qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":8385408,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8385406,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":8385407,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":8385408,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 IV.","id":8385409,"corpo":"<p>I \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":8385410,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 53","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo a LDB - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional N.\u00ba 9394\/96, no Art. 13, os docentes incumbir-se-\u00e3o das seguintes atividades:","provas":[{"id":70076,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-professor","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 18:43:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2142896,"hashId":"9e10051987371297ec2d07071a8b09ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo a LDB - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional N.\u00ba 9394\/96, no Art. 13, os docentes incumbir-se-\u00e3o das seguintes atividades:<\/p>","resposta":8390541,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar as atividades, durante as f\u00e9rias, dos educandos que foram reprovados.","id":8390540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar as atividades, durante as f\u00e9rias, dos educandos que foram reprovados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino.","id":8390541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classificar os alunos, promovendo os bem sucedidos e reprovando os demais.","id":8390542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificar os alunos, promovendo os bem sucedidos e reprovando os demais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de maior rendimento.","id":8390543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de maior rendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transmitir o conhecimento somente atrav\u00e9s da exposi\u00e7\u00e3o oral dos conte\u00fados.","id":8390544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmitir o conhecimento somente atrav\u00e9s da exposi\u00e7\u00e3o oral dos conte\u00fados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430188,"slug":"pedagogia-da-organizacao-da-educacao-nacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo do entendimento de que o ato de documentar \u00e9 fundamental para tornar os processos vivenciados pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o escolar compreendido e vis\u00edvel, a documenta\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se pelo ato de:","provas":[{"id":69869,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 18:45:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2141431,"hashId":"3455e5dbcf9c400929500b166156a17b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Partindo do entendimento de que o ato de documentar \u00e9 fundamental para tornar os processos vivenciados pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o escolar compreendido e vis\u00edvel, a documenta\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se pelo ato de:<\/p>","resposta":8385279,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscalizar o trabalho dos professores.","id":8385278,"corpo":"<p>Fiscalizar o trabalho dos professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observar, analisar e refletir sobre o processo de aprendizagem das crian\u00e7as.","id":8385279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar, analisar e refletir sobre o processo de aprendizagem das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar um ranking dos melhores alunos.","id":8385280,"corpo":"<p>Elaborar um ranking dos melhores alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possibilitar o avan\u00e7o das crian\u00e7as para o ensino fundamental.","id":8385281,"corpo":"<p>Possibilitar o avan\u00e7o das crian\u00e7as para o ensino fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Favorecer a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de trabalho com as crian\u00e7as mais avan\u00e7adas.","id":8385282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favorecer a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de trabalho com as crian\u00e7as mais avan\u00e7adas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 53","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir. A Educa\u00e7\u00e3o Infantil tem uma __________ constitu\u00edda a partir da compreens\u00e3o da crian\u00e7a como um ____________ e deve oferecer condi\u00e7\u00f5es materiais, pedag\u00f3gicas, culturais e de sa\u00fade para isso, de forma complementar \u00e0 a\u00e7\u00e3o da ___________. Marque a op\u00e7\u00e3o que completa CORRETA e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":69860,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 18:52:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2140485,"hashId":"98656b5049abc95dcd2b2b50307208a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Infantil tem uma __________ constitu\u00edda a partir da compreens\u00e3o da crian\u00e7a como um ____________ e deve oferecer condi\u00e7\u00f5es materiais, pedag\u00f3gicas, culturais e de sa\u00fade para isso, de forma complementar \u00e0 a\u00e7\u00e3o da ___________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que completa CORRETA e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":8381164,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3ria \u2013 ser humano \u2013 escola","id":8381160,"corpo":"<p>hist\u00f3ria \u2013 ser humano \u2013 escola<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fam\u00edlia \u2013 sujeito \u2013 igreja","id":8381161,"corpo":"<p>fam\u00edlia \u2013 sujeito \u2013 igreja<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identidade \u2013 aluno \u2013 fam\u00edlia","id":8381162,"corpo":"<p>identidade \u2013 aluno \u2013 fam\u00edlia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trajet\u00f3ria \u2013 cidad\u00e3o \u2013 sociedade","id":8381163,"corpo":"<p>trajet\u00f3ria \u2013 cidad\u00e3o \u2013 sociedade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identidade \u2013 sujeito de direitos \u2013 fam\u00edlia","id":8381164,"corpo":"<p>identidade \u2013 sujeito de direitos \u2013 fam\u00edlia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Infantil dever ser entendida como um","provas":[{"id":69860,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 18:51:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2140468,"hashId":"10d30f666cfc72c0b5a19fea75fecd17","enunciado":"<p>A Educa\u00e7\u00e3o Infantil dever ser entendida como um<\/p>","resposta":8381078,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"donativo a infortunados.","id":8381075,"corpo":"<p>donativo a infortunados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favor prestado \u00e0s fam\u00edlias.","id":8381076,"corpo":"<p>favor prestado \u00e0s fam\u00edlias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o assistencialista.","id":8381077,"corpo":"<p>espa\u00e7o assistencialista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o de escuta e intera\u00e7\u00e3o desde o nascimento.","id":8381078,"corpo":"<p>espa\u00e7o de escuta e intera\u00e7\u00e3o desde o nascimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instrumento de preparo do futuro cidad\u00e3o.","id":8381079,"corpo":"<p>instrumento de preparo do futuro cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}