{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3562,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos recursos da conex\u00e3o sint\u00e1tico-sem\u00e2ntica, no texto,","provas":[{"id":67041,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2021-ufmg-assistente-em-administracao-3","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":67042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2021-ufmg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2041570,"hashId":"1ea5db9825b8b9b09530fb55f679e7ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos recursos da conex\u00e3o sint\u00e1tico-sem\u00e2ntica, no texto,<\/p>","resposta":7959447,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o termo \u201csen\u00e3o\u201d (linha 12) pode ser substitu\u00eddo por \u201cse n\u00e3o\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido no contexto da narrativa.","id":7959445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201csen\u00e3o\u201d (linha 12) pode ser substitu\u00eddo por \u201cse n\u00e3o\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido no contexto da narrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o termo \u201cDe repente\u201d (linha 1) introduz uma circunst\u00e2ncia de condi\u00e7\u00e3o ao enunciado do in\u00edcio da narrativa.","id":7959446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201cDe repente\u201d (linha 1) introduz uma circunst\u00e2ncia de condi\u00e7\u00e3o ao enunciado do in\u00edcio da narrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u201cPor isso\u201d (linha 37), introduz um segmento marcando uma rela\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o, ou seja, \u201cPor isso\u201d explicita uma conclus\u00e3o que se obt\u00e9m a partir de fatos expressos em segmento anterior.","id":7959447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o \u201cPor isso\u201d (linha 37), introduz um segmento marcando uma rela\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o, ou seja, \u201cPor isso\u201d explicita uma conclus\u00e3o que se obt\u00e9m a partir de fatos expressos em segmento anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u201ca princ\u00edpio\u201d (linha 10) pode ser substitu\u00edda por \u201cem princ\u00edpio\u201d sem altera\u00e7\u00e3o de sentido no contexto da narrativa.","id":7959448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o \u201ca princ\u00edpio\u201d (linha 10) pode ser substitu\u00edda por \u201cem princ\u00edpio\u201d sem altera\u00e7\u00e3o de sentido no contexto da narrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: as quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao TEXTO 1. Leia-o atentamente para respond\u00ea-las.TEXTO 1A carteiraMachado de Assis ...DE REPENTE Hon\u00f3rio olhou para o ch\u00e3o e viu uma carteira. Abaixar-se, apanh\u00e1-la eguard\u00e1-la foi obra de alguns instantes. Ningu\u00e9m o viu, salvo um homem que estava \u00e0 porta deuma loja, e que, sem o conhecer, lhe disse rindo: - Olhe, se n\u00e3o d\u00e1 por ela; perdia-a de uma vez.5 - \u00c9 verdade, concordou Hon\u00f3rio envergonhado. Para avaliar a oportunidade desta carteira, \u00e9 preciso saber que Hon\u00f3rio tem de pagar amanh\u00e3uma d\u00edvida, quatrocentos e tantos mil-r\u00e9is, e a carteira trazia o bojo recheado. A d\u00edvida n\u00e3o parece grande para um homem da posi\u00e7\u00e3o de Hon\u00f3rio, que advoga; mas todas as quantias s\u00e3o grandes ou pequenas, segundo as circunst\u00e2ncias, e as dele n\u00e3o podiam ser piores. Gastos de fam\u00edlia10 excessivos, a princ\u00edpio por servir a parentes, e depois por agradar \u00e0 mulher, que vivia aborrecidada solid\u00e3o; baile daqui, jantar dali, chap\u00e9us, leques, tanta cousa mais, que n\u00e3o havia rem\u00e9diosen\u00e3o ir descontando o futuro. Endividou-se. Come\u00e7ou pelas contas de lojas e armaz\u00e9ns; passouaos empr\u00e9stimos, duzentos a um, trezentos a outro, quinhentos a outro, e tudo a crescer, e osbailes a darem-se, e os jantares a comerem-se, um turbilh\u00e3o perp\u00e9tuo, uma voragem.15- Tu agora vais bem, n\u00e3o? Dizia-lhe ultimamente o Gustavo C..., advogado e familiar da casa. - Agora vou, mentiu o Hon\u00f3rio. A verdade \u00e9 que ia mal. Poucas causas, de pequena monta, e constituintes remissos; por20 desgra\u00e7a perdera ultimamente um processo, em que fundara grandes esperan\u00e7as. N\u00e3o s\u00f3recebeu pouco, mas at\u00e9 parece que ele lhe tirou alguma cousa \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica; em todocaso, andavam mofinas nos jornais. D. am\u00e9lia n\u00e3o sabia nada. N\u00e3o contava nada \u00e0 mulher, bons ou maus neg\u00f3cios. N\u00e3o contavanada a ningu\u00e9m. Fingia-se t\u00e3o alegre como se nadasse em um mar de prosperidades. Quandoo Gustavo, que ia todas as noites \u00e0 casa dele, dizia uma ou duas pilh\u00e9rias, ele respondia com25 tr\u00eas e quatro; e depois ia ouvir os trechos de m\u00fasica alem\u00e3, que D. am\u00e9lia tocava muito bemao piano, e que o Gustavo escutava com indiz\u00edvel prazer, ou jogavam cartas, ou simplesmentefalavam de pol\u00edtica. Um dia, a mulher foi ach\u00e1-lo dando muitos beijos \u00e0 filha, crian\u00e7a de quatro anos, e viu-lhe os olhos molhados; ficou espantada, e perguntou-lhe o que era.30 - Nada, nada. Compreende-se que era o medo do futuro e o horror da mis\u00e9ria. Mas as esperan\u00e7as voltavam com facilidade. A ideia de que os dias melhores tinham de vir dava-lhe conforto para a luta. Estava com trinta e quatro anos; era o princ\u00edpio da carreira: todos os princ\u00edpios s\u00e3o dif\u00edceis. E toca a trabalhar, a esperar, a gastar, pedir fiado ou emprestado, para pagar mal, e a m\u00e1s horas.35 A d\u00edvida urgente de hoje s\u00e3o uns malditos quatrocentos e tantos mil-r\u00e9is de carros. Nunca demorou tanto a conta, nem ela cresceu tanto, como agora; e, a rigor, o credor n\u00e3o lhe punha a faca aos peitos; mas disse-lhe hoje uma palavra azeda, com um gesto mau. Por isso, quer pagar-lhe hoje mesmo e n\u00e3o v\u00ea-lo novamente. Eram cinco horas da tarde. Tinha-se lembrado de ir a um agiota, mas voltou sem ousar pedir nada. Ao enfiar pela rua da assembleia \u00e9 que viu a carteira no ch\u00e3o, apanhou-a, meteu no bolso, e foi andando.Assis, machado de. A CARTEIRA. Dispon\u00edvel https:\/\/contobrasileiro.com.br\/a-carteira-conto-de-machado-de-assis\/. Acesso em 30 ago.2021. [Fragmento]","id":491633,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>10 <\/strong>dizem respeito ao <strong>TEXTO 1<\/strong>. Leia-o atentamente para respond\u00ea-las.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A carteira<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Machado de Assis<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ...DE REPENTE Hon\u00f3rio olhou para o ch\u00e3o e viu uma carteira. Abaixar-se, apanh\u00e1-la e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guard\u00e1-la foi obra de alguns instantes. Ningu\u00e9m o viu, salvo um homem que estava \u00e0 porta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma loja, e que, sem o conhecer, lhe disse rindo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - Olhe, se n\u00e3o d\u00e1 por ela; perdia-a de uma vez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>- \u00c9 verdade, concordou Hon\u00f3rio envergonhado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para avaliar a oportunidade desta carteira, \u00e9 preciso saber que Hon\u00f3rio tem de pagar amanh\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma d\u00edvida, quatrocentos e tantos mil-r\u00e9is, e a carteira trazia o bojo recheado. A d\u00edvida n\u00e3o parece <\/p><p style=\"text-align: justify;\">grande para um homem da posi\u00e7\u00e3o de Hon\u00f3rio, que advoga; mas todas as quantias s\u00e3o grandes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou pequenas, segundo as circunst\u00e2ncias, e as dele n\u00e3o podiam ser piores. Gastos de fam\u00edlia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>excessivos, a princ\u00edpio por servir a parentes, e depois por agradar \u00e0 mulher, que vivia aborrecida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da solid\u00e3o; baile daqui, jantar dali, chap\u00e9us, leques, tanta cousa mais, que n\u00e3o havia rem\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen\u00e3o ir descontando o futuro. Endividou-se. Come\u00e7ou pelas contas de lojas e armaz\u00e9ns; passou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aos empr\u00e9stimos, duzentos a um, trezentos a outro, quinhentos a outro, e tudo a crescer, e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bailes a darem-se, e os jantares a comerem-se, um turbilh\u00e3o perp\u00e9tuo, uma voragem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>- Tu agora vais bem, n\u00e3o? Dizia-lhe ultimamente o Gustavo C..., advogado e familiar da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - Agora vou, mentiu o Hon\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A verdade \u00e9 que ia mal. Poucas causas, de pequena monta, e constituintes remissos; por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>desgra\u00e7a perdera ultimamente um processo, em que fundara grandes esperan\u00e7as. N\u00e3o s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recebeu pouco, mas at\u00e9 parece que ele lhe tirou alguma cousa \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica; em todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">caso, andavam mofinas nos jornais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> D. am\u00e9lia n\u00e3o sabia nada. N\u00e3o contava nada \u00e0 mulher, bons ou maus neg\u00f3cios. N\u00e3o contava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nada a ningu\u00e9m. Fingia-se t\u00e3o alegre como se nadasse em um mar de prosperidades. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o Gustavo, que ia todas as noites \u00e0 casa dele, dizia uma ou duas pilh\u00e9rias, ele respondia com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>tr\u00eas e quatro; e depois ia ouvir os trechos de m\u00fasica alem\u00e3, que D. am\u00e9lia tocava muito bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao piano, e que o Gustavo escutava com indiz\u00edvel prazer, ou jogavam cartas, ou simplesmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">falavam de pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Um dia, a mulher foi ach\u00e1-lo dando muitos beijos \u00e0 filha, crian\u00e7a de quatro anos, e viu-lhe os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">olhos molhados; ficou espantada, e perguntou-lhe o que era.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - Nada, nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Compreende-se que era o medo do futuro e o horror da mis\u00e9ria. Mas as esperan\u00e7as voltavam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">com facilidade. A ideia de que os dias melhores tinham de vir dava-lhe conforto para a luta. Estava <\/p><p style=\"text-align: justify;\">com trinta e quatro anos; era o princ\u00edpio da carreira: todos os princ\u00edpios s\u00e3o dif\u00edceis. E toca a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhar, a esperar, a gastar, pedir fiado ou emprestado, para pagar mal, e a m\u00e1s horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A d\u00edvida urgente de hoje s\u00e3o uns malditos quatrocentos e tantos mil-r\u00e9is de carros. Nunca <\/p><p style=\"text-align: justify;\">demorou tanto a conta, nem ela cresceu tanto, como agora; e, a rigor, o credor n\u00e3o lhe punha <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a faca aos peitos; mas disse-lhe hoje uma palavra azeda, com um gesto mau. Por isso, quer <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pagar-lhe hoje mesmo e n\u00e3o v\u00ea-lo novamente. Eram cinco horas da tarde. Tinha-se lembrado de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ir a um agiota, mas voltou sem ousar pedir nada. Ao enfiar pela rua da assembleia \u00e9 que viu a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">carteira no ch\u00e3o, apanhou-a, meteu no bolso, e foi andando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assis, machado de. A CARTEIRA. Dispon\u00edvel https:\/\/contobrasileiro.com.br\/a-carteira-conto-de-machado-de-assis\/. Acesso em 30 ago.2021. [Fragmento]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2041570","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia este trecho.\tAo enfiar pela Rua da Assembleia \u00e9 que viu a carteira no ch\u00e3o, apanhou-a, meteu no bolso, e foi andando.\tAs v\u00edrgulas usadas no trecho em destaque servem para","provas":[{"id":67041,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2021-ufmg-assistente-em-administracao-3","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":67042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2021-ufmg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2041577,"hashId":"53a27cb17959557caea562cba4750b11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia este trecho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tAo enfiar pela Rua da Assembleia \u00e9 que viu a carteira no ch\u00e3o, <strong>apanhou-a, meteu no bolso, e foi andando.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas usadas no trecho em destaque servem para<\/p>","resposta":7959474,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isolar termo de uma enumera\u00e7\u00e3o de elementos coordenados e subordinados.","id":7959473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isolar termo de uma enumera\u00e7\u00e3o de elementos coordenados e subordinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"separar duas ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas e uma coordenada sind\u00e9tica.","id":7959474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separar duas ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas e uma coordenada sind\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"separar tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es subordinadas unidas pela conjun\u00e7\u00e3o e.","id":7959475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separar tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es subordinadas unidas pela conjun\u00e7\u00e3o e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isolar ora\u00e7\u00f5es intercaladas da ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal.","id":7959476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isolar ora\u00e7\u00f5es intercaladas da ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: as quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao TEXTO 1. Leia-o atentamente para respond\u00ea-las.TEXTO 1A carteiraMachado de Assis ...DE REPENTE Hon\u00f3rio olhou para o ch\u00e3o e viu uma carteira. Abaixar-se, apanh\u00e1-la eguard\u00e1-la foi obra de alguns instantes. Ningu\u00e9m o viu, salvo um homem que estava \u00e0 porta deuma loja, e que, sem o conhecer, lhe disse rindo: - Olhe, se n\u00e3o d\u00e1 por ela; perdia-a de uma vez.5 - \u00c9 verdade, concordou Hon\u00f3rio envergonhado. Para avaliar a oportunidade desta carteira, \u00e9 preciso saber que Hon\u00f3rio tem de pagar amanh\u00e3uma d\u00edvida, quatrocentos e tantos mil-r\u00e9is, e a carteira trazia o bojo recheado. A d\u00edvida n\u00e3o parece grande para um homem da posi\u00e7\u00e3o de Hon\u00f3rio, que advoga; mas todas as quantias s\u00e3o grandes ou pequenas, segundo as circunst\u00e2ncias, e as dele n\u00e3o podiam ser piores. Gastos de fam\u00edlia10 excessivos, a princ\u00edpio por servir a parentes, e depois por agradar \u00e0 mulher, que vivia aborrecidada solid\u00e3o; baile daqui, jantar dali, chap\u00e9us, leques, tanta cousa mais, que n\u00e3o havia rem\u00e9diosen\u00e3o ir descontando o futuro. Endividou-se. Come\u00e7ou pelas contas de lojas e armaz\u00e9ns; passouaos empr\u00e9stimos, duzentos a um, trezentos a outro, quinhentos a outro, e tudo a crescer, e osbailes a darem-se, e os jantares a comerem-se, um turbilh\u00e3o perp\u00e9tuo, uma voragem.15- Tu agora vais bem, n\u00e3o? Dizia-lhe ultimamente o Gustavo C..., advogado e familiar da casa. - Agora vou, mentiu o Hon\u00f3rio. A verdade \u00e9 que ia mal. Poucas causas, de pequena monta, e constituintes remissos; por20 desgra\u00e7a perdera ultimamente um processo, em que fundara grandes esperan\u00e7as. N\u00e3o s\u00f3recebeu pouco, mas at\u00e9 parece que ele lhe tirou alguma cousa \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica; em todocaso, andavam mofinas nos jornais. D. am\u00e9lia n\u00e3o sabia nada. N\u00e3o contava nada \u00e0 mulher, bons ou maus neg\u00f3cios. N\u00e3o contavanada a ningu\u00e9m. Fingia-se t\u00e3o alegre como se nadasse em um mar de prosperidades. Quandoo Gustavo, que ia todas as noites \u00e0 casa dele, dizia uma ou duas pilh\u00e9rias, ele respondia com25 tr\u00eas e quatro; e depois ia ouvir os trechos de m\u00fasica alem\u00e3, que D. am\u00e9lia tocava muito bemao piano, e que o Gustavo escutava com indiz\u00edvel prazer, ou jogavam cartas, ou simplesmentefalavam de pol\u00edtica. Um dia, a mulher foi ach\u00e1-lo dando muitos beijos \u00e0 filha, crian\u00e7a de quatro anos, e viu-lhe os olhos molhados; ficou espantada, e perguntou-lhe o que era.30 - Nada, nada. Compreende-se que era o medo do futuro e o horror da mis\u00e9ria. Mas as esperan\u00e7as voltavam com facilidade. A ideia de que os dias melhores tinham de vir dava-lhe conforto para a luta. Estava com trinta e quatro anos; era o princ\u00edpio da carreira: todos os princ\u00edpios s\u00e3o dif\u00edceis. E toca a trabalhar, a esperar, a gastar, pedir fiado ou emprestado, para pagar mal, e a m\u00e1s horas.35 A d\u00edvida urgente de hoje s\u00e3o uns malditos quatrocentos e tantos mil-r\u00e9is de carros. Nunca demorou tanto a conta, nem ela cresceu tanto, como agora; e, a rigor, o credor n\u00e3o lhe punha a faca aos peitos; mas disse-lhe hoje uma palavra azeda, com um gesto mau. Por isso, quer pagar-lhe hoje mesmo e n\u00e3o v\u00ea-lo novamente. Eram cinco horas da tarde. Tinha-se lembrado de ir a um agiota, mas voltou sem ousar pedir nada. Ao enfiar pela rua da assembleia \u00e9 que viu a carteira no ch\u00e3o, apanhou-a, meteu no bolso, e foi andando.Assis, machado de. A CARTEIRA. Dispon\u00edvel https:\/\/contobrasileiro.com.br\/a-carteira-conto-de-machado-de-assis\/. Acesso em 30 ago.2021. [Fragmento]","id":491633,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>10 <\/strong>dizem respeito ao <strong>TEXTO 1<\/strong>. Leia-o atentamente para respond\u00ea-las.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A carteira<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Machado de Assis<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ...DE REPENTE Hon\u00f3rio olhou para o ch\u00e3o e viu uma carteira. Abaixar-se, apanh\u00e1-la e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guard\u00e1-la foi obra de alguns instantes. Ningu\u00e9m o viu, salvo um homem que estava \u00e0 porta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma loja, e que, sem o conhecer, lhe disse rindo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - Olhe, se n\u00e3o d\u00e1 por ela; perdia-a de uma vez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>- \u00c9 verdade, concordou Hon\u00f3rio envergonhado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para avaliar a oportunidade desta carteira, \u00e9 preciso saber que Hon\u00f3rio tem de pagar amanh\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma d\u00edvida, quatrocentos e tantos mil-r\u00e9is, e a carteira trazia o bojo recheado. A d\u00edvida n\u00e3o parece <\/p><p style=\"text-align: justify;\">grande para um homem da posi\u00e7\u00e3o de Hon\u00f3rio, que advoga; mas todas as quantias s\u00e3o grandes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou pequenas, segundo as circunst\u00e2ncias, e as dele n\u00e3o podiam ser piores. Gastos de fam\u00edlia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>excessivos, a princ\u00edpio por servir a parentes, e depois por agradar \u00e0 mulher, que vivia aborrecida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da solid\u00e3o; baile daqui, jantar dali, chap\u00e9us, leques, tanta cousa mais, que n\u00e3o havia rem\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen\u00e3o ir descontando o futuro. Endividou-se. Come\u00e7ou pelas contas de lojas e armaz\u00e9ns; passou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aos empr\u00e9stimos, duzentos a um, trezentos a outro, quinhentos a outro, e tudo a crescer, e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bailes a darem-se, e os jantares a comerem-se, um turbilh\u00e3o perp\u00e9tuo, uma voragem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>- Tu agora vais bem, n\u00e3o? Dizia-lhe ultimamente o Gustavo C..., advogado e familiar da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - Agora vou, mentiu o Hon\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A verdade \u00e9 que ia mal. Poucas causas, de pequena monta, e constituintes remissos; por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>desgra\u00e7a perdera ultimamente um processo, em que fundara grandes esperan\u00e7as. N\u00e3o s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recebeu pouco, mas at\u00e9 parece que ele lhe tirou alguma cousa \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica; em todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">caso, andavam mofinas nos jornais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> D. am\u00e9lia n\u00e3o sabia nada. N\u00e3o contava nada \u00e0 mulher, bons ou maus neg\u00f3cios. N\u00e3o contava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nada a ningu\u00e9m. Fingia-se t\u00e3o alegre como se nadasse em um mar de prosperidades. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o Gustavo, que ia todas as noites \u00e0 casa dele, dizia uma ou duas pilh\u00e9rias, ele respondia com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>tr\u00eas e quatro; e depois ia ouvir os trechos de m\u00fasica alem\u00e3, que D. am\u00e9lia tocava muito bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao piano, e que o Gustavo escutava com indiz\u00edvel prazer, ou jogavam cartas, ou simplesmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">falavam de pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Um dia, a mulher foi ach\u00e1-lo dando muitos beijos \u00e0 filha, crian\u00e7a de quatro anos, e viu-lhe os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">olhos molhados; ficou espantada, e perguntou-lhe o que era.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - Nada, nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Compreende-se que era o medo do futuro e o horror da mis\u00e9ria. Mas as esperan\u00e7as voltavam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">com facilidade. A ideia de que os dias melhores tinham de vir dava-lhe conforto para a luta. Estava <\/p><p style=\"text-align: justify;\">com trinta e quatro anos; era o princ\u00edpio da carreira: todos os princ\u00edpios s\u00e3o dif\u00edceis. E toca a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhar, a esperar, a gastar, pedir fiado ou emprestado, para pagar mal, e a m\u00e1s horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A d\u00edvida urgente de hoje s\u00e3o uns malditos quatrocentos e tantos mil-r\u00e9is de carros. Nunca <\/p><p style=\"text-align: justify;\">demorou tanto a conta, nem ela cresceu tanto, como agora; e, a rigor, o credor n\u00e3o lhe punha <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a faca aos peitos; mas disse-lhe hoje uma palavra azeda, com um gesto mau. Por isso, quer <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pagar-lhe hoje mesmo e n\u00e3o v\u00ea-lo novamente. Eram cinco horas da tarde. Tinha-se lembrado de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ir a um agiota, mas voltou sem ousar pedir nada. Ao enfiar pela rua da assembleia \u00e9 que viu a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">carteira no ch\u00e3o, apanhou-a, meteu no bolso, e foi andando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assis, machado de. A CARTEIRA. Dispon\u00edvel https:\/\/contobrasileiro.com.br\/a-carteira-conto-de-machado-de-assis\/. Acesso em 30 ago.2021. [Fragmento]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2041577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, estabelecidas pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":67041,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2021-ufmg-assistente-em-administracao-3","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":67042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2021-ufmg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2041579,"hashId":"594660b9da209034ce1d986c433b5245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, estabelecidas pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que<\/p>","resposta":7959484,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se acentuam as formas verbais da terceira pessoa do plural terminadas em -eem.","id":7959481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se acentuam as formas verbais da terceira pessoa do plural terminadas em -eem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se usa o acento agudo para marcar os ditongos abertos -oi e -ei em palavras parox\u00edtonas.","id":7959482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se usa o acento agudo para marcar os ditongos abertos -oi e -ei em palavras parox\u00edtonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o acentuados o -u e o -i t\u00f4nicos em palavras parox\u00edtonas quando precedidos de ditongo.","id":7959483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o acentuados o -u e o -i t\u00f4nicos em palavras parox\u00edtonas quando precedidos de ditongo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se usa o acento circunflexo no verbo p\u00f4r para o diferenciar da preposi\u00e7\u00e3o por.","id":7959484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se usa o acento circunflexo no verbo p\u00f4r para o diferenciar da preposi\u00e7\u00e3o por.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acento diferencial","oab":false,"nome":"Acento diferencial","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409068,"slug":"lingua-portuguesa-acento-diferencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2041579","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora Silvia solicitou que as crian\u00e7as do primeiro ano do ensino fundamental escrevessem uma lista com seus brinquedos preferidos.Tendo como refer\u00eancia os estudos da psicog\u00eanese da leitura e escrita, observe abaixo como as crian\u00e7as escreveram suas listas:PaulaEduardoBrunaBONEKA (boneca)BL (bola)CORDABOLAPA (pipa)BONECAISQITE (skate)DIO (domin\u00f3)PATINETAssinale a alternativa que sinaliza a hip\u00f3tese de escrita do Eduardo.","provas":[{"id":66856,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-professor-de-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2045684,"hashId":"f082b2d2b379ac5b47d1b0083dcb46da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora Silvia solicitou que as crian\u00e7as do primeiro ano do ensino fundamental escrevessem uma lista com seus brinquedos preferidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia os estudos da psicog\u00eanese da leitura e escrita, observe abaixo como as crian\u00e7as escreveram suas listas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 329px;\"><colgroup><col width=\"129\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-luxn\"><td data-row=\"row-luxn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-luxn\" data-cell=\"cell-3mot\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Paula<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-luxn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-luxn\" data-cell=\"cell-scg0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Eduardo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-luxn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-luxn\" data-cell=\"cell-ykck\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Bruna<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gspw\"><td data-row=\"row-gspw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gspw\" data-cell=\"cell-ex8p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BONEKA (boneca)<\/p><\/td><td data-row=\"row-gspw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gspw\" data-cell=\"cell-s4yb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BL (bola)<\/p><\/td><td data-row=\"row-gspw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gspw\" data-cell=\"cell-gqtg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CORDA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ryx2\"><td data-row=\"row-ryx2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ryx2\" data-cell=\"cell-u82e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BOLA<\/p><\/td><td data-row=\"row-ryx2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ryx2\" data-cell=\"cell-e5a4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PA (pipa)<\/p><\/td><td data-row=\"row-ryx2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ryx2\" data-cell=\"cell-0y1a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BONECA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qgb7\"><td data-row=\"row-qgb7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgb7\" data-cell=\"cell-uwff\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ISQITE (skate)<\/p><\/td><td data-row=\"row-qgb7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgb7\" data-cell=\"cell-5gt4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">DIO (domin\u00f3)<\/p><\/td><td data-row=\"row-qgb7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgb7\" data-cell=\"cell-a8ry\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PATINET<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que sinaliza a hip\u00f3tese de escrita do Eduardo.<\/p>","resposta":7978015,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-sil\u00e1bica","id":7978014,"corpo":"<p>Pr\u00e9-sil\u00e1bica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sil\u00e1bica com valor sonoro","id":7978015,"corpo":"<p>Sil\u00e1bica com valor sonoro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alfab\u00e9tica","id":7978016,"corpo":"<p>Alfab\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alfab\u00e9tica\/ortogr\u00e1fica","id":7978017,"corpo":"<p>Alfab\u00e9tica\/ortogr\u00e1fica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ortogr\u00e1fica","id":7978018,"corpo":"<p>Ortogr\u00e1fica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2045684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos autores abaixo, qual deles defende o pressuposto de que o fundamental \u00e9 compreender a g\u00eanese das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas superiores e o fato de que o desenvolvimento dessas fun\u00e7\u00f5es incide a partir das media\u00e7\u00f5es culturais? ","provas":[{"id":66856,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-professor-de-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2045687,"hashId":"9f2e00e36b11659583a0bd096e4f089f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos autores abaixo, qual deles defende o pressuposto de que o fundamental \u00e9 compreender a g\u00eanese das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas superiores e o fato de que o desenvolvimento dessas fun\u00e7\u00f5es incide a partir das media\u00e7\u00f5es culturais? <\/p>","resposta":7978033,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Montessori ","id":7978029,"corpo":"<p>Montessori <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bruner ","id":7978030,"corpo":"<p>Bruner <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piaget ","id":7978031,"corpo":"<p>Piaget <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Freinet ","id":7978032,"corpo":"<p>Freinet <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vigotski ","id":7978033,"corpo":"<p>Vigotski <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as compet\u00eancias da dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1998905,"hashId":"243e3dd50253017f69d6067cb1b84485","enunciado":"<p>Sobre as compet\u00eancias da dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7770796,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":7770794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Definir e coordenar os sistemas de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica.","id":7770795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir e coordenar os sistemas de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executar servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico e sa\u00fade do trabalhador.","id":7770796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico e sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer crit\u00e9rios, par\u00e2metros e m\u00e9todos para o controle da qualidade sanit\u00e1ria de produtos, subst\u00e2ncias e servi\u00e7os de consumo e uso humano.","id":7770797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer crit\u00e9rios, par\u00e2metros e m\u00e9todos para o controle da qualidade sanit\u00e1ria de produtos, subst\u00e2ncias e servi\u00e7os de consumo e uso humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participar na formula\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas relativas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos ambientes de trabalho.","id":7770798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar na formula\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas relativas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos ambientes de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1998905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, quanto aos riscos \u00e0 sa\u00fade causados por determinada enfermidade, se fez necess\u00e1rio que alguns assistentes administrativos da FeSa\u00fade, que trabalham 8 (oito) horas di\u00e1rias, excedessem sua carga normal e fizessem horas extras. De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a dura\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do trabalho poder\u00e1 ser acrescida de horas extras, em n\u00famero n\u00e3o excedente de:","provas":[{"id":65305,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000558,"hashId":"5445d667d3f0fcaae078087d0166256e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante um trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, quanto aos riscos \u00e0 sa\u00fade causados por determinada enfermidade, se fez necess\u00e1rio que alguns assistentes administrativos da FeSa\u00fade, que trabalham 8 (oito) horas di\u00e1rias, excedessem sua carga normal e fizessem horas extras. De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a dura\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do trabalho poder\u00e1 ser acrescida de horas extras, em n\u00famero n\u00e3o excedente de:<\/p>","resposta":7778303,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma hora di\u00e1ria, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho.","id":7778302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma hora di\u00e1ria, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duas horas di\u00e1rias, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho. ","id":7778303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas horas di\u00e1rias, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas horas di\u00e1rias, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho. ","id":7778304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas horas di\u00e1rias, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Quatro horas di\u00e1rias, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho. ","id":7778305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Quatro horas di\u00e1rias, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinco horas di\u00e1rias, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho. ","id":7778306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco horas di\u00e1rias, por acordo individual, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2000558","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de acidente ocupacional com material biol\u00f3gico, o ideal \u00e9 que a profilaxia com antirretroviral (quando indicada) seja iniciada nas primeiras ","provas":[{"id":65351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":2000939,"hashId":"5af1abb85fb774f20328fbcabcba9df0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de acidente ocupacional com material biol\u00f3gico, o ideal \u00e9 que a profilaxia com antirretroviral (quando indicada) seja iniciada nas primeiras <\/p>","resposta":7780020,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 horas. ","id":7780020,"corpo":"<p>2 horas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 horas. ","id":7780021,"corpo":"<p>6 horas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 horas. ","id":7780022,"corpo":"<p>12 horas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24 horas. ","id":7780023,"corpo":"<p>24 horas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48 horas. ","id":7780024,"corpo":"<p>48 horas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/2000939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre as palavras grifadas na frase abaixo, marque a alternativa CORRETA:\u201cUm vizinho que j\u00e1 fora meu amigo telefonou-me desfazendo o engano que nos afastava, intriga de pessoa que nem conhe\u00e7o e que afinal resolvera esclarecer tudo. Dif\u00edcil reconstruir a amizade, mas a inimizade morria ali.\u201d ","provas":[{"id":67584,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058897,"hashId":"2a8017d296713a2793cbfb10135be27b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sobre as palavras grifadas na frase abaixo, marque a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm vizinho que j\u00e1 <u>fora<\/u> meu amigo telefonou-me desfazendo o engano que nos afastava, intriga de pessoa que nem conhe\u00e7o e que afinal <u>resolvera<\/u> esclarecer tudo. Dif\u00edcil reconstruir a amizade, mas a inimizade morria ali.\u201d <\/p>","resposta":8035517,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u201cresolvera\u201d e \u201cfora\u201d dever\u00e1 ser pronunciado o som aberto (\u00e1 e \u00f3). Ambos no futuro","id":8035516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cresolvera\u201d e \u201cfora\u201d dever\u00e1 ser pronunciado o som aberto (\u00e1 e \u00f3). Ambos no futuro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cFora\u201d e \u201cresolvera\u201d s\u00e3o verbos que apresentam um fato passado anterior a outro fato passado.","id":8035517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFora\u201d e \u201cresolvera\u201d s\u00e3o verbos que apresentam um fato passado anterior a outro fato passado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma correta de escrita \u00e9 \u201cf\u00f4ra\u201d e \u201cresolver\u00e1\u201d de acordo com o Novo Acordo da L\u00edngua Portuguesa.","id":8035518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma correta de escrita \u00e9 \u201cf\u00f4ra\u201d e \u201cresolver\u00e1\u201d de acordo com o Novo Acordo da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cResolvera\u201d \u00e9 um verbo no futuro e \u201cfora\u201d um adv\u00e9rbio, como em \u201cSa\u00edmos para jantar fora.\u201d ","id":8035519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cResolvera\u201d \u00e9 um verbo no futuro e \u201cfora\u201d um adv\u00e9rbio, como em \u201cSa\u00edmos para jantar fora.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem (1 a 4). Estranhas Gentilezas Est\u00e3o acontecendo coisas estranhas. Sabe-se que as pessoas nas grandes cidades n\u00e3o t\u00eam o h\u00e1bito da gentileza. N\u00e3o \u00e9 por ruindade, \u00e9 falta de tempo. Gastam a paci\u00eancia nos \u00f4nibus, no tr\u00e2nsito, nas filas, nos mercados, nas salas de espera, nos embates familiares, e depois economizam com a gente. Comigo d\u00e1-se o contr\u00e1rio, \u00e9 o que estou notando de uns dias para c\u00e1. Tratam-me com inquietante delicadeza. J\u00e1 captava aqui e ali sinais suspeitos, imprecisos, ventinho de asas de borboleta, quase nada. A impress\u00e3o de que h\u00e1 algo estranho tomou meu corpo mesmo foi na semana passada. Um vizinho que j\u00e1 fora meu amigo telefonou-me desfazendo o engano que nos afastava, intriga de pessoa que nem conhe\u00e7o e que afinal resolvera esclarecer tudo. Dif\u00edcil reconstruir a amizade, mas a inimizade morria ali. Como disse, eu vinha desconfiando tenuemente de algumas amabilidades. O epis\u00f3dio do vizinho fez surgir em meu esp\u00edrito a hip\u00f3tese de uma trama, que j\u00e1 mobilizava at\u00e9 pessoas distantes. E as pr\u00f3ximas? Tenho reparado. As pr\u00f3ximas telefonam am\u00e1veis, sem motivo. Durante o telefonema fico aguardando o assunto que estaria embrulhado nos enfeites da conversa, e ele n\u00e3o sai. Um n\u00famero inesperado de pessoas me cumprimenta na rua, com acenos de cabe\u00e7a. Mulheres, antes esquivas, sorriem transit\u00e1veis nas ruas dos Jardins. [...] Que significa isso? Que querem comigo? Que compl\u00f4 \u00e9 este? Que v\u00e3o pedir em troca de tanta gentileza? Aguardo, meio apreensivo, meio feliz. Interrompo a cr\u00f4nica nesse ponto, saio para ir ao banco, des\u00e7o pelas escadas porque algu\u00e9m segura o elevador l\u00e1 em cima, o seguran\u00e7a do banco faz-me esvaziar os bolsos antes de entrar na porta girat\u00f3ria, enfrento a fila do caixa, n\u00e3o aceitam meus cheques para pagar contas em nome de minha mulher, saio mal-humorado do banco, atravesso a avenida, um caminh\u00e3o joga-me \u00e1gua suja de uma po\u00e7a, o elevador continua preso l\u00e1 em cima, subo a p\u00e9, entro no apartamento, sento-me ao computador e ponho-me de novo a sonhar com gentilezas. FONTE: https:\/\/armazemdetexto.blogspot.com\/2018\/11\/cronicaestranhas-gentilezas-ivan.html.","id":493792,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem (1 a 4). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><u>Estranhas Gentilezas<\/u> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o acontecendo coisas estranhas. Sabe-se que as pessoas nas grandes cidades n\u00e3o t\u00eam o h\u00e1bito da gentileza. N\u00e3o \u00e9 por ruindade, \u00e9 falta de tempo. Gastam a paci\u00eancia nos \u00f4nibus, no tr\u00e2nsito, nas filas, nos mercados, nas salas de espera, nos embates familiares, e depois economizam com a gente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comigo d\u00e1-se o contr\u00e1rio, \u00e9 o que estou notando de uns dias para c\u00e1. Tratam-me com inquietante delicadeza. J\u00e1 captava aqui e ali sinais suspeitos, imprecisos, ventinho de asas de borboleta, quase nada. A impress\u00e3o de que h\u00e1 algo estranho tomou meu corpo mesmo foi na semana passada. Um vizinho que j\u00e1 <u>fora<\/u> meu amigo telefonou-me desfazendo o engano que nos afastava, intriga de pessoa que nem conhe\u00e7o e que afinal <u>resolvera<\/u> esclarecer tudo. Dif\u00edcil reconstruir a amizade, mas a inimizade morria ali. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como disse, eu vinha desconfiando tenuemente de algumas amabilidades. O epis\u00f3dio do vizinho fez surgir em meu esp\u00edrito a hip\u00f3tese de uma trama, que j\u00e1 mobilizava at\u00e9 pessoas distantes. E as pr\u00f3ximas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tenho reparado. As pr\u00f3ximas telefonam am\u00e1veis, sem motivo. Durante o telefonema fico aguardando o assunto que estaria embrulhado nos enfeites da conversa, e ele n\u00e3o sai. Um n\u00famero inesperado de pessoas me cumprimenta na rua, com acenos de cabe\u00e7a. Mulheres, antes esquivas, sorriem transit\u00e1veis nas ruas dos Jardins. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que significa isso? Que querem comigo? Que compl\u00f4 \u00e9 este? Que v\u00e3o pedir em troca de tanta gentileza? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aguardo, meio apreensivo, meio feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Interrompo a cr\u00f4nica nesse ponto, saio para ir ao banco, des\u00e7o pelas escadas porque algu\u00e9m segura o elevador l\u00e1 em cima, o seguran\u00e7a do banco faz-me esvaziar os bolsos antes de entrar na porta girat\u00f3ria, enfrento a fila do caixa, n\u00e3o aceitam meus cheques para pagar contas em nome de minha mulher, saio mal-humorado do banco, atravesso a avenida, um caminh\u00e3o joga-me \u00e1gua suja de uma po\u00e7a, o elevador continua preso l\u00e1 em cima, subo a p\u00e9, entro no apartamento, sento-me ao computador e ponho-me de novo a sonhar com gentilezas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/armazemdetexto.blogspot.com\/2018\/11\/cronicaestranhas-gentilezas-ivan.html.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia abaixo a propaganda do rel\u00f3gio Rolex.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67584,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058901,"hashId":"a1a851d41338e3cd88964f2637eb8e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia abaixo a propaganda do rel\u00f3gio Rolex.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67584\/questao\/2058901-20211129150856000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8035536,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPerceber o pulso\u201d \u00e9 um emprego popular, servindo de sua expressividade, para conferir um \u00fanico sentido ao an\u00fancio, o de: aferir o pulso arterial.","id":8035534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPerceber o pulso\u201d \u00e9 um emprego popular, servindo de sua expressividade, para conferir um \u00fanico sentido ao an\u00fancio, o de: aferir o pulso arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 na propaganda uma ambiguidade, ou seja, um v\u00edcio de linguagem, oriunda do emprego incomum de \u201cpulso\u201d na frase.","id":8035535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 na propaganda uma ambiguidade, ou seja, um v\u00edcio de linguagem, oriunda do emprego incomum de \u201cpulso\u201d na frase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A leitura correta do an\u00fancio, aponta duas interpreta\u00e7\u00f5es para \u201cperceber o pulso\u201d: a biol\u00f3gica e a do status social.","id":8035536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura correta do an\u00fancio, aponta duas interpreta\u00e7\u00f5es para \u201cperceber o pulso\u201d: a biol\u00f3gica e a do <em>status <\/em>social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No texto, perceber o pulso, t\u00e3o somente, significa aus\u00eancia de pulso e confirma\u00e7\u00e3o do \u00f3bito.","id":8035537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, perceber o pulso, t\u00e3o somente, significa aus\u00eancia de pulso e confirma\u00e7\u00e3o do \u00f3bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaganda","oab":false,"nome":"Propaganda","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419228,"slug":"lingua-portuguesa-propaganda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo a norma-padr\u00e3o acerca do emprego do sinal indicativo de crase, assinale a alternativa CORRETA que completa as lacunas.","provas":[{"id":67583,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058781,"hashId":"32d6767a8804542637805a416b2590ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo a norma-padr\u00e3o acerca do emprego do sinal indicativo de crase, assinale a alternativa CORRETA que completa as lacunas.<\/p>","resposta":8034993,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as; a","id":8034992,"corpo":"<p>as; a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as; \u00e0","id":8034993,"corpo":"<p>as; \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s; a","id":8034994,"corpo":"<p>\u00e0s; a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s; \u00e0 ","id":8034995,"corpo":"<p>\u00e0s; \u00e0 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es 2 e 3: \u201cO texto constitucional demonstra claramente que a concep\u00e7\u00e3o do SUS baseia-se na formula\u00e7\u00e3o de um modelo de sa\u00fade voltado para __ necessidades da popula\u00e7\u00e3o, procurando resgatar o compromisso do Estado para com o bem-estar social, especialmente no que refere ___ sa\u00fade coletiva. Assim, foram definidos os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS...\u201d Fonte: https:\/\/cevs.rs.gov.br","id":493784,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><u>Leia o texto e responda as quest\u00f5es 2 e 3: <\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO texto constitucional demonstra claramente que a concep\u00e7\u00e3o do SUS baseia-se na formula\u00e7\u00e3o de um modelo de sa\u00fade voltado para __ necessidades da popula\u00e7\u00e3o, procurando resgatar o compromisso do Estado para com o bem-estar social, especialmente no que refere ___ sa\u00fade coletiva. <u>Assim<\/u>, foram definidos os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/cevs.rs.gov.br<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 e 3","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe, a seguir, um an\u00fancio comunit\u00e1rio sobre doa\u00e7\u00e3o de agasalhos.https:\/\/www3.al.sp.gov.br\/repositorio\/noticia\/N-05-2019\/fg235146.jpgAnalise as afirmativas. I. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a parte n\u00e3o-verbal do texto, pode-se dizer que o p\u00fablico-alvo dessa campanha inclui crian\u00e7as. II. O ato de doar agasalhos \u00e9 considerado, segundo o an\u00fancio comunit\u00e1rio, um superpoder t\u00e3o expressivo quanto os de her\u00f3is ficcionais. III. O \u00fanico sentido que pode ser extra\u00eddo da express\u00e3o \u201cagasalho novo\u201d, tendo em vista o contexto de campanha de doa\u00e7\u00f5es, \u00e9 o de agasalho nunca usado. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":67584,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058909,"hashId":"00237d0c87f774cb24f2596960d369d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe, a seguir, um an\u00fancio comunit\u00e1rio sobre doa\u00e7\u00e3o de agasalhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67584\/questao\/2058909-20211129151327000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">https:\/\/www3.al.sp.gov.br\/repositorio\/noticia\/N-05-2019\/fg235146.jpg<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a parte n\u00e3o-verbal do texto, pode-se dizer que o p\u00fablico-alvo dessa campanha inclui crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ato de doar agasalhos \u00e9 considerado, segundo o an\u00fancio comunit\u00e1rio, um superpoder t\u00e3o expressivo quanto os de her\u00f3is ficcionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O \u00fanico sentido que pode ser extra\u00eddo da express\u00e3o \u201cagasalho novo\u201d, tendo em vista o contexto de campanha de doa\u00e7\u00f5es, \u00e9 o de agasalho nunca usado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":8035572,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8035571,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8035572,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":8035573,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":8035574,"corpo":"<p>II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","oab":false,"nome":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419150,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-verbal-e-nao-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2018, foi publicado o Consenso Brasileiro sobre Alergia Alimentar, documento conjunto da Sociedade Brasileira de Pediatria e Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Alergia e Imunologia. A respeito dessa tem\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1616233,"hashId":"d5f660e03119f65d0fc0c86168d4101e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2018, foi publicado o Consenso Brasileiro sobre Alergia Alimentar, documento conjunto da Sociedade Brasileira de Pediatria e Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Alergia e Imunologia. A respeito dessa tem\u00e1tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6072793,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A base do tratamento da alergia alimentar \u00e9 essencialmente nutricional e est\u00e1 apoiada no pilar da exclus\u00e3o dos al\u00e9rgenos alimentares respons\u00e1veis pela rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica com substitui\u00e7\u00e3o apropriada.","id":6072793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base do tratamento da alergia alimentar \u00e9 essencialmente nutricional e est\u00e1 apoiada no pilar da exclus\u00e3o dos al\u00e9rgenos alimentares respons\u00e1veis pela rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica com substitui\u00e7\u00e3o apropriada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alergias, tanto as mediadas por anticorpos IgE quanto as mediadas por mecanismos celulares (com manifesta\u00e7\u00f5es gastrintestinais), costumam se resolver espontaneamente at\u00e9 os 2 anos de idade.","id":6072794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alergias, tanto as mediadas por anticorpos IgE quanto as mediadas por mecanismos celulares (com manifesta\u00e7\u00f5es gastrintestinais), costumam se resolver espontaneamente at\u00e9 os 2 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o de prebi\u00f3ticos em lactentes amamentados exclusivamente ao seio tem sido recomendada para beb\u00eas com hist\u00f3rico familiar de alergia alimentar.","id":6072795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suplementa\u00e7\u00e3o de prebi\u00f3ticos em lactentes amamentados exclusivamente ao seio tem sido recomendada para beb\u00eas com hist\u00f3rico familiar de alergia alimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os lactentes com menos de 6 meses de vida e diagn\u00f3stico de alergia alimentar IgE mediada devem utilizar f\u00f3rmulas ou dietas hipoalerg\u00eanicas.","id":6072796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lactentes com menos de 6 meses de vida e diagn\u00f3stico de alergia alimentar IgE mediada devem utilizar f\u00f3rmulas ou dietas hipoalerg\u00eanicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7os do potencial al\u00e9rgeno costumam ser bem tolerados, mesmo nas formas graves de alergia alimentar.","id":6072797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tra\u00e7os do potencial al\u00e9rgeno costumam ser bem tolerados, mesmo nas formas graves de alergia alimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","oab":false,"nome":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400542,"slug":"nutricao-alergias-e-intoxicacoes-alimentares"}],"slug":"nutricao\/1616233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Parecer n\u00b0 20\/2009), \u00e9 necess\u00e1rio considerar que as linguagens se interrelacionam e, por esse motivo, ao planejar o trabalho na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 importante n\u00e3o tomar as linguagens de modo isolado ou disciplinar, mas sim:","provas":[{"id":54016,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2021-selecon-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Alto Araguaia - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1631594,"hashId":"28289918e6df9cc9185597a1cd23821b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Parecer n\u00b0 20\/2009), \u00e9 necess\u00e1rio considerar que as linguagens se interrelacionam e, por esse motivo, ao planejar o trabalho na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 importante n\u00e3o tomar as linguagens de modo isolado ou disciplinar, mas sim:<\/p>","resposta":6136194,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejadas por meio de brincadeiras em p\u00e1tios, quadras e pra\u00e7as","id":6136191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejadas por meio de brincadeiras em p\u00e1tios, quadras e pra\u00e7as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embasadas em atividades de escrita, oralidade e Matem\u00e1tica","id":6136192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embasadas em atividades de escrita, oralidade e Matem\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com ponto de partida nos eixos tem\u00e1ticos ligados \u00e0 ci\u00eancia","id":6136193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com ponto de partida nos eixos tem\u00e1ticos ligados \u00e0 ci\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contextualizadas e a servi\u00e7o de significativas aprendizagens","id":6136194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contextualizadas e a servi\u00e7o de significativas aprendizagens<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1631594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cque, segundo\u201d (linha 41) por onde, de acordo com","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:20:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2084984,"hashId":"6e36ba0ae8085793ff99aa849e72c23a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cque, segundo\u201d (linha 41) por <strong>onde, de acordo com<\/strong><\/p>","resposta":8149764,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8149763,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8149764,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1____O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento quevai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia doPa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de4 d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3ode 7 mil empregos diretos e indiretos.\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es7 com Mossor\u00f3, foram a Koyo Intership Trading, do Panam\u00e1, e a TFB &amp; Energy, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsseprojeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquiloque mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da TFB &amp; Energy, Joaquim10 Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeiturade Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio13 met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pastarecebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro16 com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e995% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as doIdema\u201d, pontuou Torquato.19____Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau eGuamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a TFB &amp; Energy em setembro de 2020. Cabe aosmunic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,22 oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 doreconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada25 de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas aspotencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a28 infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5esna cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o doprojeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)31 na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos eecon\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3ona medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.34 A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamentodo empreendimento.\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um37 acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura40 necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendopensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de43 recursos para tanto.Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia oficial, \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 8 a 12.","id":496689,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de 7 mil empregos diretos e indiretos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> com Mossor\u00f3, foram a <em>Koyo Intership Trading<\/em>, do Panam\u00e1, e a <em>TFB &amp; Energy<\/em>, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquilo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da <em>TFB &amp; Energy<\/em>, Joaquim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeitura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pasta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Idema\u201d, pontuou Torquato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a <em>TFB &amp; Energy<\/em> em setembro de 2020. Cabe aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">munic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">potencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">econ\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do empreendimento.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> recursos para tanto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia oficial, \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>8<\/strong> a <strong>12<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte\u201d (linhas 36 e 37): O polo cloroqu\u00edmico, al\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, dever\u00e1 proporcionar, quando em pleno funcionamento, um acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2085016,"hashId":"67ae31cf72059e1dead97074dab47588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte\u201d (linhas 36 e 37): <strong>O polo cloroqu\u00edmico, al\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, dever\u00e1 proporcionar, quando em pleno funcionamento, um acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte<\/strong><\/p>","resposta":8149850,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8149850,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8149851,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1____O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento quevai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia doPa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de4 d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3ode 7 mil empregos diretos e indiretos.\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es7 com Mossor\u00f3, foram a Koyo Intership Trading, do Panam\u00e1, e a TFB &amp; Energy, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsseprojeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquiloque mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da TFB &amp; Energy, Joaquim10 Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeiturade Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio13 met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pastarecebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro16 com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e995% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as doIdema\u201d, pontuou Torquato.19____Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau eGuamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a TFB &amp; Energy em setembro de 2020. Cabe aosmunic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,22 oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 doreconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada25 de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas aspotencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a28 infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5esna cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o doprojeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)31 na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos eecon\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3ona medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.34 A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamentodo empreendimento.\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um37 acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura40 necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendopensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de43 recursos para tanto.Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, \u00e0 coes\u00e3o e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto, julgue os itens de 16 a 18.","id":496693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de 7 mil empregos diretos e indiretos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> com Mossor\u00f3, foram a <em>Koyo Intership Trading<\/em>, do Panam\u00e1, e a <em>TFB &amp; Energy<\/em>, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquilo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da <em>TFB &amp; Energy<\/em>, Joaquim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeitura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pasta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Idema\u201d, pontuou Torquato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a <em>TFB &amp; Energy<\/em> em setembro de 2020. Cabe aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">munic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">potencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">econ\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do empreendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> recursos para tanto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, \u00e0 coes\u00e3o e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>16<\/strong> a <strong>18<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo: encontrar a estrela respons\u00e1vel pela microlente. (linhas 10 e 11) Assinale a alternativa em que, reescrevendo-se o per\u00edodo acima, tenha-se mantido a corre\u00e7\u00e3o gramatical.","provas":[{"id":68564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2021-idecan-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 21:33:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2532925,"hashId":"debf3d0a27cd370038155a8e5898475b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O objetivo: encontrar a estrela respons\u00e1vel pela microlente.<\/em> (linhas 10 e 11) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que, reescrevendo-se o per\u00edodo acima, tenha-se mantido a corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","resposta":10082356,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles queriam ao encontro da estrela respons\u00e1vel pela microlente. ","id":10082353,"corpo":"<p>Eles queriam ao encontro da estrela respons\u00e1vel pela microlente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eles ansiavam no encontro da estrela respons\u00e1vel pela microlente.","id":10082354,"corpo":"<p>Eles ansiavam no encontro da estrela respons\u00e1vel pela microlente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eles almejavam ao encontro da estrela respons\u00e1vel pela microlente.","id":10082355,"corpo":"<p>Eles almejavam ao encontro da estrela respons\u00e1vel pela microlente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eles visavam ao encontro da estrela respons\u00e1vel pela microlente. ","id":10082356,"corpo":"<p>Eles visavam ao encontro da estrela respons\u00e1vel pela microlente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 9j\tGrupo encontra sistema que reflete futuro do Sistema Solar ap\u00f3s a morte do Sol j Usando um telesc\u00f3pio no Hava\u00ed, um grupo internacional de astr\u00f4nomos encontrou um planeta similar a J\u00fapiter que \u00e9um sobrevivente da morte de sua estrela m\u00e3e, compondo um retrato similar ao que tende a ser o destino do Sistema Solar emmais uns 6 bilh\u00f5es de anos. Tudo come\u00e7ou com o registro de um evento de microlente gravitacional, em 2 de agosto de 2010. Trata-se de umefeito que surge quando um objeto com massa, ainda que discreto, transita \u00e0 frente de outro mais distante e luminoso. Agravidade ent\u00e3o distorce os raios de luz que v\u00eam do fundo, como uma lente. Ao analisarem o padr\u00e3o, os pesquisadores podemestimar o objeto que causou o efeito. No caso em quest\u00e3o, dois objetos: uma estrela com massa um pouco menor que a doSol acompanhada por um planeta do porte de J\u00fapiter. Ap\u00f3s o registro do evento, catalogado como MOA-2010-BLG-477Lb, o grupo liderado por Joshua Blackman, daUniversidade da Tasm\u00e2nia, na Austr\u00e1lia, fez observa\u00e7\u00f5es subsequentes no Observat\u00f3rio Keck, em 2015, 2016 e 2018. Oobjetivo: encontrar a estrela respons\u00e1vel pela microlente. O planeta, muito menos brilhante, n\u00e3o seria vis\u00edvel. Mas a estrela sim\u2013 se fosse um astro ativo, como o Sol. As imagens colhidas no infravermelho pr\u00f3ximo de in\u00edcio indicaram uma poss\u00edvel candidata, mas com o passar dotempo ela mostrou ter movimento inconsistente com o visto na microlente. Em suma, n\u00e3o era ela. Nem havia qualquer outraposs\u00edvel candidata. A\u00ed o grupo aplicou o cl\u00e1ssico racioc\u00ednio sherlockiano, segundo o qual quando se elimina tudo que \u00e9imposs\u00edvel, o que quer que reste, por improv\u00e1vel que seja, tem de ser a verdade. J\u00e1 que n\u00e3o era poss\u00edvel que fosse uma estrela viva e ativa (inconsistente com as imagens), nem um cad\u00e1ver deestrela de alta massa, como uma estrela de n\u00eautrons ou um buraco negro (inconsistente com as imagens e a microlente),restou apenas uma alternativa: era uma an\u00e3 branca, com um planeta joviano ao seu redor. \u00c9 o destino final do Sol: quando seu combust\u00edvel nuclear se esgotar, ele inchar\u00e1 como uma gigante vermelha, depoisperder\u00e1 suas camadas superiores e tudo que restar\u00e1 \u00e9 um n\u00facleo em processo de resfriamento. Quando o Sistema Solarpassar por essa fase, ser\u00e1 um barata-voa danado nas regi\u00f5es mais internas. Merc\u00fario, V\u00eanus e possivelmente a Terra ser\u00e3oengolidos pela fase gigante vermelha do Sol. Por\u00e9m, simula\u00e7\u00f5es sugerem que J\u00fapiter, em sua \u00f3rbita mais afastada, tem boachance de resistir ao cataclismo. S\u00f3 que um sistema an\u00e1logo com sobreviventes nunca havia sido observado. At\u00e9 agora. Esse parece ter aberto a porteira, trazendo um retrato triste e sombrio do futuro long\u00ednquo de nosso pequeno quintalna vastid\u00e3o do cosmos. A an\u00e3 branca deve ter cerca de 53% da massa do Sol, e o planeta aproximadamente 40% mais massaque J\u00fapiter. A descoberta foi divulgada em artigo publicado na revista Nature.j(Salvador Nogueira. Folha de S.Paulo, 24.out.2021)","id":547142,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 9<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">j<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 9em;\">\t<strong>Grupo encontra sistema que reflete futuro do Sistema Solar ap\u00f3s a morte do Sol <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">j<\/span><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tUsando um telesc\u00f3pio no Hava\u00ed, um grupo internacional de astr\u00f4nomos encontrou um planeta similar a J\u00fapiter que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um sobrevivente da morte de sua estrela m\u00e3e, compondo um retrato similar ao que tende a ser o destino do Sistema Solar em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais uns 6 bilh\u00f5es de anos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tTudo come\u00e7ou com o registro de um evento de microlente gravitacional, em 2 de agosto de 2010. Trata-se de um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>efeito que surge quando um objeto com massa, ainda que discreto, transita \u00e0 frente de outro mais distante e luminoso. A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gravidade ent\u00e3o distorce os raios de luz que v\u00eam do fundo, como uma lente. Ao analisarem o padr\u00e3o, os pesquisadores podem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimar o objeto que causou o efeito. No caso em quest\u00e3o, dois objetos: uma estrela com massa um pouco menor que a do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sol acompanhada por um planeta do porte de J\u00fapiter.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAp\u00f3s o registro do evento, catalogado como MOA-2010-BLG-477Lb, o grupo liderado por Joshua Blackman, da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Universidade da Tasm\u00e2nia, na Austr\u00e1lia, fez observa\u00e7\u00f5es subsequentes no Observat\u00f3rio Keck, em 2015, 2016 e 2018. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivo: encontrar a estrela respons\u00e1vel pela microlente. O planeta, muito menos brilhante, n\u00e3o seria vis\u00edvel. Mas a estrela sim<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 se fosse um astro ativo, como o Sol.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAs imagens colhidas no infravermelho pr\u00f3ximo de in\u00edcio indicaram uma poss\u00edvel candidata, mas com o passar do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo ela mostrou ter movimento inconsistente com o visto na microlente. Em suma, n\u00e3o era ela. Nem havia qualquer outra<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poss\u00edvel candidata. A\u00ed o grupo aplicou o cl\u00e1ssico racioc\u00ednio sherlockiano, segundo o qual quando se elimina tudo que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>imposs\u00edvel, o que quer que reste, por improv\u00e1vel que seja, tem de ser a verdade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tJ\u00e1 que n\u00e3o era poss\u00edvel que fosse uma estrela viva e ativa (inconsistente com as imagens), nem um cad\u00e1ver de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estrela de alta massa, como uma estrela de n\u00eautrons ou um buraco negro (inconsistente com as imagens e a microlente),<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>restou apenas uma alternativa: era uma an\u00e3 branca, com um planeta joviano ao seu redor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t\u00c9 o destino final do Sol: quando seu combust\u00edvel nuclear se esgotar, ele inchar\u00e1 como uma gigante vermelha, depois<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perder\u00e1 suas camadas superiores e tudo que restar\u00e1 \u00e9 um n\u00facleo em processo de resfriamento. Quando o Sistema Solar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passar por essa fase, ser\u00e1 um barata-voa danado nas regi\u00f5es mais internas. Merc\u00fario, V\u00eanus e possivelmente a Terra ser\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>engolidos pela fase gigante vermelha do Sol. Por\u00e9m, simula\u00e7\u00f5es sugerem que J\u00fapiter, em sua \u00f3rbita mais afastada, tem boa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chance de resistir ao cataclismo. S\u00f3 que um sistema an\u00e1logo com sobreviventes nunca havia sido observado. At\u00e9 agora.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEsse parece ter aberto a porteira, trazendo um retrato triste e sombrio do futuro long\u00ednquo de nosso pequeno quintal<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na vastid\u00e3o do cosmos. A an\u00e3 branca deve ter cerca de 53% da massa do Sol, e o planeta aproximadamente 40% mais massa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que J\u00fapiter. A descoberta foi divulgada em artigo publicado na revista Nature.<\/li><\/ol><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">j<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong><em>Salvador Nogueira<\/em><\/strong><em>. Folha de S.Paulo, 24.out.2021<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2532925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para organizar a sa\u00edda dos alunos at\u00e9 o transporte escolar, era necess\u00e1rio colocar uma placa de orienta\u00e7\u00e3o no corredor. Assinale a alternativa que apresenta uma placa escrita de forma correta.","provas":[{"id":68568,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Auxiliar de Sala - 2021"},{"id":68572,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-monitor-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Monitor de Transporte Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 21:28:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113521,"hashId":"193db77df64d535a62b9e8152dd8a4d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para organizar a sa\u00edda dos alunos at\u00e9 o transporte escolar, era necess\u00e1rio colocar uma placa de orienta\u00e7\u00e3o no corredor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma placa escrita de forma <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8262206,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em silencio e de vagar siga at\u00e9 o \u00f4nibus! ","id":8262205,"corpo":"<p>Em silencio e de vagar siga at\u00e9 o \u00f4nibus! <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o corra! Segure-se nos corrim\u00e3os da escada e v\u00e1 com calma at\u00e9 o \u00f4nibus estacionado no p\u00e1tio.","id":8262206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o corra! Segure-se nos corrim\u00e3os da escada e v\u00e1 com calma at\u00e9 o \u00f4nibus estacionado no p\u00e1tio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Na compania de seu colega e atravez do corredor central, siga em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 saida.","id":8262207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Na compania de seu colega e atravez do corredor central, siga em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 saida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! O \u00f4nibus j\u00e1 est\u00e1 no p\u00e1tio, porisso v\u00e1 com calma e sem algasarra.","id":8262208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! O \u00f4nibus j\u00e1 est\u00e1 no p\u00e1tio, porisso v\u00e1 com calma e sem algasarra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A saida est\u00e1 sendo organisada conforme o nome do aluno for chamado. Preste aten\u00e7\u00e3o para ouvir e saia com calma.","id":8262209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A saida est\u00e1 sendo organisada conforme o nome do aluno for chamado. Preste aten\u00e7\u00e3o para ouvir e saia com calma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2113521","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra retirada do texto \u00e9 um substantivo masculino e est\u00e1 no plural.","provas":[{"id":68571,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-merendeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Merendeira - 2021"},{"id":68626,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-servente","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Servente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 21:24:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2113580,"hashId":"5dcf88e060454b6de5d98f4a82905f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra retirada do texto \u00e9 um substantivo masculino e est\u00e1 no plural.<\/p>","resposta":8262504,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas","id":8262500,"corpo":"<p>Pessoas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aventuras","id":8262501,"corpo":"<p>Aventuras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dom Quixote","id":8262502,"corpo":"<p>Dom Quixote<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quixotesco","id":8262503,"corpo":"<p>Quixotesco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inimigos","id":8262504,"corpo":"<p>Inimigos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto.O famoso livro \u201cDom Quixote de La Mancha\u201d, do espanhol Cervantes, narra as aventuras de um fidalgo de aldeia que enlouquece lendo livros de cavalaria. Em suas andan\u00e7as, ele enfrenta inimigos e monstros imagin\u00e1rios, como no famoso epis\u00f3dio dos moinhos de vento, contra os quais investe de lan\u00e7a em riste, tomando-os por gigantes perigosos.Apesar de seus continuados fracassos, o bravo Quixote n\u00e3o desanima de sua miss\u00e3o de cavaleiro andante, o que faz com que o termo \u201cquixotesco\u201d, at\u00e9 hoje, seja uma forma de referir-se, com simpatia, a pessoas de inten\u00e7\u00f5es e ideais nobres, mas sonhadoras e desconectadas da realidade.(Superinteressante, edi\u00e7\u00e3o especial, nov 2002)","id":500272,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O famoso livro \u201cDom Quixote de La Mancha\u201d, do espanhol Cervantes, narra as aventuras de um fidalgo de aldeia que enlouquece lendo livros de cavalaria. Em suas andan\u00e7as, ele enfrenta inimigos e monstros imagin\u00e1rios, como no famoso epis\u00f3dio dos moinhos de vento, contra os quais investe de lan\u00e7a em riste, tomando-os por gigantes perigosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de seus continuados fracassos, o bravo Quixote n\u00e3o desanima de sua miss\u00e3o de cavaleiro andante, o que faz com que o termo \u201cquixotesco\u201d, at\u00e9 hoje, seja uma forma de referir-se, com simpatia, a pessoas de inten\u00e7\u00f5es e ideais nobres, mas sonhadoras e desconectadas da realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Superinteressante, edi\u00e7\u00e3o especial, nov 2002)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivo masculino ou feminino","oab":false,"nome":"Substantivo masculino ou feminino","pai":409118,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409119,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-masculino-ou-feminino"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2113580","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o grau aumentativo de forma correta.","provas":[{"id":68571,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-merendeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Merendeira - 2021"},{"id":68626,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-servente","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Servente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 21:25:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2113600,"hashId":"e3c7b670c487d88db7467648b97a76e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o grau aumentativo de forma <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8262603,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caixa (caixote)","id":8262600,"corpo":"<p>caixa (caixote)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porta (portinhola)","id":8262601,"corpo":"<p>porta (portinhola)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bigode (bigodito)","id":8262602,"corpo":"<p>bigode (bigodito)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bei\u00e7o (bei\u00e7ola)","id":8262603,"corpo":"<p>bei\u00e7o (bei\u00e7ola)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"casa (casebre)","id":8262604,"corpo":"<p>casa (casebre)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau do substantivo","oab":false,"nome":"Grau do substantivo","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409129,"slug":"lingua-portuguesa-grau-do-substantivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2113600","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493,"slug":"residencia-em-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por causa da altera\u00e7\u00e3o de humor depressivo, o ideal \u00e9 iniciar com l\u00edtio e risperidona em doses baixas.","provas":[{"id":69162,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493,"slug":"residencia-em-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 16:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2105782,"hashId":"9c6140f4ae4710c8cbe24d0a3b08cd38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por causa da altera\u00e7\u00e3o de humor depressivo, o ideal \u00e9 iniciar com l\u00edtio e risperidona em doses baixas.<\/p>","resposta":8235257,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8235256,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8235257,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 60 anos de idade, proveniente da \u00cdndia, foi atendido no pronto-socorro por altera\u00e7\u00e3o do status mental, humor deprimido e mudan\u00e7a de comportamento. Al\u00e9m disso, ele apresentava dor \u00f3ssea. Exames bioqu\u00edmicos indicaram o n\u00edvel de PTH 20 vezes acima do valor de refer\u00eancia. A fun\u00e7\u00e3o renal mostrou-se preservada; SatO2 = 97% em ar ambiente; FC = 86 bpm; e PA = 120 mmHg x 84 mmHg. TC de pelve foi realizado, conforme imagem a seguir.(Figura ampliada na p\u00e1gina 10.) Fonte: uptodate. A respeito desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":499189,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 60 anos de idade, proveniente da \u00cdndia, foi atendido no pronto-socorro por altera\u00e7\u00e3o do <em>status<\/em> mental, humor deprimido e mudan\u00e7a de comportamento. Al\u00e9m disso, ele apresentava dor \u00f3ssea. Exames bioqu\u00edmicos indicaram o n\u00edvel de PTH 20 vezes acima do valor de refer\u00eancia. A fun\u00e7\u00e3o renal mostrou-se preservada; SatO2 = 97% em ar ambiente; FC = 86 bpm; e PA = 120 mmHg x 84 mmHg. TC de pelve foi realizado, conforme imagem a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69162\/grupo-questao\/499189-20211222161433000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(Figura ampliada na p\u00e1gina 10.) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: uptodate.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A respeito desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 35","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que, no per\u00edodo chuvoso, o volume de \u00e1gua em um reservat\u00f3rio aumente 1% do seu volume presente por dia. Se tiver chovido durante 20 dias seguidos, ent\u00e3o apenas o volume de \u00e1gua de chuva acumulado no reservat\u00f3rio \u00e9 superior a 21 vezes o volume inicial de \u00e1gua.","provas":[{"id":67384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-22 11:29:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2051947,"hashId":"af1ac5d60e9c7c10770b2f13be61a3ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que, no per\u00edodo chuvoso, o volume de \u00e1gua em um reservat\u00f3rio aumente 1% do seu volume presente por dia. Se tiver chovido durante 20 dias seguidos, ent\u00e3o apenas o volume de \u00e1gua de chuva acumulado no reservat\u00f3rio \u00e9 superior a 21 vezes o volume inicial de \u00e1gua.<\/p>","resposta":8004168,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004167,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8004168,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sequ\u00eancias num\u00e9ricas, julgue os itens que se seguem, considerando, para c\u00e1lculos, que 1,0110 = 1,1.","id":492973,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de sequ\u00eancias num\u00e9ricas, julgue os itens que se seguem, considerando, para c\u00e1lculos, que 1,01<sup>10<\/sup> = 1,1.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor A \u2013 Fundamental I","id":21954,"slug":"professor-a-fundamental-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vista Serrana","sigla":"Prefeitura","id":4239,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As artes visuais, a dan\u00e7a, a m\u00fasica e o teatro s\u00e3o considerados pela Base Nacional Comum Curricular como:","provas":[{"id":55174,"cargo":{"descricao":"Professor A \u2013 Fundamental I","id":21954,"slug":"professor-a-fundamental-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vista Serrana","sigla":"Prefeitura","id":4239,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Professor A \u2013 Fundamental I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-22 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667588,"hashId":"c93b215d877bd996c21d22d0210ba676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As artes visuais, a dan\u00e7a, a m\u00fasica e o teatro s\u00e3o considerados pela Base Nacional Comum Curricular como:<\/p>","resposta":6290451,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disciplinas.","id":6290449,"corpo":"<p>Disciplinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ement\u00e1rios.","id":6290450,"corpo":"<p>Ement\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linguagens.","id":6290451,"corpo":"<p>Linguagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complementos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos.","id":6290452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complementos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conte\u00fados program\u00e1ticos opcionais.","id":6290453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conte\u00fados program\u00e1ticos opcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1667588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro exerce um papel importante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de controle intraoperat\u00f3rias, dentre esses est\u00e3o relacionados aos cuidados com a circula\u00e7\u00e3o de pessoal; controle metab\u00f3lico; preparo da pele do paciente; drenos e a paramenta\u00e7\u00e3o da equipe cir\u00fargica. Acerca das Infec\u00e7\u00f5es Relacionadas \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (Iras), informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre as medidas de controle intraoperat\u00f3ria. ( ) A inser\u00e7\u00e3o dos drenos geralmente deve ocorrer ap\u00f3s a cirurgia, preferencialmente em uma incis\u00e3o separada, diferentemente da incis\u00e3o cir\u00fargica; a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer uso de sistemas de drenagens fechados, e a remover o mais breve poss\u00edvel. ( ) A realiza\u00e7\u00e3o da antissepsia no campo operat\u00f3rio no sentido centr\u00edfugo circular (do centro para a periferia) \u00e9 ampla o suficiente para abranger poss\u00edveis extens\u00f5es da incis\u00e3o, novas incis\u00f5es ou locais de inser\u00e7\u00f5es de drenos, com solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de PVPI ou clorexidina. ( ) A paramenta\u00e7\u00e3o cir\u00fargica estabelece uma barreira microbiol\u00f3gica contra a penetra\u00e7\u00e3o de microrganismos no s\u00edtio cir\u00fargico do paciente, que podem ser oriundos dele mesmo, dos profissionais, produtos para sa\u00fade, ar ambiente. Tamb\u00e9m tem o sentido de proteger a equipe cir\u00fargica do contato com sangue e fluidos dos pacientes. ( ) No per\u00edodo perioperat\u00f3rio, v\u00e1rios estudos apontaram que o descontrole glic\u00eamico \u00e9 fator de risco estatisticamente significante para infec\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria. Al\u00e9m disso, a glicemia deve ser mantida abaixo de 190mg\/dl at\u00e9 24h ap\u00f3s o final da anestesia. O controle glic\u00eamico e a manuten\u00e7\u00e3o da taxa acima mencionada por longos per\u00edodos favorecem a diminui\u00e7\u00e3o do risco de ISC, pneumonia e ITU. ( ) O ato de circular em uma sala cir\u00fargica exige conhecimentos e habilidades essenciais, portanto a circula\u00e7\u00e3o na sala operat\u00f3ria consiste em atividade desenvolvida exclusivamente pela equipe de enfermagem: enfermeiros, t\u00e9cnicos ou auxiliares de enfermagem, os quais durante todo ato anest\u00e9sico-cir\u00fargico desenvolvem atividades a fim de garantir condi\u00e7\u00f5es funcionais e t\u00e9cnicas necess\u00e1rias para a equipe m\u00e9dica. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":59020,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 12:35:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1778342,"hashId":"7c56833229153f8ae089a85190071267","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro exerce um papel importante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de controle intraoperat\u00f3rias, dentre esses est\u00e3o relacionados aos cuidados com a circula\u00e7\u00e3o de pessoal; controle metab\u00f3lico; preparo da pele do paciente; drenos e a paramenta\u00e7\u00e3o da equipe cir\u00fargica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das Infec\u00e7\u00f5es Relacionadas \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (Iras), informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre as medidas de controle intraoperat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inser\u00e7\u00e3o dos drenos geralmente deve ocorrer ap\u00f3s a cirurgia, preferencialmente em uma incis\u00e3o separada, diferentemente da incis\u00e3o cir\u00fargica; a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer uso de sistemas de drenagens fechados, e a remover o mais breve poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A realiza\u00e7\u00e3o da antissepsia no campo operat\u00f3rio no sentido centr\u00edfugo circular (do centro para a periferia) \u00e9 ampla o suficiente para abranger poss\u00edveis extens\u00f5es da incis\u00e3o, novas incis\u00f5es ou locais de inser\u00e7\u00f5es de drenos, com solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de PVPI ou clorexidina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A paramenta\u00e7\u00e3o cir\u00fargica estabelece uma barreira microbiol\u00f3gica contra a penetra\u00e7\u00e3o de microrganismos no s\u00edtio cir\u00fargico do paciente, que podem ser oriundos dele mesmo, dos profissionais, produtos para sa\u00fade, ar ambiente. Tamb\u00e9m tem o sentido de proteger a equipe cir\u00fargica do contato com sangue e fluidos dos pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No per\u00edodo perioperat\u00f3rio, v\u00e1rios estudos apontaram que o descontrole glic\u00eamico \u00e9 fator de risco estatisticamente significante para infec\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria. Al\u00e9m disso, a glicemia deve ser mantida abaixo de 190mg\/dl at\u00e9 24h ap\u00f3s o final da anestesia. O controle glic\u00eamico e a manuten\u00e7\u00e3o da taxa acima mencionada por longos per\u00edodos favorecem a diminui\u00e7\u00e3o do risco de ISC, pneumonia e ITU. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ato de circular em uma sala cir\u00fargica exige conhecimentos e habilidades essenciais, portanto a circula\u00e7\u00e3o na sala operat\u00f3ria consiste em atividade desenvolvida exclusivamente pela equipe de enfermagem: enfermeiros, t\u00e9cnicos ou auxiliares de enfermagem, os quais durante todo ato anest\u00e9sico-cir\u00fargico desenvolvem atividades a fim de garantir condi\u00e7\u00f5es funcionais e t\u00e9cnicas necess\u00e1rias para a equipe m\u00e9dica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6786909,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V); (F).","id":6786907,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (V); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V); (F).","id":6786908,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F); (V).","id":6786909,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (F); (V).","id":6786910,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo intraoperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo intraoperat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413300,"slug":"enfermagem-periodo-intraoperatorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula =A3&gt;B3 na c\u00e9lula D3 retorna o seguinte resultado: FALSO.","provas":[{"id":66309,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cft-2021-quadrix-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:55:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2023168,"hashId":"2657db51dbbc6f9d6eac82b23ac19510","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inser\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula =A3&gt;B3 na c\u00e9lula D3 retorna o seguinte resultado: FALSO.<\/p>","resposta":7879223,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7879223,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7879224,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ABCD1Valor1Valor2Valor3Resultado2101010310203041010205302010_Com base na figura acima, que mostra parte da tela de edi\u00e7\u00e3o do programa Microsoft Excel 2016, julgue os itens de 106 a 110.","id":489533,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5yuo\"><td data-row=\"row-5yuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5yuo\" data-cell=\"cell-xr1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5yuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5yuo\" data-cell=\"cell-zb7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-5yuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5yuo\" data-cell=\"cell-wqfd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-5yuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5yuo\" data-cell=\"cell-el7s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-5yuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5yuo\" data-cell=\"cell-33x2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6yse\"><td data-row=\"row-6yse\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yse\" data-cell=\"cell-ul4j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-6yse\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yse\" data-cell=\"cell-p68j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valor1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6yse\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yse\" data-cell=\"cell-inlq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valor2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6yse\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yse\" data-cell=\"cell-uji7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valor3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6yse\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yse\" data-cell=\"cell-0sll\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Resultado<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3xqg\"><td data-row=\"row-3xqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xqg\" data-cell=\"cell-a08s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xqg\" data-cell=\"cell-bfvz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xqg\" data-cell=\"cell-ycgr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xqg\" data-cell=\"cell-h4sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xqg\" data-cell=\"cell-1yq6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j2by\"><td data-row=\"row-j2by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j2by\" data-cell=\"cell-da1s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-j2by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j2by\" data-cell=\"cell-ha9m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-j2by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j2by\" data-cell=\"cell-yhs3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-j2by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j2by\" data-cell=\"cell-qu6f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-j2by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j2by\" data-cell=\"cell-94e3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ycvg\"><td data-row=\"row-ycvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvg\" data-cell=\"cell-nonq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvg\" data-cell=\"cell-7kft\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvg\" data-cell=\"cell-3fhd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvg\" data-cell=\"cell-rdse\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvg\" data-cell=\"cell-4ji5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7fnd\"><td data-row=\"row-7fnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fnd\" data-cell=\"cell-akio\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-7fnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fnd\" data-cell=\"cell-qbdc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-7fnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fnd\" data-cell=\"cell-v0yy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-7fnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fnd\" data-cell=\"cell-46nq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-7fnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fnd\" data-cell=\"cell-8jno\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura acima, que mostra parte da tela de edi\u00e7\u00e3o do programa Microsoft Excel 2016, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se inserir a f\u00f3rmula =SE(OU(A5=10;B5=20;C5=30);\"S\";\"N\") na c\u00e9lula D5 e, posteriormente, se pressionar a tecla , o conte\u00fado de D5 ser\u00e1 N.","provas":[{"id":66309,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cft-2021-quadrix-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:55:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2023165,"hashId":"dd22c4def96c52a2a7efc18eca46d081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se inserir a f\u00f3rmula =SE(OU(A5=10;B5=20;C5=30);\"S\";\"N\") na c\u00e9lula D5 e, posteriormente, se pressionar a tecla <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66309\/questao\/2023165-20211109135053000000-0.png\">, o conte\u00fado de D5 ser\u00e1 N.<\/p>","resposta":7879212,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7879211,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7879212,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ABCD1Valor1Valor2Valor3Resultado2101010310203041010205302010_Com base na figura acima, que mostra parte da tela de edi\u00e7\u00e3o do programa Microsoft Excel 2016, julgue os itens de 106 a 110.","id":489533,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5yuo\"><td data-row=\"row-5yuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5yuo\" data-cell=\"cell-xr1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5yuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5yuo\" data-cell=\"cell-zb7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-5yuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5yuo\" data-cell=\"cell-wqfd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-5yuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5yuo\" data-cell=\"cell-el7s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-5yuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5yuo\" data-cell=\"cell-33x2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6yse\"><td data-row=\"row-6yse\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yse\" data-cell=\"cell-ul4j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-6yse\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yse\" data-cell=\"cell-p68j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valor1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6yse\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yse\" data-cell=\"cell-inlq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valor2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6yse\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yse\" data-cell=\"cell-uji7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valor3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6yse\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yse\" data-cell=\"cell-0sll\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Resultado<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3xqg\"><td data-row=\"row-3xqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xqg\" data-cell=\"cell-a08s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xqg\" data-cell=\"cell-bfvz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xqg\" data-cell=\"cell-ycgr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xqg\" data-cell=\"cell-h4sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xqg\" data-cell=\"cell-1yq6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j2by\"><td data-row=\"row-j2by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j2by\" data-cell=\"cell-da1s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-j2by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j2by\" data-cell=\"cell-ha9m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-j2by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j2by\" data-cell=\"cell-yhs3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-j2by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j2by\" data-cell=\"cell-qu6f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-j2by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j2by\" data-cell=\"cell-94e3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ycvg\"><td data-row=\"row-ycvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvg\" data-cell=\"cell-nonq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvg\" data-cell=\"cell-7kft\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvg\" data-cell=\"cell-3fhd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvg\" data-cell=\"cell-rdse\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvg\" data-cell=\"cell-4ji5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7fnd\"><td data-row=\"row-7fnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fnd\" data-cell=\"cell-akio\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-7fnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fnd\" data-cell=\"cell-qbdc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-7fnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fnd\" data-cell=\"cell-v0yy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-7fnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fnd\" data-cell=\"cell-46nq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-7fnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7fnd\" data-cell=\"cell-8jno\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura acima, que mostra parte da tela de edi\u00e7\u00e3o do programa Microsoft Excel 2016, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Word n\u00e3o permite que uma palavra tenha cores diferentes, j\u00e1 que esse recurso \u00e9 at\u00f4mico, ou seja, altera por completo a cor da fonte de uma palavra.","provas":[{"id":66309,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cft-2021-quadrix-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:54:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2023158,"hashId":"6248c3783e9839e1a06bd17d03f4057b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Word n\u00e3o permite que uma palavra tenha cores diferentes, j\u00e1 que esse recurso \u00e9 at\u00f4mico, ou seja, altera por completo a cor da fonte de uma palavra.<\/p>","resposta":7879186,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7879185,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7879186,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa Microsoft Word 2016, julgue os itens de 101 a 105.","id":489531,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do programa Microsoft Word 2016, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Newton verificou, por experi\u00eancia, que um objeto atirado horizontalmente segue trajet\u00f3ria tanto mais curva quanto menos velocidade tenha. Newton raciocinou que talvez a velocidade da Lua, cerca de 3.700 km\/h, fosse suficiente para faz\u00ea-la seguir sua conhecida trajet\u00f3ria, a despeito da tend\u00eancia para cair, como a de outros objetos.","provas":[{"id":69363,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:28:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2112645,"hashId":"9793363e45cbe5d1586d73103e642669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Newton verificou, por experi\u00eancia, que um objeto atirado horizontalmente segue trajet\u00f3ria tanto mais curva quanto menos velocidade tenha. Newton raciocinou que talvez a velocidade da Lua, cerca de 3.700 km\/h, fosse suficiente para faz\u00ea-la seguir sua conhecida trajet\u00f3ria, a despeito da tend\u00eancia para cair, como a de outros objetos.<\/p>","resposta":8258293,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8258292,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8258293,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da hist\u00f3ria e da evolu\u00e7\u00e3o das ideias da f\u00edsica, julgue os itens 61 e 62.","id":500166,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da hist\u00f3ria e da evolu\u00e7\u00e3o das ideias da f\u00edsica, julgue os itens <strong>61<\/strong> e <strong>62<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 e 62","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edpeta da pessoa \u00e9 de 2880\u03c0\u200bm\/s2 .","provas":[{"id":69363,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:29:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2112653,"hashId":"36583bb45df16b22ad7f6a78b560dc69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edpeta da pessoa \u00e9 de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{2880}m\/s^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15911em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.03588em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","resposta":8258324,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8258323,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8258324,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tLocalizada perto do Marco das Tr\u00eas Fronteiras e da Ponte da Integra\u00e7\u00e3o, com a promessa de ser uma das maiores rodas-gigantes da Am\u00e9rica Latina, a roda-gigante Foz Star est\u00e1 come\u00e7ando a recrutar profissionais para a opera\u00e7\u00e3o do novo empreendimento, que est\u00e1 com as obras em est\u00e1gio avan\u00e7ado. A roda-gigante de Foz ter\u00e1 88 metros de altura e 48 cabines climatizadas.Internet: &lt;https:\/\/www.h2foz.com.br&gt;.Supondo que a roda-gigante Foz Star tenha raio de 20 m e realize um quarto de volta em 2 min. e que uma pessoa esteja sentada em uma das \u201ccadeirinhas\u201d do brinquedo, julgue os itens de 63 a 66.","id":500167,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tLocalizada perto do Marco das Tr\u00eas Fronteiras e da Ponte da Integra\u00e7\u00e3o, com a promessa de ser uma das maiores rodas-gigantes da Am\u00e9rica Latina, a roda-gigante Foz <em>Star <\/em>est\u00e1 come\u00e7ando a recrutar profissionais para a opera\u00e7\u00e3o do novo empreendimento, que est\u00e1 com as obras em est\u00e1gio avan\u00e7ado. A roda-gigante de Foz ter\u00e1 88 metros de altura e 48 cabines climatizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/www.h2foz.com.br&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo que a roda-gigante Foz Star tenha raio de 20 m e realize um quarto de volta em 2 min. e que uma pessoa esteja sentada em uma das \u201ccadeirinhas\u201d do brinquedo, julgue os itens de <strong>63<\/strong> a <strong>66<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 66","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MCU - Movimento Circular Uniforme","oab":false,"nome":"MCU - Movimento Circular Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416578,"slug":"fisica-mcu-movimento-circular-uniforme"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que uma onda plana se propague de um meio 1, com velocidade de 40 m\/s e frequ\u00eancia de 20 Hz, e passe para um meio 2, onde se propaga com velocidade de 20 m\/s. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a raz\u00e3o entre os comprimentos das ondas incidente e refratada \u00e9 igual a 21\u200b .","provas":[{"id":69363,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:35:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2112701,"hashId":"e9945feaf58c2766d2aab96eabb0b391","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que uma onda plana se propague de um meio 1, com velocidade de 40 m\/s e frequ\u00eancia de 20 Hz, e passe para um meio 2, onde se propaga com velocidade de 20 m\/s. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a raz\u00e3o entre os comprimentos das ondas incidente e refratada \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","resposta":8258516,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8258515,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8258516,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ondulat\u00f3ria e \u00f3tica geom\u00e9trica, julgue os itens de 81 a 83.","id":500177,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de ondulat\u00f3ria e \u00f3tica geom\u00e9trica, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>83<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que a frequ\u00eancia de uma buzina de carro, do tipo caracol, utilizada por v\u00e1rios fabricantes, seja de 400 Hz e que essa buzina seja acionada, com o carro em movimento e com velocidade de 72 km\/h, sem vento e em dire\u00e7\u00e3o a um receptor estacion\u00e1rio. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que, considerando-se a velocidade do som no ar igual a 340 m\/s, o comprimento de onda do som que passa pelo receptor \u00e9 de 80 cm.","provas":[{"id":69363,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:35:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2112702,"hashId":"abb360c7640798736096463d6281cd54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que a frequ\u00eancia de uma buzina de carro, do tipo caracol, utilizada por v\u00e1rios fabricantes, seja de 400 Hz e que essa buzina seja acionada, com o carro em movimento e com velocidade de 72 km\/h, sem vento e em dire\u00e7\u00e3o a um receptor estacion\u00e1rio. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que, considerando-se a velocidade do som no ar igual a 340 m\/s, o comprimento de onda do som que passa pelo receptor \u00e9 de 80 cm.<\/p>","resposta":8258517,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8258517,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8258518,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ondulat\u00f3ria e \u00f3tica geom\u00e9trica, julgue os itens de 81 a 83.","id":500177,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de ondulat\u00f3ria e \u00f3tica geom\u00e9trica, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>83<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Sonoro","id":25885,"slug":"tecnico-em-informatica-area-registro-sonoro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mandirituba","sigla":"","id":5215,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandirituba-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizarmos um sistema operacional como Windows 7, podemos acessar diversas fun\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de combina\u00e7\u00f5es de teclas do teclado f\u00edsico. Identifique abaixo qual dessas combina\u00e7\u00f5es refere-se a alternar janelas abertas no Windows 7:","provas":[{"id":66939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Sonoro","id":25885,"slug":"tecnico-em-informatica-area-registro-sonoro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandirituba","sigla":"","id":5215,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandirituba-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mandirituba-pr-2021-fauel-tecnico-em-informatica-area-registro-sonoro","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mandirituba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Sonoro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2038907,"hashId":"811e3051a6e37c82c054b1237cacda28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizarmos um sistema operacional como Windows 7, podemos acessar diversas fun\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de combina\u00e7\u00f5es de teclas do teclado f\u00edsico. Identifique abaixo qual dessas combina\u00e7\u00f5es refere-se a alternar janelas abertas no Windows 7:<\/p>","resposta":7948542,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ALT+D","id":7948540,"corpo":"<p>ALT+D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL+C","id":7948541,"corpo":"<p>CTRL+C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ALT+TAB","id":7948542,"corpo":"<p>ALT+TAB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL+T","id":7948543,"corpo":"<p>CTRL+T<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A p\u00e1gina de downloads do Google Chrome permite que o usu\u00e1rio veja apenas os arquivos transferidos. Por meio dela, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel excluir um arquivo do hist\u00f3rico de downloads.","provas":[{"id":66309,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cft-2021-quadrix-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:47:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2022598,"hashId":"ee808e15b061ecc71379f12acc694eb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A p\u00e1gina de <em>downloads <\/em>do Google Chrome permite que o usu\u00e1rio veja apenas os arquivos transferidos. Por meio dela, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel excluir um arquivo do hist\u00f3rico de <em>downloads<\/em>.<\/p>","resposta":7877643,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877642,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877643,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome e do programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ambos em suas vers\u00f5es mais recentes, julgue os itens de 76 a 80.","id":489437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome e do programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ambos em suas vers\u00f5es mais recentes, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas negativas do Thunderbird quanto \u00e0 inclus\u00e3o \u00e9 que ele n\u00e3o possui recursos de acessibilidade.","provas":[{"id":66309,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cft-2021-quadrix-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:47:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2022600,"hashId":"ffc494c25d732451e9b0397b7d326db2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas negativas do Thunderbird quanto \u00e0 inclus\u00e3o \u00e9 que ele n\u00e3o possui recursos de acessibilidade.<\/p>","resposta":7877647,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877646,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877647,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome e do programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ambos em suas vers\u00f5es mais recentes, julgue os itens de 76 a 80.","id":489437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome e do programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ambos em suas vers\u00f5es mais recentes, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta mais utilizada para barrar o acesso de \u201cn\u00e3o autorizados\u201d a uma rede privada chama-se:","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:11:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2088540,"hashId":"0318cc8872d75de14c7e70329a642598","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta mais utilizada para barrar o acesso de \u201cn\u00e3o autorizados\u201d a uma rede privada chama-se:<\/p>","resposta":8163224,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criptografia. ","id":8163222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criptografia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certificado Digital. ","id":8163223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certificado Digital. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Firewall. ","id":8163224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firewall. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HUB.","id":8163225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HUB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antiv\u00edrus.","id":8163226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Navegadores de internet populares introduziram um modo de navega\u00e7\u00e3o chamado an\u00f4nimo ou privativo que pode ser ativado, por exemplo, no navegador Mozilla Firefox ao abrir uma \u201cJanela Privativa\u201d.Sobre este modo de navega\u00e7\u00e3o no Mozilla Firefox, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65740,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":65754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":65757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 09:58:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2048044,"hashId":"a47c2626a0118699c36db87d66df437e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Navegadores de internet populares introduziram um modo de navega\u00e7\u00e3o chamado an\u00f4nimo ou privativo que pode ser ativado, por exemplo, no navegador Mozilla Firefox ao abrir uma \u201cJanela Privativa\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre este modo de navega\u00e7\u00e3o no Mozilla Firefox, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7989067,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mascara a identidade e a atividade do usu\u00e1rio na rede, tornando-o \u201cinvis\u00edvel\u201d na internet.","id":7989063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mascara a identidade e a atividade do usu\u00e1rio na rede, tornando-o \u201cinvis\u00edvel\u201d na internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mant\u00e9m o usu\u00e1rio mais seguro contra a\u00e7\u00f5es de programas espi\u00f5es instalados no computador.","id":7989064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m o usu\u00e1rio mais seguro contra a\u00e7\u00f5es de programas espi\u00f5es instalados no computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remove os tra\u00e7os de atividade de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio no computador, inclusive arquivos baixados.","id":7989065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remove os tra\u00e7os de atividade de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio no computador, inclusive arquivos baixados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esconde do administrador de rede da empresa, quando usado no trabalho, e do provedor de acesso \u00e0 internet as atividades de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","id":7989066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esconde do administrador de rede da empresa, quando usado no trabalho, e do provedor de acesso \u00e0 internet as atividades de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"facilita n\u00e3o compartilhar dados de navega\u00e7\u00e3o, como hist\u00f3rico de sites visitados e itens de formul\u00e1rios preenchidos on-line, com outras pessoas que utilizam o mesmo dispositivo.","id":7989067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilita n\u00e3o compartilhar dados de navega\u00e7\u00e3o, como hist\u00f3rico de sites visitados e itens de formul\u00e1rios preenchidos on-line, com outras pessoas que utilizam o mesmo dispositivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/2048044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nader, m\u00e9dico da ESF Bela Vista, na cidade de Queimados-GO, foi solicitado para realizar visita domiciliar no atendimento da Sra. Laurinda, que acaba de se mudar da cidade vizinha, C\u00e2ndido de Paula, para a casa da sua nora, Magda. Laurinda tem 83 anos e vivia com o filho \u00fanico at\u00e9 15 dias atr\u00e1s, quando ele faleceu devido a um c\u00e2ncer de est\u00f4mago. Magda se divorciou deste filho de dona Laurinda h\u00e1 cerca de 5 anos, mas sempre manteve amizade e sempre a visitava em C\u00e2ndido de Paula. Laurinda, at\u00e9 ent\u00e3o, era uma pessoa l\u00facida, que sempre exercia as atividades da vida di\u00e1ria sem grandes limita\u00e7\u00f5es, apesar dos seus 83 anos. Foi ela, inclusive, quem cuidou do filho at\u00e9 seus \u00faltimos dias de vida. Laurinda n\u00e3o tinha mais nenhum familiar, assim como Magda. Ao chegar \u00e0 casa de Magda, que al\u00e9m de outras morbidades apresenta gonartose bilateral e obsediade grau III (IMC= 43,7), encontrou Laurinda numa cama muito deprimida, chorosa, sem iniciativa, por\u00e9m ainda l\u00facida, respondendo as perguntas e relatando grande sofrimento pela morte do filho. Magda relata que Laurinda estava se alimentando muito pouco, recusando quase todas as refei\u00e7\u00f5es, inclusive \u00e1gua, desde que se mudou h\u00e1 5 dias. Ao exame, foi visto que a paciente estava aparentando uma piora de sua magreza, os sinais vitais estavam normais. Diante desta situa\u00e7\u00e3o, da senhora Laurinda, \u00e9 correto afirmar que, de acordo com o c\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, Nader","provas":[{"id":67844,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:21:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2067302,"hashId":"5ea62bae97f87606e2cc8967f8f59220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nader, m\u00e9dico da ESF Bela Vista, na cidade de Queimados-GO, foi solicitado para realizar visita domiciliar no atendimento da Sra. Laurinda, que acaba de se mudar da cidade vizinha, C\u00e2ndido de Paula, para a casa da sua nora, Magda. Laurinda tem 83 anos e vivia com o filho \u00fanico at\u00e9 15 dias atr\u00e1s, quando ele faleceu devido a um c\u00e2ncer de est\u00f4mago. Magda se divorciou deste filho de dona Laurinda h\u00e1 cerca de 5 anos, mas sempre manteve amizade e sempre a visitava em C\u00e2ndido de Paula. Laurinda, at\u00e9 ent\u00e3o, era uma pessoa l\u00facida, que sempre exercia as atividades da vida di\u00e1ria sem grandes limita\u00e7\u00f5es, apesar dos seus 83 anos. Foi ela, inclusive, quem cuidou do filho at\u00e9 seus \u00faltimos dias de vida. Laurinda n\u00e3o tinha mais nenhum familiar, assim como Magda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar \u00e0 casa de Magda, que al\u00e9m de outras morbidades apresenta gonartose bilateral e obsediade grau III (IMC= 43,7), encontrou Laurinda numa cama muito deprimida, chorosa, sem iniciativa, por\u00e9m ainda l\u00facida, respondendo as perguntas e relatando grande sofrimento pela morte do filho. Magda relata que Laurinda estava se alimentando muito pouco, recusando quase todas as refei\u00e7\u00f5es, inclusive \u00e1gua, desde que se mudou h\u00e1 5 dias. Ao exame, foi visto que a paciente estava aparentando uma piora de sua magreza, os sinais vitais estavam normais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desta situa\u00e7\u00e3o, da senhora Laurinda, \u00e9 correto afirmar que, de acordo com o c\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, Nader<\/p>","resposta":8073725,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00e1 poderia alimentar compulsoriamente a Sra. Laurinda.","id":8073722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">j\u00e1 poderia alimentar compulsoriamente a Sra. Laurinda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"j\u00e1 poderia alimentar a Sra. Laurinda compulsoriamente, caso a Sra. Magda autorizasse por escrito.","id":8073723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">j\u00e1 poderia alimentar a Sra. Laurinda compulsoriamente, caso a Sra. Magda autorizasse por escrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jamais poderia alimentar compulsoriamente a Sra. Laurinda, enquanto ela estivesse capaz f\u00edsica e mentalmente.","id":8073724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jamais poderia alimentar compulsoriamente a Sra. Laurinda, enquanto ela estivesse capaz f\u00edsica e mentalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poderia alimentar compulsoriamente a Sra. Laurinda, mesmo ela estando capaz f\u00edsica e mentalmente, caso ela passasse a apresentar risco iminente de morte.","id":8073725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia alimentar compulsoriamente a Sra. Laurinda, mesmo ela estando capaz f\u00edsica e mentalmente, caso ela passasse a apresentar risco iminente de morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de leis dos cuidados inversos foi desenvolvido por Julian Tudor Hart, em 1971, no Reino Unido. O autor, atrav\u00e9s de estudos de base populacional e estat\u00edsticos demogr\u00e1ficos e de sa\u00fade, concluiu que as pessoas que necessitam de cuidados de sa\u00fade eram aquelas a quem menos eram oferecidos e os que menos utilizavam.Sobre a lei dos cuidados inversos, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou Falso (F) o que se afirma.( ) Apesar do acesso ser um dos princ\u00edpios do SUS, n\u00e3o garante equidade em sa\u00fade.( ) O fen\u00f4meno de sobrediagn\u00f3stico e, consequentemente, sobretratamento acaba sendo uma consequ\u00eancia desagrad\u00e1vel do combate \u00e0 lei dos cuidados inversos, pois \u00e9 mais comum naqueles servi\u00e7os que fazem uma boa gest\u00e3o cl\u00ednica.( ) Uma equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que priorize a\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas de sa\u00fade com uma agenda voltada ou mesmo exclusiva para atendimentos aos grupos mais vulner\u00e1veis como os hipertensos, diab\u00e9ticos, crian\u00e7as e tamb\u00e9m a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e rastreamento, resulta no enfraquecimento da lei dos cuidados inversos.De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":67844,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2067320,"hashId":"dc41a87b213d267afc4255549d9a02e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de leis dos cuidados inversos foi desenvolvido por Julian Tudor Hart, em 1971, no Reino Unido. O autor, atrav\u00e9s de estudos de base populacional e estat\u00edsticos demogr\u00e1ficos e de sa\u00fade, concluiu que as pessoas que necessitam de cuidados de sa\u00fade eram aquelas a quem menos eram oferecidos e os que menos utilizavam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a lei dos cuidados inversos, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou Falso (F) o que se afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apesar do acesso ser um dos princ\u00edpios do SUS, n\u00e3o garante equidade em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fen\u00f4meno de sobrediagn\u00f3stico e, consequentemente, sobretratamento acaba sendo uma consequ\u00eancia desagrad\u00e1vel do combate \u00e0 lei dos cuidados inversos, pois \u00e9 mais comum naqueles servi\u00e7os que fazem uma boa gest\u00e3o cl\u00ednica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que priorize a\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas de sa\u00fade com uma agenda voltada ou mesmo exclusiva para atendimentos aos grupos mais vulner\u00e1veis como os hipertensos, diab\u00e9ticos, crian\u00e7as e tamb\u00e9m a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e rastreamento, resulta no enfraquecimento da lei dos cuidados inversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8073794,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (F).","id":8073794,"corpo":"<p>(V); (F); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F).","id":8073795,"corpo":"<p>(F); (V); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V).","id":8073796,"corpo":"<p>(F); (V); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V).","id":8073797,"corpo":"<p>(V); (F); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/2067320","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas. De acordo com Barbara Starfield (2002), no seu livro mais conhecido mundialmente, a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 caracterizada por quatro atributos essenciais (integralidade, longitudinalidade, ___________________e coordena\u00e7\u00e3o) e mais tr\u00eas atributos derivados (foco na fam\u00edlia, ___________________e compet\u00eancia cultural). A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas \u00e9","provas":[{"id":67844,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:21:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2067317,"hashId":"d82accae1b2d11f2253528baba16b876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Barbara Starfield (2002), no seu livro mais conhecido mundialmente, a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 caracterizada por quatro atributos essenciais (integralidade, longitudinalidade, ___________________e coordena\u00e7\u00e3o) e mais tr\u00eas atributos derivados (foco na fam\u00edlia, ___________________e compet\u00eancia cultural). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas \u00e9<\/p>","resposta":8073782,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acesso \/ orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria","id":8073782,"corpo":"<p>acesso \/ orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acesso \/ participa\u00e7\u00e3o da comunidade","id":8073783,"corpo":"<p>acesso \/ participa\u00e7\u00e3o da comunidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hierarquiza\u00e7\u00e3o \/ participa\u00e7\u00e3o da comunidade","id":8073784,"corpo":"<p>hierarquiza\u00e7\u00e3o \/ participa\u00e7\u00e3o da comunidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o da comunidade \/ universalidade de acesso","id":8073785,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00e3o da comunidade \/ universalidade de acesso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Preventiva","oab":false,"nome":"Medicina Preventiva","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":399267,"slug":"medicina-medicina-preventiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00b0 2.217, de 27 de setembro de 2018, modificada pelas Resolu\u00e7\u00f5es CFM n\u00ba 2.222\/2018 e n\u00ba 2.226\/2019, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico","provas":[{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:41:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2067905,"hashId":"539134afa9b84d0c579678c8b9435a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00b0 2.217, de 27 de setembro de 2018, modificada pelas Resolu\u00e7\u00f5es CFM n\u00ba 2.222\/2018 e n\u00ba 2.226\/2019, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico<\/p>","resposta":8076419,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar de fornecer a outro m\u00e9dico informa\u00e7\u00f5es sobre o quadro cl\u00ednico de paciente, mesmo que n\u00e3o autorizado por este ou por seu representante legal.","id":8076416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de fornecer a outro m\u00e9dico informa\u00e7\u00f5es sobre o quadro cl\u00ednico de paciente, mesmo que n\u00e3o autorizado por este ou por seu representante legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assumir emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o para suceder m\u00e9dico admitido em repres\u00e1lia \u00e0 atitude de defesa de movimentos leg\u00edtimos da categoria ou da aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.","id":8076417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o para suceder m\u00e9dico admitido em repres\u00e1lia \u00e0 atitude de defesa de movimentos leg\u00edtimos da categoria ou da aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desrespeitar a prescri\u00e7\u00e3o ou o tratamento de paciente determinados por outro m\u00e9dico, mesmo quando em fun\u00e7\u00e3o de chefia ou de auditoria, salvo em situa\u00e7\u00e3o de discut\u00edvel benef\u00edcio para o paciente, devendo comunicar imediatamente o fato ao m\u00e9dico respons\u00e1vel.","id":8076418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desrespeitar a prescri\u00e7\u00e3o ou o tratamento de paciente determinados por outro m\u00e9dico, mesmo quando em fun\u00e7\u00e3o de chefia ou de auditoria, salvo em situa\u00e7\u00e3o de discut\u00edvel benef\u00edcio para o paciente, devendo comunicar imediatamente o fato ao m\u00e9dico respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar de sua posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica para impedir, por motivo de cren\u00e7a religiosa, convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, pol\u00edtica, interesse econ\u00f4mico ou qualquer outro que n\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfico ou \u00e9tico, que as instala\u00e7\u00f5es e os demais recursos da institui\u00e7\u00e3o sob sua dire\u00e7\u00e3o sejam utilizados por outros m\u00e9dicos no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, particularmente se forem os \u00fanicos existentes no local.","id":8076419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar de sua posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica para impedir, por motivo de cren\u00e7a religiosa, convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, pol\u00edtica, interesse econ\u00f4mico ou qualquer outro que n\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfico ou \u00e9tico, que as instala\u00e7\u00f5es e os demais recursos da institui\u00e7\u00e3o sob sua dire\u00e7\u00e3o sejam utilizados por outros m\u00e9dicos no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, particularmente se forem os \u00fanicos existentes no local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Posicionamento Brasileiro sobre Hipertens\u00e3o Arterial Resistente da Sociedade Brasileira de Cardiologia \u2013 2020, sobre o feocromocitoma \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:42:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2067911,"hashId":"377d2679c70c4f00e766e7ac48a325f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Posicionamento Brasileiro sobre Hipertens\u00e3o Arterial Resistente da Sociedade Brasileira de Cardiologia \u2013 2020, sobre o feocromocitoma \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8076441,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a grande maioria dos pacientes apresenta hipertens\u00e3o parox\u00edstica, podendo ser desencadeada por atividades f\u00edsicas habituais ou intensas.","id":8076440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a grande maioria dos pacientes apresenta hipertens\u00e3o parox\u00edstica, podendo ser desencadeada por atividades f\u00edsicas habituais ou intensas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca e altera\u00e7\u00f5es no eletrocardiograma podem ser indicativos de miocardite induzida por excesso de catecolaminas.","id":8076441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca e altera\u00e7\u00f5es no eletrocardiograma podem ser indicativos de miocardite induzida por excesso de catecolaminas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dosagem direta de catecolaminas, tanto no plasma quanto na urina de 24 h, apresenta maior sensibilidade e especificidade do que a dosagem de metanefrinas.","id":8076442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dosagem direta de catecolaminas, tanto no plasma quanto na urina de 24 h, apresenta maior sensibilidade e especificidade do que a dosagem de metanefrinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o feocromocitoma \u00e9 um tumor neuroend\u00f3crino raro, origin\u00e1rio de c\u00e9lulas cromafins (produtoras de catecolaminas), cuja manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais comum \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, com pico de exacerba\u00e7\u00e3o cl\u00ednica na inf\u00e2ncia.","id":8076443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o feocromocitoma \u00e9 um tumor neuroend\u00f3crino raro, origin\u00e1rio de c\u00e9lulas cromafins (produtoras de catecolaminas), cuja manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais comum \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, com pico de exacerba\u00e7\u00e3o cl\u00ednica na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as Recomenda\u00e7\u00f5es para o manejo da asma da Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tisiologia \u2013 2020, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:43:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2067915,"hashId":"16fa2460cc1c78c348d385fc4df0d9a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as Recomenda\u00e7\u00f5es para o manejo da asma da Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tisiologia \u2013 2020, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8076456,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os asm\u00e1ticos s\u00e3o mais suscet\u00edveis \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pneumoc\u00f3cica, especialmente aqueles com asma grave.","id":8076456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os asm\u00e1ticos s\u00e3o mais suscet\u00edveis \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pneumoc\u00f3cica, especialmente aqueles com asma grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de corticoide oral est\u00e1 indicado como terapia adicional em pacientes com asma grave n\u00e3o controlada na etapa IV do Global Initiative for Asthma (GINA).","id":8076457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de corticoide oral est\u00e1 indicado como terapia adicional em pacientes com asma grave n\u00e3o controlada na etapa IV do <em>Global Initiative for Asthma<\/em> (GINA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o brometo de tiotr\u00f3pio, na dose de 5 \u00b5g\/dia, est\u00e1 indicado como terapia adjuvante para adultos asm\u00e1ticos com asma n\u00e3o controlada nas etapa III do Global Initiative for Asthma (GINA).","id":8076458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o brometo de tiotr\u00f3pio, na dose de 5 \u00b5g\/dia, est\u00e1 indicado como terapia adjuvante para adultos asm\u00e1ticos com asma n\u00e3o controlada nas etapa III do <em>Global Initiative for Asthma<\/em> (GINA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a asma de dif\u00edcil controle \u00e9 um subgrupo da asma grave, em muitos asm\u00e1ticos a minimiza\u00e7\u00e3o dos fatores modific\u00e1veis associados \u00e0 falta de controle nem sempre \u00e9 poss\u00edvel, o que pode dificultar o diagn\u00f3stico da asma de dif\u00edcil controle.","id":8076459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a asma de dif\u00edcil controle \u00e9 um subgrupo da asma grave, em muitos asm\u00e1ticos a minimiza\u00e7\u00e3o dos fatores modific\u00e1veis associados \u00e0 falta de controle nem sempre \u00e9 poss\u00edvel, o que pode dificultar o diagn\u00f3stico da asma de dif\u00edcil controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Lei n\u00ba 13.146, de 06 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), o Cap\u00edtulo IV trata do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 estabelecido que a educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, sendo assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. Para tal, segundo estabelecido do Artigo n\u00ba 28 da referida Lei, incumbe ao poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar um conjunto de a\u00e7\u00f5es. Considerando os preceitos estabelecidos pela Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), analise as afirmativas abaixo e preencha o par\u00eantese com (V) se a senten\u00e7a for verdadeira ou com (F) se a senten\u00e7a for falsa: (_) O sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e modalidades, bem como o aprendizado ao longo de toda a vida; (_) O aprimoramento dos sistemas educacionais, visando a garantir condi\u00e7\u00f5es de acesso, perman\u00eancia, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem, por meio da oferta de servi\u00e7os e de recursos de acessibilidade que eliminem as barreiras e promovam a inclus\u00e3o plena; (_) O projeto pedag\u00f3gico que institucionalize a pol\u00edtica de inclus\u00e3o escolar, assim como adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis, para atender \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes com defici\u00eancia e garantir o seu acesso ao curr\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, promovendo a conquista e o exerc\u00edcio de sua autonomia; (_) A oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas; (_) A ado\u00e7\u00e3o de medidas de car\u00e1ter exclusivamente coletivas em ambientes que maximizem o desenvolvimento acad\u00eamico e social dos estudantes com defici\u00eancia, favorecendo o acesso, a perman\u00eancia, a participa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem em institui\u00e7\u00f5es de ensino; (_) Planejamento de estudo de caso, de elabora\u00e7\u00e3o de plano de atendimento educacional especializado, de organiza\u00e7\u00e3o de recursos e servi\u00e7os de acessibilidade e de disponibiliza\u00e7\u00e3o e usabilidade pedag\u00f3gica de recursos de tecnologia assistiva. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":66552,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 18:10:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2029154,"hashId":"8d423a360783e4dfde86b8bd6badb028","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Lei n\u00ba 13.146, de 06 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), o Cap\u00edtulo IV trata do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 estabelecido que a educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, sendo assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. Para tal, segundo estabelecido do Artigo n\u00ba 28 da referida Lei, incumbe ao poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar um conjunto de a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os preceitos estabelecidos pela Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), analise as afirmativas abaixo e preencha o par\u00eantese com (V) se a senten\u00e7a for verdadeira ou com (F) se a senten\u00e7a for falsa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e modalidades, bem como o aprendizado ao longo de toda a vida; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O aprimoramento dos sistemas educacionais, visando a garantir condi\u00e7\u00f5es de acesso, perman\u00eancia, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem, por meio da oferta de servi\u00e7os e de recursos de acessibilidade que eliminem as barreiras e promovam a inclus\u00e3o plena; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O projeto pedag\u00f3gico que institucionalize a pol\u00edtica de inclus\u00e3o escolar, assim como adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis, para atender \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes com defici\u00eancia e garantir o seu acesso ao curr\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, promovendo a conquista e o exerc\u00edcio de sua autonomia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A ado\u00e7\u00e3o de medidas de car\u00e1ter exclusivamente coletivas em ambientes que maximizem o desenvolvimento acad\u00eamico e social dos estudantes com defici\u00eancia, favorecendo o acesso, a perman\u00eancia, a participa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem em institui\u00e7\u00f5es de ensino; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Planejamento de estudo de caso, de elabora\u00e7\u00e3o de plano de atendimento educacional especializado, de organiza\u00e7\u00e3o de recursos e servi\u00e7os de acessibilidade e de disponibiliza\u00e7\u00e3o e usabilidade pedag\u00f3gica de recursos de tecnologia assistiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":7905509,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F - F - V - F.","id":7905506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - F - V - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - F - F - V.","id":7905507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - V - F - F - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - V - V - V - F. ","id":7905508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - V - V - V - F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - F - V - F - V.","id":7905509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - V - F - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428092,"slug":"legislacao-federal-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre o diagn\u00f3stico laboratorial das anemias.( ) A idade, o sexo e a etnia do paciente devem ser considerados.( ) \u00c9 aconselh\u00e1vel que todos os laborat\u00f3rios utilizem os mesmos valores de refer\u00eancia.( ) Os valores de refer\u00eancia s\u00e3o derivados de grandes \u201cpools\u201d de indiv\u00edduos considerados saud\u00e1veis.( ) A contagem de reticul\u00f3citos e o exame morfol\u00f3gico do esfrega\u00e7o sangu\u00edneo t\u00eam papel secund\u00e1rio no diagn\u00f3stico diferencial das anemias, sendo dispens\u00e1veis na maioria dos casos.( ) Cada laborat\u00f3rio deve determinar seus valores de refer\u00eancia baseados no tipo de instrumenta\u00e7\u00e3o utilizada, nos m\u00e9todos aplicados e nas caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas e ambientais da popula\u00e7\u00e3o, a qual o paciente pertence.De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":67843,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:26:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2067382,"hashId":"d6de340628fe78702b1f3221695e87e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre o diagn\u00f3stico laboratorial das anemias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A idade, o sexo e a etnia do paciente devem ser considerados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 aconselh\u00e1vel que todos os laborat\u00f3rios utilizem os mesmos valores de refer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os valores de refer\u00eancia s\u00e3o derivados de grandes \u201c<em>pools<\/em>\u201d de indiv\u00edduos considerados saud\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A contagem de reticul\u00f3citos e o exame morfol\u00f3gico do esfrega\u00e7o sangu\u00edneo t\u00eam papel secund\u00e1rio no diagn\u00f3stico diferencial das anemias, sendo dispens\u00e1veis na maioria dos casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cada laborat\u00f3rio deve determinar seus valores de refer\u00eancia baseados no tipo de instrumenta\u00e7\u00e3o utilizada, nos m\u00e9todos aplicados e nas caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas e ambientais da popula\u00e7\u00e3o, a qual o paciente pertence.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8074063,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V); (V).","id":8074062,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F); (V).","id":8074063,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F); (F).","id":8074064,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V); (F).","id":8074065,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (V); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/2067382","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Recomenda\u00e7\u00f5es para o Manejo da Asma da Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tisiologia \u2013 2020, \u00e9 correto afirmar que o montelucaste","provas":[{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:39:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2067893,"hashId":"f751244d6dd4358a92f68aec19096ee4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Recomenda\u00e7\u00f5es para o Manejo da Asma da Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tisiologia \u2013 2020, \u00e9 correto afirmar que o montelucaste<\/p>","resposta":8076370,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerado como op\u00e7\u00e3o na asma induzida pelo exerc\u00edcio.","id":8076368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 considerado como op\u00e7\u00e3o na asma induzida pelo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um agonista de receptores de leucotrienos que atua bloqueando a broncoconstri\u00e7\u00e3o e reduzindo a inflama\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea.","id":8076369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um agonista de receptores de leucotrienos que atua bloqueando a broncoconstri\u00e7\u00e3o e reduzindo a inflama\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem efeito n\u00e3o inferior ao corticoide inalat\u00f3rio no controle da asma, por\u00e9m, seu efeito na redu\u00e7\u00e3o das exacerba\u00e7\u00f5es \u00e9 menor.","id":8076370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem efeito n\u00e3o inferior ao corticoide inalat\u00f3rio no controle da asma, por\u00e9m, seu efeito na redu\u00e7\u00e3o das exacerba\u00e7\u00f5es \u00e9 menor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associado ao corticoide inalat\u00f3rio est\u00e1 inclu\u00eddo como outra op\u00e7\u00e3o de tratamento na etapa I do Global Initiative for Asthma (GINA).","id":8076371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associado ao corticoide inalat\u00f3rio est\u00e1 inclu\u00eddo como outra op\u00e7\u00e3o de tratamento na etapa I do <em>Global Initiative for Asthma (<\/em>GINA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz Brasileira de Cardiologia Nuclear \u2013 2020, sobre as indica\u00e7\u00f5es de teste ergom\u00e9trico (TE), na s\u00edndrome coronariana aguda (SCA), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:40:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2067900,"hashId":"932b3ca62707e023710e5540158bd052","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz Brasileira de Cardiologia Nuclear \u2013 2020, sobre as indica\u00e7\u00f5es de teste ergom\u00e9trico (TE), na s\u00edndrome coronariana aguda (SCA), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8076399,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pacientes de risco intermedi\u00e1rio devem ser encaminhados para TE ap\u00f3s 24 horas do evento.","id":8076396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes de risco intermedi\u00e1rio devem ser encaminhados para TE ap\u00f3s 24 horas do evento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui estrat\u00e9gia na avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com suspeita de SCA, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o, auxiliando na conduta terap\u00eautica, mas n\u00e3o no progn\u00f3stico.","id":8076397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui estrat\u00e9gia na avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com suspeita de SCA, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o, auxiliando na conduta terap\u00eautica, mas n\u00e3o no progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pacientes com dor tor\u00e1cica no setor de emerg\u00eancia, identificados como de risco intermedi\u00e1rio, podem ser submetidos ao TE, permitindo a alta hospitalar mais precoce e segura.","id":8076398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com dor tor\u00e1cica no setor de emerg\u00eancia, identificados como de risco intermedi\u00e1rio, podem ser submetidos ao TE, permitindo a alta hospitalar mais precoce e segura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o do TE ou eletrocardiograma n\u00e3o interpret\u00e1vel, o paciente pode ser submetido a exames provocativos de isquemia associados \u00e0 imagem n\u00e3o invasiva.","id":8076399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o do TE ou eletrocardiograma n\u00e3o interpret\u00e1vel, o paciente pode ser submetido a exames provocativos de isquemia associados \u00e0 imagem n\u00e3o invasiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Consenso Brasileiro de Psor\u00edase \u2013 2020, o tratamento t\u00f3pico da psor\u00edase, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:39:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2067896,"hashId":"6880629681ab8401669bc9d78e7d57ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Consenso Brasileiro de Psor\u00edase \u2013 2020, o tratamento t\u00f3pico da psor\u00edase, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8076383,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a retirada do corticoesteroide t\u00f3pico n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao surgimento da forma pustulosa da psor\u00edase.","id":8076380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a retirada do corticoesteroide t\u00f3pico n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao surgimento da forma pustulosa da psor\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os emolientes melhoram a fun\u00e7\u00e3o de barreira e fissuras da pele, devendo ser utilizados apenas em casos leves de psor\u00edase.","id":8076381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os emolientes melhoram a fun\u00e7\u00e3o de barreira e fissuras da pele, devendo ser utilizados apenas em casos leves de psor\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o calcipotriol, an\u00e1logo sint\u00e9tico da vitamina D, tem atividade antipsori\u00e1sica menos eficaz que os corticoides de m\u00e9dia e alta pot\u00eancia.","id":8076382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o calcipotriol, an\u00e1logo sint\u00e9tico da vitamina D, tem atividade antipsori\u00e1sica menos eficaz que os corticoides de m\u00e9dia e alta pot\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00e1cido salic\u00edlico t\u00f3pico \u00e9 o componente ceratol\u00edtico mais utilizado, mas seu uso \u00e9 limitado devido ao risco de intoxica\u00e7\u00e3o (salicilismo).","id":8076383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e1cido salic\u00edlico t\u00f3pico \u00e9 o componente ceratol\u00edtico mais utilizado, mas seu uso \u00e9 limitado devido ao risco de intoxica\u00e7\u00e3o (salicilismo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos adenomas hep\u00e1ticos, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":67146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2021-fepese-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 18:04:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2047421,"hashId":"b0e24790ba071b9c33e671dab748a88e","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos adenomas hep\u00e1ticos, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":7986054,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das les\u00f5es s\u00f3lidas com achado incidental em exames de imagem do f\u00edgado, o adenoma hep\u00e1tico \u00e9 o mais comum. ","id":7986050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das les\u00f5es s\u00f3lidas com achado incidental em exames de imagem do f\u00edgado, o adenoma hep\u00e1tico \u00e9 o mais comum. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 m\u00faltiplo em 5% dos casos e a chamada adenomatose hep\u00e1tica \u00e9 caracterizada quando mais de 3 adenomas est\u00e3o presentes no f\u00edgado. ","id":7986051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 m\u00faltiplo em 5% dos casos e a chamada adenomatose hep\u00e1tica \u00e9 caracterizada quando mais de 3 adenomas est\u00e3o presentes no f\u00edgado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adenomas com muta\u00e7\u00e3o no gene HNF1-alfa s\u00e3o os com maior risco de sangramento. ","id":7986052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adenomas com muta\u00e7\u00e3o no gene HNF1-alfa s\u00e3o os com maior risco de sangramento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adenoma subtipo inflamat\u00f3rio \u00e9 o menos comum, representando 3% dos casos, associado \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcio intensa e uso de anabolizantes. ","id":7986053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adenoma subtipo inflamat\u00f3rio \u00e9 o menos comum, representando 3% dos casos, associado \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcio intensa e uso de anabolizantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transforma\u00e7\u00e3o maligna \u00e9 mais comum em homens e em pacientes com muta\u00e7\u00e3o no exon 3 do gene que codifica a prote\u00edna beta catenina (CTNNB1). ","id":7986054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transforma\u00e7\u00e3o maligna \u00e9 mais comum em homens e em pacientes com muta\u00e7\u00e3o no exon 3 do gene que codifica a prote\u00edna beta catenina (CTNNB1). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s um epis\u00f3dio de pancreatite aguda, uma paciente do sexo feminino de 50 anos foi diagnosticada por tomografia computadorizada com uma les\u00e3o c\u00edstica septada em cabe\u00e7a do p\u00e2ncreas medindo 3 cm. A paciente foi submetida posteriormente a uma ecoendoscopia com aspira\u00e7\u00e3o do l\u00edquido do cisto, que revelou amilase bastante elevada em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel s\u00e9rico e dosagem de CEA (ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio) de 220 ng\/ml. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":67146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2021-fepese-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 18:05:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2047443,"hashId":"8295b30c6f8bce6e95e2c06c18820d72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um epis\u00f3dio de pancreatite aguda, uma paciente do sexo feminino de 50 anos foi diagnosticada por tomografia computadorizada com uma les\u00e3o c\u00edstica septada em cabe\u00e7a do p\u00e2ncreas medindo 3 cm. A paciente foi submetida posteriormente a uma ecoendoscopia com aspira\u00e7\u00e3o do l\u00edquido do cisto, que revelou amilase bastante elevada em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel s\u00e9rico e dosagem de CEA (ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio) de 220 ng\/ml. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":7986152,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPMN (neoplasia papilar intraductal mucinosa pancre\u00e1tica). ","id":7986152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IPMN (neoplasia papilar intraductal mucinosa pancre\u00e1tica). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neoplasia pseudopapilar s\u00f3lida (tumor de Frantz). ","id":7986153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neoplasia pseudopapilar s\u00f3lida (tumor de Frantz). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pseudocisto pancre\u00e1tico. ","id":7986154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pseudocisto pancre\u00e1tico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cistoadenoma mucinoso. ","id":7986155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cistoadenoma mucinoso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cistoadenoma seroso.","id":7986156,"corpo":"<p>Cistoadenoma seroso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os sarcomas listados abaixo, assinale o subtipo que mais comumente pode evoluir com met\u00e1stases pulmonares. ","provas":[{"id":67146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2021-fepese-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 18:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2047334,"hashId":"719a1b24b85e0b0f98cba1d9143c5610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os sarcomas listados abaixo, assinale o subtipo que mais comumente pode evoluir com met\u00e1stases pulmonares. <\/p>","resposta":7985656,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cordoma ","id":7985655,"corpo":"<p>cordoma <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rabdomiossarcoma ","id":7985656,"corpo":"<p>rabdomiossarcoma <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lipossarcoma mixoide ","id":7985657,"corpo":"<p>lipossarcoma mixoide <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lipossarcoma de c\u00e9lulas redondas ","id":7985658,"corpo":"<p>lipossarcoma de c\u00e9lulas redondas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dermatofibrossarcoma protuberans ","id":7985659,"corpo":"<p>dermatofibrossarcoma protuberans <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A profiss\u00e3o do t\u00e9cnico industrial \u00e9 caracterizada por seu perfil pr\u00f3prio, pelo saber cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico que incorpora, mas n\u00e3o pelas express\u00f5es culturais que utiliza.","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:59:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2085412,"hashId":"552a9373e442605199a9e22db3ff5668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A profiss\u00e3o do t\u00e9cnico industrial \u00e9 caracterizada por seu perfil pr\u00f3prio, pelo saber cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico que incorpora, mas n\u00e3o pelas express\u00f5es culturais que utiliza.<\/p>","resposta":8151031,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8151030,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8151031,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do T\u00e9cnico Industrial, julgue os itens de 111 a 115. ","id":496752,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do T\u00e9cnico Industrial, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>115<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430096,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-dos-tecnicos-industriais-cft-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vale salientar que para atender as exig\u00eancias da lei 9.394\/96, despontou preocupa\u00e7\u00f5es e interesses referentes ao desenvolvimento da crian\u00e7a e da aprendizagem infantil. Uma nova concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o se destaca onde o ____________ e o ____________aparecem como pontos mensur\u00e1veis e importantes para o trabalho com as crian\u00e7as durante sua inf\u00e2ncia.Marque a alternativa que preencha as lacunas do par\u00e1grafo acima.","provas":[{"id":68921,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 20:22:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2097651,"hashId":"5b0894bb4f88b968dbfddb95b95dcbe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vale salientar que para atender as exig\u00eancias da lei 9.394\/96, despontou preocupa\u00e7\u00f5es e interesses referentes ao desenvolvimento da crian\u00e7a e da aprendizagem infantil. Uma nova concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o se destaca onde o ____________ e o ____________aparecem como pontos mensur\u00e1veis e importantes para o trabalho com as crian\u00e7as durante sua inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que preencha as lacunas do par\u00e1grafo acima.<\/p>","resposta":8203001,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincar\/alfabetizar.","id":8202998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincar\/alfabetizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eu\/outro.","id":8202999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu\/outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cuidar\/brincar.","id":8203000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar\/brincar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cuidar\/educar.","id":8203001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar\/educar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar: Quando nos alfabetizamos, aprendemos um sistema de representa\u00e7\u00e3o da linguagem humana que toma como objeto de representa\u00e7\u00e3o inicial os sons da fala, mas, posteriormente, para anular a varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, tende a se afastar da fala por meio da ortografia. As capacidades ou procedimentos como, por exemplo, reconhecer letras, categorizar letras grafadas de forma diferente, realizar processos de an\u00e1lise e s\u00edntese de s\u00edlabas e palavras, adquirir flu\u00eancia em leitura e rapidez na escrita s\u00e3o tamb\u00e9m importantes dimens\u00f5es daquilo que aprendemos quando nos alfabetizamos. Tamb\u00e9m fazem parte do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o certas habilidades motoras e cognitivas, envolvidas no uso e na manipula\u00e7\u00e3o de instrumentos e equipamentos de escrita. Isso significa, dentre outras coisas, segurar adequadamente o l\u00e1pis, desenvolver a coordena\u00e7\u00e3o motora necess\u00e1ria \u00e0 escrita, posicionar-se adequadamente para ler e escrever, saber como se faz a sequencia\u00e7\u00e3o do texto nas p\u00e1ginas, conhecer a organiza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do escrito na p\u00e1gina. A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo natural que ocorre de maneira espont\u00e2nea quando a crian\u00e7a demonstra curiosidade acerca do mundo em que vive, quando observa as pessoas lendo e escrevendo. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":68627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 23:14:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2087012,"hashId":"270caba1e797fa81f78c61b5543bc745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando nos alfabetizamos, aprendemos um sistema de representa\u00e7\u00e3o da linguagem humana que toma como objeto de representa\u00e7\u00e3o inicial os sons da fala, mas, posteriormente, para anular a varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, tende a se afastar da fala por meio da ortografia. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As capacidades ou procedimentos como, por exemplo, reconhecer letras, categorizar letras grafadas de forma diferente, realizar processos de an\u00e1lise e s\u00edntese de s\u00edlabas e palavras, adquirir flu\u00eancia em leitura e rapidez na escrita s\u00e3o tamb\u00e9m importantes dimens\u00f5es daquilo que aprendemos quando nos alfabetizamos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m fazem parte do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o certas habilidades motoras e cognitivas, envolvidas no uso e na manipula\u00e7\u00e3o de instrumentos e equipamentos de escrita. Isso significa, dentre outras coisas, segurar adequadamente o l\u00e1pis, desenvolver a coordena\u00e7\u00e3o motora necess\u00e1ria \u00e0 escrita, posicionar-se adequadamente para ler e escrever, saber como se faz a sequencia\u00e7\u00e3o do texto nas p\u00e1ginas, conhecer a organiza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do escrito na p\u00e1gina. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo natural que ocorre de maneira espont\u00e2nea quando a crian\u00e7a demonstra curiosidade acerca do mundo em que vive, quando observa as pessoas lendo e escrevendo. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8156758,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":8156756,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4. ","id":8156757,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. ","id":8156758,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. ","id":8156759,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8156760,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) a respeito dos temas transversais. ( ) Os temas transversais s\u00e3o constitu\u00eddos pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN\u2019s) e compreendem seis \u00e1reas: \u00c9tica, Orienta\u00e7\u00e3o Sexual, Meio Ambiente, Sa\u00fade, Pluralidade Cultural e Trabalho e Consumo. ( ) Os temas transversais expressam conceitos e valores b\u00e1sicos \u00e0 democracia e \u00e0 cidadania e obedecem a quest\u00f5es importantes e urgentes para a sociedade contempor\u00e2nea. ( ) Os temas transversais n\u00e3o s\u00e3o disciplinas aut\u00f4nomas, mas temas que permeiam todas as \u00e1reas do conhecimento e est\u00e3o sendo intensamente vividos pela sociedade, pelas comunidades, pelas fam\u00edlias, pelos alunos e educadores em seu cotidiano. ( ) Os temas transversais caracterizam-se por um conjunto de assuntos que aparecem transversalizados em \u00e1reas determinadas do curr\u00edculo, que se constituem na necessidade de um trabalho mais significativo e expressivo de tem\u00e1ticas sociais na escola. ( ) Alguns crit\u00e9rios utilizados para a sua constitui\u00e7\u00e3o se relacionam \u00e0 urg\u00eancia social \u00e0 abrang\u00eancia nacional, \u00e0 possibilidade de ensino e aprendizagem na perspectiva cartesiana e da meritocracia escolar. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":68627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 23:13:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2087006,"hashId":"d763cb766463de11b06d21b926c30007","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) a respeito dos temas transversais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os temas transversais s\u00e3o constitu\u00eddos pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN\u2019s) e compreendem seis \u00e1reas: \u00c9tica, Orienta\u00e7\u00e3o Sexual, Meio Ambiente, Sa\u00fade, Pluralidade Cultural e Trabalho e Consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os temas transversais expressam conceitos e valores b\u00e1sicos \u00e0 democracia e \u00e0 cidadania e obedecem a quest\u00f5es importantes e urgentes para a sociedade contempor\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os temas transversais n\u00e3o s\u00e3o disciplinas aut\u00f4nomas, mas temas que permeiam todas as \u00e1reas do conhecimento e est\u00e3o sendo intensamente vividos pela sociedade, pelas comunidades, pelas fam\u00edlias, pelos alunos e educadores em seu cotidiano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os temas transversais caracterizam-se por um conjunto de assuntos que aparecem transversalizados em \u00e1reas determinadas do curr\u00edculo, que se constituem na necessidade de um trabalho mais significativo e expressivo de tem\u00e1ticas sociais na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Alguns crit\u00e9rios utilizados para a sua constitui\u00e7\u00e3o se relacionam \u00e0 urg\u00eancia social \u00e0 abrang\u00eancia nacional, \u00e0 possibilidade de ensino e aprendizagem na perspectiva cartesiana e da meritocracia escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8156730,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V ","id":8156729,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F ","id":8156730,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V ","id":8156731,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F ","id":8156732,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8156733,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). ( ) O conceito de letramento surgiu de uma amplia\u00e7\u00e3o progressiva do pr\u00f3prio conceito de alfabetiza\u00e7\u00e3o. ( ) O letramento \u00e9 o conjunto de conhecimentos, atitudes e capacidades envolvidos no uso da l\u00edngua em pr\u00e1ticas sociais e necess\u00e1rios para uma participa\u00e7\u00e3o ativa e competente na cultura escrita. ( ) Um adulto pode ser analfabeto e letrado: n\u00e3o sabe ler nem escrever, mas usa a escrita: pede a algu\u00e9m que escreva por ele, dita uma carta, por exemplo (e \u00e9 interessante que, quando dita, usa as conven\u00e7\u00f5es e estruturas lingu\u00edsticas pr\u00f3prias da linguagem escrita, evidenciando que conhece as peculiaridades da linguagem escrita). ( ) Uma crian\u00e7a pode ainda n\u00e3o ser alfabetizada, mas ser letrada: uma crian\u00e7a que vive num contexto de letramento, que convive com livros, que ouve hist\u00f3rias lidas por adultos, que v\u00ea adultos lendo e escrevendo, cultiva e exerce pr\u00e1ticas de leitura e de escrita: toma o livro e finge que est\u00e1 lendo (e aqui de novo \u00e9 interessante observar que, quando finge ler, usa as conven\u00e7\u00f5es e estruturas lingu\u00edsticas pr\u00f3prias da narrativa escrita), toma papel e l\u00e1pis e \u201cescreve\u201d uma carta ou uma hist\u00f3ria. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":68627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 23:13:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2087003,"hashId":"71c733edc1422bbfdf8752aab6b0bfe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conceito de letramento surgiu de uma amplia\u00e7\u00e3o progressiva do pr\u00f3prio conceito de alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O letramento \u00e9 o conjunto de conhecimentos, atitudes e capacidades envolvidos no uso da l\u00edngua em pr\u00e1ticas sociais e necess\u00e1rios para uma participa\u00e7\u00e3o ativa e competente na cultura escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um adulto pode ser analfabeto e letrado: n\u00e3o sabe ler nem escrever, mas usa a escrita: pede a algu\u00e9m que escreva por ele, dita uma carta, por exemplo (e \u00e9 interessante que, quando dita, usa as conven\u00e7\u00f5es e estruturas lingu\u00edsticas pr\u00f3prias da linguagem escrita, evidenciando que conhece as peculiaridades da linguagem escrita). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma crian\u00e7a pode ainda n\u00e3o ser alfabetizada, mas ser letrada: uma crian\u00e7a que vive num contexto de letramento, que convive com livros, que ouve hist\u00f3rias lidas por adultos, que v\u00ea adultos lendo e escrevendo, cultiva e exerce pr\u00e1ticas de leitura e de escrita: toma o livro e finge que est\u00e1 lendo (e aqui de novo \u00e9 interessante observar que, quando finge ler, usa as conven\u00e7\u00f5es e estruturas lingu\u00edsticas pr\u00f3prias da narrativa escrita), toma papel e l\u00e1pis e \u201cescreve\u201d uma carta ou uma hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8156714,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V ","id":8156714,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F ","id":8156715,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V ","id":8156716,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V ","id":8156717,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8156718,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo de acordo com a Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis na Educa\u00e7\u00e3o:1. O conhecimento trabalhado pelo professor na escola deve se relacionar aos conhecimentos pr\u00e9vios dos estudantes, de maneira que eles consigam se apropriar de outros conhecimentos al\u00e9m da realidade do momento que est\u00e3o aprendendo.2. O trabalho do professor e da escola deve oportunizar uma postura cr\u00edtica do estudante sobre o que \u00e9 ministrado nas disciplinas, para que se valorize a reflex\u00e3o cr\u00edtica diante das informa\u00e7\u00f5es que ele recebe, especialmente as m\u00eddias atuais.3. Devem-se valorizar os m\u00e9todos pedag\u00f3gicos baseados em uma exposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e a recep\u00e7\u00e3o desses pelos alunos pois, com tanta informa\u00e7\u00e3o que eles recebem, somente poder\u00e3o separar o que deve ser considerado, se eles conseguirem reproduzir os conceitos registrados pelo professor.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 20:29:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":2098794,"hashId":"ab6b72fe41a94164c00915663276d2ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo de acordo com a Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis na Educa\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O conhecimento trabalhado pelo professor na escola deve se relacionar aos conhecimentos pr\u00e9vios dos estudantes, de maneira que eles consigam se apropriar de outros conhecimentos al\u00e9m da realidade do momento que est\u00e3o aprendendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O trabalho do professor e da escola deve oportunizar uma postura cr\u00edtica do estudante sobre o que \u00e9 ministrado nas disciplinas, para que se valorize a reflex\u00e3o cr\u00edtica diante das informa\u00e7\u00f5es que ele recebe, especialmente as m\u00eddias atuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Devem-se valorizar os m\u00e9todos pedag\u00f3gicos baseados em uma exposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e a recep\u00e7\u00e3o desses pelos alunos pois, com tanta informa\u00e7\u00e3o que eles recebem, somente poder\u00e3o separar o que deve ser considerado, se eles conseguirem reproduzir os conceitos registrados pelo professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8207020,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":8207019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8207020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8207021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8207022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8207023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425829,"slug":"pedagogia-funcoes-e-compromissos-dos-pedagogos"}],"slug":"pedagogia\/2098794","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos, analisar a senten\u00e7a abaixo: N\u00e3o h\u00e1 problema se as tampas de alimentos conservados em vidro estiverem enferrujadas, visto que os alimentos n\u00e3o t\u00eam contato com a tampa, apenas com o pote (1\u00aa parte). \u00c9 indicado sempre congelar maionese, leite e creme de leite (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 20:51:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092096,"hashId":"7f3261bc35dbb9649ef406217fcee12b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o h\u00e1 problema se as tampas de alimentos conservados em vidro estiverem enferrujadas, visto que os alimentos n\u00e3o t\u00eam contato com a tampa, apenas com o pote<\/em> (1\u00aa parte). <em>\u00c9 indicado sempre congelar maionese, leite e creme de leite<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8178340,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8178337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8178338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8178339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8178340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador de Esportes","id":24913,"slug":"coordenador-de-esportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme \u00faltimo censo demogr\u00e1fico realizado no ano de 2020, o n\u00famero de habitantes em Cerquilho\/SP \u00e9 de: ","provas":[{"id":70581,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Esportes","id":24913,"slug":"coordenador-de-esportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-coordenador-de-esportes","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Coordenador de Esportes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 21:26:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2153007,"hashId":"73c8c829be707f5d3557f831b798240c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme \u00faltimo censo demogr\u00e1fico realizado no ano de 2020, o n\u00famero de habitantes em Cerquilho\/SP \u00e9 de: <\/p>","resposta":8433870,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"49.802 habitantes.","id":8433870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">49.802 habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"39.617 habitantes. ","id":8433871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">39.617 habitantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50.631 habitantes. ","id":8433872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50.631 habitantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45.368 habitantes. ","id":8433873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45.368 habitantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"59.802 habitantes. ","id":8433874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">59.802 habitantes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os pesquisadores da Hist\u00f3ria das Artes, o grupo de artistas que realizou produ\u00e7\u00f5es com caracter\u00edsticas de exalta\u00e7\u00e3o \u00e0 vida moderna, arte din\u00e2mica e imagem veloz da modernidade \u00e9 reconhecido como: ","provas":[{"id":68621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 22:11:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2087371,"hashId":"e6d558af79a8547e0bac304f07652bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os pesquisadores da Hist\u00f3ria das Artes, o grupo de artistas que realizou produ\u00e7\u00f5es com caracter\u00edsticas de exalta\u00e7\u00e3o \u00e0 vida moderna, arte din\u00e2mica e imagem veloz da modernidade \u00e9 reconhecido como: <\/p>","resposta":8158124,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dada\u00edsta. ","id":8158123,"corpo":"<p>Dada\u00edsta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Futurista. ","id":8158124,"corpo":"<p>Futurista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modernista. ","id":8158125,"corpo":"<p>Modernista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Construtivista. ","id":8158126,"corpo":"<p>Construtivista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impressionista. ","id":8158127,"corpo":"<p>Impressionista. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensino das Artes, a proposta metodol\u00f3gica que surgiu na d\u00e9cada de 90 e que defende que as Artes sejam compreendidas como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura, buscando reconhecer as linguagens por um caminho de \u201colhar plural\u201d, \u00e9 reconhecida como Proposta:","provas":[{"id":68621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 22:12:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2087394,"hashId":"0fd845b94bbf346c1dc050dfc5af45b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensino das Artes, a proposta metodol\u00f3gica que surgiu na d\u00e9cada de 90 e que defende que as Artes sejam compreendidas como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura, buscando reconhecer as linguagens por um caminho de \u201colhar plural\u201d, \u00e9 reconhecida como Proposta:<\/p>","resposta":8158206,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Triangular.","id":8158205,"corpo":"<p>Triangular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multicultural.","id":8158206,"corpo":"<p>Multicultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Livre Express\u00e3o.","id":8158207,"corpo":"<p>de Livre Express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Est\u00e9tica do Cotidiano.","id":8158208,"corpo":"<p>da Est\u00e9tica do Cotidiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Trabalho com Projetos.","id":8158209,"corpo":"<p>de Trabalho com Projetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), considerando a import\u00e2ncia da improvisa\u00e7\u00e3o no ensino de Artes: ( ) Auxilia no desenvolvimento do potencial criativo e da concentra\u00e7\u00e3o. ( ) Ajuda na resolu\u00e7\u00e3o de problemas com criatividade. ( ) Canaliza a expressividade. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":66848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 22:14:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2045815,"hashId":"bbde5c6293e990c914b03421bd33792e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), considerando a import\u00e2ncia da improvisa\u00e7\u00e3o no ensino de Artes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Auxilia no desenvolvimento do potencial criativo e da concentra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ajuda na resolu\u00e7\u00e3o de problemas com criatividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Canaliza a expressividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":7978669,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V ","id":7978669,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F ","id":7978670,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V ","id":7978671,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F ","id":7978672,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V","id":7978673,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente no seu artigo 36 disp\u00f5e:","provas":[{"id":68392,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Supervisor Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 15:46:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2085685,"hashId":"ba53e1f91454b7415117144731767a58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente no seu artigo 36 disp\u00f5e:<\/p>","resposta":8152039,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tutela ser\u00e1 deferida, nos termos da lei civil, a pessoa de at\u00e9 18 (dezoito) anos incompletos.","id":8152039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela ser\u00e1 deferida, nos termos da lei civil, a pessoa de at\u00e9 18 (dezoito) anos incompletos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tutela ser\u00e1 deferida, nos termos da lei civil, a pessoa de at\u00e9 18 (dezoito) anos completos. ","id":8152040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela ser\u00e1 deferida, nos termos da lei civil, a pessoa de at\u00e9 18 (dezoito) anos completos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tutela ser\u00e1 deferida, nos termos da lei civil, a pessoa de at\u00e9 17 (dezessete) anos completos.","id":8152041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela ser\u00e1 deferida, nos termos da lei civil, a pessoa de at\u00e9 17 (dezessete) anos completos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tutela ser\u00e1 deferida, nos termos da lei civil, a pessoa de at\u00e9 21 (vinte e um) anos completos.","id":8152042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela ser\u00e1 deferida, nos termos da lei civil, a pessoa de at\u00e9 21 (vinte e um) anos completos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Tutela (Art. 36 a 38)","oab":true,"nome":"Da Tutela (Art. 36 a 38)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411477,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-tutela-art-36-a-38"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8069, de 13 de julho de 1990, que institui o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente: \u00c9 proibido qualquer trabalho a menores de ......... anos de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de .................... . Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":68572,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-monitor-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Monitor de Transporte Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 15:44:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113544,"hashId":"c90e1fb8576681e91d19f4f2e6e93a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8069, de 13 de julho de 1990, que institui o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido qualquer trabalho a menores de ......... anos de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de .................... . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as lacunas do texto.<\/p>","resposta":8262321,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 \u2022 tempor\u00e1rio","id":8262320,"corpo":"<p>14 \u2022 tempor\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 \u2022 aprendiz","id":8262321,"corpo":"<p>14 \u2022 aprendiz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 \u2022 aprendiz","id":8262322,"corpo":"<p>16 \u2022 aprendiz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 \u2022 terceirizado","id":8262323,"corpo":"<p>16 \u2022 terceirizado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 \u2022 estagi\u00e1rio","id":8262324,"corpo":"<p>18 \u2022 estagi\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \"Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente atrav\u00e9s do processo de:","provas":[{"id":69675,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:16:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2124002,"hashId":"0d3bbfede03855e87468bd48468307c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento <em>\"Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o<\/em>\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente atrav\u00e9s do processo de:<\/p>","resposta":8306480,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o.","id":8306478,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o.","id":8306479,"corpo":"<p>Correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":8306480,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":8306481,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Em mat\u00e9ria de felicidade Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser. A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der. A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o. Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade. Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2124002","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \"A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia\", a conjun\u00e7\u00e3o \"MAS\" expressa uma ideia de:","provas":[{"id":69675,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:14:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2123995,"hashId":"0d731b11c0406cfe385d15fb09f49f0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo <em>\"A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, <u>mas<\/u> reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia\"<\/em>, a conjun\u00e7\u00e3o \"MAS\" expressa uma ideia de:<\/p>","resposta":8306451,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":8306449,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":8306450,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":8306451,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":8306452,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Em mat\u00e9ria de felicidade Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser. A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der. A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o. Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade. Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2123995","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423,"slug":"auxiliar-de-limpeza-e-copa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia\", a forma verbal \"V\u00caM\":","provas":[{"id":69676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423,"slug":"auxiliar-de-limpeza-e-copa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Limpeza e Copa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:12:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2124324,"hashId":"7da4c1ebef62891ca59373df891e1883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\"se dois homens <u>v\u00eam<\/u> andando por uma estrada cada um carregando uma ideia\",<\/em> a forma verbal \"V\u00caM\":<\/p>","resposta":8307897,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 no plural para concordar com o termo \"dois homens\".","id":8307897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 no plural para concordar com o termo \"dois homens\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 no plural para concordar com o termo \"ideia\".","id":8307898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 no plural para concordar com o termo \"ideia\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de um verbo irregular, estando no singular, ainda que o sujeito seja \"dois homens\".","id":8307899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um verbo irregular, estando no singular, ainda que o sujeito seja \"dois homens\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 no singular para concordar com o termo \"ideia\".","id":8307900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 no singular para concordar com o termo \"ideia\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Trocando ideias H\u00e1 um ditado chin\u00eas que diz: \"Se dois homens v\u00eam andando por uma estrada, cada um carregando um p\u00e3o, e, ao se encontrarem, eles trocam os p\u00e3es, cada homem vai embora com um... Por\u00e9m, se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia, e, ao se encontrarem, eles trocam as ideias, e cada homem vai embora com duas...\" Sempre que poss\u00edvel, troque ideias... elas esclarecem, acrescentam, ajudam, evoluem... Ainda que voc\u00ea n\u00e3o precise agora, elas poder\u00e3o servir para voc\u00ea depois, ou para uma outra pessoa ...https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html (Adaptado)","id":501750,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trocando ideias <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um ditado chin\u00eas que diz: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Se dois homens v\u00eam andando por uma estrada, cada um carregando um p\u00e3o, e, ao se encontrarem, eles trocam os p\u00e3es, cada homem vai embora com um... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia, e, ao se encontrarem, eles trocam as ideias, e cada homem vai embora com duas...\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, troque ideias... elas esclarecem, acrescentam, ajudam, evoluem... Ainda que voc\u00ea n\u00e3o precise agora, elas poder\u00e3o servir para voc\u00ea depois, ou para uma outra pessoa ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html (Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acento diferencial","oab":false,"nome":"Acento diferencial","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409068,"slug":"lingua-portuguesa-acento-diferencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2124324","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o\" a forma verbal \"NOTAR\u00c1\", no contexto em que foi empregada, \u00e9 classificada quanto \u00e0 transitividade (Reg\u00eancia Verbal) como sendo:","provas":[{"id":69675,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:16:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2124005,"hashId":"82e30380c293f89df2ed3cee4d8d5a42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"<em>Pare de se lamentar e <u>notar\u00e1<\/u> que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o\" a forma verbal \"NOTAR\u00c1\",<\/em> no contexto em que foi empregada, \u00e9 classificada quanto \u00e0 transitividade (Reg\u00eancia Verbal) como sendo:<\/p>","resposta":8306493,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transitiva indireta.","id":8306491,"corpo":"<p>Transitiva indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transitiva direta e indireta.","id":8306492,"corpo":"<p>Transitiva direta e indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transitiva direta.","id":8306493,"corpo":"<p>Transitiva direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intransitiva.","id":8306494,"corpo":"<p>Intransitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Em mat\u00e9ria de felicidade Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser. A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der. A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o. Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade. Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2124005","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em A presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica e Bem Estar Animal do CRMV-RJ, Vivian Lage de Oliveira (CRMV-RJ 10858), contou que tomou conhecimento sobre o caso pela manh\u00e3 e ficou consternada pela forma pela qual o animal se encontrava, n\u00e3o restando outra alternativa a n\u00e3o ser a pr\u00f3pria eutan\u00e1sia ap\u00f3s muitas horas de sofrimento (linhas 21 a 25), a palavra grifada \u00e9 sin\u00f4nimo de","provas":[{"id":69799,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa-2021-fadesp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Abaetetuba - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2131554,"hashId":"201b799a5f6af3c5e915b1ede79fa7fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em<em> A presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica e Bem Estar Animal do CRMV-RJ, Vivian Lage de Oliveira (CRMV-RJ 10858), contou que tomou conhecimento sobre o caso pela manh\u00e3 e ficou <u>consternada<\/u> pela forma pela qual o animal se encontrava, n\u00e3o restando outra alternativa a n\u00e3o ser a pr\u00f3pria eutan\u00e1sia ap\u00f3s muitas horas de sofrimento<\/em> (linhas 21 a 25), a palavra grifada \u00e9 sin\u00f4nimo de<\/p>","resposta":8341027,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surpresa.","id":8341024,"corpo":"<p>surpresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"magoada.","id":8341025,"corpo":"<p>magoada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prostrada.","id":8341026,"corpo":"<p>prostrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chocada.","id":8341027,"corpo":"<p>chocada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Abandonar e maltratar animais \u00e9 crimePor Dani Scaffo\t\u00c9 crime praticar maus-tratos contra animais dom\u00e9sticos, silvestres,nativos ou ex\u00f3ticos, de acordo com a Lei 9.605\/98, artigo 32. Existem v\u00e1riascondutas que podem caracterizar os crimes, tais como o abandono, ferir, mutilar,envenenar, manter em locais pequenos sem possibilidade de circula\u00e7\u00e3o e semhigiene, n\u00e3o abrigar do sol, chuva ou frio, n\u00e3o alimentar, n\u00e3o dar \u00e1gua, negarassist\u00eancia veterin\u00e1ria se preciso, dentre outros.\tAtualmente, a legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea pena de tr\u00eas meses a um ano de deten\u00e7\u00e3opara quem pratica os atos contra animais. A pena \u00e9 aumentada de um sexto aum ter\u00e7o se o crime causa a morte do animal.\tRecentemente, um crime de maus-tratos chocou os moradores do Rio deJaneiro. Um cavalo foi arrastado por cerca de dois quil\u00f4metros em Duque deCaxias, na Baixada Fluminense, por um motorista de caminh\u00e3o.\tO caso aconteceu na madrugada da \u00faltima sexta-feira (30). O animal foiencontrado debilitado, inclusive com fraturas expostas, mas ainda vivo, no bairroParada Ang\u00e9lica.\tO motorista do caminh\u00e3o foi preso pela Pol\u00edcia Civil em casa e foi autuadopor maus tratos aos animais com aumento de pena pela morte do cavalo, queprecisou ser sacrificado.\tSegundo as testemunhas, o motorista tentou roubar o cavalo amarrando-o no caminh\u00e3o, mas o animal n\u00e3o acompanhou o ritmo do ve\u00edculo e caiu.\tA presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica e Bem Estar Animal do CRMV-RJ,Vivian Lage de Oliveira (CRMV-RJ 10858), contou que tomou conhecimentosobre o caso pela manh\u00e3 e ficou consternada pela forma pela qual o animal seencontrava, n\u00e3o restando outra alternativa a n\u00e3o ser a pr\u00f3pria eutan\u00e1sia ap\u00f3smuitas horas de sofrimento.\t\u201cSegundo resolu\u00e7\u00e3o 1236\/2018 do CFMV, o crime se encaixa no Artigo5\u00b0: III \u2013 agredir fisicamente ou agir para causar dor, sofrimento ou dano aoanimal; E al\u00e9m de maus tratos houve tamb\u00e9m crueldade e abuso, segundo oartigo 2\u00b0 da mesma resolu\u00e7\u00e3o. Vale lembrar a recente lei municipal 6884, criadapelo prefeito do Rio Eduardo Paes, que torna obrigat\u00f3ria a presta\u00e7\u00e3o de socorroaos animais atropelados pelo atropelador. A Comiss\u00e3o de \u00c9tica e Bem EstarAnimal do CRMV-RJ acredita que as leis precisam ter puni\u00e7\u00f5es mais r\u00edgidas poisos animais s\u00e3o seres sencientes e merecem respeito de toda sociedade\u201d,explicou.Dispon\u00edvel em https:\/\/www.crmvrj.org.br\/2021\/05\/abandono-e-maus-tratos-aos-animais-e-crime\/Acessado em 26\/08\/2021Texto adaptado","id":502618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Abandonar e maltratar animais \u00e9 crime<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Dani Scaffo<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00c9 crime praticar maus-tratos contra animais dom\u00e9sticos, silvestres,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nativos ou ex\u00f3ticos, de acordo com a Lei 9.605\/98, artigo 32. Existem v\u00e1rias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>condutas que podem caracterizar os crimes, tais como o abandono, ferir, mutilar,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>envenenar, manter em locais pequenos sem possibilidade de circula\u00e7\u00e3o e sem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>higiene, n\u00e3o abrigar do sol, chuva ou frio, n\u00e3o alimentar, n\u00e3o dar \u00e1gua, negar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assist\u00eancia veterin\u00e1ria se preciso, dentre outros.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAtualmente, a legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea pena de tr\u00eas meses a um ano de deten\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para quem pratica os atos contra animais. A pena \u00e9 aumentada de um sexto a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um ter\u00e7o se o crime causa a morte do animal.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tRecentemente, um crime de maus-tratos chocou os moradores do Rio de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Janeiro. Um cavalo foi arrastado por cerca de dois quil\u00f4metros em Duque de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Caxias, na Baixada Fluminense, por um motorista de caminh\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO caso aconteceu na madrugada da \u00faltima sexta-feira (30). O animal foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encontrado debilitado, inclusive com fraturas expostas, mas ainda vivo, no bairro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Parada Ang\u00e9lica.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO motorista do caminh\u00e3o foi preso pela Pol\u00edcia Civil em casa e foi autuado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por maus tratos aos animais com aumento de pena pela morte do cavalo, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>precisou ser sacrificado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSegundo as testemunhas, o motorista tentou roubar o cavalo amarrando-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o no caminh\u00e3o, mas o animal n\u00e3o acompanhou o ritmo do ve\u00edculo e caiu.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica e Bem Estar Animal do CRMV-RJ,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Vivian Lage de Oliveira (CRMV-RJ 10858), contou que tomou conhecimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre o caso pela manh\u00e3 e ficou consternada pela forma pela qual o animal se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encontrava, n\u00e3o restando outra alternativa a n\u00e3o ser a pr\u00f3pria eutan\u00e1sia ap\u00f3s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muitas horas de sofrimento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u201cSegundo resolu\u00e7\u00e3o 1236\/2018 do CFMV, o crime se encaixa no Artigo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>5\u00b0: III \u2013 agredir fisicamente ou agir para causar dor, sofrimento ou dano ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>animal; E al\u00e9m de maus tratos houve tamb\u00e9m crueldade e abuso, segundo o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>artigo 2\u00b0 da mesma resolu\u00e7\u00e3o. Vale lembrar a recente lei municipal 6884, criada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo prefeito do Rio Eduardo Paes, que torna obrigat\u00f3ria a presta\u00e7\u00e3o de socorro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aos animais atropelados pelo atropelador. A Comiss\u00e3o de \u00c9tica e Bem Estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Animal do CRMV-RJ acredita que as leis precisam ter puni\u00e7\u00f5es mais r\u00edgidas pois<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os animais s\u00e3o seres sencientes e merecem respeito de toda sociedade\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>explicou.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/www.crmvrj.org.br\/2021\/05\/abandono-e-maus-tratos-aos-animais-e-crime\/<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acessado em 26\/08\/2021<\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2131554","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros\", o fen\u00f4meno lingu\u00edstico da crase teve de ocorrer porque:","provas":[{"id":69679,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:05:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125800,"hashId":"32036983b3ff4de90b2094b801a3a4a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho<em> \"A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros\"<\/em>, o fen\u00f4meno lingu\u00edstico da crase teve de ocorrer porque:<\/p>","resposta":8313698,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se trata de uma locu\u00e7\u00e3o adverbial feminina que sempre \u00e9 apresentada com a contra\u00e7\u00e3o \"\u00e0\". ","id":8313697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se trata de uma locu\u00e7\u00e3o adverbial feminina que sempre \u00e9 apresentada com a contra\u00e7\u00e3o \"\u00e0\". <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 atendendo \u00e0 reg\u00eancia nominal de \"proporcional\" que exige a preposi\u00e7\u00e3o \"a\" e pela presen\u00e7a de artigo definido feminino singular.","id":8313698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 atendendo \u00e0 reg\u00eancia nominal de \"proporcional\" que exige a preposi\u00e7\u00e3o \"a\" e pela presen\u00e7a de artigo definido feminino singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No contexto em que foi empregada, a crase \u00e9 facultativa.","id":8313699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto em que foi empregada, a crase \u00e9 facultativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 atendendo \u00e0 reg\u00eancia verbal de \"ser\u00e1\" que exige a preposi\u00e7\u00e3o \"a\" e pela presen\u00e7a de artigo definido feminino singular.","id":8313700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 atendendo \u00e0 reg\u00eancia verbal de \"ser\u00e1\" que exige a preposi\u00e7\u00e3o \"a\" e pela presen\u00e7a de artigo definido feminino singular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Em mat\u00e9ria de felicidadeEm mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501952,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em mat\u00e9ria de felicidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2125800","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser \" a palavra \"MAIS\" pertence a seguinte classe gramatical:","provas":[{"id":69679,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:07:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125839,"hashId":"180629f0ae5561ee11130f4e7a9f4c35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\"Quem se aceita como \u00e9, caminha <u>mais<\/u> facilmente para ser feliz como espera ser \"<\/em> a palavra \"MAIS\" pertence a seguinte classe gramatical:<\/p>","resposta":8313847,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substantivo.","id":8313844,"corpo":"<p>Substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome.","id":8313845,"corpo":"<p>Pronome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":8313846,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":8313847,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Em mat\u00e9ria de felicidadeEm mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501952,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em mat\u00e9ria de felicidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2125839","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"POR\u00c9M, se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia\" a palavra \"POR\u00c9M\" expressa uma ideia de:","provas":[{"id":69677,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:07:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2124361,"hashId":"cc355cdd4d67683c26ca939d47b1efe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\"POR\u00c9M, se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia\" <\/em>a palavra \"POR\u00c9M\" expressa uma ideia de:<\/p>","resposta":8308049,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":8308049,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":8308050,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":8308051,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":8308052,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Trocando ideias H\u00e1 um ditado chin\u00eas que diz: \"Se dois homens v\u00eam andando por uma estrada, cada um carregando um p\u00e3o, e, ao se encontrarem, eles trocam os p\u00e3es, cada homem vai embora com um... Por\u00e9m, se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia, e, ao se encontrarem, eles trocam as ideias, e cada homem vai embora com duas...\" Sempre que poss\u00edvel, troque ideias... elas esclarecem, acrescentam, ajudam, evoluem... Ainda que voc\u00ea n\u00e3o precise agora, elas poder\u00e3o servir para voc\u00ea depois, ou para uma outra pessoa ...https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html (Adaptado)","id":501757,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trocando ideias <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um ditado chin\u00eas que diz: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Se dois homens v\u00eam andando por uma estrada, cada um carregando um p\u00e3o, e, ao se encontrarem, eles trocam os p\u00e3es, cada homem vai embora com um... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, se dois homens v\u00eam andando por uma estrada cada um carregando uma ideia, e, ao se encontrarem, eles trocam as ideias, e cada homem vai embora com duas...\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, troque ideias... elas esclarecem, acrescentam, ajudam, evoluem... Ainda que voc\u00ea n\u00e3o precise agora, elas poder\u00e3o servir para voc\u00ea depois, ou para uma outra pessoa ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html (Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2124361","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As classes de palavras s\u00e3o categorias gramaticais que visam organizar o vocabul\u00e1rio de acordo com as fun\u00e7\u00f5es e estrutura das palavras. Analise as alternativas a seguir e marque a correta:","provas":[{"id":67637,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:48:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059941,"hashId":"73fdfcef9b13d2fd21c36efbb7ad46d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As classes de palavras s\u00e3o categorias gramaticais que visam organizar o vocabul\u00e1rio de acordo com as fun\u00e7\u00f5es e estrutura das palavras. Analise as alternativas a seguir e marque a correta:<\/p>","resposta":8040705,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pronomes unem palavras e ora\u00e7\u00f5es.","id":8040703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes unem palavras e ora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As conjun\u00e7\u00f5es quantificam e posicionam.","id":8040704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As conjun\u00e7\u00f5es quantificam e posicionam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As interjei\u00e7\u00f5es express\u00e3o sensa\u00e7\u00f5es humanas.","id":8040705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interjei\u00e7\u00f5es express\u00e3o sensa\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os adv\u00e9rbios materializam a\u00e7\u00f5es, estados e fen\u00f4menos.","id":8040706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adv\u00e9rbios materializam a\u00e7\u00f5es, estados e fen\u00f4menos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Artigos conectam termos.","id":8040707,"corpo":"<p>Artigos conectam termos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interjei\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Interjei\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403627,"slug":"lingua-portuguesa-interjeicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerro Largo","sigla":"","id":1683,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cerro-largo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c(...) por onde o suor rob\u00f3tico escapa\u201d, a palavra sublinhada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por: ","provas":[{"id":66819,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerro Largo","sigla":"","id":1683,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cerro-largo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerro-largo-rs-2021-objetiva-concursos-pedreiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cerro Largo - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:15:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042716,"hashId":"56baa3220191547e08fc28652edf72f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c(...) por onde o suor rob\u00f3tico <u>escapa<\/u>\u201d, a palavra sublinhada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por: <\/p>","resposta":7964198,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ingressa. ","id":7964196,"corpo":"<p>Ingressa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entra. ","id":7964197,"corpo":"<p>Entra. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sai. ","id":7964198,"corpo":"<p>Sai. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retorna. ","id":7964199,"corpo":"<p>Retorna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cientistas americanos criam rob\u00f4 que se refresca sozinho\u2026 suando M\u00e1quinas superaquecem quando s\u00e3o muito exigidas \u2013 o que, a longo prazo, pode comprometer seu funcionamento. Com rob\u00f4s, n\u00e3o \u00e9 diferente. Foi pensando nisso que cientistas da Universidade Cornell criaram um \u201cm\u00fasculo\u201d rob\u00f3tico capaz de suar, diminuindo sua pr\u00f3pria temperatura. A garra-rob\u00f4, usada para manipular objetos, foi feita de hidrogel e impressa em 3D no formato de dedos. O pr\u00f3prio material serve como sensor t\u00e9rmico: dentro dos dedos h\u00e1 um pequeno reservat\u00f3rio que armazena \u00e1gua, e, na _____________, v\u00e1rios microporos por onde o suor rob\u00f3tico escapa. No frio, os poros ficam fechados. Temperaturas acima de 30\u00b0C fazem o hidrogel dilatar, expandindo os buraquinhos. Em um teste, o rob\u00f4 suado conseguiu refrescar 21\u00b0C em 30 segundos \u2013 taxa de resfriamento tr\u00eas vezes mais r\u00e1pida do que a da pele humana. (Site: Super Abril - adaptado.) ","id":491796,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cientistas americanos criam rob\u00f4 que se refresca sozinho\u2026 suando <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">M\u00e1quinas superaquecem quando s\u00e3o muito exigidas \u2013 o que, a longo prazo, pode comprometer seu funcionamento. Com rob\u00f4s, n\u00e3o \u00e9 diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">Foi pensando nisso que cientistas da Universidade Cornell criaram um \u201cm\u00fasculo\u201d rob\u00f3tico capaz de suar, diminuindo sua pr\u00f3pria temperatura. A garra-rob\u00f4, usada para manipular objetos, foi feita de hidrogel e impressa em 3D no formato de dedos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">O pr\u00f3prio material serve como sensor t\u00e9rmico: dentro dos dedos h\u00e1 um pequeno reservat\u00f3rio que armazena \u00e1gua, e, na _____________, v\u00e1rios microporos por onde o suor rob\u00f3tico escapa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">No frio, os poros ficam fechados. Temperaturas acima de 30\u00b0C fazem o hidrogel dilatar, expandindo os buraquinhos. Em um teste, o rob\u00f4 suado conseguiu refrescar 21\u00b0C em 30 segundos \u2013 taxa de resfriamento tr\u00eas vezes mais r\u00e1pida do que a da pele humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Site: Super Abril - adaptado.) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerro Largo","sigla":"","id":1683,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cerro-largo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna do texto CORRETAMENTE: ","provas":[{"id":66819,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerro Largo","sigla":"","id":1683,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cerro-largo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerro-largo-rs-2021-objetiva-concursos-pedreiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cerro Largo - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:15:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042713,"hashId":"dea2fd81dff0f674b3b17384a2a9dd29","enunciado":"<p>Assinalar a alternativa que preenche a lacuna do texto CORRETAMENTE: <\/p>","resposta":7964184,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superf\u00edcie ","id":7964184,"corpo":"<p>superf\u00edcie <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superf\u00edssie ","id":7964185,"corpo":"<p>superf\u00edssie <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superf\u00edscie ","id":7964186,"corpo":"<p>superf\u00edscie <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superf\u00edce ","id":7964187,"corpo":"<p>superf\u00edce <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cientistas americanos criam rob\u00f4 que se refresca sozinho\u2026 suando M\u00e1quinas superaquecem quando s\u00e3o muito exigidas \u2013 o que, a longo prazo, pode comprometer seu funcionamento. Com rob\u00f4s, n\u00e3o \u00e9 diferente. Foi pensando nisso que cientistas da Universidade Cornell criaram um \u201cm\u00fasculo\u201d rob\u00f3tico capaz de suar, diminuindo sua pr\u00f3pria temperatura. A garra-rob\u00f4, usada para manipular objetos, foi feita de hidrogel e impressa em 3D no formato de dedos. O pr\u00f3prio material serve como sensor t\u00e9rmico: dentro dos dedos h\u00e1 um pequeno reservat\u00f3rio que armazena \u00e1gua, e, na _____________, v\u00e1rios microporos por onde o suor rob\u00f3tico escapa. No frio, os poros ficam fechados. Temperaturas acima de 30\u00b0C fazem o hidrogel dilatar, expandindo os buraquinhos. Em um teste, o rob\u00f4 suado conseguiu refrescar 21\u00b0C em 30 segundos \u2013 taxa de resfriamento tr\u00eas vezes mais r\u00e1pida do que a da pele humana. (Site: Super Abril - adaptado.) ","id":491796,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cientistas americanos criam rob\u00f4 que se refresca sozinho\u2026 suando <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">M\u00e1quinas superaquecem quando s\u00e3o muito exigidas \u2013 o que, a longo prazo, pode comprometer seu funcionamento. Com rob\u00f4s, n\u00e3o \u00e9 diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">Foi pensando nisso que cientistas da Universidade Cornell criaram um \u201cm\u00fasculo\u201d rob\u00f3tico capaz de suar, diminuindo sua pr\u00f3pria temperatura. A garra-rob\u00f4, usada para manipular objetos, foi feita de hidrogel e impressa em 3D no formato de dedos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">O pr\u00f3prio material serve como sensor t\u00e9rmico: dentro dos dedos h\u00e1 um pequeno reservat\u00f3rio que armazena \u00e1gua, e, na _____________, v\u00e1rios microporos por onde o suor rob\u00f3tico escapa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">No frio, os poros ficam fechados. Temperaturas acima de 30\u00b0C fazem o hidrogel dilatar, expandindo os buraquinhos. Em um teste, o rob\u00f4 suado conseguiu refrescar 21\u00b0C em 30 segundos \u2013 taxa de resfriamento tr\u00eas vezes mais r\u00e1pida do que a da pele humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Site: Super Abril - adaptado.) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta duas palavras classificadas como ox\u00edtonas.","provas":[{"id":68958,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:38:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112829,"hashId":"74d7b8c8812abb6629edfbc3560dfd71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta duas palavras classificadas como ox\u00edtonas.<\/p>","resposta":8259096,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Animais \u2013 alerta. ","id":8259095,"corpo":"<p>Animais \u2013 alerta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comum \u2013 tamb\u00e9m. ","id":8259096,"corpo":"<p>Comum \u2013 tamb\u00e9m. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua \u2013 p\u00fablica. ","id":8259097,"corpo":"<p>\u00c1gua \u2013 p\u00fablica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade \u2013 doen\u00e7as. ","id":8259098,"corpo":"<p>Sa\u00fade \u2013 doen\u00e7as. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Homem \u2013 exemplo. ","id":8259099,"corpo":"<p>Homem \u2013 exemplo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A rela\u00e7\u00e3o entre zoonose e saneamento01 ____ O que zoonose e saneamento t\u00eam em comum? A doutora em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \u2013 \u00e1rea da02 _Ecologia \u2013 Am\u00e9lia dos Santos, durante webin\u00e1rio realizado sobre o tema, esclarece que zoonoses03 _s\u00e3o doen\u00e7as transmitidas de animais para humanos e vice-versa. J\u00e1 para __ Organiza\u00e7\u00e3o Mundial04 _da Sa\u00fade (OMS), zoonoses s\u00e3o \u201cdoen\u00e7as (agentes, infec\u00e7\u00f5es) que podem ser naturalmente05 _transmitidas entre (outros) vertebrados e o homem\u201d. At\u00e9 a\u00ed, nada novo \u2013 desde __ antiguidade06 _o homem relaciona doen\u00e7as a certos animais. Especificamente no Brasil, a rela\u00e7\u00e3o de mosquitos07 _hemat\u00f3fagos \u00e0 transmiss\u00e3o de doen\u00e7as j\u00e1 havia sido descrita por Gabriel Soares de Souza, em08 _1587. Mas somente no s\u00e9culo XX com maior conhecimento da biologia \u00e9 que aconteceu a09 _sistematiza\u00e7\u00e3o de conceitos princ\u00edpios e profilaxias dos agentes etiol\u00f3gicos.10 ____ Em sua fala, Am\u00e9lia afirma que 80% das infec\u00e7\u00f5es humanas tiveram ou t\u00eam origem zoon\u00f3tica11 _e que estas s\u00e3o as principais doen\u00e7as em sa\u00fade p\u00fablica, muito relacionadas a v\u00edrus, bact\u00e9rias,12 _protozo\u00e1rios, helmintos e fungos; os hospedeiros s\u00e3o os animais de produ\u00e7\u00e3o ou pets e a todo13 _momento surgem novas zoonoses. Al\u00e9m disso, as viroses est\u00e3o cada vez mais sendo14 _relacionadas aos morcegos.15 ____ As zoonoses s\u00e3o classificadas de acordo com o sentido de transmiss\u00e3o, com o ciclo de16 _manuten\u00e7\u00e3o do agente e com o elo de transmiss\u00e3o. De acordo com a bi\u00f3loga, estima-se que17 _gorilas do sul de Camar\u00f5es, na \u00c1frica, tenham sido os primeiros reservat\u00f3rios do HIV \u2013 \u201cent\u00e3o,18 _a rela\u00e7\u00e3o do homem sem maiores cuidados com os animais silvestres trouxe o v\u00edrus para o nosso19 _meio\u201d, exemplifica Am\u00e9lia, citando ainda os morcegos frug\u00edvoros (Pteropodidae) como20 _transmissores do v\u00edrus Ebola. Por\u00e9m, tamb\u00e9m existem patologias transmitidas ao homem por21 _\u00e1gua e alimentos, alerta __ pesquisadora.22 ____ Todo ser vivo precisa de alimento e de abrigo e quando se promove um desequil\u00edbrio23 _ambiental (atrav\u00e9s de desmatamento ou queimadas, por exemplo), esses organismos se24 _transferem para outros locais, dando origem \u00e0s zoonoses emergentes \u2013 doen\u00e7as que25 _eventualmente aparecem do manejo inadequado do meio ambiente, como as causadas pelos26 _carrapatos e pelos ratos, por exemplo. Por esta raz\u00e3o \u00e9 que se faz fundamental manter o27 _equil\u00edbrio ambiental para solucionar problemas de zoonoses.28 ____ Na \u00e1rea urbana o problema ganha maior evid\u00eancia em regi\u00f5es onde corre o esgoto a c\u00e9u29 _aberto, em \u00e1reas de en...entes frequentes e nas habita\u00e7\u00f5es inadequadas, sem a infraestrutura30 _necess\u00e1ria de saneamento. Somam-se a esses itens o manejo inadequado de re...\u00edduos (os lix\u00f5es31 _e seus vetores) e o aquecimento global, que amplia o per\u00edodo de reprodu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios vetores,32 _especialmente do Aedes Aegypti, mosquito causador da dengue, Chikungunya, Zika e asso...iado33 _\u00e0 febre amarela.34 ____ De acordo com a bi\u00f3loga, o saneamento traz solu\u00e7\u00f5es importantes, ao abordar, al\u00e9m do35 _tratamento da \u00e1gua e coleta e tratamento de esgotos, a drenagem e a limpeza urbanas, al\u00e9m36 _do manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e \u00e1guas pluviais \u2013 \u201cum conjunto de a\u00e7\u00f5es que se bem implantadas37 _e orientadas \u00e9 capaz de diminuir as zoonoses\u201d. Para ter uma ideia da import\u00e2ncia do servi\u00e7o,38 _Am\u00e9lia ressalta que \u201cum grama de fezes pode conter 10 milh\u00f5es de part\u00edculas virais, um milh\u00e3o39 _de bact\u00e9rias, 1.000 cistos de parasitas e 100 ovos de parasitas. Isso mostra o quanto a falta do40 _saneamento dissemina os vetores e suas doen\u00e7as\u201d, finaliza a professora.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sambiental.com.br\/noticias\/relacao-entre-zoonose-e-saneamento \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova)","id":500193,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A rela\u00e7\u00e3o entre zoonose e saneamento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O que zoonose e saneamento t\u00eam em comum? A doutora em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \u2013 \u00e1rea da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Ecologia \u2013 Am\u00e9lia dos Santos, durante webin\u00e1rio realizado sobre o tema, esclarece que zoonoses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>s\u00e3o doen\u00e7as transmitidas de animais para humanos e vice-versa. J\u00e1 para __ Organiza\u00e7\u00e3o Mundial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>da Sa\u00fade (OMS), zoonoses s\u00e3o \u201cdoen\u00e7as (agentes, infec\u00e7\u00f5es) que podem ser naturalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>transmitidas entre (outros) vertebrados e o homem\u201d. At\u00e9 a\u00ed, nada novo \u2013 desde __ antiguidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>o homem relaciona doen\u00e7as a certos animais. Especificamente no Brasil, a rela\u00e7\u00e3o de mosquitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>hemat\u00f3fagos \u00e0 transmiss\u00e3o de doen\u00e7as j\u00e1 havia sido descrita por Gabriel Soares de Souza, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>1587. Mas somente no s\u00e9culo XX <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68958\/grupo-questao\/500193-20211224134136000000-0.png\"> com maior conhecimento da biologia <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68958\/grupo-questao\/500193-20211224134136000000-0.png\"> \u00e9 que aconteceu a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>sistematiza\u00e7\u00e3o de conceitos <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68958\/grupo-questao\/500193-20211224134136000000-0.png\"> princ\u00edpios e profilaxias dos agentes etiol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Em sua fala, Am\u00e9lia afirma que 80% das infec\u00e7\u00f5es humanas tiveram ou t\u00eam origem zoon\u00f3tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>e que estas s\u00e3o as principais doen\u00e7as em sa\u00fade p\u00fablica, muito relacionadas a v\u00edrus, bact\u00e9rias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>protozo\u00e1rios, helmintos e fungos; os hospedeiros s\u00e3o os animais de produ\u00e7\u00e3o ou pets e a todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>momento surgem novas zoonoses. Al\u00e9m disso, as viroses est\u00e3o cada vez mais sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>relacionadas aos morcegos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>As zoonoses s\u00e3o classificadas de acordo com o sentido de transmiss\u00e3o, com o ciclo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>manuten\u00e7\u00e3o do agente e com o elo de transmiss\u00e3o. De acordo com a bi\u00f3loga, estima-se que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>gorilas do sul de Camar\u00f5es, na \u00c1frica, tenham sido os primeiros reservat\u00f3rios do HIV \u2013 \u201cent\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>a rela\u00e7\u00e3o do homem sem maiores cuidados com os animais silvestres trouxe o v\u00edrus para o nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>meio\u201d, exemplifica Am\u00e9lia, citando ainda os morcegos frug\u00edvoros (<em>Pteropodidae<\/em>) como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>transmissores do v\u00edrus Ebola. Por\u00e9m, tamb\u00e9m existem patologias transmitidas ao homem por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>\u00e1gua e alimentos, alerta __ pesquisadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Todo ser vivo precisa de alimento e de abrigo e quando se promove um desequil\u00edbrio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>ambiental (atrav\u00e9s de desmatamento ou queimadas, por exemplo), esses organismos se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>transferem para outros locais, dando origem \u00e0s zoonoses emergentes \u2013 doen\u00e7as que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>eventualmente aparecem do manejo inadequado do meio ambiente, como as causadas pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>carrapatos e pelos ratos, por exemplo. Por esta raz\u00e3o \u00e9 que se faz fundamental manter o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>equil\u00edbrio ambiental para solucionar problemas de zoonoses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Na \u00e1rea urbana o problema ganha maior evid\u00eancia em regi\u00f5es onde corre o esgoto a c\u00e9u<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>aberto, em \u00e1reas de en...entes frequentes e nas habita\u00e7\u00f5es inadequadas, sem a infraestrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>necess\u00e1ria de saneamento. Somam-se a esses itens o manejo inadequado de re...\u00edduos (os lix\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>e seus vetores) e o aquecimento global, que amplia o per\u00edodo de reprodu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios vetores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>especialmente do <em>Aedes Aegypti<\/em>, mosquito causador da dengue, Chikungunya, Zika e asso...iado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>\u00e0 febre amarela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>De acordo com a bi\u00f3loga, o saneamento traz solu\u00e7\u00f5es importantes, ao abordar, al\u00e9m do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>tratamento da \u00e1gua e coleta e tratamento de esgotos, a drenagem e a limpeza urbanas, al\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>do manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e \u00e1guas pluviais \u2013 \u201cum conjunto de a\u00e7\u00f5es que se bem implantadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>e orientadas \u00e9 capaz de diminuir as zoonoses\u201d. Para ter uma ideia da import\u00e2ncia do servi\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Am\u00e9lia ressalta que \u201cum grama de fezes pode conter 10 milh\u00f5es de part\u00edculas virais, um milh\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>de bact\u00e9rias, 1.000 cistos de parasitas e 100 ovos de parasitas. Isso mostra o quanto a falta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>saneamento dissemina os vetores e suas doen\u00e7as\u201d, finaliza a professora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sambiental.com.br\/noticias\/relacao-entre-zoonose-e-saneamento \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Ox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409032,"slug":"lingua-portuguesa-oxitonas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se inferir, da leitura do Texto 04, que o nome adequado para ser o t\u00edtulo da mat\u00e9ria em quest\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":68786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:53:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2094013,"hashId":"9ef80e348984c302c6752ccf0d8a3c88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se inferir, da leitura do <strong>Texto 04<\/strong>, que o nome adequado para ser o t\u00edtulo da mat\u00e9ria em quest\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8186589,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O papel da mulher no mercado de trabalho brasileiro.","id":8186586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel da mulher no mercado de trabalho brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os impactos do trabalho dom\u00e9stico na economia brasileira.","id":8186587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os impactos do trabalho dom\u00e9stico na economia brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ascens\u00e3o da mulher no mercado de trabalho na sociedade brasileira.","id":8186588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ascens\u00e3o da mulher no mercado de trabalho na sociedade brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A persist\u00eancia da desigualdade de g\u00eanero no mercado de trabalho brasileiro.","id":8186589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A persist\u00eancia da desigualdade de g\u00eanero no mercado de trabalho brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os efeitos da maternidade na economia brasileira atual. ","id":8186590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos da maternidade na economia brasileira atual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 03Desconstruindo a Am\u00e9lia (Pitty e Martin Mendon\u00e7a)J\u00e1 \u00e9 tarde, tudo est\u00e1 certoCada coisa posta em seu lugarFilho dorme, ela arruma o uniformeTudo pronto pra quando despertarO ensejo a fez t\u00e3o prendadaEla foi educada pra cuidar e servirDe costume, esquecia-se delaSempre a \u00faltima a sairDisfar\u00e7a e segue em frenteTodo dia at\u00e9 cansarE eis que de repenteEla resolve ent\u00e3o mudarVira a mesa, assume o jogoFaz quest\u00e3o de se cuidarNem serva, nem objetoJ\u00e1 n\u00e3o quer ser o outroHoje ela \u00e9 um tamb\u00e9mA despeito de tanto mestradoGanha menos que o namoradoE n\u00e3o entende porqueTem talento de equilibristaEla \u00e9 muita, se voc\u00ea quer saberHoje aos 30 \u00e9 melhor que aos 18Nem Balzac poderia preverDepois do lar, do trabalho e dos filhosAinda vai pra night ferverTEXTO 04Levantamento divulgado hoje (4) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) revela que 54,5% das mulheres com 15 anos ou mais integravam a for\u00e7a de trabalho no pa\u00eds em 2019. Entre os homens, esse percentual foi 73,7%. A for\u00e7a de trabalho \u00e9 composta por todas as pessoas que est\u00e3o empregadas ou procurando emprego.Os dados constam da segunda edi\u00e7\u00e3o do estudo Estat\u00edsticas de g\u00eanero: indicadores sociais das mulheres no Brasil. Ele traz informa\u00e7\u00f5es variadas sobre as condi\u00e7\u00f5es de vida das brasileiras em 2019.Outros indicadores podem contribuir para melhor compreens\u00e3o em torno das dificuldades que elas enfrentam para inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. Na faixa et\u00e1ria entre 25 e 49 anos, a presen\u00e7a de crian\u00e7as com at\u00e9 3 anos de idade vivendo no domic\u00edlio se mostra como fator relevante. O n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o entre as mulheres que t\u00eam filhos dessa idade \u00e9 de 54,6%, abaixo dos 67,2% daquelas que n\u00e3o t\u00eam.A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente oposta entre os homens. Aqueles que vivem com crian\u00e7as at\u00e9 3 anos registraram n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o de 89,2%, superior aos 83,4% dos que n\u00e3o t\u00eam filhos nessa idade. Uma dificuldade adicional para inser\u00e7\u00e3o no mercado pode ser observada no recorte racial dos dados. As mulheres pretas ou pardas com crian\u00e7as de at\u00e9 3 anos apresentaram os menores n\u00edveis de ocupa\u00e7\u00e3o, inferiores a 50%, enquanto as brancas registraram um percentual de 62,6%.O levantamento apurou ainda o impacto dos afazeres dom\u00e9sticos. \"No Brasil, em 2019, as mulheres dedicaram aos cuidados de pessoas ou afazeres dom\u00e9sticos quase o dobro de tempo que os homens (21,4 horas semanais contra 11,0 horas). Embora na Regi\u00e3o Sudeste as mulheres dedicassem mais horas a essas atividades (22,1 horas), a maior desigualdade se encontrava na Regi\u00e3o Nordeste\", mostrou o estudo. (...) https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/economia\/noticia\/2 021-03\/estudo-revela-tamanho-da-d_de-g_-no-m_- de-trabalho","id":497743,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desconstruindo a Am\u00e9lia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Pitty e Martin Mendon\u00e7a)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">J\u00e1 \u00e9 tarde, tudo est\u00e1 certo<\/p><p style=\"text-align: center;\">Cada coisa posta em seu lugar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Filho dorme, ela arruma o uniforme<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tudo pronto pra quando despertar<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O ensejo a fez t\u00e3o prendada<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela foi educada pra cuidar e servir<\/p><p style=\"text-align: center;\">De costume, esquecia-se dela<\/p><p style=\"text-align: center;\">Sempre a \u00faltima a sair<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Disfar\u00e7a e segue em frente<\/p><p style=\"text-align: center;\">Todo dia at\u00e9 cansar<\/p><p style=\"text-align: center;\">E eis que de repente<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela resolve ent\u00e3o mudar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Vira a mesa, assume o jogo<\/p><p style=\"text-align: center;\">Faz quest\u00e3o de se cuidar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem serva, nem objeto<\/p><p style=\"text-align: center;\">J\u00e1 n\u00e3o quer ser o outro<\/p><p style=\"text-align: center;\">Hoje ela \u00e9 um tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A despeito de tanto mestrado<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ganha menos que o namorado<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o entende porque<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem talento de equilibrista<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela \u00e9 muita, se voc\u00ea quer saber<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Hoje aos 30 \u00e9 melhor que aos 18<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem Balzac poderia prever<\/p><p style=\"text-align: center;\">Depois do lar, do trabalho e dos filhos<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ainda vai pra <em>night <\/em>ferver<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 04<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levantamento divulgado hoje (4) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) revela que 54,5% das mulheres com 15 anos ou mais integravam a for\u00e7a de trabalho no pa\u00eds em 2019. Entre os homens, esse percentual foi 73,7%. A for\u00e7a de trabalho \u00e9 composta por todas as pessoas que est\u00e3o empregadas ou procurando emprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados constam da segunda edi\u00e7\u00e3o do estudo Estat\u00edsticas de g\u00eanero: indicadores sociais das mulheres no Brasil. Ele traz informa\u00e7\u00f5es variadas sobre as condi\u00e7\u00f5es de vida das brasileiras em 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outros indicadores podem contribuir para melhor compreens\u00e3o em torno das dificuldades que elas enfrentam para inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. Na faixa et\u00e1ria entre 25 e 49 anos, a presen\u00e7a de crian\u00e7as com at\u00e9 3 anos de idade vivendo no domic\u00edlio se mostra como fator relevante. O n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o entre as mulheres que t\u00eam filhos dessa idade \u00e9 de 54,6%, abaixo dos 67,2% daquelas que n\u00e3o t\u00eam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente oposta entre os homens. Aqueles que vivem com crian\u00e7as at\u00e9 3 anos registraram n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o de 89,2%, superior aos 83,4% dos que n\u00e3o t\u00eam filhos nessa idade. Uma dificuldade adicional para inser\u00e7\u00e3o no mercado pode ser observada no recorte racial dos dados. As mulheres pretas ou pardas com crian\u00e7as de at\u00e9 3 anos apresentaram os menores n\u00edveis de ocupa\u00e7\u00e3o, inferiores a 50%, enquanto as brancas registraram um percentual de 62,6%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O levantamento apurou ainda o impacto dos afazeres dom\u00e9sticos. \"No Brasil, em 2019, as mulheres dedicaram aos cuidados de pessoas ou afazeres dom\u00e9sticos quase o dobro de tempo que os homens (21,4 horas semanais contra 11,0 horas). Embora na Regi\u00e3o Sudeste as mulheres dedicassem mais horas a essas atividades (22,1 horas), a maior desigualdade se encontrava na Regi\u00e3o Nordeste\", mostrou o estudo. (...)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\thttps:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/economia\/noticia\/2 021-03\/estudo-revela-tamanho-da-d_de-g_-no-m_- de-trabalho<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 9","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo dos anos, letras da m\u00fasica brasileira representam as quest\u00f5es do seu tempo (pol\u00edticas, sociais e culturais). Na d\u00e9cada de 40, por exemplo, composta por M\u00e1rio Lago e Ataulfo Alves, foi lan\u00e7ada a can\u00e7\u00e3o \"Ai que saudade da Am\u00e9lia\", em que se evidenciava uma vis\u00e3o conservadora sobre a mulher. Como estrat\u00e9gia cr\u00edtica a essa vis\u00e3o, a compositora Pitty, em 2009, lan\u00e7ou sua can\u00e7\u00e3o \"Desconstruindo a Am\u00e9lia\". No contexto da letra (TEXTO 03), o trecho em que se evidencia uma cr\u00edtica ao processo de domina\u00e7\u00e3o da mulher (estado de submiss\u00e3o aos valores conservadores) est\u00e1 presente em:","provas":[{"id":68786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2093972,"hashId":"084b2e6ecf326f1325e3bdcd20f2b98e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo dos anos, letras da m\u00fasica brasileira representam as quest\u00f5es do seu tempo (pol\u00edticas, sociais e culturais). Na d\u00e9cada de 40, por exemplo, composta por M\u00e1rio Lago e Ataulfo Alves, foi lan\u00e7ada a can\u00e7\u00e3o \"Ai que saudade da Am\u00e9lia\", em que se evidenciava uma vis\u00e3o conservadora sobre a mulher. Como estrat\u00e9gia cr\u00edtica a essa vis\u00e3o, a compositora Pitty, em 2009, lan\u00e7ou sua can\u00e7\u00e3o \"Desconstruindo a Am\u00e9lia\". No contexto da letra <strong>(TEXTO 03)<\/strong>, o trecho em que se evidencia uma cr\u00edtica ao processo de domina\u00e7\u00e3o da mulher (estado de submiss\u00e3o aos valores conservadores) est\u00e1 presente em:<\/p>","resposta":8186437,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"vira a mesa, assume o jogo\".","id":8186435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"vira a mesa, assume o jogo\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"j\u00e1 n\u00e3o quer ser o outro\".","id":8186436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"j\u00e1 n\u00e3o quer ser o outro\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"ela foi educada para cuidar e servir\".","id":8186437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"ela foi educada para cuidar e servir\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"ainda vai pra night ferver\".","id":8186438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"ainda vai pra <em>night <\/em>ferver\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"ela \u00e9 muita, se voc\u00ea quer saber\".","id":8186439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"ela \u00e9 muita, se voc\u00ea quer saber\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 03Desconstruindo a Am\u00e9lia (Pitty e Martin Mendon\u00e7a)J\u00e1 \u00e9 tarde, tudo est\u00e1 certoCada coisa posta em seu lugarFilho dorme, ela arruma o uniformeTudo pronto pra quando despertarO ensejo a fez t\u00e3o prendadaEla foi educada pra cuidar e servirDe costume, esquecia-se delaSempre a \u00faltima a sairDisfar\u00e7a e segue em frenteTodo dia at\u00e9 cansarE eis que de repenteEla resolve ent\u00e3o mudarVira a mesa, assume o jogoFaz quest\u00e3o de se cuidarNem serva, nem objetoJ\u00e1 n\u00e3o quer ser o outroHoje ela \u00e9 um tamb\u00e9mA despeito de tanto mestradoGanha menos que o namoradoE n\u00e3o entende porqueTem talento de equilibristaEla \u00e9 muita, se voc\u00ea quer saberHoje aos 30 \u00e9 melhor que aos 18Nem Balzac poderia preverDepois do lar, do trabalho e dos filhosAinda vai pra night ferver","id":497740,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desconstruindo a Am\u00e9lia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Pitty e Martin Mendon\u00e7a)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">J\u00e1 \u00e9 tarde, tudo est\u00e1 certo<\/p><p style=\"text-align: center;\">Cada coisa posta em seu lugar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Filho dorme, ela arruma o uniforme<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tudo pronto pra quando despertar<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O ensejo a fez t\u00e3o prendada<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela foi educada pra cuidar e servir<\/p><p style=\"text-align: center;\">De costume, esquecia-se dela<\/p><p style=\"text-align: center;\">Sempre a \u00faltima a sair<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Disfar\u00e7a e segue em frente<\/p><p style=\"text-align: center;\">Todo dia at\u00e9 cansar<\/p><p style=\"text-align: center;\">E eis que de repente<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela resolve ent\u00e3o mudar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Vira a mesa, assume o jogo<\/p><p style=\"text-align: center;\">Faz quest\u00e3o de se cuidar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem serva, nem objeto<\/p><p style=\"text-align: center;\">J\u00e1 n\u00e3o quer ser o outro<\/p><p style=\"text-align: center;\">Hoje ela \u00e9 um tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A despeito de tanto mestrado<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ganha menos que o namorado<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o entende porque<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem talento de equilibrista<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela \u00e9 muita, se voc\u00ea quer saber<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Hoje aos 30 \u00e9 melhor que aos 18<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem Balzac poderia prever<\/p><p style=\"text-align: center;\">Depois do lar, do trabalho e dos filhos<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ainda vai pra <em>night <\/em>ferver<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O poema (poesia)","oab":false,"nome":"O poema (poesia)","pai":419447,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419448,"slug":"lingua-portuguesa-o-poema-poesia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2093972","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as op\u00e7\u00f5es a seguir e marque a que apresenta um poss\u00edvel ant\u00f4nimo do termo \u201caborrece\u201d, que aparece no poema.","provas":[{"id":68873,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:39:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2095601,"hashId":"750d169a04eb7d5f05f8ea132070bc50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as op\u00e7\u00f5es a seguir e marque a que apresenta um poss\u00edvel ant\u00f4nimo do termo \u201caborrece\u201d, que aparece no poema.<\/p>","resposta":8193510,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encanta.","id":8193510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encanta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chateia.","id":8193511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chateia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enfada.","id":8193512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Molesta.","id":8193513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Molesta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o poema a seguir, escrito por Mill\u00f4r Fernan\u0002des, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cQuem alisa os meus cabelos?Quem me tira o palet\u00f3?Quem, \u00e0 noite, antes do sono,acarinha meu corpo cansado?Quem cuida de minha roupa?Quem me v\u00ea sempre nos sonhos?Quem pensa que sou o rei desta pobre cria\u00e7\u00e3o?Quem nunca se aborrece de ouvir a minha voz?Quem paga o meu cinema, seja de dia ou de noite?Quem cal\u00e7a os meus sapatos e acha meus p\u00e9s t\u00e3o lindos?Eu mesmo.\u201d","id":497947,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o poema a seguir, escrito por Mill\u00f4r Fernan\u0002des, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201cQuem alisa os meus cabelos?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem me tira o palet\u00f3?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem, \u00e0 noite, antes do sono,<\/p><p style=\"text-align: center;\">acarinha meu corpo cansado?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem cuida de minha roupa?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem me v\u00ea sempre nos sonhos?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem pensa que sou o rei desta pobre cria\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem nunca se aborrece de ouvir a minha voz?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem paga o meu cinema, seja de dia ou de noite?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem cal\u00e7a os meus sapatos e acha meus p\u00e9s t\u00e3o lindos?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu mesmo.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083,"slug":"carpinteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 10, o emprego da palavra \u201cse\u201d tem o significado de:","provas":[{"id":66651,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083,"slug":"carpinteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-carpinteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - Carpinteiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2032567,"hashId":"0c8fe100b47d815a1869cb726c23c3d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 10, o emprego da palavra \u201cse\u201d tem o significado de:<\/p>","resposta":7920247,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":7920246,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":7920247,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":7920248,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":7920249,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":7920250,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Por que sentimos borboletas no est\u00f4mago? Maria Clara Rossini 01 --------Que maneira po\u00e9tica de descrever a falta de sangue no est\u00f4mago. Essa \u00e9 uma resposta 02--natural do corpo. Acontece quando estamos nervosos, an__iosos por causa de um acontecimento 03--importante ou simplesmente apai__onados. 04 --------O ser humano possui dois modus operandi b\u00e1sicos: \u201cdescansar e digerir\u201d ou \u201cfugir e lutar\u201d. 05--Enquanto voc\u00ea l\u00ea esse texto, \u00e9 prov\u00e1vel que esteja no primeiro modo. Mas antes de uma 06--apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico (ou de encontrar algu\u00e9m especial), o seu c\u00e9rebro muda a chavinha para 07--o segundo \u2013 liberando as borboletas. 08 --------O motivo para isso vem l\u00e1 da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Naquela \u00e9poca, a maior preocupa\u00e7\u00e3o do homem 09--n\u00e3o era gaguejar em p\u00fablico ou se arrumar para um encontro, e sim n\u00e3o ser comido por 10--predadores. Se voc\u00ea encontrasse um tigre pronto para te devorar, precisaria estar pronto para 11--agir \u2013 seja lutando ou fugindo. 12 --------O sistema nervoso reconhece o perigo e manda sinais para o resto do corpo j\u00e1 ficar 13--preparado: pupila dilatada, cora\u00e7\u00e3o acelerado e respira\u00e7\u00e3o ofegante. Nesse momento, a 14--prioridade \u00e9 levar oxig\u00eanio para os m\u00fasculos (eles precisam estar preparados caso voc\u00ea resolva 15--__utar o tal tigre, que n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, mas\u2026), ent\u00e3o mais sangue \u00e9 direcionado para eles. 16 --------O est\u00f4mago, por outro lado, n\u00e3o \u00e9 a prioridade do momento. A digest\u00e3o fica em segundo 17--plano em situa\u00e7\u00f5es de estresse, e a redu\u00e7\u00e3o de sangue na regi\u00e3o causa a sensa\u00e7\u00e3o estranha na 18--barriga. O horm\u00f4nio da adrenalina, que d\u00e1 as caras nessas horas, tamb\u00e9m mexe com os 19--movimentos perist\u00e1lticos do est\u00f4mago, dando aquele rebuli\u00e7o. (Dispon\u00edvel em www.super.abril.com \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). ","id":490588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que sentimos borboletas no est\u00f4mago? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Maria Clara Rossini <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Que maneira po\u00e9tica de descrever a falta de sangue no est\u00f4mago. Essa \u00e9 uma resposta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>natural do corpo. Acontece quando estamos nervosos, an__iosos por causa de um acontecimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>importante ou simplesmente apai__onados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O ser humano possui dois modus operandi b\u00e1sicos: \u201cdescansar e digerir\u201d ou \u201cfugir e lutar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Enquanto voc\u00ea l\u00ea esse texto, \u00e9 prov\u00e1vel que esteja no primeiro modo. Mas antes de uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico (ou de encontrar algu\u00e9m especial), o seu c\u00e9rebro muda a chavinha para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>o segundo \u2013 liberando as borboletas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O motivo para isso vem l\u00e1 da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Naquela \u00e9poca, a maior preocupa\u00e7\u00e3o do homem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>n\u00e3o era gaguejar em p\u00fablico ou se arrumar para um encontro, e sim n\u00e3o ser comido por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>predadores. Se voc\u00ea encontrasse um tigre pronto para te devorar, precisaria estar pronto para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>agir \u2013 seja lutando ou fugindo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O sistema nervoso reconhece o perigo e manda sinais para o resto do corpo j\u00e1 ficar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>preparado: pupila dilatada, cora\u00e7\u00e3o acelerado e respira\u00e7\u00e3o ofegante. Nesse momento, a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prioridade \u00e9 levar oxig\u00eanio para os m\u00fasculos (eles precisam estar preparados caso voc\u00ea resolva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>__utar o tal tigre, que n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, mas\u2026), ent\u00e3o mais sangue \u00e9 direcionado para eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O est\u00f4mago, por outro lado, n\u00e3o \u00e9 a prioridade do momento. A digest\u00e3o fica em segundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>plano em situa\u00e7\u00f5es de estresse, e a redu\u00e7\u00e3o de sangue na regi\u00e3o causa a sensa\u00e7\u00e3o estranha na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>barriga. O horm\u00f4nio da adrenalina, que d\u00e1 as caras nessas horas, tamb\u00e9m mexe com os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>movimentos perist\u00e1lticos do est\u00f4mago, dando aquele rebuli\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em www.super.abril.com \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419410,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-condicionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083,"slug":"carpinteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o g\u00eanero ao qual pertence o texto anterior.","provas":[{"id":66651,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083,"slug":"carpinteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-carpinteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - Carpinteiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:22:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2032561,"hashId":"4056b7daa2caa3e95b68447ef530f08c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o g\u00eanero ao qual pertence o texto anterior.<\/p>","resposta":7920220,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrevista.","id":7920216,"corpo":"<p>Entrevista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cr\u00f4nica.","id":7920217,"corpo":"<p>Cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conto. ","id":7920218,"corpo":"<p>Conto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carta.","id":7920219,"corpo":"<p>Carta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":7920220,"corpo":"<p>Divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Por que sentimos borboletas no est\u00f4mago? Maria Clara Rossini 01 --------Que maneira po\u00e9tica de descrever a falta de sangue no est\u00f4mago. Essa \u00e9 uma resposta 02--natural do corpo. Acontece quando estamos nervosos, an__iosos por causa de um acontecimento 03--importante ou simplesmente apai__onados. 04 --------O ser humano possui dois modus operandi b\u00e1sicos: \u201cdescansar e digerir\u201d ou \u201cfugir e lutar\u201d. 05--Enquanto voc\u00ea l\u00ea esse texto, \u00e9 prov\u00e1vel que esteja no primeiro modo. Mas antes de uma 06--apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico (ou de encontrar algu\u00e9m especial), o seu c\u00e9rebro muda a chavinha para 07--o segundo \u2013 liberando as borboletas. 08 --------O motivo para isso vem l\u00e1 da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Naquela \u00e9poca, a maior preocupa\u00e7\u00e3o do homem 09--n\u00e3o era gaguejar em p\u00fablico ou se arrumar para um encontro, e sim n\u00e3o ser comido por 10--predadores. Se voc\u00ea encontrasse um tigre pronto para te devorar, precisaria estar pronto para 11--agir \u2013 seja lutando ou fugindo. 12 --------O sistema nervoso reconhece o perigo e manda sinais para o resto do corpo j\u00e1 ficar 13--preparado: pupila dilatada, cora\u00e7\u00e3o acelerado e respira\u00e7\u00e3o ofegante. Nesse momento, a 14--prioridade \u00e9 levar oxig\u00eanio para os m\u00fasculos (eles precisam estar preparados caso voc\u00ea resolva 15--__utar o tal tigre, que n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, mas\u2026), ent\u00e3o mais sangue \u00e9 direcionado para eles. 16 --------O est\u00f4mago, por outro lado, n\u00e3o \u00e9 a prioridade do momento. A digest\u00e3o fica em segundo 17--plano em situa\u00e7\u00f5es de estresse, e a redu\u00e7\u00e3o de sangue na regi\u00e3o causa a sensa\u00e7\u00e3o estranha na 18--barriga. O horm\u00f4nio da adrenalina, que d\u00e1 as caras nessas horas, tamb\u00e9m mexe com os 19--movimentos perist\u00e1lticos do est\u00f4mago, dando aquele rebuli\u00e7o. (Dispon\u00edvel em www.super.abril.com \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). ","id":490588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que sentimos borboletas no est\u00f4mago? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Maria Clara Rossini <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Que maneira po\u00e9tica de descrever a falta de sangue no est\u00f4mago. Essa \u00e9 uma resposta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>natural do corpo. Acontece quando estamos nervosos, an__iosos por causa de um acontecimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>importante ou simplesmente apai__onados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O ser humano possui dois modus operandi b\u00e1sicos: \u201cdescansar e digerir\u201d ou \u201cfugir e lutar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Enquanto voc\u00ea l\u00ea esse texto, \u00e9 prov\u00e1vel que esteja no primeiro modo. Mas antes de uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico (ou de encontrar algu\u00e9m especial), o seu c\u00e9rebro muda a chavinha para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>o segundo \u2013 liberando as borboletas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O motivo para isso vem l\u00e1 da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Naquela \u00e9poca, a maior preocupa\u00e7\u00e3o do homem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>n\u00e3o era gaguejar em p\u00fablico ou se arrumar para um encontro, e sim n\u00e3o ser comido por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>predadores. Se voc\u00ea encontrasse um tigre pronto para te devorar, precisaria estar pronto para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>agir \u2013 seja lutando ou fugindo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O sistema nervoso reconhece o perigo e manda sinais para o resto do corpo j\u00e1 ficar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>preparado: pupila dilatada, cora\u00e7\u00e3o acelerado e respira\u00e7\u00e3o ofegante. Nesse momento, a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prioridade \u00e9 levar oxig\u00eanio para os m\u00fasculos (eles precisam estar preparados caso voc\u00ea resolva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>__utar o tal tigre, que n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, mas\u2026), ent\u00e3o mais sangue \u00e9 direcionado para eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O est\u00f4mago, por outro lado, n\u00e3o \u00e9 a prioridade do momento. A digest\u00e3o fica em segundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>plano em situa\u00e7\u00f5es de estresse, e a redu\u00e7\u00e3o de sangue na regi\u00e3o causa a sensa\u00e7\u00e3o estranha na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>barriga. O horm\u00f4nio da adrenalina, que d\u00e1 as caras nessas horas, tamb\u00e9m mexe com os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>movimentos perist\u00e1lticos do est\u00f4mago, dando aquele rebuli\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em www.super.abril.com \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigo cient\u00edfico","oab":false,"nome":"Artigo cient\u00edfico","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419202,"slug":"lingua-portuguesa-artigo-cientifico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a frase:Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. O autor usou as formas verbais \"cresceu\", \"trabalhou\" e \"conheceu\", que pertencem ao pret\u00e9rito perfeito do indicativo, porque esse tempo verbal lhe permitiu apresentar, na narrativa, fatos:","provas":[{"id":69639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 19:31:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2123177,"hashId":"8088a5eaff50de02c7d57d9d1918dc61","enunciado":"<p>Considere a frase:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ele <u>cresceu<\/u> em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que <u>conheceu<\/u> Sarah.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O autor usou as formas verbais \"cresceu\", \"trabalhou\" e \"conheceu\", que pertencem ao pret\u00e9rito perfeito do indicativo, porque esse tempo verbal lhe permitiu apresentar, na narrativa, fatos:<\/p>","resposta":8303246,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passados que eram vistos como duvidosos e hipot\u00e9ticos.","id":8303243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados que eram vistos como duvidosos e hipot\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relacionados a um futuro incerto e imprevis\u00edvel para as personagens.","id":8303244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionados a um futuro incerto e imprevis\u00edvel para as personagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passados que se repetiam e eram habituais para as personagens.","id":8303245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados que se repetiam e eram habituais para as personagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passados que ocorreram em um momento anterior ao atual e que foi totalmente terminado.","id":8303246,"corpo":"<p>Passados que ocorreram em um momento anterior ao atual e que foi totalmente terminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.O Pequeno PresenteO Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":501619,"enunciado":"<p><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>O Pequeno Presente<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2123177","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"NERVOSO , o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente\" , o termo destacado est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":69641,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 19:29:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2123041,"hashId":"26e6ac123733936d13aad437eee0cbe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\"<u>NERVOSO<\/u> , o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente\"<\/em> , o termo destacado est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":8302658,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto Direto.","id":8302656,"corpo":"<p>Objeto Direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adjunto Adnominal.","id":8302657,"corpo":"<p>Adjunto Adnominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Predicativo do Sujeito.","id":8302658,"corpo":"<p>Predicativo do Sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aposto.","id":8302659,"corpo":"<p>Aposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.O Pequeno Presente O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente. Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":501624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Pequeno Presente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicativo do sujeito","oab":false,"nome":"Predicativo do sujeito","pai":409363,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409364,"slug":"lingua-portuguesa-predicativo-do-sujeito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro\" , a v\u00edrgula destacada foi empregada para:","provas":[{"id":69639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 19:30:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2123012,"hashId":"40643f9f78074a263b4c4c21dd193dbc","enunciado":"<p>No trecho <em>\"Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro<\/em>\" , a v\u00edrgula destacada foi empregada para:<\/p>","resposta":8302526,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separar adjunto adverbial deslocado.","id":8302526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar adjunto adverbial deslocado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Isolar o Vocativo.","id":8302527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Isolar o Vocativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Separar Ora\u00e7\u00f5es Coordenadas. ","id":8302528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar Ora\u00e7\u00f5es Coordenadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Isolar o Aposto.","id":8302529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Isolar o Aposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.O Pequeno PresenteO Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":501619,"enunciado":"<p><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>O Pequeno Presente<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"E o pai de Sarah chamou o noivo de lado e ENTREGOU-lhe um pequeno presente dizendo...\" a forma verbal \"ENTREGOU\" \u00e9 classificada, no contexto em que est\u00e1 inserida, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal) como sendo:","provas":[{"id":69639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 19:32:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2123185,"hashId":"c25f873b455996cfdebd5e66eb9ca151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"<em>E o pai de Sarah chamou o noivo de lado e <u>ENTREGOU<\/u>-lhe um pequeno presente dizendo...\"<\/em> a forma verbal \"ENTREGOU\" \u00e9 classificada, no contexto em que est\u00e1 inserida, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal) como sendo:<\/p>","resposta":8303278,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transitiva indireta.","id":8303276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transitiva indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transitiva direta.","id":8303277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transitiva direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transitiva direta e indireta.","id":8303278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transitiva direta e indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intransitiva.","id":8303279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intransitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.O Pequeno PresenteO Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":501619,"enunciado":"<p><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>O Pequeno Presente<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta uma palavra que \u00e9 acentuada pelo mesmo motivo que a palavra REL\u00d3GIO em \"Dentro da caixa, havia um grande REL\u00d3GIO de ouro (...).\" ","provas":[{"id":69633,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:41:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2123175,"hashId":"12f6b878d45af81d5ac8f7a744a15d48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta uma palavra que \u00e9 acentuada pelo mesmo motivo que a palavra REL\u00d3GIO em <em>\"Dentro da caixa, havia um grande <u>REL\u00d3GIO<\/u> de ouro (...).\" <\/em><\/p>","resposta":8303237,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentro deste presente EST\u00c1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.","id":8303235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro deste presente <u>EST\u00c1<\/u> tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALGU\u00c9M perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento.","id":8303236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>ALGU\u00c9M<\/u> perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Reverendo Chalfant conta a HIST\u00d3RIA de um casal que estava comemorando bodas de ouro.","id":8303237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a <u>HIST\u00d3RIA<\/u> de um casal que estava comemorando bodas de ouro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua esposa, Sarah, foi sua \u00daNICA namorada.","id":8303238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua <u>\u00daNICA<\/u> namorada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O Pequeno Presente O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo: - Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado ","id":501638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O Pequeno Presente <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409062,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-paroxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2123175","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento \", a ora\u00e7\u00e3o \"qual era o segredo do sucesso do seu casamento\" \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":69636,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Especialista em Assuntos Educacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:35:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2123443,"hashId":"32f34eea229acaa086b78d60d8c175ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo <em>\"Algu\u00e9m perguntou ao marido <u>qual era o segredo do sucesso do seu casamento<\/u> \", <\/em>a ora\u00e7\u00e3o<em> \"<\/em>qual era o segredo do sucesso do seu casamento\" \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":8304349,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.","id":8304347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.","id":8304348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.","id":8304349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa.","id":8304350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.O Pequeno PresenteO Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":501663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O Pequeno Presente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi <span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409411,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-objetivas-diretas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2123443","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento \", a ora\u00e7\u00e3o \"qual era o segredo do sucesso do seu casamento\" \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":69633,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:39:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2123151,"hashId":"ee75df50f1c948b76ebffb43b820fa39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo <em>\"Algu\u00e9m perguntou ao marido <u>qual era o segredo do sucesso do seu casamento<\/u> \",<\/em> a ora\u00e7\u00e3o \"qual era o segredo do sucesso do seu casamento\" \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":8303134,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.","id":8303133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.","id":8303134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa.","id":8303135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.","id":8303136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O Pequeno Presente O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo: - Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado ","id":501638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O Pequeno Presente <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409411,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-objetivas-diretas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2123151","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"E o pai de Sarah chamou o noivo de lado e ENTREGOU-lhe um pequeno presente dizendo...\" a forma verbal \"ENTREGOU\" \u00e9 classificada, no contexto em que est\u00e1 inserida, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal) como sendo:","provas":[{"id":69633,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:40:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2123159,"hashId":"546342837d2f5bc72bae528b2611a4c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\"E o pai de Sarah chamou o noivo de lado e <u>ENTREGOU<\/u>-lhe um pequeno presente dizendo...\"<\/em> a forma verbal \"ENTREGOU\" \u00e9 classificada, no contexto em que est\u00e1 inserida, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal) como sendo:<\/p>","resposta":8303170,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intransitiva.","id":8303168,"corpo":"<p>Intransitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transitiva direta.","id":8303169,"corpo":"<p>Transitiva direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transitiva direta e indireta.","id":8303170,"corpo":"<p>Transitiva direta e indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transitiva indireta.","id":8303171,"corpo":"<p>Transitiva indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O Pequeno Presente O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo: - Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado ","id":501638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O Pequeno Presente <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2123159","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u00e9 predominantemente: ","provas":[{"id":69635,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:38:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2126976,"hashId":"0b43bd9418e06cc064acc83a869eae8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 predominantemente: <\/p>","resposta":8319177,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descritivo. ","id":8319175,"corpo":"<p>Descritivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dissertativo. ","id":8319176,"corpo":"<p>Dissertativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Narrativo. ","id":8319177,"corpo":"<p>Narrativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expositivo. ","id":8319178,"corpo":"<p>Expositivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O Pequeno PresenteO Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado ","id":502094,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Pequeno Presente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2126976","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia\/Anos Iniciais","id":13150,"slug":"professor-area-pedagogia-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061,"slug":"professor-area-letras-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos argumentos apresentados no texto, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":69296,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":69297,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia\/Anos Iniciais","id":13150,"slug":"professor-area-pedagogia-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-pedagogia-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Pedagogia\/Anos Iniciais - 2021"},{"id":69294,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":69288,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":69290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":69291,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":69299,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":69298,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061,"slug":"professor-area-letras-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 20:21:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2107782,"hashId":"48088ce0053fb5e615e8d8ad9b154c94","enunciado":"<p>Com base nos argumentos apresentados no texto, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":8240030,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ONU e OCDE dominam a Intelig\u00eancia Artificial por meio de sistemas \u00e9ticos.","id":8240029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ONU e OCDE dominam a Intelig\u00eancia Artificial por meio de sistemas \u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A IA tem a capacidade de aprender e assumir comportamentos humanos.","id":8240030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A IA tem a capacidade de aprender e assumir comportamentos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A China tem guerreado com os EUA para dominar a vigil\u00e2ncia da IA.","id":8240031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A China tem guerreado com os EUA para dominar a vigil\u00e2ncia da IA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer pessoa pode assumir a responsabilidade pela IA.","id":8240032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer pessoa pode assumir a responsabilidade pela IA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es 1, 2, 3, 4, 5, 6 e 7 Intelig\u00eancia Artificial muda a vida de todos, para melhor e para pior Desafio para \u00e1rea das m\u00e1quinas que pensam \u00e9 criar tecnologias que n\u00e3o destruam a humanidade\tA IA (intelig\u00eancia artificial) \u00e9 uma das tecnologias mais poderosas j\u00e1 criadas pela humanidade. O termo virou pop e passou a ser o que especialistas chamam de \"buzzword\", ou \"palavra da moda\". Por ajudar no marketing de produtos, est\u00e1 em todo lugar, \u00e0s vezes com um significado distorcido.\tO conceito gira em torno de um sistema computacional que tenta imitar o poder de aprendizagem do ser humano e at\u00e9 tomar decis\u00f5es.\tQualquer pessoa que faz uma busca na internet se depara com a intelig\u00eancia artificial. \u00c9 essa tecnologia que sugere os termos a completar uma pesquisa, entende o que se quis dizer e lista os resultados de acordo com aquilo que julga ser mais relevante para o perfil do usu\u00e1rio.\t[...] Na pr\u00e1tica, permite que uma busca por \"onde comer\" entenda que o interessado quer, na verdade, endere\u00e7os pr\u00f3ximos mesmo sem ele ter escrito o termo \"restaurante\". Para fazer tal trabalho, uma quantidade imensur\u00e1vel de dados de todas as pesquisas feitas no mundo s\u00e3o armazenados e analisados para que a IA possa aprender com os padr\u00f5es existentes ali.\tAs aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o diversas e incluem conversar com pessoas para realizar atendimentos de banco, configurar aplicativos de GPS, ajudar na detec\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, analisar contratos, combater v\u00edrus de computador, alertar para desastres naturais, escolher os assuntos vistos nas redes sociais e controlar avi\u00f5es.\tPara alguns especialistas, a IA pode ser a \u00faltima tecnologia que a humanidade precisar\u00e1 criar. Ela pr\u00f3pria se encarregar\u00e1 de criar novas ferramentas. O outro lado da moeda \u00e9 que esse poder todo, sem cuidado, pode significar o fim do ser humano. Da\u00ed surgem desafios para progredir com o m\u00e1ximo de seguran\u00e7a.\tEntidades como a ONU, a OCDE (Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico) e a Uni\u00e3o Europeia trabalham em documentos para servir de base para um uso \u00e9tico, com limites, da intelig\u00eancia artificial. Gigantes como Amazon, Facebook, Google, IBM e Microsoft criam regras pr\u00f3prias para evitar um uso indiscriminado enquanto uma legisla\u00e7\u00e3o sobre o assunto n\u00e3o aparece. A China trava uma guerra velada com os EUA pelo dom\u00ednio da tecnologia. O pa\u00eds asi\u00e1tico \u00e9 o exemplo mais emblem\u00e1tico no uso de IA para vigil\u00e2ncia. Nas universidades pelo mundo, grupos de estudo tentam ajudar a estabelecer os limites para IA, enquanto seus laborat\u00f3rios investem na expans\u00e3o das fronteiras de sua capacidade.\t\"Todos os atores pertinentes devem assumir sua responsabilidade e trabalhar em colabora\u00e7\u00e3o para identificar e lidar com necessidades e riscos mais urgentes\", diz o grego Konstantinos Karachalios, diretor-geral do IEEE-SA (bra\u00e7o para a cria\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es t\u00e9cnicos do Instituto de Engenheiros Eletricistas e Eletr\u00f4nicos, principal \u00f3rg\u00e3o do mundo para debater tecnologia e sociedade). Karachalios ressalta ser importante que a sociedade seja inserida nesse debate. Para fazer isso, por\u00e9m, \u00e9 necess\u00e1rio entender o que \u00e9 intelig\u00eancia artificial.\t_HERNANDEZ, Raphael. Intelig\u00eancia Artificial muda a vida de todos, para melhor e para pior. 20.fev.2020 \u00e0s 2h00. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/temas.folha.uol.com.br\/inteligencia-artificial\/introducao\/inteligencia-artificial-muda-a-vida-de-todos-para-melhor-e-para-pior.shtml&gt; . Acesso em: 15 ago. 2020.","id":499495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es <strong><u>1, 2, 3, 4, 5, 6 e 7 <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Intelig\u00eancia Artificial muda a vida de todos, para melhor e para pior <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Desafio para \u00e1rea das m\u00e1quinas que pensam \u00e9 criar tecnologias que n\u00e3o destruam a humanidade<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA IA (intelig\u00eancia artificial) \u00e9 uma das tecnologias mais poderosas j\u00e1 criadas pela humanidade. O termo virou pop e passou a ser o que especialistas chamam de \"buzzword\", ou \"palavra da moda\". Por ajudar no marketing de produtos, est\u00e1 em todo lugar, \u00e0s vezes com um significado distorcido.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO conceito gira em torno de um sistema computacional que tenta imitar o poder de aprendizagem do ser humano e at\u00e9 tomar decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQualquer pessoa que faz uma busca na internet se depara com a intelig\u00eancia artificial. \u00c9 essa tecnologia que sugere os termos a completar uma pesquisa, entende o que se quis dizer e lista os resultados de acordo com aquilo que julga ser mais relevante para o perfil do usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t[...] <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Na pr\u00e1tica, permite que uma busca por \"onde comer\" entenda que o interessado quer, na verdade, endere\u00e7os pr\u00f3ximos mesmo sem ele ter escrito o termo \"restaurante\". Para fazer tal trabalho, uma quantidade imensur\u00e1vel de dados de todas as pesquisas feitas no mundo s\u00e3o armazenados e analisados para que a IA possa aprender com os padr\u00f5es existentes ali.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o diversas e incluem conversar com pessoas para realizar atendimentos de banco, configurar aplicativos de GPS, ajudar na detec\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, analisar contratos, combater v\u00edrus de computador, alertar para desastres naturais, escolher os assuntos vistos nas redes sociais e controlar avi\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara alguns especialistas, a IA pode ser a \u00faltima tecnologia que a humanidade precisar\u00e1 criar. Ela pr\u00f3pria se encarregar\u00e1 de criar novas ferramentas. O outro lado da moeda \u00e9 que esse poder todo, sem cuidado, pode significar o fim do ser humano. Da\u00ed surgem desafios para progredir com o m\u00e1ximo de seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEntidades como a ONU, a OCDE (Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico) e a Uni\u00e3o Europeia trabalham em documentos para servir de base para um uso \u00e9tico, com limites, da intelig\u00eancia artificial. Gigantes como Amazon, Facebook, Google, IBM e Microsoft criam regras pr\u00f3prias para evitar um uso indiscriminado enquanto uma legisla\u00e7\u00e3o sobre o assunto n\u00e3o aparece. A China trava uma guerra velada com os EUA pelo dom\u00ednio da tecnologia. O pa\u00eds asi\u00e1tico \u00e9 o exemplo mais emblem\u00e1tico no uso de IA para vigil\u00e2ncia. Nas universidades pelo mundo, grupos de estudo tentam ajudar a estabelecer os limites para IA, enquanto seus laborat\u00f3rios investem na expans\u00e3o das fronteiras de sua capacidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"Todos os atores pertinentes devem assumir sua responsabilidade e trabalhar em colabora\u00e7\u00e3o para identificar e lidar com necessidades e riscos mais urgentes\", diz o grego Konstantinos Karachalios, diretor-geral do IEEE-SA (bra\u00e7o para a cria\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es t\u00e9cnicos do Instituto de Engenheiros Eletricistas e Eletr\u00f4nicos, principal \u00f3rg\u00e3o do mundo para debater tecnologia e sociedade). Karachalios ressalta ser importante que a sociedade seja inserida nesse debate. Para fazer isso, por\u00e9m, \u00e9 necess\u00e1rio entender o que \u00e9 intelig\u00eancia artificial.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">HERNANDEZ, Raphael. Intelig\u00eancia Artificial muda a vida de todos, para melhor e para pior. 20.fev.2020 \u00e0s 2h00. Dispon\u00edvel em:&lt;<u>https:\/\/temas.folha.uol.com.br\/inteligencia-artificial\/introducao\/inteligencia-artificial-muda-a-vida-de-todos-para-melhor-e-para-pior.shtml&gt; <\/u> . Acesso em: 15 ago. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2107782","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061,"slug":"professor-area-letras-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cThesis\u201d vem do grego e significa \u201cproposi\u00e7\u00e3o\u201d. \u00c9 a opini\u00e3o defendida no texto. Desse modo, a tese \u00e9 melhor expressa em:","provas":[{"id":69298,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061,"slug":"professor-area-letras-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 20:19:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2392634,"hashId":"28d0ac4ccdc178fb7824347e3436cced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cThesis\u201d vem do grego e significa \u201cproposi\u00e7\u00e3o\u201d. \u00c9 a opini\u00e3o defendida no texto. Desse modo, a tese \u00e9 melhor expressa em:<\/p>","resposta":9472370,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cUma sociedade em que proibi\u00e7\u00f5es de fala abrangentes dominam, e o medo governa as l\u00ednguas, acabar\u00e1 deixando de ser uma democracia\u201d.","id":9472370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma sociedade em que proibi\u00e7\u00f5es de fala abrangentes dominam, e o medo governa as l\u00ednguas, acabar\u00e1 deixando de ser uma democracia\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c(...) apesar de todos os esfor\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar um confronto, a coisa lembra um encontro imediato de terceiro grau\u201d.","id":9472371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) apesar de todos os esfor\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar um confronto, a coisa lembra um encontro imediato de terceiro grau\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cUm estudo de 2018 mostrou que os membros da ala republicana estavam cansados das proibi\u00e7\u00f5es de fala que sentiam ser-lhes impostas\u201d.","id":9472372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm estudo de 2018 mostrou que os membros da ala republicana estavam cansados das proibi\u00e7\u00f5es de fala que sentiam ser-lhes impostas\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDiscurso \u00e9 a media\u00e7\u00e3o entre as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis dos fatos. E como fatos n\u00e3o s\u00e3o opini\u00e3o, essas possibilidades t\u00eam limites\u201d.","id":9472373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDiscurso \u00e9 a media\u00e7\u00e3o entre as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis dos fatos. E como fatos n\u00e3o s\u00e3o opini\u00e3o, essas possibilidades t\u00eam limites\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 31, 32, 33, 34 e 35Proibi\u00e7\u00f5es de fala e cultura do cancelamento amea\u00e7am a democracia.Alexander G\u00f6rlachEnquanto uns gritam \"fake news!\", o outro lado responde \"cancelando\" o advers\u00e1rio. Em clima de populismo, intoler\u00e2ncia e demagogia, as regras do discurso entram em colapso. Mas h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o, opina Alexander G\u00f6rlach.\tSejam liberais versus republicanos nos Estados Unidos, pr\u00f3-Brexit versus anti-Brexit no Reino Unido: quando, apesar de todos os esfor\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar um confronto, a coisa lembra um encontro imediato de terceiro grau. Um lado acusa o outro de disseminar fake news, ao que este responde \"cancelando\" seus atacantes.\t[...]\tEm 2015, o Nobel de Medicina ingl\u00eas Tim Hunt teve um gostinho disso, depois de meter os p\u00e9s pelas m\u00e3os com um coment\u00e1rio. Numa confer\u00eancia, ele afirmou que as (mulheres) cientistas \"se apaixonam por voc\u00ea, e quando voc\u00ea as critica, elas choram\". Foram in\u00fateis todas as suas desculpas por essa declara\u00e7\u00e3o imbecil, ele teve que devolver diversas distin\u00e7\u00f5es e perdeu o t\u00edtulo \u2018professor honor\u00e1rio\u2019. Bastou um lapso para Hunt e o conjunto de sua obra serem \"cancelados\".\tUm estudo de 2018 mostrou que os membros da ala republicana estavam cansados das proibi\u00e7\u00f5es de fala que sentiam ser-lhes impostas, as percebiam como ataque \u00e0 pr\u00f3pria identidade e n\u00e3o estavam mais dispostos a aceit\u00e1-las. No espectro esquerdista, liberal, os consultados admitiram n\u00e3o dar mais conta de aprender e empregar todos os novos termos politicamente corretos com que seus colegas apareciam a cada dia.\tRecentemente, intelectuais de prest\u00edgio mundial, como os autores Salman Rushdie, Margaret Atwood e J.K. Rowling, ou o linguista Noam Chomsky, assinaram uma carta aberta criticando duramente a ala liberal e seu gosto de \"cancelar\".\t[...]\tUma sociedade em que proibi\u00e7\u00f5es de fala abrangentes dominam, e o medo governa as l\u00ednguas, acabar\u00e1 deixando de ser uma democracia. Mas, como reencontrar o caminho do debate construtivo nos EUA, Reino Unido, Alemanha e outros?\tEm primeiro lugar, \u00e9 preciso definir novamente o que s\u00e3o fatos. Desde a Antiguidade Cl\u00e1ssica, distinguimos opini\u00e3o, de episteme, conhecimento. Fatos, a base do saber, geram opini\u00f5es diversas. Uma opini\u00e3o, contudo, n\u00e3o leva a conhecimento fundamentado.\tPor outro lado, fatos emp\u00edricos, sozinhos, n\u00e3o resolvem problemas. Toda pesquisa de ci\u00eancias sociais, por maior que seja a precis\u00e3o metodol\u00f3gica ao realiz\u00e1-la, termina com a pergunta: o que significam os dados assim compilados?\tAqui sempre houve diferentes abordagens e pontos de vista - e \u00e9 preciso que haja. Para reconhec\u00ea-los, \u00e9 preciso a autoavalia\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel - nossos ancestrais chamavam isso \"humildade\" - de que nunca se pode saber tudo, e que por isso \u00e9 tamb\u00e9m preciso escutar opini\u00f5es alheias.\tDiscurso \u00e9 a media\u00e7\u00e3o entre as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis dos fatos. E como fatos n\u00e3o s\u00e3o opini\u00e3o, essas possibilidades t\u00eam limites. Quem se move al\u00e9m desses limites n\u00e3o est\u00e1 mais jogando segundo as regras do discurso. \u00c9 certo que cada um tem direito \u00e0 pr\u00f3pria opini\u00e3o, mas isso n\u00e3o implica que toda opini\u00e3o assim expressa seja automaticamente verdadeira.\tQuem valida a verdade de uma opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 quem a expressa, mas sim o poder l\u00f3gico e verbal com que os fatos s\u00e3o apresentados, interpretados e avaliados.[Adaptado] G\u00d6RLACH, A. Proibi\u00e7\u00f5es de fala e cultura do cancelamento amea\u00e7am a democracia. Uol Opini\u00e3o. 27 jul 2020, 13h47. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.uol.com.br\/tilt\/ultimas-noticias\/deutschewelle\/2020\/07\/27\/opiniao-proibicoes-de-fala-e-cultura-do-cancelamento-ameacam-a-democracia.htm?cmpid&gt;. Acesso em: 15 ago. 2020.","id":531437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es <strong><u>31, 32, 33, 34 e 35<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Proibi\u00e7\u00f5es de fala e cultura do cancelamento amea\u00e7am a democracia.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alexander G\u00f6rlach<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Enquanto uns gritam \"fake news!\", o outro lado responde \"cancelando\" o advers\u00e1rio. Em clima de populismo, intoler\u00e2ncia e demagogia, as regras do discurso entram em colapso. Mas h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o, opina Alexander G\u00f6rlach.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSejam liberais versus republicanos nos Estados Unidos, pr\u00f3-Brexit versus anti-Brexit no Reino Unido: quando, apesar de todos os esfor\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar um confronto, a coisa lembra um encontro imediato de terceiro grau. Um lado acusa o outro de disseminar fake news, ao que este responde \"cancelando\" seus atacantes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm 2015, o Nobel de Medicina ingl\u00eas Tim Hunt teve um gostinho disso, depois de meter os p\u00e9s pelas m\u00e3os com um coment\u00e1rio. Numa confer\u00eancia, ele afirmou que as (mulheres) cientistas \"se apaixonam por voc\u00ea, e quando voc\u00ea as critica, elas choram\". Foram in\u00fateis todas as suas desculpas por essa declara\u00e7\u00e3o imbecil, ele teve que devolver diversas distin\u00e7\u00f5es e perdeu o t\u00edtulo \u2018professor honor\u00e1rio\u2019. Bastou um lapso para Hunt e o conjunto de sua obra serem \"cancelados\".<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUm estudo de 2018 mostrou que os membros da ala republicana estavam cansados das proibi\u00e7\u00f5es de fala que sentiam ser-lhes impostas, as percebiam como ataque \u00e0 pr\u00f3pria identidade e n\u00e3o estavam mais dispostos a aceit\u00e1-las. No espectro esquerdista, liberal, os consultados admitiram n\u00e3o dar mais conta de aprender e empregar todos os novos termos politicamente corretos com que seus colegas apareciam a cada dia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tRecentemente, intelectuais de prest\u00edgio mundial, como os autores Salman Rushdie, Margaret Atwood e J.K. Rowling, ou o linguista Noam Chomsky, assinaram uma carta aberta criticando duramente a ala liberal e seu gosto de \"cancelar\".<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUma sociedade em que proibi\u00e7\u00f5es de fala abrangentes dominam, e o medo governa as l\u00ednguas, acabar\u00e1 deixando de ser uma democracia. Mas, como reencontrar o caminho do debate construtivo nos EUA, Reino Unido, Alemanha e outros?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm primeiro lugar, \u00e9 preciso definir novamente o que s\u00e3o fatos. Desde a Antiguidade Cl\u00e1ssica, distinguimos opini\u00e3o, de episteme, conhecimento. Fatos, a base do saber, geram opini\u00f5es diversas. Uma opini\u00e3o, contudo, n\u00e3o leva a conhecimento fundamentado.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPor outro lado, fatos emp\u00edricos, sozinhos, n\u00e3o resolvem problemas. Toda pesquisa de ci\u00eancias sociais, por maior que seja a precis\u00e3o metodol\u00f3gica ao realiz\u00e1-la, termina com a pergunta: o que significam os dados assim compilados?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAqui sempre houve diferentes abordagens e pontos de vista - e \u00e9 preciso que haja. Para reconhec\u00ea-los, \u00e9 preciso a autoavalia\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel - nossos ancestrais chamavam isso \"humildade\" - de que nunca se pode saber tudo, e que por isso \u00e9 tamb\u00e9m preciso escutar opini\u00f5es alheias.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDiscurso \u00e9 a media\u00e7\u00e3o entre as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis dos fatos. E como fatos n\u00e3o s\u00e3o opini\u00e3o, essas possibilidades t\u00eam limites. Quem se move al\u00e9m desses limites n\u00e3o est\u00e1 mais jogando segundo as regras do discurso. \u00c9 certo que cada um tem direito \u00e0 pr\u00f3pria opini\u00e3o, mas isso n\u00e3o implica que toda opini\u00e3o assim expressa seja automaticamente verdadeira.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tQuem valida a verdade de uma opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 quem a expressa, mas sim o poder l\u00f3gico e verbal com que os fatos s\u00e3o apresentados, interpretados e avaliados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>[Adaptado] G\u00d6RLACH, A. Proibi\u00e7\u00f5es de fala e cultura do cancelamento amea\u00e7am a democracia. Uol Opini\u00e3o. 27 jul 2020, 13h47. Dispon\u00edvel em: &lt;<u>https:\/\/www.uol.com.br\/tilt\/ultimas-noticias\/deutschewelle\/2020\/07\/27\/opiniao-proibicoes-de-fala-e-cultura-do-cancelamento-ameacam-a-democracia.htm?cmpid<\/u>&gt;. Acesso em: 15 ago. 2020.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2392634","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra destacada no terceiro verso \u201cLencinho na m\u00e3o, caiu no ch\u00e3o.\u201d esta no...","provas":[{"id":69285,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-motorista","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:24:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2109072,"hashId":"c8abb111870c6b4f56ed85819608901f","enunciado":"<p>A palavra destacada no terceiro verso \u201c<strong><u>Lencinho<\/u><\/strong> na m\u00e3o, caiu no ch\u00e3o.\u201d esta no...<\/p>","resposta":8245270,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminutivo.","id":8245270,"corpo":"<p>Diminutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentativo.","id":8245271,"corpo":"<p>Aumentativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Feminino.","id":8245272,"corpo":"<p>Feminino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plural.","id":8245273,"corpo":"<p>Plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2, 3 e 4\"Corre cutia, na casa da tia.Corre cip\u00f3, na casa da av\u00f3.Lencinho na m\u00e3o, caiu no ch\u00e3o.Mo\u00e7a bonita, do meu cora\u00e7\u00e3o...Um, dois, tr\u00eas!\"Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/www.todamateria.com.br\/parlendas\/&gt;. Acesso em: 01 de agost. 2020.","id":499644,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong><u>1, 2, 3 e 4<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Corre cutia, na casa da tia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Corre cip\u00f3, na casa da av\u00f3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Lencinho<\/u><\/strong> na m\u00e3o, caiu no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mo\u00e7a bonita, do meu cora\u00e7\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um, dois, tr\u00eas!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/www.todamateria.com.br\/parlendas\/&gt;. Acesso em: 01 de agost. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau do substantivo","oab":false,"nome":"Grau do substantivo","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409129,"slug":"lingua-portuguesa-grau-do-substantivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parlenda faz men\u00e7\u00e3o a dois lugares, s\u00e3o eles:","provas":[{"id":69285,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-motorista","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:24:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2109076,"hashId":"ee2c413c3f898e51195ccc06d42a5bdb","enunciado":"<p>A parlenda faz men\u00e7\u00e3o a dois lugares, s\u00e3o eles:<\/p>","resposta":8245291,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casa da tia, trabalho da av\u00f3.","id":8245288,"corpo":"<p>Casa da tia, trabalho da av\u00f3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Casa e trabalho da av\u00f3.","id":8245289,"corpo":"<p>Casa e trabalho da av\u00f3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente na casa da tia.","id":8245290,"corpo":"<p>Somente na casa da tia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Casa da tia e da av\u00f3.","id":8245291,"corpo":"<p>Casa da tia e da av\u00f3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2, 3 e 4\"Corre cutia, na casa da tia.Corre cip\u00f3, na casa da av\u00f3.Lencinho na m\u00e3o, caiu no ch\u00e3o.Mo\u00e7a bonita, do meu cora\u00e7\u00e3o...Um, dois, tr\u00eas!\"Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/www.todamateria.com.br\/parlendas\/&gt;. Acesso em: 01 de agost. 2020.","id":499644,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong><u>1, 2, 3 e 4<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Corre cutia, na casa da tia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Corre cip\u00f3, na casa da av\u00f3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Lencinho<\/u><\/strong> na m\u00e3o, caiu no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mo\u00e7a bonita, do meu cora\u00e7\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um, dois, tr\u00eas!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/www.todamateria.com.br\/parlendas\/&gt;. Acesso em: 01 de agost. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A divis\u00e3o em s\u00edlabas da palavra esta correta em:","provas":[{"id":69285,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-motorista","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:24:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2109075,"hashId":"0f50c0e915653ad4b641eca56c3b2f4f","enunciado":"<p>A divis\u00e3o em s\u00edlabas da palavra esta correta em:<\/p>","resposta":8245282,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"len-cin-ho.","id":8245280,"corpo":"<p>len-cin-ho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cor-re.","id":8245282,"corpo":"<p>cor-re.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cor-a-\u00e7\u00e3o.","id":8245284,"corpo":"<p>cor-a-\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m-o\u00e7a.","id":8245286,"corpo":"<p>m-o\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2, 3 e 4\"Corre cutia, na casa da tia.Corre cip\u00f3, na casa da av\u00f3.Lencinho na m\u00e3o, caiu no ch\u00e3o.Mo\u00e7a bonita, do meu cora\u00e7\u00e3o...Um, dois, tr\u00eas!\"Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/www.todamateria.com.br\/parlendas\/&gt;. Acesso em: 01 de agost. 2020.","id":499644,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong><u>1, 2, 3 e 4<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Corre cutia, na casa da tia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Corre cip\u00f3, na casa da av\u00f3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Lencinho<\/u><\/strong> na m\u00e3o, caiu no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mo\u00e7a bonita, do meu cora\u00e7\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um, dois, tr\u00eas!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/www.todamateria.com.br\/parlendas\/&gt;. Acesso em: 01 de agost. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 03, 05, 21.","provas":[{"id":68958,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:36:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112820,"hashId":"64bff4688e0d6bf66fade4005fedfd0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 03, 05, 21.<\/p>","resposta":8259053,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 \u00e0","id":8259050,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":8259051,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0","id":8259052,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 a","id":8259053,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":8259054,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A rela\u00e7\u00e3o entre zoonose e saneamento01 ____ O que zoonose e saneamento t\u00eam em comum? A doutora em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \u2013 \u00e1rea da02 _Ecologia \u2013 Am\u00e9lia dos Santos, durante webin\u00e1rio realizado sobre o tema, esclarece que zoonoses03 _s\u00e3o doen\u00e7as transmitidas de animais para humanos e vice-versa. J\u00e1 para __ Organiza\u00e7\u00e3o Mundial04 _da Sa\u00fade (OMS), zoonoses s\u00e3o \u201cdoen\u00e7as (agentes, infec\u00e7\u00f5es) que podem ser naturalmente05 _transmitidas entre (outros) vertebrados e o homem\u201d. At\u00e9 a\u00ed, nada novo \u2013 desde __ antiguidade06 _o homem relaciona doen\u00e7as a certos animais. Especificamente no Brasil, a rela\u00e7\u00e3o de mosquitos07 _hemat\u00f3fagos \u00e0 transmiss\u00e3o de doen\u00e7as j\u00e1 havia sido descrita por Gabriel Soares de Souza, em08 _1587. Mas somente no s\u00e9culo XX com maior conhecimento da biologia \u00e9 que aconteceu a09 _sistematiza\u00e7\u00e3o de conceitos princ\u00edpios e profilaxias dos agentes etiol\u00f3gicos.10 ____ Em sua fala, Am\u00e9lia afirma que 80% das infec\u00e7\u00f5es humanas tiveram ou t\u00eam origem zoon\u00f3tica11 _e que estas s\u00e3o as principais doen\u00e7as em sa\u00fade p\u00fablica, muito relacionadas a v\u00edrus, bact\u00e9rias,12 _protozo\u00e1rios, helmintos e fungos; os hospedeiros s\u00e3o os animais de produ\u00e7\u00e3o ou pets e a todo13 _momento surgem novas zoonoses. Al\u00e9m disso, as viroses est\u00e3o cada vez mais sendo14 _relacionadas aos morcegos.15 ____ As zoonoses s\u00e3o classificadas de acordo com o sentido de transmiss\u00e3o, com o ciclo de16 _manuten\u00e7\u00e3o do agente e com o elo de transmiss\u00e3o. De acordo com a bi\u00f3loga, estima-se que17 _gorilas do sul de Camar\u00f5es, na \u00c1frica, tenham sido os primeiros reservat\u00f3rios do HIV \u2013 \u201cent\u00e3o,18 _a rela\u00e7\u00e3o do homem sem maiores cuidados com os animais silvestres trouxe o v\u00edrus para o nosso19 _meio\u201d, exemplifica Am\u00e9lia, citando ainda os morcegos frug\u00edvoros (Pteropodidae) como20 _transmissores do v\u00edrus Ebola. Por\u00e9m, tamb\u00e9m existem patologias transmitidas ao homem por21 _\u00e1gua e alimentos, alerta __ pesquisadora.22 ____ Todo ser vivo precisa de alimento e de abrigo e quando se promove um desequil\u00edbrio23 _ambiental (atrav\u00e9s de desmatamento ou queimadas, por exemplo), esses organismos se24 _transferem para outros locais, dando origem \u00e0s zoonoses emergentes \u2013 doen\u00e7as que25 _eventualmente aparecem do manejo inadequado do meio ambiente, como as causadas pelos26 _carrapatos e pelos ratos, por exemplo. Por esta raz\u00e3o \u00e9 que se faz fundamental manter o27 _equil\u00edbrio ambiental para solucionar problemas de zoonoses.28 ____ Na \u00e1rea urbana o problema ganha maior evid\u00eancia em regi\u00f5es onde corre o esgoto a c\u00e9u29 _aberto, em \u00e1reas de en...entes frequentes e nas habita\u00e7\u00f5es inadequadas, sem a infraestrutura30 _necess\u00e1ria de saneamento. Somam-se a esses itens o manejo inadequado de re...\u00edduos (os lix\u00f5es31 _e seus vetores) e o aquecimento global, que amplia o per\u00edodo de reprodu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios vetores,32 _especialmente do Aedes Aegypti, mosquito causador da dengue, Chikungunya, Zika e asso...iado33 _\u00e0 febre amarela.34 ____ De acordo com a bi\u00f3loga, o saneamento traz solu\u00e7\u00f5es importantes, ao abordar, al\u00e9m do35 _tratamento da \u00e1gua e coleta e tratamento de esgotos, a drenagem e a limpeza urbanas, al\u00e9m36 _do manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e \u00e1guas pluviais \u2013 \u201cum conjunto de a\u00e7\u00f5es que se bem implantadas37 _e orientadas \u00e9 capaz de diminuir as zoonoses\u201d. Para ter uma ideia da import\u00e2ncia do servi\u00e7o,38 _Am\u00e9lia ressalta que \u201cum grama de fezes pode conter 10 milh\u00f5es de part\u00edculas virais, um milh\u00e3o39 _de bact\u00e9rias, 1.000 cistos de parasitas e 100 ovos de parasitas. Isso mostra o quanto a falta do40 _saneamento dissemina os vetores e suas doen\u00e7as\u201d, finaliza a professora.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sambiental.com.br\/noticias\/relacao-entre-zoonose-e-saneamento \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova)","id":500193,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A rela\u00e7\u00e3o entre zoonose e saneamento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O que zoonose e saneamento t\u00eam em comum? A doutora em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \u2013 \u00e1rea da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Ecologia \u2013 Am\u00e9lia dos Santos, durante webin\u00e1rio realizado sobre o tema, esclarece que zoonoses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>s\u00e3o doen\u00e7as transmitidas de animais para humanos e vice-versa. J\u00e1 para __ Organiza\u00e7\u00e3o Mundial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>da Sa\u00fade (OMS), zoonoses s\u00e3o \u201cdoen\u00e7as (agentes, infec\u00e7\u00f5es) que podem ser naturalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>transmitidas entre (outros) vertebrados e o homem\u201d. At\u00e9 a\u00ed, nada novo \u2013 desde __ antiguidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>o homem relaciona doen\u00e7as a certos animais. Especificamente no Brasil, a rela\u00e7\u00e3o de mosquitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>hemat\u00f3fagos \u00e0 transmiss\u00e3o de doen\u00e7as j\u00e1 havia sido descrita por Gabriel Soares de Souza, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>1587. Mas somente no s\u00e9culo XX <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68958\/grupo-questao\/500193-20211224134136000000-0.png\"> com maior conhecimento da biologia <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68958\/grupo-questao\/500193-20211224134136000000-0.png\"> \u00e9 que aconteceu a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>sistematiza\u00e7\u00e3o de conceitos <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68958\/grupo-questao\/500193-20211224134136000000-0.png\"> princ\u00edpios e profilaxias dos agentes etiol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Em sua fala, Am\u00e9lia afirma que 80% das infec\u00e7\u00f5es humanas tiveram ou t\u00eam origem zoon\u00f3tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>e que estas s\u00e3o as principais doen\u00e7as em sa\u00fade p\u00fablica, muito relacionadas a v\u00edrus, bact\u00e9rias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>protozo\u00e1rios, helmintos e fungos; os hospedeiros s\u00e3o os animais de produ\u00e7\u00e3o ou pets e a todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>momento surgem novas zoonoses. Al\u00e9m disso, as viroses est\u00e3o cada vez mais sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>relacionadas aos morcegos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>As zoonoses s\u00e3o classificadas de acordo com o sentido de transmiss\u00e3o, com o ciclo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>manuten\u00e7\u00e3o do agente e com o elo de transmiss\u00e3o. De acordo com a bi\u00f3loga, estima-se que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>gorilas do sul de Camar\u00f5es, na \u00c1frica, tenham sido os primeiros reservat\u00f3rios do HIV \u2013 \u201cent\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>a rela\u00e7\u00e3o do homem sem maiores cuidados com os animais silvestres trouxe o v\u00edrus para o nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>meio\u201d, exemplifica Am\u00e9lia, citando ainda os morcegos frug\u00edvoros (<em>Pteropodidae<\/em>) como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>transmissores do v\u00edrus Ebola. Por\u00e9m, tamb\u00e9m existem patologias transmitidas ao homem por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>\u00e1gua e alimentos, alerta __ pesquisadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Todo ser vivo precisa de alimento e de abrigo e quando se promove um desequil\u00edbrio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>ambiental (atrav\u00e9s de desmatamento ou queimadas, por exemplo), esses organismos se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>transferem para outros locais, dando origem \u00e0s zoonoses emergentes \u2013 doen\u00e7as que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>eventualmente aparecem do manejo inadequado do meio ambiente, como as causadas pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>carrapatos e pelos ratos, por exemplo. Por esta raz\u00e3o \u00e9 que se faz fundamental manter o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>equil\u00edbrio ambiental para solucionar problemas de zoonoses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Na \u00e1rea urbana o problema ganha maior evid\u00eancia em regi\u00f5es onde corre o esgoto a c\u00e9u<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>aberto, em \u00e1reas de en...entes frequentes e nas habita\u00e7\u00f5es inadequadas, sem a infraestrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>necess\u00e1ria de saneamento. Somam-se a esses itens o manejo inadequado de re...\u00edduos (os lix\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>e seus vetores) e o aquecimento global, que amplia o per\u00edodo de reprodu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios vetores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>especialmente do <em>Aedes Aegypti<\/em>, mosquito causador da dengue, Chikungunya, Zika e asso...iado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>\u00e0 febre amarela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>De acordo com a bi\u00f3loga, o saneamento traz solu\u00e7\u00f5es importantes, ao abordar, al\u00e9m do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>tratamento da \u00e1gua e coleta e tratamento de esgotos, a drenagem e a limpeza urbanas, al\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>do manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e \u00e1guas pluviais \u2013 \u201cum conjunto de a\u00e7\u00f5es que se bem implantadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>e orientadas \u00e9 capaz de diminuir as zoonoses\u201d. Para ter uma ideia da import\u00e2ncia do servi\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Am\u00e9lia ressalta que \u201cum grama de fezes pode conter 10 milh\u00f5es de part\u00edculas virais, um milh\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>de bact\u00e9rias, 1.000 cistos de parasitas e 100 ovos de parasitas. Isso mostra o quanto a falta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>saneamento dissemina os vetores e suas doen\u00e7as\u201d, finaliza a professora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sambiental.com.br\/noticias\/relacao-entre-zoonose-e-saneamento \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas palavras classificadas como parox\u00edtonas.","provas":[{"id":68960,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:34:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112961,"hashId":"13d66ab4b855df036761e7939a2e6fc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta apenas palavras classificadas como parox\u00edtonas.<\/p>","resposta":8259757,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cap\u00edtulo, contexto. ","id":8259755,"corpo":"<p>Cap\u00edtulo, contexto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m, ci\u00eancia. ","id":8259756,"corpo":"<p>Tamb\u00e9m, ci\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo, v\u00edrus.","id":8259757,"corpo":"<p>Tempo, v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e9rie, ap\u00f3s.","id":8259758,"corpo":"<p>S\u00e9rie, ap\u00f3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ovelhas, p\u00e1ssaros. ","id":8259759,"corpo":"<p>Ovelhas, p\u00e1ssaros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Coronav\u00edrus: como a pandemia nasceu de uma zoonose Por Diogo Sponchiato01 ___ A pandemia de coronav\u00edrus poderia ser um novo cap\u00edtulo do livro Spillover \u2013 Animal 02 Infections and the Next Human Pandemic, do escritor americano especialista em ci\u00eancia e03 natureza David Quammen. Na obra, publicada em 2012 e s\u00f3 agora traduzida no Brasil, o autor04 retrata como v\u00edrus e bact\u00e9rias que infectam animais selvagens ou dom\u00e9sticos conseguem \u201cpular\u201d05 para a esp\u00e9cie humana, causando doen\u00e7as e mortes.06 ___ \u201cSpillover\u201d \u00e9 um termo em ingl\u00eas que pode ser traduzido como \u201ctransbordamento\u201d e \u00e907 usado no contexto da ecologia para dizer que um v\u00edrus ou micr\u00f3bio conseguiu se adaptar e migrar08 de uma esp\u00e9cie de hospedeiro para outra. Foi o que ocorreu com o agente infeccioso causador09 da Covid-19. O livro \u00e9 uma investiga\u00e7\u00e3o detalhada de Quammen que viajou o mundo e10 entrevistou dezenas de cientistas sobre zoonoses que viraram doen\u00e7as humanas umas mais11 e outras menos bem-sucedidas. Come\u00e7a com o v\u00edrus Hendra, que saltou de cavalos para homens12 na Austr\u00e1lia em meados dos anos 1990, mas tem sua origem em morcegos, e vai at\u00e9 a gripe,13 que vem de aves podendo fazer um est\u00e1gio em outras esp\u00e9cies como porcos. Morcegos, por sua14 vez, parecem ser um dos principais reservat\u00f3rios para v\u00edrus potencialmente terr\u00edveis ao ser15 humano. O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 uma e...e\u00e7\u00e3o. E a solu\u00e7\u00e3o, antes que algu\u00e9m pense em extermin\u00e1-16 los, est\u00e1, pelo contr\u00e1rio, em respeitarmos mais seu h\u00e1bitat. Porque, como Quammen e outros17 experts afirmam, as pandemias origin\u00e1rias de zoonoses nada mais s\u00e3o que um reflexo das18 interven\u00e7\u00f5es do homem no meio ambiente. No an...eio para se e...pandir, a humanidade invade19 o terreno alheio \u2014 e traz problemas de l\u00e1.20 ___ Pe\u00e7o licen\u00e7a a Quammen para citar (em tradu\u00e7\u00e3o livre) um trecho de seu livro: \u201cDe onde21 esses v\u00edrus pulam? Eles pulam de animais em que h\u00e1 muito tempo permaneceram, encontraram22 seguran\u00e7a e ocasionalmente ficaram presos. (\u2026) O Hantav\u00edrus [que pode causar febre23 hemorr\u00e1gica] pula de roedores. Lassa [v\u00edrus que tamb\u00e9m provoca febre hemorr\u00e1gica] tamb\u00e9m24 pula de roedores. O v\u00edrus da febre amarela salta de macacos (\u2026), os influenza [causadores da25 gripe] pulam de p\u00e1ssaros selvagens para aves dom\u00e9sticas e depois para pessoas, __ vezes ap\u00f3s26 uma transforma\u00e7\u00e3o em porcos. O sarampo pode ter saltado para dentro de n\u00f3s a partir de27 ovelhas e cabras domesticadas. O HIV-1 entrou em nosso caminho a partir de chimpanz\u00e9s.28 Assim, __ uma certa diversidade de origens. Mas uma grande fra\u00e7\u00e3o de todos os novos v\u00edrus29 assustadores (\u2026) v\u00eam pulando para n\u00f3s de morcegos\u201d. E a\u00ed o escritor lista uma s\u00e9rie de inimigos30 microsc\u00f3picos que vieram originalmente desses mam\u00edferos mais lembrados por sugar nosso31 sangue (embora __ maior parte das esp\u00e9cies s\u00f3 coma frutos e\/ou insetos): o v\u00edrus Hendra, v\u00edrus32 de Marlburg, Raiva, Ebola, v\u00edrus Nipah e o conhecido Sars.33 ___ A SARS, sigla para S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave, que assolou a China no in\u00edcio dos34 anos 2000, mas foi contida, \u00e9 provocada por um coronav\u00edrus, o SARS-CoV-1, e \u00e9 um \u201cparente\u201d35 dele que causa a Covid-19, batizado de SARS-CoV-2.36 ___ De acordo com o virologista Paulo Eduardo Brand\u00e3o, expert em coronav\u00edrus e professor37 da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), \u00e9 prov\u00e1vel que o contato silvestre tenha sido o principal38 vetor de transmiss\u00e3o. \u201cNessas situa\u00e7\u00f5es, as pessoas t\u00eam contato com saliva e fezes dos39 morcegos\u201d, avalia Brand\u00e3o. Muito provavelmente a ca\u00e7a desses animais e a introdu\u00e7\u00e3o deles em40 mercados contribuiu para a transmiss\u00e3o.41 ___ Para aqueles que curtem teorias da conspira\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria de que o SARS-CoV-2 teria42 sido fabricado em laborat\u00f3rio n\u00e3o tem respaldo algum da ci\u00eancia. Inclusive, pesquisas indicam43 que, pela an\u00e1lise gen\u00f4mica do v\u00edrus, h\u00e1 um padr\u00e3o de muta\u00e7\u00f5es aleat\u00f3rio que o tornou mais44 infeccioso para nossa esp\u00e9cie. Ou seja, n\u00e3o \u00e9 tecnologia, \u00e9 sele\u00e7\u00e3o natural.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/saude.abril.com.br\/medicina\/coronavirus-pandemia-zoonose\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)","id":500205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Coronav\u00edrus: como a pandemia nasceu de uma zoonose <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Diogo Sponchiato<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A pandemia de coronav\u00edrus poderia ser um novo cap\u00edtulo do livro Spillover \u2013 <em>Animal <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <em>Infections and the Next Human Pandemic<\/em>, do escritor americano especialista em ci\u00eancia e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 natureza David Quammen. Na obra, publicada em 2012 e s\u00f3 agora traduzida no Brasil, o autor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 retrata como v\u00edrus e bact\u00e9rias que infectam animais selvagens ou dom\u00e9sticos conseguem \u201cpular\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 para a esp\u00e9cie humana, causando doen\u00e7as e mortes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u201cSpillover\u201d \u00e9 um termo em ingl\u00eas que pode ser traduzido como \u201ctransbordamento\u201d e \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 usado no contexto da ecologia para dizer que um v\u00edrus ou micr\u00f3bio conseguiu se adaptar e migrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 de uma esp\u00e9cie de hospedeiro para outra. Foi o que ocorreu com o agente infeccioso causador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 da Covid-19. O livro \u00e9 uma investiga\u00e7\u00e3o detalhada de Quammen <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68960\/grupo-questao\/500205-20211225120749000000-0.png\"> que viajou o mundo e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 entrevistou dezenas de cientistas sobre zoonoses que viraram doen\u00e7as humanas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68960\/grupo-questao\/500205-20211225120749000000-0.png\"> umas mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 e outras menos bem-sucedidas. Come\u00e7a com o v\u00edrus Hendra, que saltou de cavalos para homens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 na Austr\u00e1lia em meados dos anos 1990, mas tem sua origem em morcegos, e vai at\u00e9 a gripe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 que vem de aves podendo fazer um est\u00e1gio em outras esp\u00e9cies como porcos. Morcegos, por sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 vez, parecem ser um dos principais reservat\u00f3rios para v\u00edrus potencialmente terr\u00edveis ao ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 humano. O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 uma e...e\u00e7\u00e3o. E a solu\u00e7\u00e3o, antes que algu\u00e9m pense em extermin\u00e1-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 los, est\u00e1, pelo contr\u00e1rio, em respeitarmos mais seu h\u00e1bitat. Porque, como Quammen e outros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 experts afirmam, as pandemias origin\u00e1rias de zoonoses nada mais s\u00e3o que um reflexo das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 interven\u00e7\u00f5es do homem no meio ambiente. No an...eio para se e...pandir, a humanidade invade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 o terreno alheio \u2014 e traz problemas de l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Pe\u00e7o licen\u00e7a a Quammen para citar (em tradu\u00e7\u00e3o livre) um trecho de seu livro: \u201cDe onde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 esses v\u00edrus pulam? Eles pulam de animais em que h\u00e1 muito tempo permaneceram, encontraram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 seguran\u00e7a e ocasionalmente ficaram presos. (\u2026) O Hantav\u00edrus [que pode causar febre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 hemorr\u00e1gica] pula de roedores. Lassa [v\u00edrus que tamb\u00e9m provoca febre hemorr\u00e1gica] tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 pula de roedores. O v\u00edrus da febre amarela salta de macacos (\u2026), os influenza [causadores da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 gripe] pulam de p\u00e1ssaros selvagens para aves dom\u00e9sticas e depois para pessoas, __ vezes ap\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 uma transforma\u00e7\u00e3o em porcos. O sarampo pode ter saltado para dentro de n\u00f3s a partir de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 ovelhas e cabras domesticadas. O HIV-1 entrou em nosso caminho a partir de chimpanz\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Assim, __ uma certa diversidade de origens. Mas uma grande fra\u00e7\u00e3o de todos os novos v\u00edrus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 assustadores (\u2026) v\u00eam pulando para n\u00f3s de morcegos\u201d. E a\u00ed o escritor lista uma s\u00e9rie de inimigos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 microsc\u00f3picos que vieram originalmente desses mam\u00edferos mais lembrados por sugar nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 sangue (embora __ maior parte das esp\u00e9cies s\u00f3 coma frutos e\/ou insetos): o v\u00edrus Hendra, v\u00edrus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 de Marlburg, Raiva, Ebola, v\u00edrus Nipah e o conhecido Sars.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A SARS, sigla para S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave, que assolou a China no in\u00edcio dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 anos 2000, mas foi contida, \u00e9 provocada por um coronav\u00edrus, o SARS-CoV-1, e \u00e9 um \u201cparente\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 dele que causa a Covid-19, batizado de SARS-CoV-2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>De acordo com o virologista Paulo Eduardo Brand\u00e3o, expert em coronav\u00edrus e professor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), \u00e9 prov\u00e1vel que o contato silvestre tenha sido o principal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 vetor de transmiss\u00e3o. \u201cNessas situa\u00e7\u00f5es, as pessoas t\u00eam contato com saliva e fezes dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 morcegos\u201d, avalia Brand\u00e3o. Muito provavelmente a ca\u00e7a desses animais e a introdu\u00e7\u00e3o deles em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 mercados contribuiu para a transmiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Para aqueles que curtem teorias da conspira\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria de que o SARS-CoV-2 teria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 sido fabricado em laborat\u00f3rio n\u00e3o tem respaldo algum da ci\u00eancia. Inclusive, pesquisas indicam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 que, pela an\u00e1lise gen\u00f4mica do v\u00edrus, h\u00e1 um padr\u00e3o de muta\u00e7\u00f5es aleat\u00f3rio que o tornou mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 infeccioso para nossa esp\u00e9cie. Ou seja, n\u00e3o \u00e9 tecnologia, \u00e9 sele\u00e7\u00e3o natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/saude.abril.com.br\/medicina\/coronavirus-pandemia-zoonose\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Parox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409033,"slug":"lingua-portuguesa-paroxitonas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o que se afirma sobre o texto: I. Para evitar o surgimento de zoonoses emergentes, \u00e9 essencial que n\u00e3o sejam provocadas altera\u00e7\u00f5es na natureza, mantendo, assim, o equil\u00edbrio ambiental. II. Mais da metade das infec\u00e7\u00f5es humanas foram ou s\u00e3o proveniente de zoonoses, de acordo com a doutora em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Am\u00e9lia Santos. III. Depreende-se que, em raz\u00e3o de existir rela\u00e7\u00e3o entre saneamento e zoonose, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o para diminuir este tipo de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o tratamento da \u00e1gua. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":68958,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112821,"hashId":"0fc403f1d3c439a1130a62281722bc2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o que se afirma sobre o texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para evitar o surgimento de zoonoses emergentes, \u00e9 essencial que n\u00e3o sejam provocadas altera\u00e7\u00f5es na natureza, mantendo, assim, o equil\u00edbrio ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mais da metade das infec\u00e7\u00f5es humanas foram ou s\u00e3o proveniente de zoonoses, de acordo com a doutora em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Am\u00e9lia Santos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Depreende-se que, em raz\u00e3o de existir rela\u00e7\u00e3o entre saneamento e zoonose, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o para diminuir este tipo de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o tratamento da \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8259057,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":8259055,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8259056,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8259057,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8259058,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8259059,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A rela\u00e7\u00e3o entre zoonose e saneamento01 ____ O que zoonose e saneamento t\u00eam em comum? A doutora em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \u2013 \u00e1rea da02 _Ecologia \u2013 Am\u00e9lia dos Santos, durante webin\u00e1rio realizado sobre o tema, esclarece que zoonoses03 _s\u00e3o doen\u00e7as transmitidas de animais para humanos e vice-versa. J\u00e1 para __ Organiza\u00e7\u00e3o Mundial04 _da Sa\u00fade (OMS), zoonoses s\u00e3o \u201cdoen\u00e7as (agentes, infec\u00e7\u00f5es) que podem ser naturalmente05 _transmitidas entre (outros) vertebrados e o homem\u201d. At\u00e9 a\u00ed, nada novo \u2013 desde __ antiguidade06 _o homem relaciona doen\u00e7as a certos animais. Especificamente no Brasil, a rela\u00e7\u00e3o de mosquitos07 _hemat\u00f3fagos \u00e0 transmiss\u00e3o de doen\u00e7as j\u00e1 havia sido descrita por Gabriel Soares de Souza, em08 _1587. Mas somente no s\u00e9culo XX com maior conhecimento da biologia \u00e9 que aconteceu a09 _sistematiza\u00e7\u00e3o de conceitos princ\u00edpios e profilaxias dos agentes etiol\u00f3gicos.10 ____ Em sua fala, Am\u00e9lia afirma que 80% das infec\u00e7\u00f5es humanas tiveram ou t\u00eam origem zoon\u00f3tica11 _e que estas s\u00e3o as principais doen\u00e7as em sa\u00fade p\u00fablica, muito relacionadas a v\u00edrus, bact\u00e9rias,12 _protozo\u00e1rios, helmintos e fungos; os hospedeiros s\u00e3o os animais de produ\u00e7\u00e3o ou pets e a todo13 _momento surgem novas zoonoses. Al\u00e9m disso, as viroses est\u00e3o cada vez mais sendo14 _relacionadas aos morcegos.15 ____ As zoonoses s\u00e3o classificadas de acordo com o sentido de transmiss\u00e3o, com o ciclo de16 _manuten\u00e7\u00e3o do agente e com o elo de transmiss\u00e3o. De acordo com a bi\u00f3loga, estima-se que17 _gorilas do sul de Camar\u00f5es, na \u00c1frica, tenham sido os primeiros reservat\u00f3rios do HIV \u2013 \u201cent\u00e3o,18 _a rela\u00e7\u00e3o do homem sem maiores cuidados com os animais silvestres trouxe o v\u00edrus para o nosso19 _meio\u201d, exemplifica Am\u00e9lia, citando ainda os morcegos frug\u00edvoros (Pteropodidae) como20 _transmissores do v\u00edrus Ebola. Por\u00e9m, tamb\u00e9m existem patologias transmitidas ao homem por21 _\u00e1gua e alimentos, alerta __ pesquisadora.22 ____ Todo ser vivo precisa de alimento e de abrigo e quando se promove um desequil\u00edbrio23 _ambiental (atrav\u00e9s de desmatamento ou queimadas, por exemplo), esses organismos se24 _transferem para outros locais, dando origem \u00e0s zoonoses emergentes \u2013 doen\u00e7as que25 _eventualmente aparecem do manejo inadequado do meio ambiente, como as causadas pelos26 _carrapatos e pelos ratos, por exemplo. Por esta raz\u00e3o \u00e9 que se faz fundamental manter o27 _equil\u00edbrio ambiental para solucionar problemas de zoonoses.28 ____ Na \u00e1rea urbana o problema ganha maior evid\u00eancia em regi\u00f5es onde corre o esgoto a c\u00e9u29 _aberto, em \u00e1reas de en...entes frequentes e nas habita\u00e7\u00f5es inadequadas, sem a infraestrutura30 _necess\u00e1ria de saneamento. Somam-se a esses itens o manejo inadequado de re...\u00edduos (os lix\u00f5es31 _e seus vetores) e o aquecimento global, que amplia o per\u00edodo de reprodu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios vetores,32 _especialmente do Aedes Aegypti, mosquito causador da dengue, Chikungunya, Zika e asso...iado33 _\u00e0 febre amarela.34 ____ De acordo com a bi\u00f3loga, o saneamento traz solu\u00e7\u00f5es importantes, ao abordar, al\u00e9m do35 _tratamento da \u00e1gua e coleta e tratamento de esgotos, a drenagem e a limpeza urbanas, al\u00e9m36 _do manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e \u00e1guas pluviais \u2013 \u201cum conjunto de a\u00e7\u00f5es que se bem implantadas37 _e orientadas \u00e9 capaz de diminuir as zoonoses\u201d. Para ter uma ideia da import\u00e2ncia do servi\u00e7o,38 _Am\u00e9lia ressalta que \u201cum grama de fezes pode conter 10 milh\u00f5es de part\u00edculas virais, um milh\u00e3o39 _de bact\u00e9rias, 1.000 cistos de parasitas e 100 ovos de parasitas. Isso mostra o quanto a falta do40 _saneamento dissemina os vetores e suas doen\u00e7as\u201d, finaliza a professora.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sambiental.com.br\/noticias\/relacao-entre-zoonose-e-saneamento \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova)","id":500193,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A rela\u00e7\u00e3o entre zoonose e saneamento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O que zoonose e saneamento t\u00eam em comum? A doutora em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \u2013 \u00e1rea da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Ecologia \u2013 Am\u00e9lia dos Santos, durante webin\u00e1rio realizado sobre o tema, esclarece que zoonoses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>s\u00e3o doen\u00e7as transmitidas de animais para humanos e vice-versa. J\u00e1 para __ Organiza\u00e7\u00e3o Mundial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>da Sa\u00fade (OMS), zoonoses s\u00e3o \u201cdoen\u00e7as (agentes, infec\u00e7\u00f5es) que podem ser naturalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>transmitidas entre (outros) vertebrados e o homem\u201d. At\u00e9 a\u00ed, nada novo \u2013 desde __ antiguidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>o homem relaciona doen\u00e7as a certos animais. Especificamente no Brasil, a rela\u00e7\u00e3o de mosquitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>hemat\u00f3fagos \u00e0 transmiss\u00e3o de doen\u00e7as j\u00e1 havia sido descrita por Gabriel Soares de Souza, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>1587. Mas somente no s\u00e9culo XX <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68958\/grupo-questao\/500193-20211224134136000000-0.png\"> com maior conhecimento da biologia <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68958\/grupo-questao\/500193-20211224134136000000-0.png\"> \u00e9 que aconteceu a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>sistematiza\u00e7\u00e3o de conceitos <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68958\/grupo-questao\/500193-20211224134136000000-0.png\"> princ\u00edpios e profilaxias dos agentes etiol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Em sua fala, Am\u00e9lia afirma que 80% das infec\u00e7\u00f5es humanas tiveram ou t\u00eam origem zoon\u00f3tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>e que estas s\u00e3o as principais doen\u00e7as em sa\u00fade p\u00fablica, muito relacionadas a v\u00edrus, bact\u00e9rias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>protozo\u00e1rios, helmintos e fungos; os hospedeiros s\u00e3o os animais de produ\u00e7\u00e3o ou pets e a todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>momento surgem novas zoonoses. Al\u00e9m disso, as viroses est\u00e3o cada vez mais sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>relacionadas aos morcegos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>As zoonoses s\u00e3o classificadas de acordo com o sentido de transmiss\u00e3o, com o ciclo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>manuten\u00e7\u00e3o do agente e com o elo de transmiss\u00e3o. De acordo com a bi\u00f3loga, estima-se que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>gorilas do sul de Camar\u00f5es, na \u00c1frica, tenham sido os primeiros reservat\u00f3rios do HIV \u2013 \u201cent\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>a rela\u00e7\u00e3o do homem sem maiores cuidados com os animais silvestres trouxe o v\u00edrus para o nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>meio\u201d, exemplifica Am\u00e9lia, citando ainda os morcegos frug\u00edvoros (<em>Pteropodidae<\/em>) como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>transmissores do v\u00edrus Ebola. Por\u00e9m, tamb\u00e9m existem patologias transmitidas ao homem por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>\u00e1gua e alimentos, alerta __ pesquisadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Todo ser vivo precisa de alimento e de abrigo e quando se promove um desequil\u00edbrio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>ambiental (atrav\u00e9s de desmatamento ou queimadas, por exemplo), esses organismos se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>transferem para outros locais, dando origem \u00e0s zoonoses emergentes \u2013 doen\u00e7as que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>eventualmente aparecem do manejo inadequado do meio ambiente, como as causadas pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>carrapatos e pelos ratos, por exemplo. Por esta raz\u00e3o \u00e9 que se faz fundamental manter o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>equil\u00edbrio ambiental para solucionar problemas de zoonoses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Na \u00e1rea urbana o problema ganha maior evid\u00eancia em regi\u00f5es onde corre o esgoto a c\u00e9u<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>aberto, em \u00e1reas de en...entes frequentes e nas habita\u00e7\u00f5es inadequadas, sem a infraestrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>necess\u00e1ria de saneamento. Somam-se a esses itens o manejo inadequado de re...\u00edduos (os lix\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>e seus vetores) e o aquecimento global, que amplia o per\u00edodo de reprodu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios vetores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>especialmente do <em>Aedes Aegypti<\/em>, mosquito causador da dengue, Chikungunya, Zika e asso...iado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>\u00e0 febre amarela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>De acordo com a bi\u00f3loga, o saneamento traz solu\u00e7\u00f5es importantes, ao abordar, al\u00e9m do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>tratamento da \u00e1gua e coleta e tratamento de esgotos, a drenagem e a limpeza urbanas, al\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>do manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e \u00e1guas pluviais \u2013 \u201cum conjunto de a\u00e7\u00f5es que se bem implantadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>e orientadas \u00e9 capaz de diminuir as zoonoses\u201d. Para ter uma ideia da import\u00e2ncia do servi\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Am\u00e9lia ressalta que \u201cum grama de fezes pode conter 10 milh\u00f5es de part\u00edculas virais, um milh\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>de bact\u00e9rias, 1.000 cistos de parasitas e 100 ovos de parasitas. Isso mostra o quanto a falta do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>saneamento dissemina os vetores e suas doen\u00e7as\u201d, finaliza a professora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sambiental.com.br\/noticias\/relacao-entre-zoonose-e-saneamento \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o n\u00famero correto de preposi\u00e7\u00f5es essenciais, sem contra\u00e7\u00e3o, presentes no trecho a seguir, retirado do texto: \u201cNa obra, publicada em 2012 e s\u00f3 agora traduzida no Brasil, o autor retrata como v\u00edrus e bact\u00e9rias que infectam animais selvagens ou dom\u00e9sticos conseguem \u201cpular\u201d para a esp\u00e9cie humana, causando doen\u00e7as e mortes\u201d.","provas":[{"id":68960,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:36:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112964,"hashId":"1ff4efff983301ad33d79418c2ea493b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o n\u00famero correto de preposi\u00e7\u00f5es essenciais, sem contra\u00e7\u00e3o, presentes no trecho a seguir, retirado do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa obra, publicada em 2012 e s\u00f3 agora traduzida no Brasil, o autor retrata como v\u00edrus e bact\u00e9rias que infectam animais selvagens ou dom\u00e9sticos conseguem \u201cpular\u201d para a esp\u00e9cie humana, causando doen\u00e7as e mortes\u201d.<\/p>","resposta":8259771,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. ","id":8259770,"corpo":"<p>1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":8259771,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3. ","id":8259772,"corpo":"<p>3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4. ","id":8259773,"corpo":"<p>4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":8259774,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Coronav\u00edrus: como a pandemia nasceu de uma zoonose Por Diogo Sponchiato01 ___ A pandemia de coronav\u00edrus poderia ser um novo cap\u00edtulo do livro Spillover \u2013 Animal 02 Infections and the Next Human Pandemic, do escritor americano especialista em ci\u00eancia e03 natureza David Quammen. Na obra, publicada em 2012 e s\u00f3 agora traduzida no Brasil, o autor04 retrata como v\u00edrus e bact\u00e9rias que infectam animais selvagens ou dom\u00e9sticos conseguem \u201cpular\u201d05 para a esp\u00e9cie humana, causando doen\u00e7as e mortes.06 ___ \u201cSpillover\u201d \u00e9 um termo em ingl\u00eas que pode ser traduzido como \u201ctransbordamento\u201d e \u00e907 usado no contexto da ecologia para dizer que um v\u00edrus ou micr\u00f3bio conseguiu se adaptar e migrar08 de uma esp\u00e9cie de hospedeiro para outra. Foi o que ocorreu com o agente infeccioso causador09 da Covid-19. O livro \u00e9 uma investiga\u00e7\u00e3o detalhada de Quammen que viajou o mundo e10 entrevistou dezenas de cientistas sobre zoonoses que viraram doen\u00e7as humanas umas mais11 e outras menos bem-sucedidas. Come\u00e7a com o v\u00edrus Hendra, que saltou de cavalos para homens12 na Austr\u00e1lia em meados dos anos 1990, mas tem sua origem em morcegos, e vai at\u00e9 a gripe,13 que vem de aves podendo fazer um est\u00e1gio em outras esp\u00e9cies como porcos. Morcegos, por sua14 vez, parecem ser um dos principais reservat\u00f3rios para v\u00edrus potencialmente terr\u00edveis ao ser15 humano. O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 uma e...e\u00e7\u00e3o. E a solu\u00e7\u00e3o, antes que algu\u00e9m pense em extermin\u00e1-16 los, est\u00e1, pelo contr\u00e1rio, em respeitarmos mais seu h\u00e1bitat. Porque, como Quammen e outros17 experts afirmam, as pandemias origin\u00e1rias de zoonoses nada mais s\u00e3o que um reflexo das18 interven\u00e7\u00f5es do homem no meio ambiente. No an...eio para se e...pandir, a humanidade invade19 o terreno alheio \u2014 e traz problemas de l\u00e1.20 ___ Pe\u00e7o licen\u00e7a a Quammen para citar (em tradu\u00e7\u00e3o livre) um trecho de seu livro: \u201cDe onde21 esses v\u00edrus pulam? Eles pulam de animais em que h\u00e1 muito tempo permaneceram, encontraram22 seguran\u00e7a e ocasionalmente ficaram presos. (\u2026) O Hantav\u00edrus [que pode causar febre23 hemorr\u00e1gica] pula de roedores. Lassa [v\u00edrus que tamb\u00e9m provoca febre hemorr\u00e1gica] tamb\u00e9m24 pula de roedores. O v\u00edrus da febre amarela salta de macacos (\u2026), os influenza [causadores da25 gripe] pulam de p\u00e1ssaros selvagens para aves dom\u00e9sticas e depois para pessoas, __ vezes ap\u00f3s26 uma transforma\u00e7\u00e3o em porcos. O sarampo pode ter saltado para dentro de n\u00f3s a partir de27 ovelhas e cabras domesticadas. O HIV-1 entrou em nosso caminho a partir de chimpanz\u00e9s.28 Assim, __ uma certa diversidade de origens. Mas uma grande fra\u00e7\u00e3o de todos os novos v\u00edrus29 assustadores (\u2026) v\u00eam pulando para n\u00f3s de morcegos\u201d. E a\u00ed o escritor lista uma s\u00e9rie de inimigos30 microsc\u00f3picos que vieram originalmente desses mam\u00edferos mais lembrados por sugar nosso31 sangue (embora __ maior parte das esp\u00e9cies s\u00f3 coma frutos e\/ou insetos): o v\u00edrus Hendra, v\u00edrus32 de Marlburg, Raiva, Ebola, v\u00edrus Nipah e o conhecido Sars.33 ___ A SARS, sigla para S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave, que assolou a China no in\u00edcio dos34 anos 2000, mas foi contida, \u00e9 provocada por um coronav\u00edrus, o SARS-CoV-1, e \u00e9 um \u201cparente\u201d35 dele que causa a Covid-19, batizado de SARS-CoV-2.36 ___ De acordo com o virologista Paulo Eduardo Brand\u00e3o, expert em coronav\u00edrus e professor37 da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), \u00e9 prov\u00e1vel que o contato silvestre tenha sido o principal38 vetor de transmiss\u00e3o. \u201cNessas situa\u00e7\u00f5es, as pessoas t\u00eam contato com saliva e fezes dos39 morcegos\u201d, avalia Brand\u00e3o. Muito provavelmente a ca\u00e7a desses animais e a introdu\u00e7\u00e3o deles em40 mercados contribuiu para a transmiss\u00e3o.41 ___ Para aqueles que curtem teorias da conspira\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria de que o SARS-CoV-2 teria42 sido fabricado em laborat\u00f3rio n\u00e3o tem respaldo algum da ci\u00eancia. Inclusive, pesquisas indicam43 que, pela an\u00e1lise gen\u00f4mica do v\u00edrus, h\u00e1 um padr\u00e3o de muta\u00e7\u00f5es aleat\u00f3rio que o tornou mais44 infeccioso para nossa esp\u00e9cie. Ou seja, n\u00e3o \u00e9 tecnologia, \u00e9 sele\u00e7\u00e3o natural.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/saude.abril.com.br\/medicina\/coronavirus-pandemia-zoonose\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)","id":500205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Coronav\u00edrus: como a pandemia nasceu de uma zoonose <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Diogo Sponchiato<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A pandemia de coronav\u00edrus poderia ser um novo cap\u00edtulo do livro Spillover \u2013 <em>Animal <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <em>Infections and the Next Human Pandemic<\/em>, do escritor americano especialista em ci\u00eancia e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 natureza David Quammen. Na obra, publicada em 2012 e s\u00f3 agora traduzida no Brasil, o autor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 retrata como v\u00edrus e bact\u00e9rias que infectam animais selvagens ou dom\u00e9sticos conseguem \u201cpular\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 para a esp\u00e9cie humana, causando doen\u00e7as e mortes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u201cSpillover\u201d \u00e9 um termo em ingl\u00eas que pode ser traduzido como \u201ctransbordamento\u201d e \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 usado no contexto da ecologia para dizer que um v\u00edrus ou micr\u00f3bio conseguiu se adaptar e migrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 de uma esp\u00e9cie de hospedeiro para outra. Foi o que ocorreu com o agente infeccioso causador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 da Covid-19. O livro \u00e9 uma investiga\u00e7\u00e3o detalhada de Quammen <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68960\/grupo-questao\/500205-20211225120749000000-0.png\"> que viajou o mundo e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 entrevistou dezenas de cientistas sobre zoonoses que viraram doen\u00e7as humanas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68960\/grupo-questao\/500205-20211225120749000000-0.png\"> umas mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 e outras menos bem-sucedidas. Come\u00e7a com o v\u00edrus Hendra, que saltou de cavalos para homens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 na Austr\u00e1lia em meados dos anos 1990, mas tem sua origem em morcegos, e vai at\u00e9 a gripe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 que vem de aves podendo fazer um est\u00e1gio em outras esp\u00e9cies como porcos. Morcegos, por sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 vez, parecem ser um dos principais reservat\u00f3rios para v\u00edrus potencialmente terr\u00edveis ao ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 humano. O coronav\u00edrus n\u00e3o \u00e9 uma e...e\u00e7\u00e3o. E a solu\u00e7\u00e3o, antes que algu\u00e9m pense em extermin\u00e1-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 los, est\u00e1, pelo contr\u00e1rio, em respeitarmos mais seu h\u00e1bitat. Porque, como Quammen e outros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 experts afirmam, as pandemias origin\u00e1rias de zoonoses nada mais s\u00e3o que um reflexo das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 interven\u00e7\u00f5es do homem no meio ambiente. No an...eio para se e...pandir, a humanidade invade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 o terreno alheio \u2014 e traz problemas de l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Pe\u00e7o licen\u00e7a a Quammen para citar (em tradu\u00e7\u00e3o livre) um trecho de seu livro: \u201cDe onde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 esses v\u00edrus pulam? Eles pulam de animais em que h\u00e1 muito tempo permaneceram, encontraram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 seguran\u00e7a e ocasionalmente ficaram presos. (\u2026) O Hantav\u00edrus [que pode causar febre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 hemorr\u00e1gica] pula de roedores. Lassa [v\u00edrus que tamb\u00e9m provoca febre hemorr\u00e1gica] tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 pula de roedores. O v\u00edrus da febre amarela salta de macacos (\u2026), os influenza [causadores da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 gripe] pulam de p\u00e1ssaros selvagens para aves dom\u00e9sticas e depois para pessoas, __ vezes ap\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 uma transforma\u00e7\u00e3o em porcos. O sarampo pode ter saltado para dentro de n\u00f3s a partir de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 ovelhas e cabras domesticadas. O HIV-1 entrou em nosso caminho a partir de chimpanz\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Assim, __ uma certa diversidade de origens. Mas uma grande fra\u00e7\u00e3o de todos os novos v\u00edrus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 assustadores (\u2026) v\u00eam pulando para n\u00f3s de morcegos\u201d. E a\u00ed o escritor lista uma s\u00e9rie de inimigos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 microsc\u00f3picos que vieram originalmente desses mam\u00edferos mais lembrados por sugar nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 sangue (embora __ maior parte das esp\u00e9cies s\u00f3 coma frutos e\/ou insetos): o v\u00edrus Hendra, v\u00edrus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 de Marlburg, Raiva, Ebola, v\u00edrus Nipah e o conhecido Sars.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A SARS, sigla para S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave, que assolou a China no in\u00edcio dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 anos 2000, mas foi contida, \u00e9 provocada por um coronav\u00edrus, o SARS-CoV-1, e \u00e9 um \u201cparente\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 dele que causa a Covid-19, batizado de SARS-CoV-2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>De acordo com o virologista Paulo Eduardo Brand\u00e3o, expert em coronav\u00edrus e professor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), \u00e9 prov\u00e1vel que o contato silvestre tenha sido o principal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 vetor de transmiss\u00e3o. \u201cNessas situa\u00e7\u00f5es, as pessoas t\u00eam contato com saliva e fezes dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 morcegos\u201d, avalia Brand\u00e3o. Muito provavelmente a ca\u00e7a desses animais e a introdu\u00e7\u00e3o deles em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 mercados contribuiu para a transmiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Para aqueles que curtem teorias da conspira\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria de que o SARS-CoV-2 teria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 sido fabricado em laborat\u00f3rio n\u00e3o tem respaldo algum da ci\u00eancia. Inclusive, pesquisas indicam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 que, pela an\u00e1lise gen\u00f4mica do v\u00edrus, h\u00e1 um padr\u00e3o de muta\u00e7\u00f5es aleat\u00f3rio que o tornou mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 infeccioso para nossa esp\u00e9cie. Ou seja, n\u00e3o \u00e9 tecnologia, \u00e9 sele\u00e7\u00e3o natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/saude.abril.com.br\/medicina\/coronavirus-pandemia-zoonose\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar a palavra \u201cSERENATA\u201d, retirada do texto, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de vogais e consoantes, temos:","provas":[{"id":69281,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:27:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2109190,"hashId":"27b17913d131f6513321a385cf21be6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar a palavra \u201cSERENATA\u201d, retirada do texto, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de vogais e consoantes, temos:<\/p>","resposta":8245748,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 consoantes e 4 vogais.","id":8245745,"corpo":"<p>8 consoantes e 4 vogais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 consoantes e 7 vogais.","id":8245746,"corpo":"<p>6 consoantes e 7 vogais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 consoantes e 6 vogais.","id":8245747,"corpo":"<p>6 consoantes e 6 vogais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 consoantes e 4 vogais.","id":8245748,"corpo":"<p>4 consoantes e 4 vogais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto da imagem abaixo para responder as quest\u00f5es 1, 2, 3 e 4Dispon\u00edvel em:https:\/\/pt.slideshare.net\/FabiolaOliveira2\/sequencia-didtica-sobre-texto-publicitrio-interface-de-arte-com-lngua-portuguesa&gt;&gt;.Acesso em: 07 de agosto. 2020.","id":499658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto da imagem abaixo para responder as quest\u00f5es 1, 2, 3 e 4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69281\/grupo-questao\/499658-20211223102750000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/pt.slideshare.net\/FabiolaOliveira2\/sequencia-didtica-sobre-texto-publicitrio-interface-de-arte-com-lngua-portuguesa&gt;&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: 07 de agosto. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vogais","oab":false,"nome":"Vogais","pai":403605,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409017,"slug":"lingua-portuguesa-vogais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consoantes","oab":false,"nome":"Consoantes","pai":403605,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409019,"slug":"lingua-portuguesa-consoantes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A divis\u00e3o em s\u00edlabas da palavra esta CORRETA em:","provas":[{"id":69281,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:26:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2109188,"hashId":"8f1d8320c21abdc382c850a0973e9702","enunciado":"<p>A divis\u00e3o em s\u00edlabas da palavra esta <strong>CORRETA <\/strong>em:<\/p>","resposta":8245736,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rai-va","id":8245736,"corpo":"<p>rai-va<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na-mor-a-do","id":8245737,"corpo":"<p>na-mor-a-do<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mo-rde","id":8245738,"corpo":"<p>mo-rde<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a-qu-i","id":8245739,"corpo":"<p>a-qu-i<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto da imagem abaixo para responder as quest\u00f5es 1, 2, 3 e 4Dispon\u00edvel em:https:\/\/pt.slideshare.net\/FabiolaOliveira2\/sequencia-didtica-sobre-texto-publicitrio-interface-de-arte-com-lngua-portuguesa&gt;&gt;.Acesso em: 07 de agosto. 2020.","id":499658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto da imagem abaixo para responder as quest\u00f5es 1, 2, 3 e 4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69281\/grupo-questao\/499658-20211223102750000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/pt.slideshare.net\/FabiolaOliveira2\/sequencia-didtica-sobre-texto-publicitrio-interface-de-arte-com-lngua-portuguesa&gt;&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: 07 de agosto. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}