{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3566,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei Org\u00e2nica Municipal e suas altera\u00e7\u00f5es, analise as assertivas a seguir acerca do Poder Executivo Municipal e assinale a alternativa correta.I. O Prefeito n\u00e3o poder\u00e1, sem licen\u00e7a da C\u00e2mara, ausentar-se do Munic\u00edpio por mais de quinze dias e do Estado por mais de dez dias, sob pena de perda de mandato.II. Os Secret\u00e1rios do Munic\u00edpio, de livre nomea\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o do Prefeito, s\u00e3o escolhidos entre brasileiros, maiores de 21 (vinte e um) anos, no gozo dos direitos pol\u00edticos.III. At\u00e9 sessenta dias antes da transmiss\u00e3o de cargo, o Prefeito Municipal dever\u00e1 preparar, para a entrega ao sucessor e para publica\u00e7\u00e3o imediata, relat\u00f3rio da situa\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.","provas":[{"id":62117,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":62116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":62115,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2021"},{"id":62082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2021"},{"id":62075,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Assistente Social - 2021"},{"id":62174,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":62121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1920894,"hashId":"e743116a913303f88b4554609ff48647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei Org\u00e2nica Municipal e suas altera\u00e7\u00f5es, analise as assertivas a seguir acerca do Poder Executivo Municipal e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Prefeito n\u00e3o poder\u00e1, sem licen\u00e7a da C\u00e2mara, ausentar-se do Munic\u00edpio por mais de quinze dias e do Estado por mais de dez dias, sob pena de perda de mandato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os Secret\u00e1rios do Munic\u00edpio, de livre nomea\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o do Prefeito, s\u00e3o escolhidos entre brasileiros, maiores de 21 (vinte e um) anos, no gozo dos direitos pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. At\u00e9 sessenta dias antes da transmiss\u00e3o de cargo, o Prefeito Municipal dever\u00e1 preparar, para a entrega ao sucessor e para publica\u00e7\u00e3o imediata, relat\u00f3rio da situa\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","resposta":7418609,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":7418605,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":7418606,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":7418607,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":7418608,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":7418609,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ametista do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ametista do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429932,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ametista-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1920894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos apresentados pelo Plano de Carreira do Munic\u00edpio \u2013 Lei Municipal n\u00ba 052\/1993, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":62117,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":62116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":62115,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2021"},{"id":62082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2021"},{"id":62075,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Assistente Social - 2021"},{"id":62174,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":62121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1920910,"hashId":"c4df30df2ce311242269729d8fc08937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos apresentados pelo Plano de Carreira do Munic\u00edpio \u2013 Lei Municipal n\u00ba 052\/1993, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7418681,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cargo \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades cometidas a um servidor p\u00fablico, mantidas as caracter\u00edsticas de cria\u00e7\u00e3o por Lei, denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria padronizada. ","id":7418677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cargo \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades cometidas a um servidor p\u00fablico, mantidas as caracter\u00edsticas de cria\u00e7\u00e3o por Lei, denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria padronizada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe \u00e9 a gradua\u00e7\u00e3o de retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria dentro da categoria funcional. ","id":7418678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe \u00e9 a gradua\u00e7\u00e3o de retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria dentro da categoria funcional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do servidor de uma determinada classe para a imediatamente superior da mesma categoria funcional. ","id":7418679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do servidor de uma determinada classe para a imediatamente superior da mesma categoria funcional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o num\u00e9rica do valor do vencimento da categoria funcional. ","id":7418680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00e3o \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o num\u00e9rica do valor do vencimento da categoria funcional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Categoria funcional \u00e9 o conjunto de cargos de provimentos efetivo para os quais os servidores poder\u00e3o ascender atrav\u00e9s das classes, mediante promo\u00e7\u00e3o.","id":7418681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Categoria funcional \u00e9 o conjunto de cargos de provimentos efetivo para os quais os servidores poder\u00e3o ascender atrav\u00e9s das classes, mediante promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ametista do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ametista do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429932,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ametista-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre a promo\u00e7\u00e3o de servidores, \u00e0 luz do Plano de Carreira do Munic\u00edpio \u2013 Lei Municipal n\u00ba 052\/1993 e assinale a alternativa correta. I. A promo\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada dentro da mesma categoria funcional, mediante a passagem do servidor de uma determinada classe para a imediatamente superior. II. Cada categoria funcional ter\u00e1 cinco classes, designadas pelas letras A, B, C, D, E, sendo esta \u00faltima a final de carreira. III. As promo\u00e7\u00f5es obedecer\u00e3o ao crit\u00e9rio de tempo de exerc\u00edcio em cada classe e ao de merecimento. Merecimento \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o positiva do servidor no exerc\u00edcio do seu cargo e se evidencia pelo desempenho de forma eficiente, dedicada e leal das atribui\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o cometidas, bem como pela assiduidade, pontualidade e disciplina. ","provas":[{"id":62117,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":62116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":62115,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2021"},{"id":62082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2021"},{"id":62075,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Assistente Social - 2021"},{"id":62174,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":62121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1920913,"hashId":"ba2bf32ae467d86e48cf923f7a3972dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre a promo\u00e7\u00e3o de servidores, \u00e0 luz do Plano de Carreira do Munic\u00edpio \u2013 Lei Municipal n\u00ba 052\/1993 e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A promo\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada dentro da mesma categoria funcional, mediante a passagem do servidor de uma determinada classe para a imediatamente superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cada categoria funcional ter\u00e1 cinco classes, designadas pelas letras A, B, C, D, E, sendo esta \u00faltima a final de carreira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As promo\u00e7\u00f5es obedecer\u00e3o ao crit\u00e9rio de tempo de exerc\u00edcio em cada classe e ao de merecimento. Merecimento \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o positiva do servidor no exerc\u00edcio do seu cargo e se evidencia pelo desempenho de forma eficiente, dedicada e leal das atribui\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o cometidas, bem como pela assiduidade, pontualidade e disciplina. <\/p>","resposta":7418694,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas. ","id":7418691,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas. ","id":7418692,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas. ","id":7418693,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas. ","id":7418694,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":7418695,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ametista do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ametista do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429932,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ametista-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos, estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":62117,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":62116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":62115,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2021"},{"id":62082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2021"},{"id":62075,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Assistente Social - 2021"},{"id":62174,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":62121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1920935,"hashId":"934c18d9da6c4b54a0e60d48a5022cfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos, estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7418790,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter\u00e1 car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente federativo, de servidores ativos, de aposentados e de pensionistas, observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial. ","id":7418788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter\u00e1 car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente federativo, de servidores ativos, de aposentados e de pensionistas, observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor abrangido por regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social ser\u00e1 aposentado por incapacidade permanente para o trabalho, no cargo em que estiver investido, quando insuscet\u00edvel de readapta\u00e7\u00e3o, hip\u00f3tese em que ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas para verifica\u00e7\u00e3o da continuidade das condi\u00e7\u00f5es que ensejaram a concess\u00e3o da aposentadoria, na forma de lei do respectivo ente federativo. ","id":7418789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor abrangido por regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social ser\u00e1 aposentado por incapacidade permanente para o trabalho, no cargo em que estiver investido, quando insuscet\u00edvel de readapta\u00e7\u00e3o, hip\u00f3tese em que ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas para verifica\u00e7\u00e3o da continuidade das condi\u00e7\u00f5es que ensejaram a concess\u00e3o da aposentadoria, na forma de lei do respectivo ente federativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria \u00e0 conta de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, aplicando-se outras veda\u00e7\u00f5es, regras e condi\u00e7\u00f5es para a acumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios estabelecidas no Regime Geral de Previd\u00eancia Social. ","id":7418790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria \u00e0 conta de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, aplicando-se outras veda\u00e7\u00f5es, regras e condi\u00e7\u00f5es para a acumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios estabelecidas no Regime Geral de Previd\u00eancia Social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser estabelecidos por lei complementar do respectivo ente federativo idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciados para aposentadoria de servidores com defici\u00eancia, previamente submetidos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o biopsicossocial realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar.","id":7418791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser estabelecidos por lei complementar do respectivo ente federativo idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciados para aposentadoria de servidores com defici\u00eancia, previamente submetidos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o biopsicossocial realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser estabelecidos por lei complementar do respectivo ente federativo idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciados para aposentadoria de servidores cujas atividades sejam exercidas com efetiva exposi\u00e7\u00e3o a agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade, ou associa\u00e7\u00e3o desses agentes, vedada a caracteriza\u00e7\u00e3o por categoria profissional ou ocupa\u00e7\u00e3o.","id":7418792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser estabelecidos por lei complementar do respectivo ente federativo idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciados para aposentadoria de servidores cujas atividades sejam exercidas com efetiva exposi\u00e7\u00e3o a agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade, ou associa\u00e7\u00e3o desses agentes, vedada a caracteriza\u00e7\u00e3o por categoria profissional ou ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1920935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word, podemos, al\u00e9m do texto, colocar outras informa\u00e7\u00f5es, como tabelas, gr\u00e1ficos, SmartArt, Formas e Hiperlink ou Links. No caso do hiperlink, quando abrimos a janela para inseri-lo, surgem algumas op\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo. S\u00e3o elas: I. P\u00e1gina da web ou arquivo. II. Colocar neste documento. III. Criar novo documento. IV. Endere\u00e7o de email. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":62117,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":62116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":62115,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2021"},{"id":62082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2021"},{"id":62075,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Assistente Social - 2021"},{"id":62174,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":62121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1920950,"hashId":"2811990262097bbf0581627b97e000d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Word, podemos, al\u00e9m do texto, colocar outras informa\u00e7\u00f5es, como tabelas, gr\u00e1ficos, SmartArt, Formas e Hiperlink ou Links. No caso do hiperlink, quando abrimos a janela para inseri-lo, surgem algumas op\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo. S\u00e3o elas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. P\u00e1gina da web ou arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Colocar neste documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Criar novo documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Endere\u00e7o de email. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7418859,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7418855,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas III. ","id":7418856,"corpo":"<p> Apenas III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV. ","id":7418857,"corpo":"<p>Apenas II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV. ","id":7418858,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":7418859,"corpo":"<p> I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SmartArt","oab":false,"nome":"SmartArt","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420383,"slug":"informatica-smartart"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":"informatica\/1920950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Houve dois movimentos organizados pelos trabalhadores no contexto da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. O primeiro atuou no per\u00edodo entre os anos de 1811 e 1816 e ficou marcado pela mobiliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores para invadir as f\u00e1bricas e destruir as m\u00e1quinas. O segundo surgiu na d\u00e9cada de 1830 e mobilizou trabalhadores para lutar por direitos trabalhistas, e tamb\u00e9m por direitos pol\u00edticos. Respectivamente, quais s\u00e3o esses dois movimentos a que o texto se refere?","provas":[{"id":68228,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2075066,"hashId":"4028d8b654ff0d27bf59ffa57882d7a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve dois movimentos organizados pelos trabalhadores no contexto da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. O primeiro atuou no per\u00edodo entre os anos de 1811 e 1816 e ficou marcado pela mobiliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores para invadir as f\u00e1bricas e destruir as m\u00e1quinas. O segundo surgiu na d\u00e9cada de 1830 e mobilizou trabalhadores para lutar por direitos trabalhistas, e tamb\u00e9m por direitos pol\u00edticos. Respectivamente, quais s\u00e3o esses dois movimentos a que o texto se refere?<\/p>","resposta":8106418,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cartismo e Ludismo.","id":8106417,"corpo":"<p>Cartismo e Ludismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ludismo e Cartismo.","id":8106418,"corpo":"<p>Ludismo e Cartismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ludismo e Revolu\u00e7\u00e3o Gloriosa.","id":8106419,"corpo":"<p>Ludismo e Revolu\u00e7\u00e3o Gloriosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Gloriosa e Cartismo.","id":8106420,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o Gloriosa e Cartismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Gloriosa e Ludismo.","id":8106421,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o Gloriosa e Ludismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a BNCC, em seu texto est\u00e3o previstas tr\u00eas unidades tem\u00e1ticas para a disciplina de hist\u00f3ria do 3\u00ba ano do ensino fundamental. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":68228,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2075081,"hashId":"a5ce6ef1996f3eb98f7676e3b38a8013","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a BNCC, em seu texto est\u00e3o previstas tr\u00eas unidades tem\u00e1ticas para a disciplina de hist\u00f3ria do 3\u00ba ano do ensino fundamental. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":8106495,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas que comp\u00f5em a cidade e o munic\u00edpio; O lugar em que vive; A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico.","id":8106492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas que comp\u00f5em a cidade e o munic\u00edpio; O lugar em que vive; A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas e os grupos que comp\u00f5em a cidade; O lugar em que vive; A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico e privado.","id":8106493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas e os grupos que comp\u00f5em a cidade; O lugar em que vive; A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico e privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas e os grupos que comp\u00f5em a cidade e o munic\u00edpio; O lugar em que vive; A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o privado.","id":8106494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas e os grupos que comp\u00f5em a cidade e o munic\u00edpio; O lugar em que vive; A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas e os grupos que comp\u00f5em a cidade e o munic\u00edpio; O lugar em que vive; A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico e privado.","id":8106495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas e os grupos que comp\u00f5em a cidade e o munic\u00edpio; O lugar em que vive; A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico e privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As fam\u00edlias e os grupos que comp\u00f5em a cidade e o munic\u00edpio; O lugar em que vive; A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico.","id":8106496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fam\u00edlias e os grupos que comp\u00f5em a cidade e o munic\u00edpio; O lugar em que vive; A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio -\u00c1rea: Oficial de Justi\u00e7a","id":17555,"slug":"oficial-judiciario-area-oficial-de-justica"},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":1742,"slug":"oficial-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":68442,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio -\u00c1rea: Oficial de Justi\u00e7a","id":17555,"slug":"oficial-judiciario-area-oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-oficial-judiciario-area-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio -  \u00c1rea: Oficial de Justi\u00e7a - 2021"},{"id":68444,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":1742,"slug":"oficial-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-oficial-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":2081222,"hashId":"951af5eb0e9acd29a89b18a4b8d1aaa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8135370,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ajuste do tamanho dos \u00edcones no Windows 10 pode ser realizado por meio do atalho \u201cAlt + roda do mouse\u201d.","id":8135370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ajuste do tamanho dos \u00edcones no <em>Windows<\/em> 10 pode ser realizado por meio do atalho \u201cAlt + roda do<em> mouse<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Microsoft Word, \u00e9 poss\u00edvel automatizar o c\u00e1lculo em tabelas, por meio da inser\u00e7\u00e3o de um ou mais campos, contendo f\u00f3rmulas.","id":8135371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No<em> Microsoft Word<\/em>, \u00e9 poss\u00edvel automatizar o c\u00e1lculo em tabelas, por meio da inser\u00e7\u00e3o de um ou mais campos, contendo f\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel selecionar todos os arquivos de um diret\u00f3rio por meio do atalho \u201cCtrl + A\u201d, mesmo se tratando de arquivos de tipos diferentes.","id":8135372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel selecionar todos os arquivos de um diret\u00f3rio por meio do atalho \u201cCtrl + A\u201d, mesmo se tratando de arquivos de tipos diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de listas suspensas no Excel, por meio da ferramenta \u201cvalida\u00e7\u00e3o de dados\u201d, permite que o usu\u00e1rio n\u00e3o tenha que digitar; ele simplesmente ir\u00e1 selecionar a informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, evitando, assim, erros de digita\u00e7\u00e3o. ","id":8135373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de listas suspensas no Excel, por meio da ferramenta \u201cvalida\u00e7\u00e3o de dados\u201d, permite que o usu\u00e1rio n\u00e3o tenha que digitar; ele simplesmente ir\u00e1 selecionar a informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, evitando, assim, erros de digita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2081222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I. O ensino por compet\u00eancias rejeita os conte\u00fados e as disciplinas; seu aspecto inovador consiste no fato de fazer emergir a ideia de que o aluno deve ter sua intelig\u00eancia desenvolvida como uma capacidade multiforme de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s diferen\u00e7as e \u00e0s mudan\u00e7as PORQUE II. s\u00f3 h\u00e1 compet\u00eancia estabilizada quando a mobiliza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos supera o tatear reflexivo ao alcance de cada um e aciona esquemas constru\u00eddos. Sobre essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67911,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-13 22:34:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2067161,"hashId":"cc2f0cac285d02d5de95ac30b971ab72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ensino por compet\u00eancias rejeita os conte\u00fados e as disciplinas; seu aspecto inovador consiste no fato de fazer emergir a ideia de que o aluno deve ter sua intelig\u00eancia desenvolvida como uma capacidade multiforme de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s diferen\u00e7as e \u00e0s mudan\u00e7as <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. s\u00f3 h\u00e1 compet\u00eancia estabilizada quando a mobiliza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos supera o tatear reflexivo ao alcance de cada um e aciona esquemas constru\u00eddos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8073119,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 uma afirmativa falsa; e a segunda, verdadeira.","id":8073119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 uma afirmativa falsa; e a segunda, verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 uma afirmativa verdadeira; e a segunda, falsa.","id":8073120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 uma afirmativa verdadeira; e a segunda, falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o estabelecem rela\u00e7\u00e3o entre si.","id":8073121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o estabelecem rela\u00e7\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":8073122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado responde solidariamente por danos materiais causados a candidatos em concurso p\u00fablico organizado por pessoa jur\u00eddica de direito privado (art. 37, \u00a7 6\u00ba, da CRFB\/88), quando os exames s\u00e3o cancelados por ind\u00edcios de fraude.","provas":[{"id":67963,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069659,"hashId":"83a35eb9079bd920f2e27365d30b65c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado responde solidariamente por danos materiais causados a candidatos em concurso p\u00fablico organizado por pessoa jur\u00eddica de direito privado (art. 37, \u00a7 6\u00ba, da CRFB\/88), quando os exames s\u00e3o cancelados por ind\u00edcios de fraude.<\/p>","resposta":8083962,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8083961,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8083962,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o entendimento consolidado dos Tribunais Superiores, julgue os seguintes itens.","id":494908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o entendimento consolidado dos Tribunais Superiores, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 57","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-constitucional\/2069659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Alexandre de Moraes, no que diz respeito \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais, \u00e9 correto afirmar que o disposto no art. 5\u00ba, inciso XIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o qual prev\u00ea que: \u201c\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer\u201d, trata-se de norma constitucional de efic\u00e1cia: ","provas":[{"id":68435,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2021-ibrasp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IBRASP - FHGV - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2086875,"hashId":"e28b8908d182e469e5756768c7729976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Alexandre de Moraes, no que diz respeito \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais, \u00e9 correto afirmar que o disposto no art. 5\u00ba, inciso XIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o qual prev\u00ea que: <em>\u201c\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer\u201d<\/em>, trata-se de norma constitucional de efic\u00e1cia: <\/p>","resposta":8156316,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plena.","id":8156315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contida.","id":8156316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limitada.","id":8156317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relativa.","id":8156318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de alunos de uma escola est\u00e1 criando um idioma pr\u00f3prio utilizando palavras do vocabul\u00e1rio grego. Sabemos que neste novo idioma a ordem das palavras n\u00e3o necessariamente \u00e9 a mesma na l\u00edngua portuguesa. Considere as seguintes tradu\u00e7\u00f5es: (I) cachorro gato baleia = alfa sigma beta (II) le\u00e3o preto gato = sigma gama delta (III) branco le\u00e3o macaco = delta lambda zeta A partir das afirma\u00e7\u00f5es I, II e III podemos considerar que neste novo idioma a tradu\u00e7\u00e3o para \u201cle\u00e3o gato branco\u201d \u00e9:","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2087750,"hashId":"010890479d5d9ecd856bb0a5583ffbf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de alunos de uma escola est\u00e1 criando um idioma pr\u00f3prio utilizando palavras do vocabul\u00e1rio grego. Sabemos que neste novo idioma a ordem das palavras n\u00e3o necessariamente \u00e9 a mesma na l\u00edngua portuguesa. Considere as seguintes tradu\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) cachorro gato baleia = alfa sigma beta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) le\u00e3o preto gato = sigma gama delta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) branco le\u00e3o macaco = delta lambda zeta <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das afirma\u00e7\u00f5es I, II e III podemos considerar que neste novo idioma a tradu\u00e7\u00e3o para \u201cle\u00e3o gato branco\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":8159979,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beta zeta sigma.","id":8159976,"corpo":"<p>beta zeta sigma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delta alfa sigma.","id":8159977,"corpo":"<p>delta alfa sigma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gama zeta alfa.","id":8159978,"corpo":"<p>gama zeta alfa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sigma delta zeta.","id":8159979,"corpo":"<p>sigma delta zeta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"delta alfa zeta.","id":8159980,"corpo":"<p>delta alfa zeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grande volume de chuvas e a extensa rede fluvial propiciam que a vegeta\u00e7\u00e3o do Acre seja exuberante. \u00c9 significativamente rica em seringueiras, o que lhe garante o primeiro lugar do pa\u00eds em produ\u00e7\u00e3o de borracha, al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o de ervas medicinais. Sua \u00e1rea \u00e9 revestida por:","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2087784,"hashId":"99a9377f877aff8594215157ad67372e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grande volume de chuvas e a extensa rede fluvial propiciam que a vegeta\u00e7\u00e3o do Acre seja exuberante. \u00c9 significativamente rica em seringueiras, o que lhe garante o primeiro lugar do pa\u00eds em produ\u00e7\u00e3o de borracha, al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o de ervas medicinais. Sua \u00e1rea \u00e9 revestida por:<\/p>","resposta":8160146,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"densa floresta equatorial de terra firme.","id":8160146,"corpo":"<p>densa floresta equatorial de terra firme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"densa Mata de Arauc\u00e1ria.","id":8160147,"corpo":"<p>densa Mata de Arauc\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estepes arborizadas.","id":8160148,"corpo":"<p>estepes arborizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vegeta\u00e7\u00e3o do tipo cerrado.","id":8160149,"corpo":"<p>vegeta\u00e7\u00e3o do tipo cerrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vegeta\u00e7\u00e3o do tipo caatinga.","id":8160150,"corpo":"<p>vegeta\u00e7\u00e3o do tipo caatinga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre","oab":false,"nome":"Acre","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407432,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-acre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem.https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/mercado\/2021\/05\/ponte-que-diminuide-3-horas-para-1-minuto-acesso-do-acre-ao-restante-do-pais-einaugurada. Em 2014, quando houve a enchente, a rodovia BR- 364 ficou intransit\u00e1vel por semanas, provocando o desabastecimento no Acre. A obra que demorou sete anos para ficar pronta, agora reduz a travessia do Madeira de tr\u00eas horas para um minuto. Com a obra pronta, o Acre:","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2087796,"hashId":"856a87b30bf7bb13e31bb9a30592dcb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68697\/questao\/2087796-20211214212322000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/mercado\/2021\/05\/ponte-que-diminuide-3-horas-para-1-minuto-acesso-do-acre-ao-restante-do-pais-einaugurada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2014, quando houve a enchente, a rodovia BR- 364 ficou intransit\u00e1vel por semanas, provocando o desabastecimento no Acre. A obra que demorou sete anos para ficar pronta, agora reduz a travessia do Madeira de tr\u00eas horas para um minuto. Com a obra pronta, o Acre:<\/p>","resposta":8160209,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria com o Peru e Bol\u00edvia.","id":8160206,"corpo":"<p>ter\u00e1 liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria com o Peru e Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria com os estados de Rond\u00f4nia e Amazonas.","id":8160207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria com os estados de Rond\u00f4nia e Amazonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 diretamente ligado ao oceano Pac\u00edfico por rotas fluviais.","id":8160208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e1 diretamente ligado ao oceano Pac\u00edfico por rotas fluviais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria com o restante do pa\u00eds sem a necessidade de balsa.","id":8160209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria com o restante do pa\u00eds sem a necessidade de balsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 diretamente ligado ao oceano Atl\u00e2ntico por rotas fluviais.","id":8160210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e1 diretamente ligado ao oceano Atl\u00e2ntico por rotas fluviais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre","oab":false,"nome":"Acre","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407432,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-acre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTalib\u00e3 \u00e9 um grupo fundamentalista isl\u00e2mico formado no fim da invas\u00e3o sovi\u00e9tica do Afeganist\u00e3o (1979-1989) por estudantes que defendiam uma r\u00edgida interpreta\u00e7\u00e3o do Alcor\u00e3o para governar o pa\u00eds. Talib\u00e3 inclusive, significa \u201cestudantes\u201d em pashto, uma das l\u00ednguas faladas no Afeganist\u00e3o.\u201d https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/atualidades. A forma\u00e7\u00e3o do Talib\u00e3, no Afeganist\u00e3o, \u00e9 um dos muitos efeitos colaterais da:","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2087801,"hashId":"bb2935eef0fbe89eec419916f6a77454","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTalib\u00e3 \u00e9 um grupo fundamentalista isl\u00e2mico formado no fim da invas\u00e3o sovi\u00e9tica do Afeganist\u00e3o (1979-1989) por estudantes que defendiam uma r\u00edgida interpreta\u00e7\u00e3o do Alcor\u00e3o para governar o pa\u00eds. Talib\u00e3 inclusive, significa \u201cestudantes\u201d em pashto, uma das l\u00ednguas faladas no Afeganist\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/atualidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o do Talib\u00e3, no Afeganist\u00e3o, \u00e9 um dos muitos efeitos colaterais da:<\/p>","resposta":8160235,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guerra do Vietn\u00e3, que durou de 1955 at\u00e9 1975.","id":8160231,"corpo":"<p>Guerra do Vietn\u00e3, que durou de 1955 at\u00e9 1975.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bipolariza\u00e7\u00e3o entre Israel e Palestina.","id":8160232,"corpo":"<p>bipolariza\u00e7\u00e3o entre Israel e Palestina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guerra dos Seis dias, conflito que envolveu Israel e os pa\u00edses \u00e1rabes \u2014 S\u00edria, Egito, Jord\u00e2nia e Iraque.","id":8160233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra dos Seis dias, conflito que envolveu Israel e os pa\u00edses \u00e1rabes \u2014 S\u00edria, Egito, Jord\u00e2nia e Iraque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guerra Civil da S\u00edria, presente at\u00e9 hoje.","id":8160234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra Civil da S\u00edria, presente at\u00e9 hoje.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bipolariza\u00e7\u00e3o entre Estados Unidos e URSS durante a Guerra Fria.","id":8160235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bipolariza\u00e7\u00e3o entre Estados Unidos e URSS durante a Guerra Fria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Facebook tem enfrentado nos \u00faltimos meses uma enxurrada de cr\u00edticas negativas. Depois de publica\u00e7\u00f5es no Wall Street Journal, sobre poss\u00edveis preju\u00edzos mentais a adolescentes, principalmente meninas, uma ex-funcion\u00e1ria do grupo californiano testemunhou diante do Senado dos Estados Unidos: era Frances Haugen, de 37 anos, que trabalhou para o Facebook por quase dois anos, em uma equipe dedicada ao monitoramento da contraespionagem. A principal acusa\u00e7\u00e3o de Frances Haugen seria a de que o Facebook:","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2087804,"hashId":"0b0937aac78ab919701f1588e56dafde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Facebook tem enfrentado nos \u00faltimos meses uma enxurrada de cr\u00edticas negativas. Depois de publica\u00e7\u00f5es no Wall Street Journal, sobre poss\u00edveis preju\u00edzos mentais a adolescentes, principalmente meninas, uma ex-funcion\u00e1ria do grupo californiano testemunhou diante do Senado dos Estados Unidos: era Frances Haugen, de 37 anos, que trabalhou para o Facebook por quase dois anos, em uma equipe dedicada ao monitoramento da contraespionagem. A principal acusa\u00e7\u00e3o de Frances Haugen seria a de que o Facebook:<\/p>","resposta":8160248,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faz concorr\u00eancia desleal com o Instagran.","id":8160246,"corpo":"<p>faz concorr\u00eancia desleal com o Instagran.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz concorr\u00eancia desleal com os sites TikTok e Snapchat.","id":8160247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz concorr\u00eancia desleal com os sites TikTok e Snapchat.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prioriza os lucros em vez da seguran\u00e7a e do bem-estar dos seus usu\u00e1rios.","id":8160248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prioriza os lucros em vez da seguran\u00e7a e do bem-estar dos seus usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viola a lei de sigilo.","id":8160249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viola a lei de sigilo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se recusa a trabalhar com as autoridades para definir novas regras sobre o funcionamento da internet.","id":8160250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se recusa a trabalhar com as autoridades para definir novas regras sobre o funcionamento da internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Como em todas as cidades do extremo Oeste Catarinense, quem chegou primeiro foi o madeireiro, pela trilha da Coluna Prestes levava a madeira atrav\u00e9s do __________ at\u00e9 a Argentina\".-Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.descanso.sc.gov.br\/cms\/pagina\/ver\/codMapaItem\/56676. -Qual das op\u00e7\u00f5es traz a informa\u00e7\u00e3o que completa corretamente o texto acima, indicando o caminho que os madeireiros usavam para chegar at\u00e9 a Argentina?","provas":[{"id":69641,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2123056,"hashId":"f5681a0cd46c4ca275b47cc8053d66b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Como em todas as cidades do extremo Oeste Catarinense, quem chegou primeiro foi o madeireiro, pela trilha da Coluna Prestes levava a madeira atrav\u00e9s do __________ at\u00e9 a Argentina\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">em: https:\/\/www.descanso.sc.gov.br\/cms\/pagina\/ver\/codMapaItem\/56676. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es traz a informa\u00e7\u00e3o que completa <strong>corretamente <\/strong>o texto acima, indicando o caminho que os madeireiros usavam para chegar at\u00e9 a Argentina?<\/p>","resposta":8302721,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio Peperi-Gua\u00e7u","id":8302721,"corpo":"<p>Rio Peperi-Gua\u00e7u<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caminho do Cedro","id":8302722,"corpo":"<p>Caminho do Cedro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio Itapuia","id":8302723,"corpo":"<p>Rio Itapuia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beco do Ju\u00e1","id":8302724,"corpo":"<p>Beco do Ju\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2123056","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tenentismo foi um movimento de inspira\u00e7\u00e3o militar que aconteceu entre 1920 e meados de 1930. No in\u00edcio de 1922, os tenentistas planejavam a derrubada do presidente Epit\u00e1cio Pessoa, em virtude da indica\u00e7\u00e3o de Arthur Bernardes para ocupar o cargo de Ministro da Guerra, para suceder o civil Pandi\u00e1 Cal\u00f3geras. A respeito desse movimento e da tomada do Forte de Copacabana, analise as assertivas abaixo:I. Os integrantes do movimento tenentista eram oficiais de baixa patente, sobretudo tenentes, mas alguns civis tamb\u00e9m participaram. Eram cr\u00edticos dos padr\u00f5es pol\u00edticos da Primeira Rep\u00fablica e contavam com o apoio das classes m\u00e9dias urbanas.II. Em meados de 1922, o Forte de Copacabana, no Rio de Janeiro, foi tomado e tiros de canh\u00e3o foram ouvidos. Tropas fi\u00e9is ao governo cercaram o forte e, no dia seguinte, os encoura\u00e7ados Minas Gerais e S\u00e3o Paulo trocaram tiros com os revoltosos. Acuados, os l\u00edderes rebeldes liberaram os homens que n\u00e3o quisessem resistir e muitos abandonaram o local.III. O grupo de 18 revoltosos que resistiram (tr\u00eas oficiais e quinze pra\u00e7as) deixou o forte com armas em punho para combater at\u00e9 a morte. Oito foram mortos e um dos l\u00edderes foi gravemente ferido, preso e exilou-se no Uruguai.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":66065,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2131484,"hashId":"b4278aa1a10e4f7ba75a584938d01c53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tenentismo foi um movimento de inspira\u00e7\u00e3o militar que aconteceu entre 1920 e meados de 1930. No in\u00edcio de 1922, os tenentistas planejavam a derrubada do presidente Epit\u00e1cio Pessoa, em virtude da indica\u00e7\u00e3o de Arthur Bernardes para ocupar o cargo de Ministro da Guerra, para suceder o civil Pandi\u00e1 Cal\u00f3geras. A respeito desse movimento e da tomada do Forte de Copacabana, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os integrantes do movimento tenentista eram oficiais de baixa patente, sobretudo tenentes, mas alguns civis tamb\u00e9m participaram. Eram cr\u00edticos dos padr\u00f5es pol\u00edticos da Primeira Rep\u00fablica e contavam com o apoio das classes m\u00e9dias urbanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em meados de 1922, o Forte de Copacabana, no Rio de Janeiro, foi tomado e tiros de canh\u00e3o foram ouvidos. Tropas fi\u00e9is ao governo cercaram o forte e, no dia seguinte, os encoura\u00e7ados Minas Gerais e S\u00e3o Paulo trocaram tiros com os revoltosos. Acuados, os l\u00edderes rebeldes liberaram os homens que n\u00e3o quisessem resistir e muitos abandonaram o local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O grupo de 18 revoltosos que resistiram (tr\u00eas oficiais e quinze pra\u00e7as) deixou o forte com armas em punho para combater at\u00e9 a morte. Oito foram mortos e um dos l\u00edderes foi gravemente ferido, preso e exilou-se no Uruguai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8340676,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8340675,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8340676,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8340677,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8340678,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8340679,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/2131484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24767,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade efetuou as seguintes opera\u00e7\u00f5es em janeiro de X1: Compra de estoque \u00e0 vista: R$18.000Venda de estoque para recebimento em 90 dias: R$40.000Reconhecimento da despesa de sal\u00e1rios, para pagamento no m\u00eas seguinte: R$8.000Contra\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo banc\u00e1rio com prazo de dois anos: R$50.000Integraliza\u00e7\u00e3o de capital social em dinheiro: R$30.000Compra \u00e0 vista de moto que ser\u00e1 utilizada para entregas de mercadorias: R$20.000Pagamento do imposto de renda referente ao ano de X0: R$12.000. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa da entidade no ano de janeiro de X1: ","provas":[{"id":68590,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24767,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2111294,"hashId":"2a4109d1424e3bcb0ce7c533f92d6399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade efetuou as seguintes opera\u00e7\u00f5es em janeiro de X1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Compra de estoque \u00e0 vista: R$18.000<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Venda de estoque para recebimento em 90 dias: R$40.000<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Reconhecimento da despesa de sal\u00e1rios, para pagamento no m\u00eas seguinte: R$8.000<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Contra\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo banc\u00e1rio com prazo de dois anos: R$50.000<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Integraliza\u00e7\u00e3o de capital social em dinheiro: R$30.000<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Compra \u00e0 vista de moto que ser\u00e1 utilizada para entregas de mercadorias: R$20.000<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pagamento do imposto de renda referente ao ano de X0: R$12.000. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa da entidade no ano de janeiro de X1: <\/p>","resposta":8253524,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atividade de financiamento gerou R$80.000.","id":8253524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de financiamento gerou R$80.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade de investimento gerou R$30.000","id":8253525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de investimento gerou R$30.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atividade de financiamento gerou R$30.000","id":8253526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de financiamento gerou R$30.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atividade operacional consumiu R$18.000","id":8253527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade operacional consumiu R$18.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/2111294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O elevado crescimento vegetativo que se verificou no Pa\u00eds entre as d\u00e9cadas de 1950 e 1960, com taxas pr\u00f3ximas a 3% ao ano, resultou da combina\u00e7\u00e3o de uma ainda elevada taxa de natalidade com uma forte redu\u00e7\u00e3o da taxa de mortalidade.","provas":[{"id":69367,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-geografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2111328,"hashId":"84e3b8f391bfa66091a5e84f48efc506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elevado crescimento vegetativo que se verificou no Pa\u00eds entre as d\u00e9cadas de 1950 e 1960, com taxas pr\u00f3ximas a 3% ao ano, resultou da combina\u00e7\u00e3o de uma ainda elevada taxa de natalidade com uma forte redu\u00e7\u00e3o da taxa de mortalidade.<\/p>","resposta":8253682,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8253682,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8253683,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(CALDINI, Vera &amp; Isola, Leda. Atlas Geogr\u00e1fico Saraiva. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013. p. 63)Com base na figura acima, julgue os itens de 61 a 65 quanto \u00e0 din\u00e2mica populacional brasileira e aos aspectos ligados \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. ","id":499987,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69367\/grupo-questao\/499987-20211223155150000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(CALDINI, Vera &amp; Isola, Leda. Atlas Geogr\u00e1fico Saraiva. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013. p. 63)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura acima, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65 <\/strong>quanto \u00e0 din\u00e2mica populacional brasileira e aos aspectos ligados \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elevada urbaniza\u00e7\u00e3o do estado do Amazonas tem no crescimento de Manaus um de seus principais fatores: a aglomera\u00e7\u00e3o manauara concentra mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o estadual.","provas":[{"id":69367,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-geografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2111329,"hashId":"c19aec836c89a50ab1c212ded3e80e86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elevada urbaniza\u00e7\u00e3o do estado do Amazonas tem no crescimento de Manaus um de seus principais fatores: a aglomera\u00e7\u00e3o manauara concentra mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","resposta":8253684,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8253684,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8253685,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(CALDINI, Vera &amp; Isola, Leda. Atlas Geogr\u00e1fico Saraiva. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013. p. 63)Com base na figura acima, julgue os itens de 61 a 65 quanto \u00e0 din\u00e2mica populacional brasileira e aos aspectos ligados \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. ","id":499987,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69367\/grupo-questao\/499987-20211223155150000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(CALDINI, Vera &amp; Isola, Leda. Atlas Geogr\u00e1fico Saraiva. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013. p. 63)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura acima, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65 <\/strong>quanto \u00e0 din\u00e2mica populacional brasileira e aos aspectos ligados \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Milton Santos, o espa\u00e7o geogr\u00e1fico \u00e9 o resultado de uma a\u00e7\u00e3o concreta e coletiva, que reproduz as rela\u00e7\u00f5es sociais, sendo que o espa\u00e7o evolui a partir do movimento da sociedade como um todo. ","provas":[{"id":69367,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-geografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2111354,"hashId":"8cd12e24d9272d4ba4613fa7701ce3e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Milton Santos, o espa\u00e7o geogr\u00e1fico \u00e9 o resultado de uma a\u00e7\u00e3o concreta e coletiva, que reproduz as rela\u00e7\u00f5es sociais, sendo que o espa\u00e7o evolui a partir do movimento da sociedade como um todo. <\/p>","resposta":8253768,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8253768,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8253769,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise acerca do ensino de geografia come\u00e7a pela compreens\u00e3o do seu objeto de estudo. Muitos foram os objetos da geografia antes de se ter algum consenso, sempre relativo, em torno da ideia de que o espa\u00e7o geogr\u00e1fico \u00e9 o foco da an\u00e1lise. Entretanto, a express\u00e3o espa\u00e7o geogr\u00e1fico, bem como os conceitos b\u00e1sicos da geografia \u2013 lugar, paisagem, regi\u00e3o, territ\u00f3rio, natureza, sociedade \u2013 n\u00e3o se autoexplicam. Ao contr\u00e1rio, s\u00e3o termos que exigem esclarecimentos, pois, a depender do fundamento te\u00f3rico a que se vinculam, refletem posi\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas e pol\u00edticas distintas. Internet: &lt;http:\/\/www.educadores.diaadia.pr.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)Acerca do pensamento geogr\u00e1fico e de sua evolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 70 a 73. ","id":499989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A an\u00e1lise acerca do ensino de geografia come\u00e7a pela compreens\u00e3o do seu objeto de estudo. Muitos foram os objetos da geografia antes de se ter algum consenso, sempre relativo, em torno da ideia de que o espa\u00e7o geogr\u00e1fico \u00e9 o foco da an\u00e1lise. Entretanto, a express\u00e3o espa\u00e7o geogr\u00e1fico, bem como os conceitos b\u00e1sicos da geografia \u2013 lugar, paisagem, regi\u00e3o, territ\u00f3rio, natureza, sociedade \u2013 n\u00e3o se autoexplicam. Ao contr\u00e1rio, s\u00e3o termos que exigem esclarecimentos, pois, a depender do fundamento te\u00f3rico a que se vinculam, refletem posi\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas e pol\u00edticas distintas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;http:\/\/www.educadores.diaadia.pr.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do pensamento geogr\u00e1fico e de sua evolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>70 <\/strong>a <strong>73<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 73","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ge\u00f3grafo de destaque no cen\u00e1rio intelectual geogr\u00e1fico j\u00e1 nos anos 1960 e que desenvolveu um dos mais importantes conceitos do pensamento geogr\u00e1fico das \u00faltimas d\u00e9cadas: a compress\u00e3o espa\u00e7o-tempo. Nesse pensamento \u00e9 poss\u00edvel visualizar a din\u00e2mica nascente do contexto da Globaliza\u00e7\u00e3o de supera\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias. Destaca-se ainda, as transforma\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas que aceleraram os acontecimentos econ\u00f4micos e a integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Estamos nos referindo de:","provas":[{"id":56137,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2021-funoesc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Professor de Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:03:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1683132,"hashId":"471a8824a507c0a55e9799aa2da864ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ge\u00f3grafo de destaque no cen\u00e1rio intelectual geogr\u00e1fico j\u00e1 nos anos 1960 e que desenvolveu um dos mais importantes conceitos do pensamento geogr\u00e1fico das \u00faltimas d\u00e9cadas: a compress\u00e3o espa\u00e7o-tempo. Nesse pensamento \u00e9 poss\u00edvel visualizar a din\u00e2mica nascente do contexto da Globaliza\u00e7\u00e3o de supera\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias. Destaca-se ainda, as transforma\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas que aceleraram os acontecimentos econ\u00f4micos e a integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Estamos nos referindo de:<\/p>","resposta":6356023,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"David Harvey.","id":6356023,"corpo":"<p>David Harvey.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vidal de La Blache.","id":6356024,"corpo":"<p>Vidal de La Blache.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paul Claval.","id":6356025,"corpo":"<p>Paul Claval.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jean Dresch.","id":6356026,"corpo":"<p>Jean Dresch.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Geografia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Geografia","pai":397304,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416567,"slug":"geografia-historia-da-geografia"}],"slug":"geografia\/1683132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o prolapso de ileostomias, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-proctologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709164,"hashId":"06d89149f3f571612c03f253bf24b5dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o prolapso de ileostomias, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6474327,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os prolapsos de ileostomia s\u00e3o redut\u00edveis.","id":6474324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os prolapsos de ileostomia s\u00e3o redut\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Normalmente tem rela\u00e7\u00e3o com problemas na pele.","id":6474325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente tem rela\u00e7\u00e3o com problemas na pele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No seu tratamento cir\u00fargico, a incis\u00e3o \u00e9 realizada na pele.","id":6474326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No seu tratamento cir\u00fargico, a incis\u00e3o \u00e9 realizada na pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sua corre\u00e7\u00e3o \u00e9 feita com incis\u00e3o no pr\u00f3prio intestino.","id":6474327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua corre\u00e7\u00e3o \u00e9 feita com incis\u00e3o no pr\u00f3prio intestino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O prolapso do tipo redut\u00edvel n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com fixa\u00e7\u00e3o abdominal inadequada.","id":6474328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prolapso do tipo redut\u00edvel n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com fixa\u00e7\u00e3o abdominal inadequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":"medicina\/1709164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino de 23 anos procurou atendimento de proctologista devido ao surgimento de les\u00f5es acinzentadas, semelhantes a verrugas, na regi\u00e3o perianal. Nega prurido, dor ou corrimento. No in\u00edcio do quadro, apresentou febre baixa, mal-estar, artralgia e cefaleia. Relata que teve pelo menos seis parceiros sexuais nos \u00faltimos tr\u00eas meses, sem uso de preservativos e com pr\u00e1tica de sexo anal. Frente ao quadro, qual a principal hip\u00f3tese e tratamento?","provas":[{"id":57424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-area-proctologia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709173,"hashId":"32449b1db6a474d85248616c10cb8650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino de 23 anos procurou atendimento de proctologista devido ao surgimento de les\u00f5es acinzentadas, semelhantes a verrugas, na regi\u00e3o perianal. Nega prurido, dor ou corrimento. No in\u00edcio do quadro, apresentou febre baixa, mal-estar, artralgia e cefaleia. Relata que teve pelo menos seis parceiros sexuais nos \u00faltimos tr\u00eas meses, sem uso de preservativos e com pr\u00e1tica de sexo anal. Frente ao quadro, qual a principal hip\u00f3tese e tratamento?<\/p>","resposta":6474369,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edfilis secund\u00e1ria \u2013 Penicilina G benzatina 2,4 milh\u00f5es de unidades.","id":6474369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis secund\u00e1ria \u2013 Penicilina G benzatina 2,4 milh\u00f5es de unidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Donovanose \u2013 Doxiciclina 200mg via oral por dia por 7 dias.","id":6474370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Donovanose \u2013 Doxiciclina 200mg via oral por dia por 7 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis prim\u00e1ria \u2013 Penicilina G benzatina 2,4 milh\u00f5es de unidades.","id":6474371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis prim\u00e1ria \u2013 Penicilina G benzatina 2,4 milh\u00f5es de unidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis prim\u00e1ria \u2013 Penicilina G benzatina 1,2 milh\u00f5es de unidades.","id":6474372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis prim\u00e1ria \u2013 Penicilina G benzatina 1,2 milh\u00f5es de unidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edfils secund\u00e1ria \u2013 Penicilina G benzatina 1,2 milh\u00f5es de unidades.","id":6474373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfils secund\u00e1ria \u2013 Penicilina G benzatina 1,2 milh\u00f5es de unidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":"medicina\/1709173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441,"slug":"soldado-pm-de-2a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio escolheu um bot\u00e3o de a\u00e7\u00e3o, exibido na imagem a seguir, e o inseriu em um dos slides de sua apresenta\u00e7\u00e3o elaborada por meio do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original.Assinale a alternativa que apresenta o hiperlink padr\u00e3o associado ao bot\u00e3o de a\u00e7\u00e3o exibido.","provas":[{"id":59330,"cargo":{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441,"slug":"soldado-pm-de-2a-classe"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2021-vunesp-soldado-pm-de-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado PM de 2\u00aa Classe - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1790648,"hashId":"fb569de2b4b08da0cc57dcfb246bbb8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio escolheu um bot\u00e3o de a\u00e7\u00e3o, exibido na imagem a seguir, e o inseriu em um dos <em>slides <\/em>de sua apresenta\u00e7\u00e3o elaborada por meio do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59330\/questao\/1790648-20210710170919000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o <em>hiperlink <\/em>padr\u00e3o associado ao bot\u00e3o de a\u00e7\u00e3o exibido.<\/p>","resposta":6841710,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro slide.","id":6841707,"corpo":"<p>Primeiro slide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00daltimo slide.","id":6841708,"corpo":"<p>\u00daltimo slide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Slide Anterior.","id":6841709,"corpo":"<p>Slide Anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3ximo slide.","id":6841710,"corpo":"<p>Pr\u00f3ximo slide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Finalizar apresenta\u00e7\u00e3o.","id":6841711,"corpo":"<p>Finalizar apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1790648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP 01\/2004, que institui as Diretrizes Curriculares Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais, no artigo 3\u00ba, \u00a72\u00ba, estabelece que \u201cas coordena\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas promover\u00e3o o aprofundamento de estudos, para que os professores concebam e desenvolvam unidades de estudos, projetos e programas, abrangendo os diferentes componentes curriculares\u201d.No Plano Nacional para Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais (PNERE), as coordena\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas devem","provas":[{"id":65750,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-pedagogo","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2015366,"hashId":"ab8f417a89d9252f08088389a05c23e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP 01\/2004, que institui as Diretrizes Curriculares Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais, no artigo 3\u00ba, \u00a72\u00ba, estabelece que \u201cas coordena\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas promover\u00e3o o aprofundamento de estudos, para que os professores concebam e desenvolvam unidades de estudos, projetos e programas, abrangendo os diferentes componentes curriculares\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Plano Nacional para Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais (PNERE), as coordena\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas devem<\/p>","resposta":7846824,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divulgar as atividades referentes ao Dia da Consci\u00eancia Negra (20 de novembro).","id":7846821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulgar as atividades referentes ao Dia da Consci\u00eancia Negra (20 de novembro).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incluir a tem\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais nas atividades curriculares.","id":7846822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluir a tem\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais nas atividades curriculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver atividades acad\u00eamicas, encontros, jornadas e semin\u00e1rios de promo\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais positivas para seus estudantes.","id":7846823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver atividades acad\u00eamicas, encontros, jornadas e semin\u00e1rios de promo\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais positivas para seus estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encaminhar ao gestor escolar e\/ou aos respons\u00e1veis da gest\u00e3o municipal ou estadual de ensino situa\u00e7\u00f5es de preconceito, racismo e discrimina\u00e7\u00e3o identificadas na escola.","id":7846824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar ao gestor escolar e\/ou aos respons\u00e1veis da gest\u00e3o municipal ou estadual de ensino situa\u00e7\u00f5es de preconceito, racismo e discrimina\u00e7\u00e3o identificadas na escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contribuir para o desenvolvimento de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas reflexivas, participativas e interdisciplinares, que possibilitem ao educando o entendimento da nossa estrutura social desigual.","id":7846825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir para o desenvolvimento de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas reflexivas, participativas e interdisciplinares, que possibilitem ao educando o entendimento da nossa estrutura social desigual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais","pai":405512,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425854,"slug":"pedagogia-orientacoes-e-acoes-para-a-educacao-das-relacoes-etnico-raciais"}],"slug":"pedagogia\/2015366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo jurisprud\u00eancia vinculante do Supremo Tribunal Federal, o ensino religioso","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029103,"hashId":"53c18f6fd1d7a9b83b59b5b380df0676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo jurisprud\u00eancia vinculante do Supremo Tribunal Federal, o ensino religioso<\/p>","resposta":7905271,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser ofertado de forma laica nas escolas p\u00fablicas e dever\u00e1 ser ofertado de forma confessional em escolas privadas.","id":7905268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser ofertado de forma laica nas escolas p\u00fablicas e dever\u00e1 ser ofertado de forma confessional em escolas privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser ofertado de forma laica nas escolas p\u00fablicas e poder\u00e1 ser ofertado de forma confessional em escolas privadas.","id":7905269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser ofertado de forma laica nas escolas p\u00fablicas e poder\u00e1 ser ofertado de forma confessional em escolas privadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser ofertado de forma laica em escolas p\u00fablicas ou privadas.","id":7905270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser ofertado de forma laica em escolas p\u00fablicas ou privadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser ofertado de forma confessional em escolas p\u00fablicas ou privadas.","id":7905271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser ofertado de forma confessional em escolas p\u00fablicas ou privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser ofertado de forma laica nas escolas p\u00fablicas e dever\u00e1 ser ofertado de forma confessional em escolas privadas.","id":7905272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser ofertado de forma laica nas escolas p\u00fablicas e dever\u00e1 ser ofertado de forma confessional em escolas privadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2029103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a discuss\u00e3o acerca da Educa\u00e7\u00e3o Permanente, a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica do Servi\u00e7o Social e os pressupostos do Conselho Federal do Servi\u00e7o Social, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-social-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1959683,"hashId":"4d058ef3543d91861a0592a408e94b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a discuss\u00e3o acerca da Educa\u00e7\u00e3o Permanente, a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica do Servi\u00e7o Social e os pressupostos do Conselho Federal do Servi\u00e7o Social, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7590127,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para materializar essa Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Permanente, vale apoiar-se na concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o popular.","id":7590127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para materializar essa Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Permanente, vale apoiar-se na concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Permanente deve embasar-se na exig\u00eancia do processo pedag\u00f3gico para romper com o conhecimento obsoleto.","id":7590128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Permanente deve embasar-se na exig\u00eancia do processo pedag\u00f3gico para romper com o conhecimento obsoleto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o Permanente, a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica do Servi\u00e7o Social inclui a manuten\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas verticalizadas e o compromisso com a sa\u00fade p\u00fablica.","id":7590129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o Permanente, a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica do Servi\u00e7o Social inclui a manuten\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas verticalizadas e o compromisso com a sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Permanente n\u00e3o reconfigura metodologias de aprimoramento, traduzindo-se em nova nomenclatura.","id":7590130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Permanente n\u00e3o reconfigura metodologias de aprimoramento, traduzindo-se em nova nomenclatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 papel das universidades realizar o(a) planejamento\/programa\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Permanente nas institui\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade.","id":7590131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 papel das universidades realizar o(a) planejamento\/programa\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Permanente nas institui\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1959683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Ao criar um documento, o usu\u00e1rio do Word 2013 poder\u00e1 optar por come\u00e7ar com um documento em branco ou por utilizar um modelo que far\u00e1 a maior parte do trabalho. ","provas":[{"id":64060,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-se-se-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SE - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1984550,"hashId":"5784c409bcc5365fe4714837a02f0668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ao criar um documento, o usu\u00e1rio do Word 2013 poder\u00e1 optar por come\u00e7ar com um documento em branco ou por utilizar um modelo que far\u00e1 a maior parte do trabalho. <\/p>","resposta":7705216,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7705216,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7705217,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 11 a 15, relativos aos aplicativos e procedimentos de inform\u00e1tica, ao programa Word 2013 e ao sistema operacional Windows 10","id":485152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como<strong> clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse;<\/em> e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>11<\/strong> a <strong>15<\/strong>, relativos aos aplicativos e procedimentos de inform\u00e1tica, ao programa Word 2013 e ao sistema operacional Windows 10<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":"informatica\/1984550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome carcinoide constitui um grupo de sintomas relacionados a tumores neuroend\u00f3crinos. Tendo em vista a s\u00edndrome carcinoide e os tumores neuroend\u00f3crinos, considere as seguintes afirmativas. I. As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas dos VIPomas s\u00e3o marcadas por hiperglicemia, erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea e anemia. II. Os tumores neuroend\u00f3crino enteropancre\u00e1ticos (TNEP) n\u00e3o funcionantes s\u00e3o os TNEP mais frequentes no MEN-1. III. A dosagem de cromogranina A para rastreamento dos tumores neuroend\u00f3crinos est\u00e1 recomendada devido \u00e0 sua alta especificidade. IV. As manifesta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas da s\u00edndrome carcinoide s\u00e3o rubor e diarreia, resultado da secre\u00e7\u00e3o de serotonina e subst\u00e2ncias vasoativas. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":67836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-medico-area-endocrinologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 05:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2067842,"hashId":"a9ab117345e54bac2b11aa6cfb38ecdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome carcinoide constitui um grupo de sintomas relacionados a tumores neuroend\u00f3crinos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a s\u00edndrome carcinoide e os tumores neuroend\u00f3crinos, considere as seguintes afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas dos VIPomas s\u00e3o marcadas por hiperglicemia, erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea e anemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os tumores neuroend\u00f3crino enteropancre\u00e1ticos (TNEP) n\u00e3o funcionantes s\u00e3o os TNEP mais frequentes no MEN-1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A dosagem de cromogranina A para rastreamento dos tumores neuroend\u00f3crinos est\u00e1 recomendada devido \u00e0 sua alta especificidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As manifesta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas da s\u00edndrome carcinoide s\u00e3o rubor e diarreia, resultado da secre\u00e7\u00e3o de serotonina e subst\u00e2ncias vasoativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":8076166,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":8076164,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IIII.","id":8076165,"corpo":"<p>II e IIII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8076166,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8076167,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As neoplasias end\u00f3crinas m\u00faltiplas tipos 1 e 2 s\u00e3o s\u00edndromes heredit\u00e1rias raras transmitidas de modo autoss\u00f4mico dominante. Considerando a MEN-1 e a MEN-2, \u00e9 incorreto afirmar que a\/o","provas":[{"id":67836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-medico-area-endocrinologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 05:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2067843,"hashId":"a744a0187ac378e609dc47c42d9ac64b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As neoplasias end\u00f3crinas m\u00faltiplas tipos 1 e 2 s\u00e3o s\u00edndromes heredit\u00e1rias raras transmitidas de modo autoss\u00f4mico dominante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a MEN-1 e a MEN-2, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar que a\/o<\/p>","resposta":8076168,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feocromocitoma \u00e9 a segunda manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais frequente na MEN-1.","id":8076168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">feocromocitoma \u00e9 a segunda manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais frequente na MEN-1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tireoidectomia profil\u00e1tica no primeiro ano de vida est\u00e1 recomendada na muta\u00e7\u00e3o do c\u00f3don 918 associado \u00e0 MEN-2.","id":8076169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tireoidectomia profil\u00e1tica no primeiro ano de vida est\u00e1 recomendada na muta\u00e7\u00e3o do c\u00f3don 918 associado \u00e0 MEN-2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"totalidade dos pacientes diagnosticados com carcinoma medular da tireoide devem realizar an\u00e1lise gen\u00e9tica, independentemente da \u00e9poca do diagn\u00f3stico.","id":8076170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">totalidade dos pacientes diagnosticados com carcinoma medular da tireoide devem realizar an\u00e1lise gen\u00e9tica, independentemente da \u00e9poca do diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conduta apropriada para pacientes com carcinoma medular da tireoide com met\u00e1stases a dist\u00e2ncia, por\u00e9m com doen\u00e7a assintom\u00e1tica e est\u00e1vel \u00e9 a observa\u00e7\u00e3o.","id":8076171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conduta apropriada para pacientes com carcinoma medular da tireoide com met\u00e1stases a dist\u00e2ncia, por\u00e9m com doen\u00e7a assintom\u00e1tica e est\u00e1vel \u00e9 a observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o crit\u00e9rios cl\u00e1ssicos que sugerem o diagn\u00f3stico de diabetes do adulto no jovem (MODY), exceto","provas":[{"id":67836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-medico-area-endocrinologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 05:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2067848,"hashId":"a9ccd18371395d6f6bcf56733c78a806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o crit\u00e9rios cl\u00e1ssicos que sugerem o diagn\u00f3stico de diabetes do adulto no jovem (MODY), <strong>exceto<\/strong><\/p>","resposta":8076191,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de autoanticorpos contra c\u00e9lulas beta.","id":8076188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de autoanticorpos contra c\u00e9lulas beta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de diabetes em duas gera\u00e7\u00f5es consecutivas.","id":8076189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de diabetes em duas gera\u00e7\u00f5es consecutivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pept\u00eddeo C &gt; 0,6ng\/dL ap\u00f3s 5 anos do diagn\u00f3stico de DM.","id":8076190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pept\u00eddeo C &gt; 0,6ng\/dL ap\u00f3s 5 anos do diagn\u00f3stico de DM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessidade de uso de insulina transitoriamente ao dign\u00f3stico.","id":8076191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidade de uso de insulina transitoriamente ao dign\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298,"slug":"fauscs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O financiamento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica p\u00fablica, no Brasil, se efetiva com base em recursos provenientes das tr\u00eas esferas de governo. Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, tanto a oferta quanto o financiamento s\u00e3o responsabilidades dos munic\u00edpios. Por sua vez, a oferta e o financiamento do Ensino M\u00e9dio ficam sob a responsabilidade dos estados e do Distrito Federal. Todavia, no n\u00edvel fundamental, a oferta e o financiamento ficam a cargo das duas esferas: a municipal e a estadual, incluindo o Distrito Federal. \u00c0 Uni\u00e3o compete, apenas, no que se refere ao financiamento, com um papel redistributivo e supletivo. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), por meio do Artigo 212, define os percentuais de investimento para cada esfera de governo.Escolha a alternativa que vai ao encontro dessa determina\u00e7\u00e3o constitucional:","provas":[{"id":63983,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298,"slug":"fauscs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp-2021-fauscs-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FAUSCS - Prefeitura de Ubatuba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-15 15:33:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1980900,"hashId":"3e9bd921f18edd47a7e25e26093faa65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O financiamento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica p\u00fablica, no Brasil, se efetiva com base em recursos provenientes das tr\u00eas esferas de governo. Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, tanto a oferta quanto o financiamento s\u00e3o responsabilidades dos munic\u00edpios. Por sua vez, a oferta e o financiamento do Ensino M\u00e9dio ficam sob a responsabilidade dos estados e do Distrito Federal. Todavia, no n\u00edvel fundamental, a oferta e o financiamento ficam a cargo das duas esferas: a municipal e a estadual, incluindo o Distrito Federal. \u00c0 Uni\u00e3o compete, apenas, no que se refere ao financiamento, com um papel redistributivo e supletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), por meio do Artigo 212, define os percentuais de investimento para cada esfera de governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Escolha a alternativa que vai ao encontro dessa determina\u00e7\u00e3o constitucional:<\/strong><\/p>","resposta":7688186,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7688186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, no m\u00e1ximo, dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7688187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, no m\u00e1ximo, dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de vinte, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7688188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de vinte, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios trinta por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7688189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios trinta por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo 206 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 05\/10\/1988, analise as assertivas abaixo e identifique as corretas: O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios: I-Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino. II-Imprecis\u00e3o do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida. III-Teto salarial profissional nacional para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica, nos termos de lei municipal. IV-Garantia de padr\u00e3o de qualidade. \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":68023,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-15 15:32:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2071301,"hashId":"65d9d9a1bfdc36379203022134a43d58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o artigo 206 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 05\/10\/1988, analise as assertivas abaixo e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Imprecis\u00e3o do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Teto salarial profissional nacional para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica, nos termos de lei municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV-Garantia de padr\u00e3o de qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":8089602,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas. ","id":8089601,"corpo":"<p>II e IV, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8089602,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8089603,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":8089604,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas. ","id":8089605,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2071301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298,"slug":"fauscs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor PEB I","id":19817,"slug":"professor-peb-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar do financiamento da educa\u00e7\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, mais precisamente, estabelece que: ","provas":[{"id":63979,"cargo":{"descricao":"Professor PEB I","id":19817,"slug":"professor-peb-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298,"slug":"fauscs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp-2021-fauscs-professor-peb-i","tipo":1,"nome":"FAUSCS - Prefeitura de Ubatuba - Professor PEB I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-15 15:29:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1957120,"hashId":"7727c5ac930c06f00a2918a077f83d09","enunciado":"<p>Ao tratar do financiamento da educa\u00e7\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, mais precisamente, estabelece que: <\/p>","resposta":7578752,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, semestralmente, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7578750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, semestralmente, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, mensalmente, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7578751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, mensalmente, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino. ","id":7578752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, at\u00e9 dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7578753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, at\u00e9 dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1957120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino religioso constituir\u00e1 disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira: ","provas":[{"id":66541,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-15 15:34:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2033313,"hashId":"3da6b08fcc3ed39718cefe4ea25fe4d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino religioso constituir\u00e1 disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira: <\/p>","resposta":7923817,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma disciplina de matr\u00edcula facultativa. ","id":7923817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma disciplina de matr\u00edcula facultativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As secretarias municipais determinar\u00e3o quem deve se matricular nesta disciplina. ","id":7923818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As secretarias municipais determinar\u00e3o quem deve se matricular nesta disciplina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma disciplina de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria. ","id":7923819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma disciplina de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escola determinar\u00e1 quem deve se matricular nesta disciplina. ","id":7923820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola determinar\u00e1 quem deve se matricular nesta disciplina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de projetos de arquitetura, tem-se que os materiais mais comumente utilizados devem ter sua conven\u00e7\u00e3o representada conforme exemplos da NBR 6492\/94. Nesse sentido, a figura abaixo tem por finalidade representar o elemento de:","provas":[{"id":68234,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Fiscal de Obras e Posturas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 15:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075470,"hashId":"1badcfcc670e0ba9567eccf97ab7f191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de projetos de arquitetura, tem-se que os materiais mais comumente utilizados devem ter sua conven\u00e7\u00e3o representada conforme exemplos da NBR 6492\/94. Nesse sentido, a figura abaixo tem por finalidade representar o elemento de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68234\/questao\/2075470-20211209103209000000-0.png\"><\/p>","resposta":8108402,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compensado de madeira.","id":8108400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compensado de madeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concreto em corte.","id":8108401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concreto em corte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Madeira em corte.","id":8108402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Madeira em corte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isolamento t\u00e9rmico.","id":8108403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isolamento t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enchimento de piso.","id":8108404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enchimento de piso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6492 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6492 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402337,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6492-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6492 \u2013 Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura","oab":false,"nome":"NBR 6492 \u2013 Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura","pai":429874,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":429878,"slug":"arquitetura-nbr-6492-representacao-de-projetos-de-arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928,"slug":"analista-de-pessoal"},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758,"slug":"produtor-de-video"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cobran\u00e7a de taxa de matr\u00edcula em universidades p\u00fablicas est\u00e1 em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios que regem o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, expressamente previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928,"slug":"analista-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758,"slug":"produtor-de-video"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61668,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-15 15:35:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885190,"hashId":"6bf2e20b91bc01e26c8b0d18aba7248f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobran\u00e7a de taxa de matr\u00edcula em universidades p\u00fablicas est\u00e1 em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios que regem o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, expressamente previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":7260666,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260665,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260666,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos termos do art. 6.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 65 acerca dos direitos sociais.","id":474015,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do art. 6.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65 <\/strong>acerca dos direitos sociais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universidades","oab":true,"nome":"Universidades","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407729,"slug":"direito-constitucional-universidades"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Vigotski, a g\u00eanese hist\u00f3rico-cultural das fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores est\u00e1 ligada, de modo particular, \u00e0 ideia de:","provas":[{"id":56362,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-1o-ao-5o-ano-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor Anos Iniciais (1\u00b0 ao 5\u00b0 ano do Ensino Fundamental) - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-16 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1688409,"hashId":"c3266d7937b3343b966d65471b0b406d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Vigotski, a g\u00eanese hist\u00f3rico-cultural das fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores est\u00e1 ligada, de modo particular, \u00e0 ideia de:<\/p>","resposta":6379478,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matura\u00e7\u00e3o.","id":6379475,"corpo":"<p>Matura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subjetividade.","id":6379476,"corpo":"<p>Subjetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espontaneidade.","id":6379477,"corpo":"<p>Espontaneidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Media\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica.","id":6379478,"corpo":"<p>Media\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conceitos cotidianos.","id":6379479,"corpo":"<p>Conceitos cotidianos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 35","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1688409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no que orienta o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, no tocante \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o oficial, analise as afirmativas a seguir:I. A reda\u00e7\u00e3o oficial n\u00e3o \u00e9 necessariamente \u00e1rida e contr\u00e1ria \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. \u00c9 que sua finalidade b\u00e1sica - comunicar com objetividade e m\u00e1xima clareza - imp\u00f5e certos par\u00e2metros ao uso que se faz da l\u00edngua, de maneira diversa daquele da literatura, do texto jornal\u00edstico, da correspond\u00eancia particular etc.II. A clareza deve ser a qualidade b\u00e1sica de todo texto oficial. Pode-se definir como claro aquele texto que possibilita imediata compreens\u00e3o pelo leitor. N\u00e3o se concebe que um documento oficial ou um ato normativo de qualquer natureza seja redigido de forma obscura, que dificulte ou impossibilite sua compreens\u00e3o. A transpar\u00eancia \u00e9 requisito do pr\u00f3prio Estado de Direito: \u00e9 inaceit\u00e1vel que um texto oficial ou um ato normativo n\u00e3o seja entendido pelos cidad\u00e3os. O princ\u00edpio constitucional da publicidade n\u00e3o se esgota na mera publica\u00e7\u00e3o do texto, estendendo-se, ainda, \u00e0 necessidade de que o texto seja claro.III. A concis\u00e3o \u00e9 antes uma qualidade do que uma caracter\u00edstica do texto oficial. Conciso \u00e9 o texto que consegue transmitir o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com o m\u00ednimo de palavras. N\u00e3o se deve de forma alguma entend\u00ea-la como economia de pensamento, isto \u00e9, n\u00e3o se deve eliminar passagens substanciais do texto com o \u00fanico objetivo de reduzi-lo em tamanho. Trata-se, exclusivamente, de excluir palavras in\u00fateis, redund\u00e2ncias e passagens que nada acrescentem ao que j\u00e1 foi dito.Assinale","provas":[{"id":60531,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-16 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1834813,"hashId":"25e05753c0c958b6f6920dbe742a0253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no que orienta o <em>Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/em>, no tocante \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o oficial, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A reda\u00e7\u00e3o oficial n\u00e3o \u00e9 necessariamente \u00e1rida e contr\u00e1ria \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. \u00c9 que sua finalidade b\u00e1sica - comunicar com objetividade e m\u00e1xima clareza - imp\u00f5e certos par\u00e2metros ao uso que se faz da l\u00edngua, de maneira diversa daquele da literatura, do texto jornal\u00edstico, da correspond\u00eancia particular etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A clareza deve ser a qualidade b\u00e1sica de todo texto oficial. Pode-se definir como claro aquele texto que possibilita imediata compreens\u00e3o pelo leitor. N\u00e3o se concebe que um documento oficial ou um ato normativo de qualquer natureza seja redigido de forma obscura, que dificulte ou impossibilite sua compreens\u00e3o. A transpar\u00eancia \u00e9 requisito do pr\u00f3prio Estado de Direito: \u00e9 inaceit\u00e1vel que um texto oficial ou um ato normativo n\u00e3o seja entendido pelos cidad\u00e3os. O princ\u00edpio constitucional da publicidade n\u00e3o se esgota na mera publica\u00e7\u00e3o do texto, estendendo-se, ainda, \u00e0 necessidade de que o texto seja claro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A concis\u00e3o \u00e9 antes uma qualidade do que uma caracter\u00edstica do texto oficial. Conciso \u00e9 o texto que consegue transmitir o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com o m\u00ednimo de palavras. N\u00e3o se deve de forma alguma entend\u00ea-la como economia de pensamento, isto \u00e9, n\u00e3o se deve eliminar passagens substanciais do texto com o \u00fanico objetivo de reduzi-lo em tamanho. Trata-se, exclusivamente, de excluir palavras in\u00fateis, redund\u00e2ncias e passagens que nada acrescentem ao que j\u00e1 foi dito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":7041429,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7041425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7041426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7041427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":7041428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7041429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1834813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017,"slug":"iadhed"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Manhua\u00e7u","sigla":"","id":4806,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-manhuacu-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os extintores, \u00e9 incorreto afirmar que devem ser:","provas":[{"id":60926,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Manhua\u00e7u","sigla":"","id":4806,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-manhuacu-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017,"slug":"iadhed"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-manhuacu-mg-2021-iadhed-vigia","tipo":1,"nome":"IADHED - C\u00e2mara de Manhua\u00e7u - Vigia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853759,"hashId":"60a02e022ae0234ec3ed3bd0a0a96804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os extintores, \u00e9 incorreto afirmar que devem ser:<\/p>","resposta":7127742,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vis\u00edveis (bem localizados).","id":7127739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vis\u00edveis (bem localizados).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desobstru\u00eddos (livre de qualquer obst\u00e1culo que possa dificultar o acesso at\u00e9 eles). ","id":7127740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desobstru\u00eddos (livre de qualquer obst\u00e1culo que possa dificultar o acesso at\u00e9 eles). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinalizados (para melhor visualiz\u00e1-los caso n\u00e3o sejam vis\u00edveis). ","id":7127741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinalizados (para melhor visualiz\u00e1-los caso n\u00e3o sejam vis\u00edveis). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A uma altura superior que 1,60m. ","id":7127742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A uma altura superior que 1,60m. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Procedimentos Contra Inc\u00eandios","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-procedimentos-contra-incendios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1853759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274,"slug":"assistente-area-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"adapar-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"asdEm um curral, h\u00e1 doze bezerros, entre os quais apenas tr\u00eas sofrem de diarreia viral bovina, sendo os demais saud\u00e1veis. Dois bezerros desse curral ser\u00e3o escolhidos aleatoriamente.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a probabilidade de se escolher pelo menos um bezerro que sofra de diarreia viral bovina \u00e9 igual a","provas":[{"id":63849,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274,"slug":"assistente-area-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"adapar-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-assistente-area-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957302,"hashId":"035110950404671869f1c30a21a632ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Em um curral, h\u00e1 doze bezerros, entre os quais apenas tr\u00eas sofrem de diarreia viral bovina, sendo os demais saud\u00e1veis. Dois bezerros desse curral ser\u00e3o escolhidos aleatoriamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a probabilidade de se escolher pelo menos um bezerro que sofra de diarreia viral bovina \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7579586,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"271\u200b.","id":7579582,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{27}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"112\u200b.","id":7579583,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{11}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"449\u200b.","id":7579584,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{9}{44}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"229\u200b.","id":7579585,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{9}{22}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"115\u200b.","id":7579586,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{11}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1957302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exerc\u00edcios podem ser utilizados para desenvolver conte\u00fados procedimentais e atitudinais e para proporcionar a complexifica\u00e7\u00e3o dos conceitos e o desenvolvimento de racioc\u00ednio.","provas":[{"id":67386,"cargo":{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-quimica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2052254,"hashId":"2ea4a14e9c7f8543c44799c17e4a7d96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exerc\u00edcios podem ser utilizados para desenvolver conte\u00fados procedimentais e atitudinais e para proporcionar a complexifica\u00e7\u00e3o dos conceitos e o desenvolvimento de racioc\u00ednio.<\/p>","resposta":8005023,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8005022,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8005023,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os seguintes exemplos de exerc\u00edcio e problema. 1. Exerc\u00edcio \u2013 Calcule a concentra\u00e7\u00e3o, em mol\/L, de \u00edon cloro em uma solu\u00e7\u00e3o formada a partir da dissolu\u00e7\u00e3o de 2,0 g de NaCl em 1 L de \u00e1gua. 2. Problema \u2013 Qual \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de \u00edons cloro na \u00e1gua de torneira? A pr\u00f3xima tabela ressalta aspectos que caracterizam um exerc\u00edcio e um problema.A pr\u00f3xima tabela ressalta aspectos que caracterizam um exerc\u00edcio e um problema.exerc\u00edciosproblemasOs passos necess\u00e1rios para resolver o exerc\u00edcio s\u00e3o previamente conhecidos. O caminho para resolver o problema \u00e9 desconhecido. T\u00eam um \u00fanico resultado. Pode haver mais de uma solu\u00e7\u00e3o. S\u00e3o objetivos. Tendem a ser subjetivos. Utilizam-se t\u00e9cnicas para se alcan\u00e7ar a solu\u00e7\u00e3o. Devem-se adotar estrat\u00e9gias para resolver o problema.Considerando as diferen\u00e7as destacadas no texto acerca de exerc\u00edcios e problemas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":493025,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes exemplos de exerc\u00edcio e problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1. Exerc\u00edcio<\/strong> \u2013 Calcule a concentra\u00e7\u00e3o, em mol\/L, de \u00edon cloro em uma solu\u00e7\u00e3o formada a partir da dissolu\u00e7\u00e3o de 2,0 g de NaCl em 1 L de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2. Problema <\/strong>\u2013 Qual \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de \u00edons cloro na \u00e1gua de torneira? A pr\u00f3xima tabela ressalta aspectos que caracterizam um exerc\u00edcio e um problema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00f3xima tabela ressalta aspectos que caracterizam um exerc\u00edcio e um problema.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 584px;\"><colgroup><col width=\"295.984375\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"289.984375\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-35h2\"><td data-row=\"row-35h2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-35h2\" data-cell=\"cell-t2ba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>exerc\u00edcios<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-35h2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-35h2\" data-cell=\"cell-w0s6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>problemas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bp5m\"><td data-row=\"row-bp5m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bp5m\" data-cell=\"cell-5jen\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Os passos necess\u00e1rios para resolver o exerc\u00edcio s\u00e3o previamente conhecidos. <\/p><\/td><td data-row=\"row-bp5m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bp5m\" data-cell=\"cell-p68z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O caminho para resolver o problema \u00e9 desconhecido. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xpja\"><td data-row=\"row-xpja\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xpja\" data-cell=\"cell-udez\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T\u00eam um \u00fanico resultado. <\/p><\/td><td data-row=\"row-xpja\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xpja\" data-cell=\"cell-ntz5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pode haver mais de uma solu\u00e7\u00e3o. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5lpi\"><td data-row=\"row-5lpi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5lpi\" data-cell=\"cell-diwy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S\u00e3o objetivos. <\/p><\/td><td data-row=\"row-5lpi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5lpi\" data-cell=\"cell-xfax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tendem a ser subjetivos. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pver\"><td data-row=\"row-pver\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pver\" data-cell=\"cell-so8x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Utilizam-se t\u00e9cnicas para se alcan\u00e7ar a solu\u00e7\u00e3o. <\/p><\/td><td data-row=\"row-pver\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pver\" data-cell=\"cell-si86\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Devem-se adotar estrat\u00e9gias para resolver o problema.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as diferen\u00e7as destacadas no texto acerca de exerc\u00edcios e problemas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 115","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos e Metodologias de Ensino das Diversas Disciplinas","oab":false,"nome":"Fundamentos e Metodologias de Ensino das Diversas Disciplinas","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426099,"slug":"pedagogia-fundamentos-e-metodologias-de-ensino-das-diversas-disciplinas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos e metodologias de ensino das ci\u00eancias humanas","oab":false,"nome":"Fundamentos e metodologias de ensino das ci\u00eancias humanas","pai":426099,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426111,"slug":"pedagogia-fundamentos-e-metodologias-de-ensino-das-ciencias-humanas"}],"slug":"pedagogia\/2052254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s les\u00f5es ligamentares da articula\u00e7\u00e3o metacarpofal\u00e2ngica do polegar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:22:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117668,"hashId":"a63c2f04f4f12292f2fbe2c78a7fffb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s les\u00f5es ligamentares da articula\u00e7\u00e3o metacarpofal\u00e2ngica do polegar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8279692,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A les\u00e3o do ligamento colateral radial \u00e9 mais frequente que a do ligamento colateral ulnar.","id":8279691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o do ligamento colateral radial \u00e9 mais frequente que a do ligamento colateral ulnar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O polegar gamekeeper ocorre por instabilidade cr\u00f4nica do ligamento colateral ulnar.","id":8279692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O polegar <em>gamekeeper <\/em>ocorre por instabilidade cr\u00f4nica do ligamento colateral ulnar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o de Stener corresponde \u00e0 les\u00e3o pura do ligamento colateral radial sem avuls\u00e3o \u00f3ssea.","id":8279693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o de Stener corresponde \u00e0 les\u00e3o pura do ligamento colateral radial sem avuls\u00e3o \u00f3ssea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interposi\u00e7\u00e3o da aponeurose do abdutor do polegar \u00e9 frequente nas les\u00f5es do LCU.","id":8279694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interposi\u00e7\u00e3o da aponeurose do abdutor do polegar \u00e9 frequente nas les\u00f5es do LCU.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo as les\u00f5es parciais do ligamento colateral ulnar s\u00e3o mais bem tratadas de forma cir\u00fargica.","id":8279695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo as les\u00f5es parciais do ligamento colateral ulnar s\u00e3o mais bem tratadas de forma cir\u00fargica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o HAGL do ombro corresponde \u00e0 situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:18:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117644,"hashId":"c1af3af90a50ba061e4f037d21701cc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o HAGL do ombro corresponde \u00e0 situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de<\/p>","resposta":8279581,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avuls\u00e3o capsuloligamentar ou \u00f3ssea ligamentar do rebordo anteroinferior da glenoide.","id":8279577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avuls\u00e3o capsuloligamentar ou \u00f3ssea ligamentar do rebordo anteroinferior da glenoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fratura por impac\u00e7\u00e3o da borda posterossuperior da cabe\u00e7a umeral, devido \u00e0 press\u00e3o pelo rebordo glenoidal.","id":8279578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fratura por impac\u00e7\u00e3o da borda posterossuperior da cabe\u00e7a umeral, devido \u00e0 press\u00e3o pelo rebordo glenoidal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complexo ligamentar glenoumeral avulsionado, que cicatriza em posi\u00e7\u00e3o medial, no colo da glenoide, e se torna incompetente.","id":8279579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complexo ligamentar glenoumeral avulsionado, que cicatriza em posi\u00e7\u00e3o medial, no colo da glenoide, e se torna incompetente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fratura-avuls\u00e3o dos ligamentos coracoclaviculares na extremidade distal da clav\u00edcula.","id":8279580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fratura-avuls\u00e3o dos ligamentos coracoclaviculares na extremidade distal da clav\u00edcula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ligamento glenoumeral inferior, que \u00e9 avulsionado da cabe\u00e7a umeral ao inv\u00e9s de ser avulsionado da borda glenoidal.","id":8279581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ligamento glenoumeral inferior, que \u00e9 avulsionado da cabe\u00e7a umeral ao inv\u00e9s de ser avulsionado da borda glenoidal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 anatomia dos tend\u00f5es flexores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:22:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117666,"hashId":"0235dedc2c00b67519d261f6451a2e96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 anatomia dos tend\u00f5es flexores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8279685,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na zona de polias, a nutri\u00e7\u00e3o dos tend\u00f5es se d\u00e1 somente por embebi\u00e7\u00e3o sinovial.","id":8279681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na zona de polias, a nutri\u00e7\u00e3o dos tend\u00f5es se d\u00e1 somente por embebi\u00e7\u00e3o sinovial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os flexores profundos dos dedos s\u00e3o inervados pelo nervo inter\u00f3sseo anterior, ramo do nervo mediano.","id":8279682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os flexores profundos dos dedos s\u00e3o inervados pelo nervo inter\u00f3sseo anterior, ramo do nervo mediano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inerva\u00e7\u00e3o dos flexores superficiais do quarto e do quinto dedos se d\u00e1 pelo nervo ulnar.","id":8279683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inerva\u00e7\u00e3o dos flexores superficiais do quarto e do quinto dedos se d\u00e1 pelo nervo ulnar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A divis\u00e3o pelas zonas de Verdan \u00e9 utilizada at\u00e9 hoje, sendo que a zona 4 compreende os tend\u00f5es proximais ao t\u00fanel do carpo.","id":8279684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o pelas zonas de Verdan \u00e9 utilizada at\u00e9 hoje, sendo que a zona 4 compreende os tend\u00f5es proximais ao t\u00fanel do carpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As polias anulares s\u00e3o mais r\u00edgidas e em maior quantidade que as cruciformes.","id":8279685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As polias anulares s\u00e3o mais r\u00edgidas e em maior quantidade que as cruciformes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a embriog\u00eanese dos membros, acontece o fen\u00f4meno de Barbe-Pole, em que ocorre a rota\u00e7\u00e3o dos membros. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117639,"hashId":"3d76dd423a98d50e5b4e2ed696e0e629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a embriog\u00eanese dos membros, acontece o fen\u00f4meno de Barbe-Pole, em que ocorre a rota\u00e7\u00e3o dos membros. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8279556,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tanto os membros superiores quanto os inferiores rodam externamente.","id":8279554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto os membros superiores quanto os inferiores rodam externamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanto os membros superiores quanto os inferiores rodam internamente.","id":8279555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto os membros superiores quanto os inferiores rodam internamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os membros superiores rodam externamente e os membros inferiores, internamente.","id":8279556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os membros superiores rodam externamente e os membros inferiores, internamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os membros superiores rodam internamente e os membros inferiores, externamente.","id":8279557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os membros superiores rodam internamente e os membros inferiores, externamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os membros superiores rodam externamente e os membros inferiores ficam em rota\u00e7\u00e3o neutra.","id":8279558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os membros superiores rodam externamente e os membros inferiores ficam em rota\u00e7\u00e3o neutra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a tr\u00edade infeliz do joelho ou tr\u00edade de O'Donoghue.","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:19:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117650,"hashId":"c6795abde2fbf494e4d952afc8916d5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a tr\u00edade infeliz do joelho ou tr\u00edade de O'Donoghue.<\/p>","resposta":8279608,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, ligamento cruzado posterior e ligamento colateral medial","id":8279604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, ligamento cruzado posterior e ligamento colateral medial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, ligamento cruzado posterior e canto posterolateral","id":8279605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, ligamento cruzado posterior e canto posterolateral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, ligamento cruzado posterior e menisco medial","id":8279606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, ligamento cruzado posterior e menisco medial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, ligamento cruzado posterior e tend\u00e3o patelar","id":8279607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, ligamento cruzado posterior e tend\u00e3o patelar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, ligamento colateral medial e menisco medial","id":8279608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, ligamento colateral medial e menisco medial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na panartrodese do retrop\u00e9 e do tornozelo no paciente com p\u00e9 reumatoide, a maior taxa de falha de consolida\u00e7\u00e3o localiza-se na","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:18:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117637,"hashId":"e4e90f33b187aa815df7a0edafd50588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na panartrodese do retrop\u00e9 e do tornozelo no paciente com p\u00e9 reumatoide, a maior taxa de falha de consolida\u00e7\u00e3o localiza-se na<\/p>","resposta":8279546,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subtalar.","id":8279544,"corpo":"<p>subtalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calcaneocuboide.","id":8279545,"corpo":"<p>calcaneocuboide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"talonavicular.","id":8279546,"corpo":"<p>talonavicular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tibiotalar.","id":8279547,"corpo":"<p>tibiotalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o de Lisfranc.","id":8279548,"corpo":"<p>articula\u00e7\u00e3o de Lisfranc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A vasoconstri\u00e7\u00e3o pulmonar hip\u00f3xica \u00e9 um fen\u00f4meno importante na fisiologia respirat\u00f3ria, tendo implica\u00e7\u00f5es cr\u00edticas, por exemplo, na anestesia para corre\u00e7\u00e3o de cardiopatias cong\u00eanitas ou ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar em cirurgia tor\u00e1cica. Sobre esse fen\u00f4meno, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:34:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2069137,"hashId":"94308367d574cb5fa48ce77373fd2964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A vasoconstri\u00e7\u00e3o pulmonar hip\u00f3xica \u00e9 um fen\u00f4meno importante na fisiologia respirat\u00f3ria, tendo implica\u00e7\u00f5es cr\u00edticas, por exemplo, na anestesia para corre\u00e7\u00e3o de cardiopatias cong\u00eanitas ou ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar em cirurgia tor\u00e1cica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse fen\u00f4meno, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8081800,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um reflexo predominante das art\u00e9rias de grande e m\u00e9dio calibre do pulm\u00e3o. ","id":8081797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um reflexo predominante das art\u00e9rias de grande e m\u00e9dio calibre do pulm\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a resist\u00eancia vascular pulmonar diminui com o aumento da PaCO2, assim como na presen\u00e7a de hipotermia.","id":8081798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resist\u00eancia vascular pulmonar diminui com o aumento da PaCO2, assim como na presen\u00e7a de hipotermia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os anest\u00e9sicos venosos inibem de forma consider\u00e1vel a reatividade vascular pulmonar, com implica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas importantes.","id":8081799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os anest\u00e9sicos venosos inibem de forma consider\u00e1vel a reatividade vascular pulmonar, com implica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas importantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar, a vasoconstri\u00e7\u00e3o do pulm\u00e3o n\u00e3o-ventilado ajuda a manter a rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o adequada.","id":8081800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar, a vasoconstri\u00e7\u00e3o do pulm\u00e3o n\u00e3o-ventilado ajuda a manter a rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cirurgia videolaparosc\u00f3pica, um pneumoperit\u00f4neo adequado \u00e9 fundamental, permitindo a obten\u00e7\u00e3o de uma imagem de qualidade, o que \u00e9 essencial para o sucesso do procedimento. No entanto, a insufla\u00e7\u00e3o da cavidade abdominal gera uma s\u00e9rie de implica\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que devem ser conhecidas e manejadas pelo anestesiologista. Sobre o pneumoperit\u00f4neo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:35:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2069147,"hashId":"73442d376c0c3266d1652aa4ebeedd69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cirurgia videolaparosc\u00f3pica, um pneumoperit\u00f4neo adequado \u00e9 fundamental, permitindo a obten\u00e7\u00e3o de uma imagem de qualidade, o que \u00e9 essencial para o sucesso do procedimento. No entanto, a insufla\u00e7\u00e3o da cavidade abdominal gera uma s\u00e9rie de implica\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que devem ser conhecidas e manejadas pelo anestesiologista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o pneumoperit\u00f4neo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8081842,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promove aumento do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":8081839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promove aumento do d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resulta em queda da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica.","id":8081840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resulta em queda da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causa diminui\u00e7\u00e3o das press\u00f5es de enchimento ventricular.","id":8081841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa diminui\u00e7\u00e3o das press\u00f5es de enchimento ventricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provoca aumento da press\u00e3o arterial na fase de insufla\u00e7\u00e3o.","id":8081842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provoca aumento da press\u00e3o arterial na fase de insufla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas cirurgias de ouvido m\u00e9dio, que envolvem a manipula\u00e7\u00e3o delicada de uma cavidade, o anestesiologista deve evitar o uso de qual anest\u00e9sico inalat\u00f3rio?","provas":[{"id":67826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:35:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2069143,"hashId":"e063902313b71f2bdd3d8ad470f89886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas cirurgias de ouvido m\u00e9dio, que envolvem a manipula\u00e7\u00e3o delicada de uma cavidade, o anestesiologista deve evitar o uso de qual anest\u00e9sico inalat\u00f3rio?<\/p>","resposta":8081826,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isoflurano.","id":8081823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isoflurano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Etomidato.","id":8081824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Etomidato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sevoflurano.","id":8081825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sevoflurano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3xido nitroso.","id":8081826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3xido nitroso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os nervos perif\u00e9ricos s\u00e3o estruturas complexas, com graus variados de di\u00e2metro, tipos de fibra e fun\u00e7\u00e3o.Avalie os itens a seguir e selecione os que cont\u00eam apenas fibras nervosas relacionadas \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da dor.I. Fibra A beta.II. Fibra A Delta.III. Fibra B.IV. Fibra C.As fibras que conduzem o est\u00edmulo doloroso est\u00e3o corretamente indicadas em","provas":[{"id":67826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:34:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2069079,"hashId":"7576e566f36aed2e85dfeaa484fd2790","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nervos perif\u00e9ricos s\u00e3o estruturas complexas, com graus variados de di\u00e2metro, tipos de fibra e fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie os itens a seguir e selecione os que cont\u00eam apenas fibras nervosas relacionadas \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da dor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fibra A beta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fibra A Delta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fibra B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Fibra C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As fibras que conduzem o est\u00edmulo doloroso est\u00e3o corretamente indicadas em<\/p>","resposta":8081530,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8081527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8081528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8081529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8081530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/2069079","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os principais processos fisiol\u00f3gicos do sistema gastrointestinal:","provas":[{"id":66377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Proctologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:37:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":2045429,"hashId":"ba290a4ef9348d8ff678df059a4d25c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o os principais processos fisiol\u00f3gicos do sistema gastrointestinal:<\/p>","resposta":7976806,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mastiga\u00e7\u00e3o, Degluti\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o, Absor\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o","id":7976802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mastiga\u00e7\u00e3o, Degluti\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o, Absor\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deslocamento, Secre\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o, Absor\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o","id":7976803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deslocamento, Secre\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o, Absor\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mastiga\u00e7\u00e3o, Umidifica\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o, Absor\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o","id":7976804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mastiga\u00e7\u00e3o, Umidifica\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o, Absor\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perstaltismo, Secre\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o, Absor\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o","id":7976805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perstaltismo, Secre\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o, Absor\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Motilidade, Secre\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o, Absor\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o","id":7976806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motilidade, Secre\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o, Absor\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cruz et. al. (2006), as hemorroidas s\u00e3o coxins de tecido conjuntivo fibroel\u00e1stico, ricos em plexos vasculares com v\u00e1rias anastomoses arteriovenosas, em submucosa da regi\u00e3o anorretal, que atuam auxiliando a contin\u00eancia anal. O diagn\u00f3stico dessa doen\u00e7a \u00e9 realizado por meio de exame f\u00edsico. Marque a alternativa que cont\u00e9m a ordem CORRETA de realiza\u00e7\u00e3o do exame proctol\u00f3gico:","provas":[{"id":66377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Proctologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:36:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":2045419,"hashId":"59aecbf00a1de3b3a5a2c1cc1dc6275f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Cruz et. al. (2006), as hemorroidas s\u00e3o coxins de tecido conjuntivo fibroel\u00e1stico, ricos em plexos vasculares com v\u00e1rias anastomoses arteriovenosas, em submucosa da regi\u00e3o anorretal, que atuam auxiliando a contin\u00eancia anal. O diagn\u00f3stico dessa doen\u00e7a \u00e9 realizado por meio de exame f\u00edsico. Marque a alternativa que cont\u00e9m a ordem CORRETA de realiza\u00e7\u00e3o do exame proctol\u00f3gico:<\/p>","resposta":7976759,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Palpa\u00e7\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o, toque retal, anuscopia, retosigmoidoscopia.","id":7976755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palpa\u00e7\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o, toque retal, anuscopia, retosigmoidoscopia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Palpa\u00e7\u00e3o, toque retal, inspe\u00e7\u00e3o, anuscopia, retosigmoidoscopia.","id":7976756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palpa\u00e7\u00e3o, toque retal, inspe\u00e7\u00e3o, anuscopia, retosigmoidoscopia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toque retal, inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o, anuscopia, retosigmoidoscopia.","id":7976757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toque retal, inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o, anuscopia, retosigmoidoscopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anuscopia, inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o, toque retal, retosigmoidoscopia.","id":7976758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anuscopia, inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o, toque retal, retosigmoidoscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o, toque retal, anuscopia, retosigmoidoscopia.","id":7976759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o, toque retal, anuscopia, retosigmoidoscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as fraturas da di\u00e1fise da t\u00edbia e da f\u00edbula no esqueleto imaturo, a fratura conhecida como Toddler\u2019s fracture, mais comum em menores de seis anos de idade, corresponde a uma fratura da","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:16:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117610,"hashId":"4b5804baded6d2ebd4f58b6fdaeb58f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as fraturas da di\u00e1fise da t\u00edbia e da f\u00edbula no esqueleto imaturo, a fratura conhecida como Toddler\u2019s <em>fracture<\/em>, mais comum em menores de seis anos de idade, corresponde a uma fratura da<\/p>","resposta":8279421,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00edbia com desvio, com a f\u00edbula intacta.","id":8279420,"corpo":"<p>t\u00edbia com desvio, com a f\u00edbula intacta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00edbia sem desvio, obl\u00edqua ou espiral, com a f\u00edbula intacta.","id":8279421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00edbia sem desvio, obl\u00edqua ou espiral, com a f\u00edbula intacta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00edbia e da f\u00edbula com desvio.","id":8279422,"corpo":"<p>t\u00edbia e da f\u00edbula com desvio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00edbia e da f\u00edbula, em n\u00edveis diferentes.","id":8279423,"corpo":"<p>t\u00edbia e da f\u00edbula, em n\u00edveis diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00edbula, com a t\u00edbia intacta.","id":8279424,"corpo":"<p>f\u00edbula, com a t\u00edbia intacta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura que est\u00e1 em risco quando \u00e9 realizada a fixa\u00e7\u00e3o de componente acetabular n\u00e3o cimentado na artroplastia total do quadril com parafuso no quadrante anterossuperior do acet\u00e1bulo e o(a)","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:17:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117629,"hashId":"f8cc038bef7316271f6dec80cfd79842","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura que est\u00e1 em risco quando \u00e9 realizada a fixa\u00e7\u00e3o de componente acetabular n\u00e3o cimentado na artroplastia total do quadril com parafuso no quadrante anterossuperior do acet\u00e1bulo e o(a)<\/p>","resposta":8279511,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nervo gl\u00fateo superior.","id":8279508,"corpo":"<p>nervo gl\u00fateo superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nervo femoral.","id":8279509,"corpo":"<p>nervo femoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"veia il\u00edaca interna.","id":8279510,"corpo":"<p>veia il\u00edaca interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"veia il\u00edaca externa.","id":8279511,"corpo":"<p>veia il\u00edaca externa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"veia obturadora.","id":8279512,"corpo":"<p>veia obturadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ligamento de Lisfranc conecta a base do","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:16:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117619,"hashId":"9453c089946be96c93cf23bb647ca761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ligamento de Lisfranc conecta a base do<\/p>","resposta":8279464,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro osso metatarsal \u2013 cunha medial.","id":8279462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeiro osso metatarsal \u2013 cunha medial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeiro osso metatarsal \u2013 cunha interm\u00e9dia.","id":8279463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeiro osso metatarsal \u2013 cunha interm\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segundo osso metatarsal \u2013 cunha medial.","id":8279464,"corpo":"<p>segundo osso metatarsal \u2013 cunha medial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segundo osso metatarsal \u2013 cunha interm\u00e9dia.","id":8279465,"corpo":"<p>segundo osso metatarsal \u2013 cunha interm\u00e9dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terceiro osso metatarsal \u2013 cunha interm\u00e9dia.","id":8279466,"corpo":"<p>terceiro osso metatarsal \u2013 cunha interm\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa abaixo que cont\u00e9m uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":65740,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:08:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2048059,"hashId":"8f28725497840e851cdfad4ebe047682","enunciado":"<p>A alternativa abaixo que cont\u00e9m uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":7989139,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x + 2 = 5.","id":7989138,"corpo":"<p>x + 2 = 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O le\u00e3o mia.","id":7989139,"corpo":"<p>O le\u00e3o mia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conte comigo!","id":7989140,"corpo":"<p>Conte comigo!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que dia \u00e9 hoje?","id":7989141,"corpo":"<p>Que dia \u00e9 hoje?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estude para passar no concurso.","id":7989142,"corpo":"<p>Estude para passar no concurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 32","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","pai":404280,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425261,"slug":"raciocinio-logico-conceito-de-proposicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica anest\u00e9sica, uma t\u00e9cnica muito utilizada \u00e9 a anestesia venosa, que pode ser realizada isoladamente ou em combina\u00e7\u00e3o com a anestesia inalat\u00f3ria ou regional. Sobre a anestesia venosa \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:33:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2069067,"hashId":"bf0ab802381e103c2b93b3adf0f94c65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e1tica anest\u00e9sica, uma t\u00e9cnica muito utilizada \u00e9 a anestesia venosa, que pode ser realizada isoladamente ou em combina\u00e7\u00e3o com a anestesia inalat\u00f3ria ou regional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a anestesia venosa \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8081474,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o modelo de Marsh modificado tem um Ke0 de 1,2 min com tempo de pico de efeito em torno de 1,2 min.","id":8081473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo de Marsh modificado tem um Ke0 de 1,2 min com tempo de pico de efeito em torno de 1,2 min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o modelo de Schnider foi desenvolvido a partir de 24 volunt\u00e1rios e utiliza vari\u00e1veis tais como peso, idade e altura no c\u00e1lculo da infus\u00e3o.","id":8081474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo de Schnider foi desenvolvido a partir de 24 volunt\u00e1rios e utiliza vari\u00e1veis tais como peso, idade e altura no c\u00e1lculo da infus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando uma infus\u00e3o de propofol, utilizando-se o modelo de Marsh, \u00e9 realizada com Ke0 de 0,26, o pico de concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica \u00e9 menor quando comparado ao Ke0 de 1,2.","id":8081475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando uma infus\u00e3o de propofol, utilizando-se o modelo de Marsh, \u00e9 realizada com Ke0 de 0,26, o pico de concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica \u00e9 menor quando comparado ao Ke0 de 1,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no modelo de Marsh, ap\u00f3s um b\u00f3lus inicial que ser\u00e1 igual para qualquer idade, peso ou altura de pacientes distintos, as taxas de infus\u00e3o subsequentes e de manuten\u00e7\u00e3o ser\u00e3o dependentes da idade do paciente.","id":8081476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no modelo de Marsh, ap\u00f3s um b\u00f3lus inicial que ser\u00e1 igual para qualquer idade, peso ou altura de pacientes distintos, as taxas de infus\u00e3o subsequentes e de manuten\u00e7\u00e3o ser\u00e3o dependentes da idade do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a anatomia e a fisiologia cardiocirculat\u00f3rias, \u00e9 sabido que o clampeamento da aorta acima da emerg\u00eancia das art\u00e9rias renais causa diminui\u00e7\u00e3o da\/do","provas":[{"id":67826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:33:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2069053,"hashId":"eda08b0745ed21a287a917cd410e3228","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a anatomia e a fisiologia cardiocirculat\u00f3rias, \u00e9 sabido que o clampeamento da aorta acima da emerg\u00eancia das art\u00e9rias renais causa diminui\u00e7\u00e3o da\/do<\/p>","resposta":8081413,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"press\u00e3o venosa central.","id":8081411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o venosa central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluxo sangu\u00edneo coron\u00e1rio.","id":8081412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluxo sangu\u00edneo coron\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fra\u00e7\u00e3o expirada de g\u00e1s carb\u00f4nico.","id":8081413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fra\u00e7\u00e3o expirada de g\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"satura\u00e7\u00e3o venosa mista de oxig\u00eanio.","id":8081414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">satura\u00e7\u00e3o venosa mista de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento anest\u00e9sico \u00e9 fundamental para que o anestesista prepare o despertar do seu paciente na melhor condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica poss\u00edvel. A avalia\u00e7\u00e3o objetiva desse momento se d\u00e1 atrav\u00e9s de par\u00e2metros cl\u00ednicos como sinais vitais, dados objetivos em aparelhos de monitoriza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das caracter\u00edsticas espec\u00edficas dos anest\u00e9sicos utilizados. Assim sendo, o par\u00e2metro farmacocin\u00e9tico que est\u00e1 mais bem relacionado ao t\u00e9rmino do efeito cl\u00ednico de um anest\u00e9sico venoso, ap\u00f3s uma infus\u00e3o cont\u00ednua prolongada, \u00e9 ","provas":[{"id":67826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:33:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2069036,"hashId":"c4cadd3932f6cfd9e90a2c1eed49b1fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento anest\u00e9sico \u00e9 fundamental para que o anestesista prepare o despertar do seu paciente na melhor condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica poss\u00edvel. A avalia\u00e7\u00e3o objetiva desse momento se d\u00e1 atrav\u00e9s de par\u00e2metros cl\u00ednicos como sinais vitais, dados objetivos em aparelhos de monitoriza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das caracter\u00edsticas espec\u00edficas dos anest\u00e9sicos utilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim sendo, o par\u00e2metro farmacocin\u00e9tico que est\u00e1 mais bem relacionado ao t\u00e9rmino do efeito cl\u00ednico de um anest\u00e9sico venoso, ap\u00f3s uma infus\u00e3o cont\u00ednua prolongada, \u00e9 <\/p>","resposta":8081333,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depura\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica. ","id":8081330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depura\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meia vida de elimina\u00e7\u00e3o.","id":8081331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meia vida de elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meia vida de distribui\u00e7\u00e3o.","id":8081332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meia vida de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meia vida contexto-dependente.","id":8081333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meia vida contexto-dependente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos servidores civis da Uni\u00e3o, o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado \u00e9 chamado de","provas":[{"id":68564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2021-idecan-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 19:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533002,"hashId":"e94ece6ccfa3695a55f3a3b32dd69989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos servidores civis da Uni\u00e3o, o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":10082661,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":10082661,"corpo":"<p>recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":10082662,"corpo":"<p>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redistribui\u00e7\u00e3o.","id":10082663,"corpo":"<p>redistribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"renomea\u00e7\u00e3o.","id":10082664,"corpo":"<p>renomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia","id":19786,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes caracter\u00edsticas abaixo pode ser utilizada para diferenciar a pancreatite autoimune tipo I da pancreatite autoimune tipo II?","provas":[{"id":67840,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia","id":19786,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:28:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2067755,"hashId":"77f8b48a4c5cfbf390ea9d3cfcad92f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes caracter\u00edsticas abaixo pode ser utilizada para diferenciar a pancreatite autoimune tipo I da pancreatite autoimune tipo II?<\/p>","resposta":8075819,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Achados na histologia.","id":8075816,"corpo":"<p>Achados na histologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resposta \u00e0 corticoterapia.","id":8075817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resposta \u00e0 corticoterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Achados ao exame de imagem.","id":8075818,"corpo":"<p>Achados ao exame de imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Envolvimento extrapancre\u00e1tico.","id":8075819,"corpo":"<p>Envolvimento extrapancre\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia","id":19786,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o de Forrest para \u00falceras, qual associa\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta?","provas":[{"id":67840,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia","id":19786,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-gastroenterologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:28:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2067748,"hashId":"310e7c5a998a0850762d0826aef5dd30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o de Forrest para \u00falceras, qual associa\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta?<\/p>","resposta":8075789,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forrest III - co\u00e1gulo aderido.","id":8075788,"corpo":"<p>Forrest III - co\u00e1gulo aderido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forrest Ia - sangramento em jato.","id":8075789,"corpo":"<p>Forrest Ia - sangramento em jato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forrest IIb - mancha de hematina.","id":8075790,"corpo":"<p>Forrest IIb - mancha de hematina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forrest IIa - \u00falcera de fundo limpo.","id":8075791,"corpo":"<p>Forrest IIa - \u00falcera de fundo limpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa adulta possui, em m\u00e9dia, 52\u200b da massa de seu corpo composta por \u00e1gua. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o total de \u00e1gua no corpo que uma pessoa que tem massa de 75 quilogramas \u00e9 igual a:","provas":[{"id":69163,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:27:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113643,"hashId":"0f2e58d540725967bef38dc1a541372f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa adulta possui, em m\u00e9dia, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da massa de seu corpo composta por \u00e1gua. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o total de \u00e1gua no corpo que uma pessoa que tem massa de 75 quilogramas \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":8262802,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 kg ","id":8262801,"corpo":"<p>40 kg <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 kg","id":8262802,"corpo":"<p>30 kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 kg ","id":8262803,"corpo":"<p>25 kg <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35 kg","id":8262804,"corpo":"<p>35 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num recipiente h\u00e1 12 litros de \u00e1gua. Se toda a \u00e1gua desse recipiente fosse distribu\u00edda em copos de 300 mililitros at\u00e9 sua capacidade m\u00e1xima, o total de copos utilizados seria de:","provas":[{"id":69163,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:27:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113642,"hashId":"5005a023b796625412c66864e0fd2166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num recipiente h\u00e1 12 litros de \u00e1gua. Se toda a \u00e1gua desse recipiente fosse distribu\u00edda em copos de 300 mililitros at\u00e9 sua capacidade m\u00e1xima, o total de copos utilizados seria de:<\/p>","resposta":8262797,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40","id":8262797,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"400","id":8262798,"corpo":"<p>400<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80","id":8262799,"corpo":"<p>80<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"800","id":8262800,"corpo":"<p>800<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta as associa\u00e7\u00f5es corretas quanto \u00e0s contraturas prim\u00e1ria e secund\u00e1ria observadas nos enxertos de pele de diferentes espessuras.","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117685,"hashId":"8c9d3651e5411f18e2f5e75374dcec69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as associa\u00e7\u00f5es corretas quanto \u00e0s contraturas prim\u00e1ria e secund\u00e1ria observadas nos enxertos de pele de diferentes espessuras.<\/p>","resposta":8279776,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratura prim\u00e1ria = mais significativa nos enxertos de pele parcial; contratura secund\u00e1ria = observada de forma precoce em enxertos de pele total","id":8279774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratura prim\u00e1ria = mais significativa nos enxertos de pele parcial; contratura secund\u00e1ria = observada de forma precoce em enxertos de pele total<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contratura prim\u00e1ria = observada em ambas as espessuras de forma equivalente; contratura secund\u00e1ria = consequ\u00eancia da forma\u00e7\u00e3o de cicatrizes queloideanas","id":8279775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratura prim\u00e1ria = observada em ambas as espessuras de forma equivalente; contratura secund\u00e1ria = consequ\u00eancia da forma\u00e7\u00e3o de cicatrizes queloideanas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contratura prim\u00e1ria = consequ\u00eancia da presen\u00e7a de fibras de elastina e col\u00e1geno; contratura secund\u00e1ria = consequ\u00eancia da retra\u00e7\u00e3o cicatricial tardia","id":8279776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratura prim\u00e1ria = consequ\u00eancia da presen\u00e7a de fibras de elastina e col\u00e1geno; contratura secund\u00e1ria = consequ\u00eancia da retra\u00e7\u00e3o cicatricial tardia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contratura prim\u00e1ria = menor ocorr\u00eancia em enxertos de pele parcial; contratura secund\u00e1ria = mais frequentemente observada em enxertos de pele total","id":8279777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratura prim\u00e1ria = menor ocorr\u00eancia em enxertos de pele parcial; contratura secund\u00e1ria = mais frequentemente observada em enxertos de pele total<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contratura prim\u00e1ria = n\u00e3o ocorre em enxertos de pele total; contratura secund\u00e1ria = menos frequente em enxertos de pele parcial","id":8279778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratura prim\u00e1ria = n\u00e3o ocorre em enxertos de pele total; contratura secund\u00e1ria = menos frequente em enxertos de pele parcial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeitos de tratamento, o par\u00e2metro utilizado para se definir se uma ferida \u00e9 considerada como cr\u00f4nica \u00e9 de","provas":[{"id":69442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767,"slug":"residencia-em-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:25:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2117691,"hashId":"29c694bdcd1764716e9486b11c169179","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos de tratamento, o par\u00e2metro utilizado para se definir se uma ferida \u00e9 considerada como cr\u00f4nica \u00e9 de<\/p>","resposta":8279805,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas semanas.","id":8279804,"corpo":"<p>duas semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatro semanas.","id":8279805,"corpo":"<p>quatro semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seis semanas.","id":8279806,"corpo":"<p>seis semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oito semanas.","id":8279807,"corpo":"<p>oito semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dez semanas.","id":8279808,"corpo":"<p>dez semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um rel\u00f3gio digital marca o hor\u00e1rio de 2 horas e 37 minutos, ent\u00e3o daqui \u00e0 3 horas e 35 minutos ir\u00e1 marcar: ","provas":[{"id":69163,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 20:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113641,"hashId":"1adf02ca9a7ea7032aa959b149aa071b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um rel\u00f3gio digital marca o hor\u00e1rio de 2 horas e 37 minutos, ent\u00e3o daqui \u00e0 3 horas e 35 minutos ir\u00e1 marcar: <\/p>","resposta":8262795,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 horas e 22 minutos ","id":8262793,"corpo":"<p>6 horas e 22 minutos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 horas e 52 minutos ","id":8262794,"corpo":"<p>5 horas e 52 minutos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 horas e 12 minutos","id":8262795,"corpo":"<p>6 horas e 12 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 horas e 02 minutos","id":8262796,"corpo":"<p>6 horas e 02 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, caso o ofendido, maior e capaz, n\u00e3o queira ir \u00e0 delegacia de pol\u00edcia realizar a ocorr\u00eancia e fazer a representa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se deve instaurar o inqu\u00e9rito policial.","provas":[{"id":61659,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-al-al-2021-cespe-cebraspe-oficial-combatente-ainda-nao-foi-divulgado-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Oficial Combatente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1882381,"hashId":"9b011867bf5459071d2f893dc12c3df1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, caso o ofendido, maior e capaz, n\u00e3o queira ir \u00e0 delegacia de pol\u00edcia realizar a ocorr\u00eancia e fazer a representa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se deve instaurar o inqu\u00e9rito policial.<\/p>","resposta":7248983,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7248983,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7248984,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo penal, julgue os itens a seguir.","id":473675,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo penal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Formas de instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421052,"slug":"direito-processual-penal-formas-de-instauracao-do-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada e de a\u00e7\u00e3o penal privada","oab":false,"nome":"Crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada e de a\u00e7\u00e3o penal privada","pai":421052,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421061,"slug":"direito-processual-penal-crimes-de-acao-penal-publica-condicionada-e-de-acao-penal-privada"}],"slug":"direito-processual-penal\/1882381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de estoque de uma empresa \u00e9 fundamental, pois o estoque constitui uma parte substancial dos ativos totais da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61670,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-almoxarife","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1885681,"hashId":"569e2a5024c09014c4a91b302ce26409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de estoque de uma empresa \u00e9 fundamental, pois o estoque constitui uma parte substancial dos ativos totais da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7262037,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7262037,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7262038,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 91 a 100, relativos a almoxarifado e a patrim\u00f4nio.","id":474083,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>, relativos a almoxarifado e a patrim\u00f4nio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos de Falta de Estoque","oab":false,"nome":"Custos de Falta de Estoque","pai":427680,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427686,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-custos-de-falta-de-estoque"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, proclamada pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 217\u00aa (III) da Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, de 10 de dezembro de 1948, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":61989,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2021-ibade-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1896653,"hashId":"b5f2664fe13646398762349143c75378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, proclamada pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 217\u00aa (III) da Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, de 10 de dezembro de 1948, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7310401,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode ser arbitrariamente preso, detido ou exilado (Art. 9\u00ba)","id":7310401,"corpo":"<p>Ningu\u00e9m pode ser arbitrariamente preso, detido ou exilado (Art. 9\u00ba)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda a pessoa acusada de um ato delituoso presume-se culpado at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio (Art. 11\u00ba \u00a71) ","id":7310402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda a pessoa acusada de um ato delituoso presume-se culpado at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio (Art. 11\u00ba \u00a71) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode ser arbitrariamente privado da sua propriedade, exceto por conflitos civis (Art. 17\u00ba \u00a72)","id":7310403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m pode ser arbitrariamente privado da sua propriedade, exceto por conflitos civis (Art. 17\u00ba \u00a72)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos dever\u00e3o fazer parte de uma associa\u00e7\u00e3o (Art. 20\u00ba \u00a72) ","id":7310404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos dever\u00e3o fazer parte de uma associa\u00e7\u00e3o (Art. 20\u00ba \u00a72) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos t\u00eam direito a sal\u00e1rio diferente por trabalho igual, devido a condi\u00e7\u00f5es peculiares do indiv\u00edduo (Art. 23\u00ba \u00a72)","id":7310405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos t\u00eam direito a sal\u00e1rio diferente por trabalho igual, devido a condi\u00e7\u00f5es peculiares do indiv\u00edduo (Art. 23\u00ba \u00a72)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1896653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Cardiovascular","id":17823,"slug":"medico-area-anestesiologia-cardiovascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539,"slug":"medico-area-medicina-do-adolescente"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia","id":18963,"slug":"medico-area-emergencia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/1990, todas as compet\u00eancias abaixo descritas s\u00e3o da compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), EXCETO:","provas":[{"id":62326,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-advogado-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Advogado - 2021"},{"id":62329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Cardiovascular","id":17823,"slug":"medico-area-anestesiologia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-medico-area-anestesiologia-cardiovascular-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Cardiovascular - 2021"},{"id":62328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica","id":17824,"slug":"medico-area-anestesiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-medico-area-anestesiologia-pediatrica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539,"slug":"medico-area-medicina-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-medico-area-medicina-do-adolescente-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2021"},{"id":62330,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia","id":18963,"slug":"medico-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-medico-area-emergencia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia - 2021"},{"id":62334,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-terapeuta-ocupacional-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":62327,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-engenheiro-area-quimica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1903146,"hashId":"b2479f313a5b72d62a6256cb57394142","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/1990, todas as compet\u00eancias abaixo descritas s\u00e3o da compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), EXCETO:<\/p>","resposta":7340160,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer o Sistema Nacional de Auditoria e coordenar a avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira do SUS em todo o territ\u00f3rio Nacional, em coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com os Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal.","id":7340159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer o Sistema Nacional de Auditoria e coordenar a avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira do SUS em todo o territ\u00f3rio Nacional, em coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com os Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o; de saneamento b\u00e1sico; e de sa\u00fade do trabalhador.","id":7340160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o; de saneamento b\u00e1sico; e de sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definir e coordenar os sistemas de redes integradas de assist\u00eancia de alta complexidade.","id":7340161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir e coordenar os sistemas de redes integradas de assist\u00eancia de alta complexidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acompanhar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade, respeitadas as compet\u00eancias estaduais e municipais.","id":7340162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade, respeitadas as compet\u00eancias estaduais e municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elaborar normas para regular as rela\u00e7\u00f5es entre o SUS e os servi\u00e7os privados contratados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":7340163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar normas para regular as rela\u00e7\u00f5es entre o SUS e os servi\u00e7os privados contratados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1903146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7as infectocontagiosas exigem da assist\u00eancia de Enfermagem muito cuidado tanto para tratamento como para preven\u00e7\u00e3o. Sendo assim, qual das alternativas abaixo apresenta um cuidado que pode ser dispens\u00e1vel com base na doen\u00e7a que se est\u00e1 tratando?","provas":[{"id":62361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1903858,"hashId":"6613f637d89f41b695cbe66065b469c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as infectocontagiosas exigem da assist\u00eancia de Enfermagem muito cuidado tanto para tratamento como para preven\u00e7\u00e3o. Sendo assim, qual das alternativas abaixo apresenta um cuidado que pode ser dispens\u00e1vel com base na doen\u00e7a que se est\u00e1 tratando?<\/p>","resposta":7343383,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavagem das m\u00e3os antes e ap\u00f3s qualquer contato.","id":7343382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavagem das m\u00e3os antes e ap\u00f3s qualquer contato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguir todo o protocolo de precau\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is.","id":7343383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguir todo o protocolo de precau\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das roupas corretas.","id":7343384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o das roupas corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esterilizar os materiais a cada uso.","id":7343385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esterilizar os materiais a cada uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1903858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":19956,"slug":"auxiliar-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Piaget, o pensamento infantil da fase pr\u00e9-operacional se caracteriza por alguns atributos; dentre eles, est\u00e3o:I. Centralizador.II. Irrevers\u00edvel.III. Egoc\u00eantrico.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":62354,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":19956,"slug":"auxiliar-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-auxiliar-area-educacao-infantil-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1903999,"hashId":"bef20d2e78ab47c9b45a6fac8a3bf7c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Piaget, o pensamento infantil da fase pr\u00e9-operacional se caracteriza por alguns atributos; dentre eles, est\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Centralizador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Irrevers\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Egoc\u00eantrico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":7344000,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7343997,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7343998,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7343999,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7344000,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1903999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em Myanmar, membros da etnia rohingya, de religi\u00e3o mu\u00e7ulmana, sofrem com persegui\u00e7\u00f5es por parte do Estado, que n\u00e3o os reconhece como cidad\u00e3os do pa\u00eds.","provas":[{"id":69367,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-geografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2111396,"hashId":"5b948098e57f00f609132ea772b3cf4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Myanmar, membros da etnia rohingya, de religi\u00e3o mu\u00e7ulmana, sofrem com persegui\u00e7\u00f5es por parte do Estado, que n\u00e3o os reconhece como cidad\u00e3os do pa\u00eds.<\/p>","resposta":8253896,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8253896,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8253897,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos aspectos pol\u00edticos, \u00e9tnicos, religiosos e econ\u00f4micos da atual ordem mundial, julgue os itens de 81 a 84.","id":499996,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos aspectos pol\u00edticos, \u00e9tnicos, religiosos e econ\u00f4micos da atual ordem mundial, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>84<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os grupos de extrema direita na Europa, podem ser citados o Alternativa para a Alemanha (AfD), o h\u00fangaro Fidesz e o franc\u00eas Reagrupamento Nacional (RN).","provas":[{"id":69367,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-geografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2111397,"hashId":"3f09f4316c119a93fba0f85b0025db5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os grupos de extrema direita na Europa, podem ser citados o Alternativa para a Alemanha (AfD), o h\u00fangaro Fidesz e o franc\u00eas Reagrupamento Nacional (RN).<\/p>","resposta":8253898,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8253898,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8253899,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos aspectos pol\u00edticos, \u00e9tnicos, religiosos e econ\u00f4micos da atual ordem mundial, julgue os itens de 81 a 84.","id":499996,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos aspectos pol\u00edticos, \u00e9tnicos, religiosos e econ\u00f4micos da atual ordem mundial, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>84<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dans l'extrait (lignes 1 et 2), \u00ab L\u2019individu et la soci\u00e9t\u00e9 sont boulevers\u00e9s par la pand\u00e9mie de la Covid-19 \u00bb, le mot \u00ab boulevers\u00e9s \u00bb peut \u00eatre remplacer par \u00ab \u00e0 l\u2019aise \u00bb sens changer le sens de la phrase.","provas":[{"id":69372,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2111601,"hashId":"5a72caf043365466c6696746dbbe1ef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans l'extrait (lignes 1 et 2), \u00ab L\u2019individu et la soci\u00e9t\u00e9 sont boulevers\u00e9s par la pand\u00e9mie de la Covid-19 \u00bb, le mot \u00ab boulevers\u00e9s \u00bb peut \u00eatre remplacer par \u00ab <strong>\u00e0 l\u2019aise<\/strong> \u00bb sens changer le sens de la phrase.<\/p>","resposta":8254557,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8254556,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8254557,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Le num\u00e9rique au service du co-apprentissage en ligne duFLE: de l\u2019engagement personnel \u00e0 la formationprofessionnelle1 ____ L\u2019individu et la soci\u00e9t\u00e9 sont boulevers\u00e9s par la\tpand\u00e9mie de la Covid-19. L\u2019\u00e9cole, \u00e9tant une institution\tsociale charg\u00e9e de former des citoyens capables de vivre dans4 un monde globalis\u00e9, plurilingue et pluriculturel (D. Legros et\tal. 2008) n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019abri de ces bouleversements. Le\tretour vers l\u2019usage du num\u00e9rique, les technologies de7 l\u2019information et de la communication est de plus en plus\tsollicit\u00e9 m\u00eame impos\u00e9 par la crise sanitaire qui a menac\u00e9\tvoire paralys\u00e9 plusieurs secteurs \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale et10 internationale. La num\u00e9risation au sein des \u00e9coles est le\tbouleversement le plus globalisant qui a pu toucher la soci\u00e9t\u00e9\t\u00e0 l\u2019heure actuelle.13 ____ Dans un regain d\u2019int\u00e9r\u00eat incomparable, le travail en\tr\u00e9seau et \u00e0 distance par le biais d\u2019un ensemble vari\u00e9 et\td\u00e9velopp\u00e9 de plates-formes et d\u2019applications a pu rescaper16 l\u2019ann\u00e9e universitaire dans une triple collaboration\tadministration\/enseignant\/ apprenant. Durant la p\u00e9riode de\tconfinement et afin d\u2019assurer la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique, le19 processus d\u2019enseignement\/apprentissage de plusieurs\tdisciplines y compris le fran\u00e7ais a vu \u00e9merger de nouvelles\ttechniques et de nouveaux outils num\u00e9riques.22 ____ Les apports de l\u2019int\u00e9gration des outils num\u00e9riques et\tde l\u2019enseignement \u00e0 distance (d\u00e9sormais EAD) aux plans\tlinguistique, culturel et interculturel au sein de la classe de25 FLE sont nombreux parce qu\u2019ils permettent de d\u00e9velopper\tdes comp\u00e9tences interdisciplinaires et transdisciplinaires\tchez les \u00e9tudiants et les enseignants. La motivation,28 l\u2019interaction, l\u2019\u00e9change \u00e9tudiant-enseignant et l\u2019ouverture\tsur l\u2019autre par le biais du travail en r\u00e9seau en sont de\tv\u00e9ritables effets positifs.Gouzi, N.; Mazar Y. Le num\u00e9rique au service du co-apprentissage en lignedu FLE: de l\u2019engagement personnel \u00e0 la formation professionnelle.Cas du d\u00e9partement du fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019universit\u00e9 africaine-Adrar.Revue Langues &amp; Cultures, d\u00e9cembre, 2020 (texte adapt\u00e9).D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de 61 \u00e0 66.","id":500027,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Le num\u00e9rique au service du co-apprentissage en ligne du<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>FLE: de l\u2019engagement personnel \u00e0 la formation<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>professionnelle<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69372\/grupo-questao\/500027-20211223161942000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>L\u2019individu et la soci\u00e9t\u00e9 sont boulevers\u00e9s par la<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpand\u00e9mie de la Covid-19. L\u2019\u00e9cole, \u00e9tant une institution<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsociale charg\u00e9e de former des citoyens capables de vivre dans<\/p><p><em>4 <\/em>un monde globalis\u00e9, plurilingue et pluriculturel (D. Legros et<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tal. 2008) n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019abri de ces bouleversements. Le<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tretour vers l\u2019usage du num\u00e9rique, les technologies de<\/p><p><em>7 <\/em>l\u2019information et de la communication est de plus en plus<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsollicit\u00e9 m\u00eame impos\u00e9 par la crise sanitaire qui a menac\u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvoire paralys\u00e9 plusieurs secteurs \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale et<\/p><p><em>10 <\/em>internationale. La num\u00e9risation au sein des \u00e9coles est le<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbouleversement le plus globalisant qui a pu toucher la soci\u00e9t\u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e0 l\u2019heure actuelle.<\/p><p><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Dans un regain d\u2019int\u00e9r\u00eat incomparable, le travail en<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tr\u00e9seau et \u00e0 distance par le biais d\u2019un ensemble vari\u00e9 et<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9velopp\u00e9 de plates-formes et d\u2019applications a pu rescaper<\/p><p><em>16 <\/em>l\u2019ann\u00e9e universitaire dans une triple collaboration<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tadministration\/enseignant\/ apprenant. Durant la p\u00e9riode de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconfinement et afin d\u2019assurer la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique, le<\/p><p><em>19 <\/em>processus d\u2019enseignement\/apprentissage de plusieurs<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdisciplines y compris le fran\u00e7ais a vu \u00e9merger de nouvelles<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttechniques et de nouveaux outils num\u00e9riques.<\/p><p><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Les apports de l\u2019int\u00e9gration des outils num\u00e9riques et<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde l\u2019enseignement \u00e0 distance (d\u00e9sormais EAD) aux plans<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlinguistique, culturel et interculturel au sein de la classe de<\/p><p><em>25 <\/em>FLE sont nombreux parce qu\u2019ils permettent de d\u00e9velopper<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdes comp\u00e9tences interdisciplinaires et transdisciplinaires<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchez les \u00e9tudiants et les enseignants. La motivation,<\/p><p><em>28 <\/em>l\u2019interaction, l\u2019\u00e9change \u00e9tudiant-enseignant et l\u2019ouverture<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsur l\u2019autre par le biais du travail en r\u00e9seau en sont de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tv\u00e9ritables effets positifs.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Gouzi, N.; Mazar Y. <strong>Le num\u00e9rique au service du co-apprentissage en ligne<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>du FLE: de l\u2019engagement personnel \u00e0 la formation professionnelle.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Cas du d\u00e9partement du fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019universit\u00e9 africaine-Adrar.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revue Langues &amp; Cultures<\/strong>, d\u00e9cembre, 2020 (texte adapt\u00e9).<\/p><p><br><\/p><p>D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de <strong>61 <\/strong>\u00e0 <strong>66<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4563,"slug":"lingua-francesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-francesa\/2111601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dans la ligne 20, la locution \u00ab y compris \u00bb est invariable comme locution pr\u00e9positive.","provas":[{"id":69372,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2111612,"hashId":"4bc299461dc332e297695899a0ade2d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans la ligne 20, la locution \u00ab y compris \u00bb est invariable comme locution pr\u00e9positive.<\/p>","resposta":8254589,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8254589,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8254590,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Le num\u00e9rique au service du co-apprentissage en ligne duFLE: de l\u2019engagement personnel \u00e0 la formationprofessionnelle1 ____ L\u2019individu et la soci\u00e9t\u00e9 sont boulevers\u00e9s par la\tpand\u00e9mie de la Covid-19. L\u2019\u00e9cole, \u00e9tant une institution\tsociale charg\u00e9e de former des citoyens capables de vivre dans4 un monde globalis\u00e9, plurilingue et pluriculturel (D. Legros et\tal. 2008) n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019abri de ces bouleversements. Le\tretour vers l\u2019usage du num\u00e9rique, les technologies de7 l\u2019information et de la communication est de plus en plus\tsollicit\u00e9 m\u00eame impos\u00e9 par la crise sanitaire qui a menac\u00e9\tvoire paralys\u00e9 plusieurs secteurs \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale et10 internationale. La num\u00e9risation au sein des \u00e9coles est le\tbouleversement le plus globalisant qui a pu toucher la soci\u00e9t\u00e9\t\u00e0 l\u2019heure actuelle.13 ____ Dans un regain d\u2019int\u00e9r\u00eat incomparable, le travail en\tr\u00e9seau et \u00e0 distance par le biais d\u2019un ensemble vari\u00e9 et\td\u00e9velopp\u00e9 de plates-formes et d\u2019applications a pu rescaper16 l\u2019ann\u00e9e universitaire dans une triple collaboration\tadministration\/enseignant\/ apprenant. Durant la p\u00e9riode de\tconfinement et afin d\u2019assurer la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique, le19 processus d\u2019enseignement\/apprentissage de plusieurs\tdisciplines y compris le fran\u00e7ais a vu \u00e9merger de nouvelles\ttechniques et de nouveaux outils num\u00e9riques.22 ____ Les apports de l\u2019int\u00e9gration des outils num\u00e9riques et\tde l\u2019enseignement \u00e0 distance (d\u00e9sormais EAD) aux plans\tlinguistique, culturel et interculturel au sein de la classe de25 FLE sont nombreux parce qu\u2019ils permettent de d\u00e9velopper\tdes comp\u00e9tences interdisciplinaires et transdisciplinaires\tchez les \u00e9tudiants et les enseignants. La motivation,28 l\u2019interaction, l\u2019\u00e9change \u00e9tudiant-enseignant et l\u2019ouverture\tsur l\u2019autre par le biais du travail en r\u00e9seau en sont de\tv\u00e9ritables effets positifs.Gouzi, N.; Mazar Y. Le num\u00e9rique au service du co-apprentissage en lignedu FLE: de l\u2019engagement personnel \u00e0 la formation professionnelle.Cas du d\u00e9partement du fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019universit\u00e9 africaine-Adrar.Revue Langues &amp; Cultures, d\u00e9cembre, 2020 (texte adapt\u00e9).D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de 61 \u00e0 66.","id":500027,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Le num\u00e9rique au service du co-apprentissage en ligne du<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>FLE: de l\u2019engagement personnel \u00e0 la formation<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>professionnelle<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69372\/grupo-questao\/500027-20211223161942000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>L\u2019individu et la soci\u00e9t\u00e9 sont boulevers\u00e9s par la<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpand\u00e9mie de la Covid-19. L\u2019\u00e9cole, \u00e9tant une institution<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsociale charg\u00e9e de former des citoyens capables de vivre dans<\/p><p><em>4 <\/em>un monde globalis\u00e9, plurilingue et pluriculturel (D. Legros et<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tal. 2008) n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019abri de ces bouleversements. Le<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tretour vers l\u2019usage du num\u00e9rique, les technologies de<\/p><p><em>7 <\/em>l\u2019information et de la communication est de plus en plus<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsollicit\u00e9 m\u00eame impos\u00e9 par la crise sanitaire qui a menac\u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvoire paralys\u00e9 plusieurs secteurs \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale et<\/p><p><em>10 <\/em>internationale. La num\u00e9risation au sein des \u00e9coles est le<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbouleversement le plus globalisant qui a pu toucher la soci\u00e9t\u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e0 l\u2019heure actuelle.<\/p><p><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Dans un regain d\u2019int\u00e9r\u00eat incomparable, le travail en<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tr\u00e9seau et \u00e0 distance par le biais d\u2019un ensemble vari\u00e9 et<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9velopp\u00e9 de plates-formes et d\u2019applications a pu rescaper<\/p><p><em>16 <\/em>l\u2019ann\u00e9e universitaire dans une triple collaboration<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tadministration\/enseignant\/ apprenant. Durant la p\u00e9riode de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconfinement et afin d\u2019assurer la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique, le<\/p><p><em>19 <\/em>processus d\u2019enseignement\/apprentissage de plusieurs<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdisciplines y compris le fran\u00e7ais a vu \u00e9merger de nouvelles<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttechniques et de nouveaux outils num\u00e9riques.<\/p><p><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Les apports de l\u2019int\u00e9gration des outils num\u00e9riques et<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde l\u2019enseignement \u00e0 distance (d\u00e9sormais EAD) aux plans<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlinguistique, culturel et interculturel au sein de la classe de<\/p><p><em>25 <\/em>FLE sont nombreux parce qu\u2019ils permettent de d\u00e9velopper<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdes comp\u00e9tences interdisciplinaires et transdisciplinaires<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchez les \u00e9tudiants et les enseignants. La motivation,<\/p><p><em>28 <\/em>l\u2019interaction, l\u2019\u00e9change \u00e9tudiant-enseignant et l\u2019ouverture<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsur l\u2019autre par le biais du travail en r\u00e9seau en sont de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tv\u00e9ritables effets positifs.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Gouzi, N.; Mazar Y. <strong>Le num\u00e9rique au service du co-apprentissage en ligne<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>du FLE: de l\u2019engagement personnel \u00e0 la formation professionnelle.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Cas du d\u00e9partement du fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019universit\u00e9 africaine-Adrar.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revue Langues &amp; Cultures<\/strong>, d\u00e9cembre, 2020 (texte adapt\u00e9).<\/p><p><br><\/p><p>D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de <strong>61 <\/strong>\u00e0 <strong>66<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dans la ligne 7, l\u2019adverbe \u00ab Toutefois \u00bb peut \u00eatre remplacer par \u00ab N\u00e9anmoins \u00bb sans changer le sens de la phrase.","provas":[{"id":69372,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2111642,"hashId":"d4e74528f143ff768f1480c800a69baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans la ligne 7, l\u2019adverbe \u00ab Toutefois \u00bb peut \u00eatre remplacer par \u00ab <strong>N\u00e9anmoins <\/strong>\u00bb sans changer le sens de la phrase.<\/p>","resposta":8254688,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8254688,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8254689,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apprendre \u00e0 apprendre en temps de COVID-191 ____ Face \u00e0 une crise sanitaire causant de gravessecousses socio-\u00e9conomiques, les syst\u00e8mes \u00e9ducatifs \u00e0travers le monde ont r\u00e9agi exp\u00e9ditivement pour s\u2019adapter.4 Les \u00c9tats se sont mobilis\u00e9s en toute h\u00e2te pour assurer lacontinuit\u00e9 de l\u2019enseignement et, afin de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des\u00e9l\u00e8ves et des enseignants, ont ferm\u00e9 les \u00e9coles et les autres7 lieux d\u2019apprentissage. Toutefois, les disparit\u00e9s dansl\u2019enseignement dispens\u00e9 pendant les fermetures d\u2019\u00e9colesrisquent d\u2019engendrer des in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 plus long terme.10 ____ Assurer la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique pendant lafermeture des \u00e9coles est devenu la priorit\u00e9 des \u00c9tats partoutsur la plan\u00e8te. Beaucoup se sont tourn\u00e9s vers le num\u00e9rique,13 ce qui a oblig\u00e9 les enseignants \u00e0 dispenser leurs cours aumoyen d\u2019Internet.Les pays ont privil\u00e9gi\u00e9 diverses m\u00e9thodes16 d\u2019enseignement \u00e0 distance, selon les niveaux de classes, avecdes diff\u00e9rences d\u2019une r\u00e9gion \u00e0 l\u2019autre. Dans les zones o\u00f9l\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet est limit\u00e9, les \u00c9tats ont fait davantage appel19 aux moyens traditionnels d\u2019enseignement \u00e0 distance,combinant souvent diffusion \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio deprogrammes \u00e9ducatifs et distribution de supports imprim\u00e9s.22 ____ Peu de pays s\u2019emploient \u00e0 mesurer le nombred\u2019\u00e9l\u00e8ves recevant r\u00e9ellement un enseignement \u00e0 distance etl\u2019usage qu\u2019ils en font. Cependant, les estimations font25 appara\u00eetre des diff\u00e9rences : dans les pays \u00e0 haut revenu,environ 80 \u00e0 85 % des \u00e9l\u00e8ves re\u00e7oivent un enseignement \u00e0distance, alors que ce pourcentage tombe \u00e0 moins de 50 %28 dans les pays \u00e0 faible revenu. Cet \u00e9cart est d\u00fb principalement\u00e0 la fracture num\u00e9rique, les m\u00e9nages d\u00e9favoris\u00e9s ayant peuacc\u00e8s aux \u00e9quipements collectifs comme l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, les31 infrastructures informatiques faisant d\u00e9faut et les \u00e9l\u00e8ves,parents et enseignants sachant peu manier les outilsnum\u00e9riques.Note de synth\u00e8se: L\u2019\u00e9ducation en temps de COVID-19 et apr\u00e8s AO\u00dbT 2020,Nations Unies (texte adapt\u00e9).D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de 67 \u00e0 72.","id":500035,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Apprendre \u00e0 apprendre en temps de COVID-19<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69372\/grupo-questao\/500035-20211223162358000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Face \u00e0 une crise sanitaire causant de graves<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">secousses socio-\u00e9conomiques, les syst\u00e8mes \u00e9ducatifs \u00e0<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">travers le monde ont r\u00e9agi exp\u00e9ditivement pour s\u2019adapter.<\/p><p><em>4 <\/em>Les \u00c9tats se sont mobilis\u00e9s en toute h\u00e2te pour assurer la<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">continuit\u00e9 de l\u2019enseignement et, afin de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\u00e9l\u00e8ves et des enseignants, ont ferm\u00e9 les \u00e9coles et les autres<\/p><p><em>7 <\/em>lieux d\u2019apprentissage. Toutefois, les disparit\u00e9s dans<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">l\u2019enseignement dispens\u00e9 pendant les fermetures d\u2019\u00e9coles<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">risquent d\u2019engendrer des in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 plus long terme.<\/p><p><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Assurer la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique pendant la<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">fermeture des \u00e9coles est devenu la priorit\u00e9 des \u00c9tats partout<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">sur la plan\u00e8te. Beaucoup se sont tourn\u00e9s vers le num\u00e9rique,<\/p><p><em>13 <\/em>ce qui a oblig\u00e9 les enseignants \u00e0 dispenser leurs cours au<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">moyen d\u2019Internet.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">Les pays ont privil\u00e9gi\u00e9 diverses m\u00e9thodes<\/p><p><em>16 <\/em>d\u2019enseignement \u00e0 distance, selon les niveaux de classes, avec<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">des diff\u00e9rences d\u2019une r\u00e9gion \u00e0 l\u2019autre. Dans les zones o\u00f9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">l\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet est limit\u00e9, les \u00c9tats ont fait davantage appel<\/p><p><em>19 <\/em>aux moyens traditionnels d\u2019enseignement \u00e0 distance,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">combinant souvent diffusion \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">programmes \u00e9ducatifs et distribution de supports imprim\u00e9s.<\/p><p><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Peu de pays s\u2019emploient \u00e0 mesurer le nombre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">d\u2019\u00e9l\u00e8ves recevant r\u00e9ellement un enseignement \u00e0 distance et<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">l\u2019usage qu\u2019ils en font. Cependant, les estimations font<\/p><p><em>25 <\/em>appara\u00eetre des diff\u00e9rences : dans les pays \u00e0 haut revenu,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">environ 80 \u00e0 85 % des \u00e9l\u00e8ves re\u00e7oivent un enseignement \u00e0<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">distance, alors que ce pourcentage tombe \u00e0 moins de 50 %<\/p><p><em>28 <\/em>dans les pays \u00e0 faible revenu. Cet \u00e9cart est d\u00fb principalement<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\u00e0 la fracture num\u00e9rique, les m\u00e9nages d\u00e9favoris\u00e9s ayant peu<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">acc\u00e8s aux \u00e9quipements collectifs comme l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, les<\/p><p><em>31 <\/em>infrastructures informatiques faisant d\u00e9faut et les \u00e9l\u00e8ves,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">parents et enseignants sachant peu manier les outils<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">num\u00e9riques.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Note de synth\u00e8se: <strong>L\u2019\u00e9ducation en temps de COVID-19<\/strong> et apr\u00e8s AO\u00dbT 2020,<\/p><p style=\"text-align: right;\">Nations Unies (texte adapt\u00e9).<\/p><p>D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de <strong>67 <\/strong>\u00e0 <strong>72<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dans l\u2019extrait (lignes 16 et 17), \u00ab cet usage ne concernait qu\u2019une petite \u00e9lite \u00bb, il s\u2019agit d\u2019une n\u00e9gation.","provas":[{"id":69372,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2111921,"hashId":"268a73e853e3d2ec79aabf45e073fc56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans l\u2019extrait (lignes 16 et 17), \u00ab cet usage ne concernait qu\u2019une petite \u00e9lite \u00bb, il s\u2019agit d\u2019une n\u00e9gation.<\/p>","resposta":8255641,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255640,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255641,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"La langue fran\u00e7aise n\u2019appartient plus aux seuls Fran\u00e7ais1 ____ Avec 300 millions de locuteurs, le fran\u00e7ais est la\tcinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s le chinois,\tl\u2019anglais, l\u2019espagnol et l\u2019arabe. Deuxi\u00e8me langue la plus4 apprise sur le globe, troisi\u00e8me langue des affaires et du\tcommerce, quatri\u00e8me langue parl\u00e9e sur Internet, le fran\u00e7ais\ts\u00e9duit partout.7 ____ On a peu conscience du rayonnement de la langue,\ten tant que langue d\u2019usage quotidien comme ce peut-\u00eatre le\tcas en Afrique ou au Maghreb. On m\u00e9conna\u00eet aussi et on10 sous-estime l\u2019importance du fran\u00e7ais comme langue\t\u00e9trang\u00e8re. Rappelons ce chiffre: la langue fran\u00e7aise est la 2e\tlangue la plus apprise dans le monde. Ce manque de13 connaissances est peut-\u00eatre d\u00fb \u00e0 des images anciennes qui\tsont attach\u00e9es au fran\u00e7ais, \u00e0 sa splendeur pass\u00e9e.\tQuand on dit que l\u2019Europe parlait fran\u00e7ais ou que la16 diplomatie mondiale le parlait, en r\u00e9alit\u00e9 cet usage ne\tconcernait qu\u2019une petite \u00e9lite, et non pas les masses, au\tXVIIIe si\u00e8cle. Cette m\u00e9connaissance est peut-\u00eatre aussi due \u00e019 un discours ambiant sur la domination d\u00e9finitive de l\u2019anglais.\tOr, nos \u00e9tudes le d\u00e9mentent. Si l\u2019anglais est tr\u00e8s r\u00e9pandu\taujourd\u2019hui, la place qui est faite \u00e0 d\u2019autres langues, comme22 le fran\u00e7ais par exemple, ne cesse de grandir.\tIl est \u00e9vident que le fran\u00e7ais est aujourd\u2019hui pr\u00e9sent\tsur de nombreux territoires parce qu\u2019il y a eu un fait colonial.25 En revanche, l\u00e0 o\u00f9 on se trompe, ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00e9poque\tcoloniale que le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 massivement enseign\u00e9. S\u2019il y\tavait une petite \u00e9lite administrative qui parlait la langue, le28 fran\u00e7ais comme langue d\u2019enseignement a \u00e9t\u00e9 le fait d\u2019une\td\u00e9cision des dirigeants des \u00e9tats ind\u00e9pendants. Une d\u00e9cision\tqui s\u2019est maintenue jusqu\u2019\u00e0 aujourd\u2019hui parce qu\u2019ils ont31 consid\u00e9r\u00e9 que le fran\u00e7ais \u00e9tait un outil de d\u00e9veloppement\tefficace.\tLe vrai d\u00e9fi pour l\u2019avenir de la langue, c\u2019est que les34 coop\u00e9rations se maintiennent et que les pays dans lequel le\tfran\u00e7ais est langue d\u2019enseignement arrivent \u00e0 relever le d\u00e9fi\tde l\u2019\u00e9ducation. Il y a un enjeu consid\u00e9rable avec des enfants37 qui vont de plus en plus \u00e0 l\u2019\u00e9cole, m\u00eame si la scolarisation\tn\u2019est pas encore compl\u00e8te dans beaucoup de pays. Il y a enfin\tun d\u00e9fi du nombre et de la qualit\u00e9 qu\u2019il faut relever pour que40 le fran\u00e7ais reste une langue d\u2019usage.Source: &lt;https:\/\/www.lefigaro.fr&gt;.D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de 73 \u00e0 80.","id":500061,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>La langue fran\u00e7aise n\u2019appartient plus aux seuls Fran\u00e7ais<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Avec 300 millions de locuteurs, le fran\u00e7ais est la<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s le chinois,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tl\u2019anglais, l\u2019espagnol et l\u2019arabe. Deuxi\u00e8me langue la plus<\/p><p><em>4 <\/em>apprise sur le globe, troisi\u00e8me langue des affaires et du<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcommerce, quatri\u00e8me langue parl\u00e9e sur Internet, le fran\u00e7ais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ts\u00e9duit partout.<\/p><p><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>On a peu conscience du rayonnement de la langue,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ten tant que langue d\u2019usage quotidien comme ce peut-\u00eatre le<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcas en Afrique ou au Maghreb. On m\u00e9conna\u00eet aussi et on<\/p><p><em>10 <\/em>sous-estime l\u2019importance du fran\u00e7ais comme langue<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e9trang\u00e8re. Rappelons ce chiffre: la langue fran\u00e7aise est la 2e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlangue la plus apprise dans le monde. Ce manque de<\/p><p><em>13 <\/em>connaissances est peut-\u00eatre d\u00fb \u00e0 des images anciennes qui<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsont attach\u00e9es au fran\u00e7ais, \u00e0 sa splendeur pass\u00e9e.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tQuand on dit que l\u2019Europe parlait fran\u00e7ais ou que la<\/p><p><em>16 <\/em>diplomatie mondiale le parlait, en r\u00e9alit\u00e9 cet usage ne<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconcernait qu\u2019une petite \u00e9lite, et non pas les masses, au<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tXVIIIe si\u00e8cle. Cette m\u00e9connaissance est peut-\u00eatre aussi due \u00e0<\/p><p><em>19 <\/em>un discours ambiant sur la domination d\u00e9finitive de l\u2019anglais.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tOr, nos \u00e9tudes le d\u00e9mentent. Si l\u2019anglais est tr\u00e8s r\u00e9pandu<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taujourd\u2019hui, la place qui est faite \u00e0 d\u2019autres langues, comme<\/p><p><em>22 <\/em>le fran\u00e7ais par exemple, ne cesse de grandir.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tIl est \u00e9vident que le fran\u00e7ais est aujourd\u2019hui pr\u00e9sent<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsur de nombreux territoires parce qu\u2019il y a eu un fait colonial.<\/p><p><em>25 <\/em>En revanche, l\u00e0 o\u00f9 on se trompe, ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00e9poque<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoloniale que le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 massivement enseign\u00e9. S\u2019il y<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tavait une petite \u00e9lite administrative qui parlait la langue, le<\/p><p><em>28 <\/em>fran\u00e7ais comme langue d\u2019enseignement a \u00e9t\u00e9 le fait d\u2019une<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9cision des dirigeants des \u00e9tats ind\u00e9pendants. Une d\u00e9cision<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tqui s\u2019est maintenue jusqu\u2019\u00e0 aujourd\u2019hui parce qu\u2019ils ont<\/p><p><em>31 <\/em>consid\u00e9r\u00e9 que le fran\u00e7ais \u00e9tait un outil de d\u00e9veloppement<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tefficace.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tLe vrai d\u00e9fi pour l\u2019avenir de la langue, c\u2019est que les<\/p><p><em>34 <\/em>coop\u00e9rations se maintiennent et que les pays dans lequel le<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfran\u00e7ais est langue d\u2019enseignement arrivent \u00e0 relever le d\u00e9fi<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde l\u2019\u00e9ducation. Il y a un enjeu consid\u00e9rable avec des enfants<\/p><p><em>37 <\/em>qui vont de plus en plus \u00e0 l\u2019\u00e9cole, m\u00eame si la scolarisation<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u2019est pas encore compl\u00e8te dans beaucoup de pays. Il y a enfin<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tun d\u00e9fi du nombre et de la qualit\u00e9 qu\u2019il faut relever pour que<\/p><p><em>40 <\/em>le fran\u00e7ais reste une langue d\u2019usage.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Source: &lt;https:\/\/www.lefigaro.fr&gt;.<\/p><p><br><\/p><p>D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de <strong>73 <\/strong>\u00e0 <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dans l\u2019extrait (lignes 25 et 26), \u00ab En revanche, l\u00e0 o\u00f9 on se trompe, ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00e9poque coloniale que le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 massivement enseign\u00e9 \u00bb, on peut remplacer \u00ab se trompe \u00bb par \u00ab a tort \u00bb sens changer le sens de la phrase.","provas":[{"id":69372,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2111927,"hashId":"dbb88e662670d53666ff1b824ae9d11f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans l\u2019extrait (lignes 25 et 26), \u00ab En revanche, l\u00e0 o\u00f9 on se trompe, ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00e9poque coloniale que le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 massivement enseign\u00e9 \u00bb, on peut remplacer \u00ab se trompe \u00bb par \u00ab <strong>a tort <\/strong>\u00bb sens changer le sens de la phrase.<\/p>","resposta":8255657,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255657,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255658,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"La langue fran\u00e7aise n\u2019appartient plus aux seuls Fran\u00e7ais1 ____ Avec 300 millions de locuteurs, le fran\u00e7ais est la\tcinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s le chinois,\tl\u2019anglais, l\u2019espagnol et l\u2019arabe. Deuxi\u00e8me langue la plus4 apprise sur le globe, troisi\u00e8me langue des affaires et du\tcommerce, quatri\u00e8me langue parl\u00e9e sur Internet, le fran\u00e7ais\ts\u00e9duit partout.7 ____ On a peu conscience du rayonnement de la langue,\ten tant que langue d\u2019usage quotidien comme ce peut-\u00eatre le\tcas en Afrique ou au Maghreb. On m\u00e9conna\u00eet aussi et on10 sous-estime l\u2019importance du fran\u00e7ais comme langue\t\u00e9trang\u00e8re. Rappelons ce chiffre: la langue fran\u00e7aise est la 2e\tlangue la plus apprise dans le monde. Ce manque de13 connaissances est peut-\u00eatre d\u00fb \u00e0 des images anciennes qui\tsont attach\u00e9es au fran\u00e7ais, \u00e0 sa splendeur pass\u00e9e.\tQuand on dit que l\u2019Europe parlait fran\u00e7ais ou que la16 diplomatie mondiale le parlait, en r\u00e9alit\u00e9 cet usage ne\tconcernait qu\u2019une petite \u00e9lite, et non pas les masses, au\tXVIIIe si\u00e8cle. Cette m\u00e9connaissance est peut-\u00eatre aussi due \u00e019 un discours ambiant sur la domination d\u00e9finitive de l\u2019anglais.\tOr, nos \u00e9tudes le d\u00e9mentent. Si l\u2019anglais est tr\u00e8s r\u00e9pandu\taujourd\u2019hui, la place qui est faite \u00e0 d\u2019autres langues, comme22 le fran\u00e7ais par exemple, ne cesse de grandir.\tIl est \u00e9vident que le fran\u00e7ais est aujourd\u2019hui pr\u00e9sent\tsur de nombreux territoires parce qu\u2019il y a eu un fait colonial.25 En revanche, l\u00e0 o\u00f9 on se trompe, ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00e9poque\tcoloniale que le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 massivement enseign\u00e9. S\u2019il y\tavait une petite \u00e9lite administrative qui parlait la langue, le28 fran\u00e7ais comme langue d\u2019enseignement a \u00e9t\u00e9 le fait d\u2019une\td\u00e9cision des dirigeants des \u00e9tats ind\u00e9pendants. Une d\u00e9cision\tqui s\u2019est maintenue jusqu\u2019\u00e0 aujourd\u2019hui parce qu\u2019ils ont31 consid\u00e9r\u00e9 que le fran\u00e7ais \u00e9tait un outil de d\u00e9veloppement\tefficace.\tLe vrai d\u00e9fi pour l\u2019avenir de la langue, c\u2019est que les34 coop\u00e9rations se maintiennent et que les pays dans lequel le\tfran\u00e7ais est langue d\u2019enseignement arrivent \u00e0 relever le d\u00e9fi\tde l\u2019\u00e9ducation. Il y a un enjeu consid\u00e9rable avec des enfants37 qui vont de plus en plus \u00e0 l\u2019\u00e9cole, m\u00eame si la scolarisation\tn\u2019est pas encore compl\u00e8te dans beaucoup de pays. Il y a enfin\tun d\u00e9fi du nombre et de la qualit\u00e9 qu\u2019il faut relever pour que40 le fran\u00e7ais reste une langue d\u2019usage.Source: &lt;https:\/\/www.lefigaro.fr&gt;.D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de 73 \u00e0 80.","id":500061,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>La langue fran\u00e7aise n\u2019appartient plus aux seuls Fran\u00e7ais<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Avec 300 millions de locuteurs, le fran\u00e7ais est la<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s le chinois,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tl\u2019anglais, l\u2019espagnol et l\u2019arabe. Deuxi\u00e8me langue la plus<\/p><p><em>4 <\/em>apprise sur le globe, troisi\u00e8me langue des affaires et du<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcommerce, quatri\u00e8me langue parl\u00e9e sur Internet, le fran\u00e7ais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ts\u00e9duit partout.<\/p><p><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>On a peu conscience du rayonnement de la langue,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ten tant que langue d\u2019usage quotidien comme ce peut-\u00eatre le<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcas en Afrique ou au Maghreb. On m\u00e9conna\u00eet aussi et on<\/p><p><em>10 <\/em>sous-estime l\u2019importance du fran\u00e7ais comme langue<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e9trang\u00e8re. Rappelons ce chiffre: la langue fran\u00e7aise est la 2e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlangue la plus apprise dans le monde. Ce manque de<\/p><p><em>13 <\/em>connaissances est peut-\u00eatre d\u00fb \u00e0 des images anciennes qui<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsont attach\u00e9es au fran\u00e7ais, \u00e0 sa splendeur pass\u00e9e.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tQuand on dit que l\u2019Europe parlait fran\u00e7ais ou que la<\/p><p><em>16 <\/em>diplomatie mondiale le parlait, en r\u00e9alit\u00e9 cet usage ne<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconcernait qu\u2019une petite \u00e9lite, et non pas les masses, au<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tXVIIIe si\u00e8cle. Cette m\u00e9connaissance est peut-\u00eatre aussi due \u00e0<\/p><p><em>19 <\/em>un discours ambiant sur la domination d\u00e9finitive de l\u2019anglais.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tOr, nos \u00e9tudes le d\u00e9mentent. Si l\u2019anglais est tr\u00e8s r\u00e9pandu<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taujourd\u2019hui, la place qui est faite \u00e0 d\u2019autres langues, comme<\/p><p><em>22 <\/em>le fran\u00e7ais par exemple, ne cesse de grandir.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tIl est \u00e9vident que le fran\u00e7ais est aujourd\u2019hui pr\u00e9sent<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsur de nombreux territoires parce qu\u2019il y a eu un fait colonial.<\/p><p><em>25 <\/em>En revanche, l\u00e0 o\u00f9 on se trompe, ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00e9poque<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoloniale que le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 massivement enseign\u00e9. S\u2019il y<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tavait une petite \u00e9lite administrative qui parlait la langue, le<\/p><p><em>28 <\/em>fran\u00e7ais comme langue d\u2019enseignement a \u00e9t\u00e9 le fait d\u2019une<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9cision des dirigeants des \u00e9tats ind\u00e9pendants. Une d\u00e9cision<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tqui s\u2019est maintenue jusqu\u2019\u00e0 aujourd\u2019hui parce qu\u2019ils ont<\/p><p><em>31 <\/em>consid\u00e9r\u00e9 que le fran\u00e7ais \u00e9tait un outil de d\u00e9veloppement<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tefficace.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tLe vrai d\u00e9fi pour l\u2019avenir de la langue, c\u2019est que les<\/p><p><em>34 <\/em>coop\u00e9rations se maintiennent et que les pays dans lequel le<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfran\u00e7ais est langue d\u2019enseignement arrivent \u00e0 relever le d\u00e9fi<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde l\u2019\u00e9ducation. Il y a un enjeu consid\u00e9rable avec des enfants<\/p><p><em>37 <\/em>qui vont de plus en plus \u00e0 l\u2019\u00e9cole, m\u00eame si la scolarisation<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u2019est pas encore compl\u00e8te dans beaucoup de pays. Il y a enfin<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tun d\u00e9fi du nombre et de la qualit\u00e9 qu\u2019il faut relever pour que<\/p><p><em>40 <\/em>le fran\u00e7ais reste une langue d\u2019usage.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Source: &lt;https:\/\/www.lefigaro.fr&gt;.<\/p><p><br><\/p><p>D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de <strong>73 <\/strong>\u00e0 <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4563,"slug":"lingua-francesa-vocabulario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toujours sur l'extrait des lignes 1 et 2, on peut affirmer que le terme \u00ab laquelle \u00bb est un pronom relatif simple.","provas":[{"id":69372,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2111978,"hashId":"f25d2b430cd6c389ba81bcba7dbb1283","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toujours sur l'extrait des lignes 1 et 2, on peut affirmer que le terme \u00ab laquelle \u00bb est un pronom relatif simple.<\/p>","resposta":8255803,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255802,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255803,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Le Canada et l\u2019Organisation International de laFrancophonie1 ____ Le Canada est l\u2019un des pays fondateurs et un\tmembre actif de l\u2019OIF dans laquelle il poursuit son\tengagement fort et soutenu depuis plus de 50 ans.4 L\u2019honorable Marc Garneau, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res,\test responsable de la Francophonie. Il est \u00e9paul\u00e9 dans cette\tt\u00e2che par la repr\u00e9sentante personnelle du Premier ministre7 du Canada pour la Francophonie, l\u2019ambassadrice Isabelle\tHudon.\tLa participation du Canada \u00e0 la Francophonie lui10 permet de promouvoir ses valeurs et de faire avancer ses\tpriorit\u00e9s en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re et de\td\u00e9veloppement au sein de l\u2019espace francophone.13 L\u2019engagement des provinces du Qu\u00e9bec et du\tNouveau-Brunswick, \u00e0 titre de gouvernements membres de\tplein droit, et de l\u2019Ontario, en tant que gouvernement16 observateur, contribuent \u00e0 renforcer l\u2019influence du Canada\tau sein de la Francophonie.\tLes actions du Canada au sein de la Francophonie19 visent notamment \u00e0 promouvoir la d\u00e9mocratie, l\u2019\u00e9galit\u00e9 des\tgenres, ainsi que la pr\u00e9vention des conflits ; recentrer la\tFrancophonie sur la langue fran\u00e7aise et sur ses valeurs ;22 appuyer l\u2019am\u00e9lioration constante de la gouvernance, de la\ttransparence et de l\u2019efficacit\u00e9 des institutions de la\tFrancophonie ; et assurer le rayonnement de la francophonie25 canadienne sur la sc\u00e8ne internationale, notamment des\tcommunaut\u00e9s en situation minoritaire.\tLe Canada a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 l\u2019un des chefs de file dans28 le d\u00e9veloppement d\u2019un mandat \u00e9conomique au sein de la\tFrancophonie. Il s\u2019est notamment d\u00e9marqu\u00e9 par son appui au\td\u00e9veloppement et l\u2019impl\u00e9mentation de la Strat\u00e9gie31 \u00e9conomique de la Francophonie.\tGr\u00e2ce \u00e0 une contribution significative de 10 millions\tde dollars (2015-2019), le Canada a permis la r\u00e9alisation d\u2019un34 programme de l\u2019OIF visant la promotion de l\u2019emploi par\tl\u2019entrepreneuriat chez les femmes et les jeunes en Afrique\tsubsaharienne francophone. Plus de 27 000 jeunes et37 femmes de 13 pays d\u2019Afrique subsaharienne ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du\tsoutien et de l\u2019accompagnement offerts par ce programme.\tAvec l\u2019appui du Canada, l\u2019OIF a pu mettre en place40 une gestion ax\u00e9e sur les r\u00e9sultats et a modernis\u00e9 ses outils de\tgestion administrative et financi\u00e8re. Le Canada appuie par\tailleurs les efforts entrepris par l\u2019OIF en vue de recentrer sa43 programmation autour de projets \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e afin\tde mieux r\u00e9pondre aux besoins des populations de l\u2019espace\tfrancophone.D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de 81 \u00e0 86.","id":500084,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Le Canada et l\u2019Organisation International de la<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Francophonie<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Le Canada est l\u2019un des pays fondateurs et un<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmembre actif de l\u2019OIF dans laquelle il poursuit son<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tengagement fort et soutenu depuis plus de 50 ans.<\/p><p><em>4 <\/em>L\u2019honorable Marc Garneau, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\test responsable de la Francophonie. Il est \u00e9paul\u00e9 dans cette<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tt\u00e2che par la repr\u00e9sentante personnelle du Premier ministre<\/p><p><em>7 <\/em>du Canada pour la Francophonie, l\u2019ambassadrice Isabelle<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tHudon.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tLa participation du Canada \u00e0 la Francophonie lui<\/p><p><em>10 <\/em>permet de promouvoir ses valeurs et de faire avancer ses<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpriorit\u00e9s en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re et de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9veloppement au sein de l\u2019espace francophone.<\/p><p><em>13 <\/em>L\u2019engagement des provinces du Qu\u00e9bec et du<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNouveau-Brunswick, \u00e0 titre de gouvernements membres de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tplein droit, et de l\u2019Ontario, en tant que gouvernement<\/p><p><em>16 <\/em>observateur, contribuent \u00e0 renforcer l\u2019influence du Canada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tau sein de la Francophonie.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tLes actions du Canada au sein de la Francophonie<\/p><p><em>19 <\/em>visent notamment \u00e0 promouvoir la d\u00e9mocratie, l\u2019\u00e9galit\u00e9 des<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgenres, ainsi que la pr\u00e9vention des conflits ; recentrer la<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFrancophonie sur la langue fran\u00e7aise et sur ses valeurs ;<\/p><p><em>22 <\/em>appuyer l\u2019am\u00e9lioration constante de la gouvernance, de la<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttransparence et de l\u2019efficacit\u00e9 des institutions de la<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFrancophonie ; et assurer le rayonnement de la francophonie<\/p><p><em>25 <\/em>canadienne sur la sc\u00e8ne internationale, notamment des<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcommunaut\u00e9s en situation minoritaire.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tLe Canada a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 l\u2019un des chefs de file dans<\/p><p><em>28 <\/em>le d\u00e9veloppement d\u2019un mandat \u00e9conomique au sein de la<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFrancophonie. Il s\u2019est notamment d\u00e9marqu\u00e9 par son appui au<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9veloppement et l\u2019impl\u00e9mentation de la Strat\u00e9gie<\/p><p><em>31 <\/em>\u00e9conomique de la Francophonie.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tGr\u00e2ce \u00e0 une contribution significative de 10 millions<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde dollars (2015-2019), le Canada a permis la r\u00e9alisation d\u2019un<\/p><p><em>34 <\/em>programme de l\u2019OIF visant la promotion de l\u2019emploi par<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tl\u2019entrepreneuriat chez les femmes et les jeunes en Afrique<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsubsaharienne francophone. Plus de 27 000 jeunes et<\/p><p><em>37 <\/em>femmes de 13 pays d\u2019Afrique subsaharienne ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsoutien et de l\u2019accompagnement offerts par ce programme.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAvec l\u2019appui du Canada, l\u2019OIF a pu mettre en place<\/p><p><em>40 <\/em>une gestion ax\u00e9e sur les r\u00e9sultats et a modernis\u00e9 ses outils de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgestion administrative et financi\u00e8re. Le Canada appuie par<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tailleurs les efforts entrepris par l\u2019OIF en vue de recentrer sa<\/p><p><em>43 <\/em>programmation autour de projets \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e afin<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde mieux r\u00e9pondre aux besoins des populations de l\u2019espace<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfrancophone.<\/p><p><br><\/p><p>D\u2019apr\u00e8s le texte pr\u00e9sent\u00e9, jugez les propositions de <strong>81 <\/strong>\u00e0 <strong>86<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Selon sa m\u00e8re, il est diligent.","provas":[{"id":69372,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12661,"slug":"professor-substituto-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Franc\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2112005,"hashId":"405d4a9395e50e4a40a7eb0c0649376c","enunciado":"<p>Selon sa m\u00e8re, il est diligent.<\/p>","resposta":8255873,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255872,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255873,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les \u00e9l\u00e9ments suivants.","id":500088,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69372\/grupo-questao\/500088-20211223170152000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>D\u2019apr\u00e8s le texte, jugez les \u00e9l\u00e9ments suivants.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos dispositivos mais utilizados para o back-up de dados s\u00e3o os cartuchos de fita magn\u00e9tica LTO (Linear Tape\u0002Open). Desde sua introdu\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios modelos foram lan\u00e7ados e j\u00e1 estamos na gera\u00e7\u00e3o 9 (LTO 9), em vias da chegada ao pa\u00eds da gera\u00e7\u00e3o 10. Essas fitas possuem dois modos de armazenagem: nativo e compactado. A capacidade, em modo nativo, de um cartucho de fita LTO 8 \u00e9 de:","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2088516,"hashId":"236687b509dbb0e6ef4efd45db18c075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos dispositivos mais utilizados para o back-up de dados s\u00e3o os cartuchos de fita magn\u00e9tica LTO (Linear Tape\u0002Open). Desde sua introdu\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios modelos foram lan\u00e7ados e j\u00e1 estamos na gera\u00e7\u00e3o 9 (LTO 9), em vias da chegada ao pa\u00eds da gera\u00e7\u00e3o 10. Essas fitas possuem dois modos de armazenagem: nativo e compactado. A capacidade, em modo nativo, de um cartucho de fita LTO 8 \u00e9 de:<\/p>","resposta":8163134,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 Tb ","id":8163131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 Tb <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 Tb","id":8163132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 Tb<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5 Tb","id":8163133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 Tb<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 Tb ","id":8163134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 Tb <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 Tb ","id":8163135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 Tb <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Datacenter","oab":false,"nome":"Datacenter","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429203,"slug":"tecnologia-da-informacao-datacenter"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Midias de backup","oab":false,"nome":"Midias de backup","pai":429203,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429238,"slug":"tecnologia-da-informacao-midias-de-backup"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um computador rodando Linux, o nome pelo qual \u00e9 conhecido o n\u00facleo do sistema \u00e9:","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2088612,"hashId":"2707b5020972776b4388d6bd86d43245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um computador rodando Linux, o nome pelo qual \u00e9 conhecido o n\u00facleo do sistema \u00e9:<\/p>","resposta":8163441,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Root. ","id":8163440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Root. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kernel. ","id":8163441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Kernel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admin. ","id":8163442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admin. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operator. ","id":8163443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operator. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sysmain.","id":8163444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sysmain.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Kernel","oab":false,"nome":"Kernel","pai":416971,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416973,"slug":"tecnologia-da-informacao-kernel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa, corretamente, a lacuna do texto: \"O ______________ s\u00e3o os juros incididos sobre o valor acumulado, chamado de valor futuro\".","provas":[{"id":63961,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2021-iuds-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1954983,"hashId":"7a7fd7ea2b5d4ddbb91870634757b360","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que completa, corretamente, a lacuna do texto: <\/p><p>\"O ______________ s\u00e3o os juros incididos sobre o valor acumulado, chamado de valor futuro\".<\/p>","resposta":7569142,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juros.","id":7569140,"corpo":"<p>Juros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capital.","id":7569141,"corpo":"<p>Capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Montante.","id":7569142,"corpo":"<p>Montante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Juros Compostos.","id":7569143,"corpo":"<p>Juros Compostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408944,"slug":"matematica-financeira-regimes-de-capitalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408947,"slug":"matematica-financeira-montante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/1954983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: SAMU","id":19470,"slug":"enfermeiro-area-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Manuel, 49 anos, est\u00e1 tendo uma forte crise de ansiedade ap\u00f3s muitos dias de isolamento domiciliar por conta da pandemia de COVID-19. Chegou ao ponto de se trancar no quarto e n\u00e3o aceitar contato com nenhum familiar, n\u00e3o quer se alimentar pelo medo de ser contaminado. Encontra-se ansioso, com agita\u00e7\u00e3o psicomotora, chegando a ser agressivo verbal e fisicamente. A fam\u00edlia aciona o SAMU. Como enfermeiro, sua atitude deve ser de: ","provas":[{"id":62709,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: SAMU","id":19470,"slug":"enfermeiro-area-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: SAMU - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1912666,"hashId":"b219643696a764298c749a9ab88dcfb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. Manuel, 49 anos, est\u00e1 tendo uma forte crise de ansiedade ap\u00f3s muitos dias de isolamento domiciliar por conta da pandemia de COVID-19. Chegou ao ponto de se trancar no quarto e n\u00e3o aceitar contato com nenhum familiar, n\u00e3o quer se alimentar pelo medo de ser contaminado. Encontra-se ansioso, com agita\u00e7\u00e3o psicomotora, chegando a ser agressivo verbal e fisicamente. A fam\u00edlia aciona o SAMU. Como enfermeiro, sua atitude deve ser de: <\/p>","resposta":7381969,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na aproxima\u00e7\u00e3o do paciente demonstrar atitude firme, identificar-se e declarar a inten\u00e7\u00e3o de ajuda; ser pac\u00edfico pode prejudicar a comunica\u00e7\u00e3o.","id":7381967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na aproxima\u00e7\u00e3o do paciente demonstrar atitude firme, identificar-se e declarar a inten\u00e7\u00e3o de ajuda; ser pac\u00edfico pode prejudicar a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na comunica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para estabelecer o v\u00ednculo inicial, sempre aproximar-se mais durante a abordagem.","id":7381968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na comunica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para estabelecer o v\u00ednculo inicial, sempre aproximar-se mais durante a abordagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunicar \u00e0 central de regula\u00e7\u00e3o sobre orienta\u00e7\u00f5es de conduta, defini\u00e7\u00e3o do destino hospitalar e solicita\u00e7\u00e3o de apoio. Conforme a situa\u00e7\u00e3o, a conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica, mec\u00e2nica ou qu\u00edmica pode ser necess\u00e1ria, caso o paciente n\u00e3o coopere, mas n\u00e3o possa ser dispensado no local. ","id":7381969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicar \u00e0 central de regula\u00e7\u00e3o sobre orienta\u00e7\u00f5es de conduta, defini\u00e7\u00e3o do destino hospitalar e solicita\u00e7\u00e3o de apoio. Conforme a situa\u00e7\u00e3o, a conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica, mec\u00e2nica ou qu\u00edmica pode ser necess\u00e1ria, caso o paciente n\u00e3o coopere, mas n\u00e3o possa ser dispensado no local. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informar sobre os procedimentos a serem realizados e solicitar a coopera\u00e7\u00e3o do paciente sob contato visual e f\u00edsico. ","id":7381970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar sobre os procedimentos a serem realizados e solicitar a coopera\u00e7\u00e3o do paciente sob contato visual e f\u00edsico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ansiedade","oab":false,"nome":"Ansiedade","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413360,"slug":"enfermagem-ansiedade"}],"slug":"enfermagem\/1912666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O representa uma fonte de energia prim\u00e1ria. ","provas":[{"id":62654,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1913844,"hashId":"ecd83cffe3aa49f398734e020bc456a1","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que N\u00c3O representa uma fonte de energia prim\u00e1ria. <\/p>","resposta":7387315,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Etanol. ","id":7387315,"corpo":"<p>Etanol. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G\u00e1s natural. ","id":7387316,"corpo":"<p>G\u00e1s natural. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carv\u00e3o mineral.","id":7387317,"corpo":"<p>Carv\u00e3o mineral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Vento. ","id":7387318,"corpo":"<p> Vento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Biomassa","id":7387319,"corpo":"<p>Biomassa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397284,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de energia e recursos naturais","oab":false,"nome":"Fontes de energia e recursos naturais","pai":397284,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416564,"slug":"geografia-fontes-de-energia-e-recursos-naturais"}],"slug":"geografia\/1913844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Directa Desenvolvimento Institucional e de Carreiras LTDA","descricao":"Directa Desenvolvimento Institucional e de Carreiras LTDA - Directa","sigla":"Directa","oab":false,"id":1028,"slug":"directa"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas","sigla":"Prefeitura de Caldas","id":4689,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caldas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 7 da lei org\u00e2nica de sa\u00fade 8080\/90 aponta os princ\u00edpios, dos quais, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS \u00e9 regido. Desses, podemos citar: I - utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica. II - organiza\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico espec\u00edfico e especializado para mulheres e v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em geral, que garanta, entre outros, atendimento, acompanhamento psicol\u00f3gico e cirurgias pl\u00e1sticas reparadoras. III - revis\u00e3o peri\u00f3dica da listagem oficial de doen\u00e7as originadas, no processo de trabalho, tendo na sua elabora\u00e7\u00e3o a colabora\u00e7\u00e3o das entidades sindicais. IV - controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam, direta ou indiretamente, com a sa\u00fade. S\u00e3o princ\u00edpios do SUS, os citados em:","provas":[{"id":62876,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas","sigla":"Prefeitura de Caldas","id":4689,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caldas-mg"},"banca":{"nome":"Directa Desenvolvimento Institucional e de Carreiras LTDA","descricao":"Directa Desenvolvimento Institucional e de Carreiras LTDA - Directa","sigla":"Directa","oab":false,"id":1028,"slug":"directa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-mg-2021-directa-enfermeiro-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Directa - Prefeitura de Caldas - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1918048,"hashId":"0f9283132cfefdaff159ef1f2c79807e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 7 da lei org\u00e2nica de sa\u00fade 8080\/90 aponta os princ\u00edpios, dos quais, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS \u00e9 regido. Desses, podemos citar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - organiza\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico espec\u00edfico e especializado para mulheres e v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em geral, que garanta, entre outros, atendimento, acompanhamento psicol\u00f3gico e cirurgias pl\u00e1sticas reparadoras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - revis\u00e3o peri\u00f3dica da listagem oficial de doen\u00e7as originadas, no processo de trabalho, tendo na sua elabora\u00e7\u00e3o a colabora\u00e7\u00e3o das entidades sindicais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam, direta ou indiretamente, com a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios do SUS, os citados em:<\/p>","resposta":7405745,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7405745,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":7405746,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7405747,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7405748,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1918048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ac\u00famulo de bilirrubina n\u00e3o conjugada na circula\u00e7\u00e3o (menos de 15 mL\/dL) que ocorre, ap\u00f3s 24 horas de vida, conceitua o diagn\u00f3stico de enfermagem Hiperbilirrubinemia neonatal (NANDA 2018-2020). Com base nesse diagn\u00f3stico, considera-se fator relacionado:","provas":[{"id":62899,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1919113,"hashId":"42633e4e35918f35b0f66cd128962dad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ac\u00famulo de bilirrubina n\u00e3o conjugada na circula\u00e7\u00e3o (menos de 15 mL\/dL) que ocorre, ap\u00f3s 24 horas de vida, conceitua o diagn\u00f3stico de enfermagem Hiperbilirrubinemia neonatal (NANDA 2018-2020). Com base nesse diagn\u00f3stico, considera-se fator relacionado:<\/p>","resposta":7410673,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escler\u00f3tica amarelada.","id":7410670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escler\u00f3tica amarelada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hematomas e equimoses na pele.","id":7410671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hematomas e equimoses na pele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Membranas mucosas amareladas.","id":7410672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Membranas mucosas amareladas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atraso na elimina\u00e7\u00e3o do mec\u00f4nio.","id":7410673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atraso na elimina\u00e7\u00e3o do mec\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perfil sangu\u00edneo anormal.","id":7410674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perfil sangu\u00edneo anormal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1919113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os dist\u00farbios vasculares da sa\u00fade do adulto e do idoso \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":63057,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1925859,"hashId":"68dc5f15848c710d188b4b69c7dbf0ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os dist\u00farbios vasculares da sa\u00fade do adulto e do idoso \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7440153,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A arteriosclerose \u00e9 a afec\u00e7\u00e3o da t\u00fanica \u00edntima dos vasos de grande e m\u00e9dio calibre do cora\u00e7\u00e3o e a aterosclerose atinge apenas a t\u00fanica \u00edntima de capilares.","id":7440151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arteriosclerose \u00e9 a afec\u00e7\u00e3o da t\u00fanica \u00edntima dos vasos de grande e m\u00e9dio calibre do cora\u00e7\u00e3o e a aterosclerose atinge apenas a t\u00fanica \u00edntima de capilares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aarteriosclerose, tamb\u00e9m denominada de aterosclerose, se refere as altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas e sais minerais em grandes vasos do cora\u00e7\u00e3o formando as placas coron\u00e1rias em qualquer idade.","id":7440152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aarteriosclerose, tamb\u00e9m denominada de aterosclerose, se refere as altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas e sais minerais em grandes vasos do cora\u00e7\u00e3o formando as placas coron\u00e1rias em qualquer idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A arteriosclerose \u00e9 uma doen\u00e7a comum nas art\u00e9rias e se refere ao processo difuso em que qual ocorre espessamento das fibras musculares e do revestimento endotelial das paredes das art\u00e9rias e arter\u00edolas, e a aterosclerose envolve afec\u00e7\u00e3o da t\u00fanica \u00edntima das art\u00e9rias sendodecorrente do ac\u00famulo de lip\u00eddeos, c\u00e1lcio, componentes sangu\u00edneos, carboidratos e tecido fibroso.","id":7440153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arteriosclerose \u00e9 uma doen\u00e7a comum nas art\u00e9rias e se refere ao processo difuso em que qual ocorre espessamento das fibras musculares e do revestimento endotelial das paredes das art\u00e9rias e arter\u00edolas, e a aterosclerose envolve afec\u00e7\u00e3o da t\u00fanica \u00edntima das art\u00e9rias sendodecorrente do ac\u00famulo de lip\u00eddeos, c\u00e1lcio, componentes sangu\u00edneos, carboidratos e tecido fibroso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aaterosclerose \u00e9 uma doen\u00e7a que trata do endurecimento das art\u00e9rias e se refere aos dist\u00farbios alimentares.","id":7440154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aaterosclerose \u00e9 uma doen\u00e7a que trata do endurecimento das art\u00e9rias e se refere aos dist\u00farbios alimentares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aarteriosclerose adv\u00e9m de dietas n\u00e3o balanceadas, o que gera o ac\u00famulo exclusivo de gordura no sangue.","id":7440155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aarteriosclerose adv\u00e9m de dietas n\u00e3o balanceadas, o que gera o ac\u00famulo exclusivo de gordura no sangue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es vasculares","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es vasculares","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428406,"slug":"enfermagem-alteracoes-vasculares"}],"slug":"enfermagem\/1925859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rede socioassistencial \u00e9 um conjunto integrado de benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos, o que sup\u00f5e a articula\u00e7\u00e3o entre todas essas unidades de provis\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o social. A a\u00e7\u00e3o da rede socioassistencial \u00e9 realizada diretamente por organiza\u00e7\u00f5es governamentais ou por entidades de Assist\u00eancia Social. Os servi\u00e7os socioassistenciais prestados por tais organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o voltados para as necessidades b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o e s\u00e3o caracterizados como atividades","provas":[{"id":63613,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-orientador-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Orientador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1941557,"hashId":"ed349bb69c1229b80b628961ef69481c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede socioassistencial \u00e9 um conjunto integrado de benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos, o que sup\u00f5e a articula\u00e7\u00e3o entre todas essas unidades de provis\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o social. A a\u00e7\u00e3o da rede socioassistencial \u00e9 realizada diretamente por organiza\u00e7\u00f5es governamentais ou por entidades de Assist\u00eancia Social. Os servi\u00e7os socioassistenciais prestados por tais organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o voltados para as necessidades b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o e s\u00e3o caracterizados como atividades<\/p>","resposta":7510111,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continuadas.","id":7510111,"corpo":"<p>continuadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclusivas.","id":7510112,"corpo":"<p>exclusivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rias.","id":7510113,"corpo":"<p>prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seletivas. ","id":7510114,"corpo":"<p>seletivas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"essenciais.","id":7510115,"corpo":"<p>essenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1941557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho social desenvolvido no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) com as fam\u00edlias e indiv\u00edduos requer profissionais habilitados e com perfil apropriado. De acordo com orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, para desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es no CREAS, as principais atribui\u00e7\u00f5es do Orientador Social s\u00e3o: recep\u00e7\u00e3o e oferta de informa\u00e7\u00f5es \u00e0s fam\u00edlias; participa\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe para o planejamento de atividades, avalia\u00e7\u00e3o de processos, fluxos de trabalho e resultados; participa\u00e7\u00e3o das atividades de capacita\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o continuada da equipe de refer\u00eancia; realiza\u00e7\u00e3o de abordagem de rua e","provas":[{"id":63613,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-orientador-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Orientador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1941592,"hashId":"42232aa388035a2b182b1c74335d0346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho social desenvolvido no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) com as fam\u00edlias e indiv\u00edduos requer profissionais habilitados e com perfil apropriado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, para desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es no CREAS, as principais atribui\u00e7\u00f5es do Orientador Social s\u00e3o: recep\u00e7\u00e3o e oferta de informa\u00e7\u00f5es \u00e0s fam\u00edlias; participa\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe para o planejamento de atividades, avalia\u00e7\u00e3o de processos, fluxos de trabalho e resultados; participa\u00e7\u00e3o das atividades de capacita\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o continuada da equipe de refer\u00eancia; realiza\u00e7\u00e3o de abordagem de rua e<\/p>","resposta":7510288,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o de rotinas administrativas.","id":7510284,"corpo":"<p>coordena\u00e7\u00e3o de rotinas administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhamentos monitorados \u00e0 rede.","id":7510285,"corpo":"<p>encaminhamentos monitorados \u00e0 rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de mapeamentos de demanda.","id":7510286,"corpo":"<p>elabora\u00e7\u00e3o de mapeamentos de demanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"visitas domiciliares.","id":7510287,"corpo":"<p>visitas domiciliares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"busca ativa no territ\u00f3rio. ","id":7510288,"corpo":"<p>busca ativa no territ\u00f3rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1941592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna a seguir segundo os princ\u00edpios do HumanizaSUS: A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o PNH busca transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho a partir da amplia\u00e7\u00e3o do grau de contato e da comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas e grupos, tirando-os do isolamento e das rela\u00e7\u00f5es de poder hierarquizadas. ______________\u00e9 reconhecer que as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade podem conversar com a experi\u00eancia daquele que \u00e9 assistido. Juntos, esses saberes podem produzir sa\u00fade de forma mais correspons\u00e1vel. ","provas":[{"id":67584,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 08:21:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058975,"hashId":"b553ab6b77012e507af195bd45ebc6ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna a seguir segundo os princ\u00edpios do HumanizaSUS: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o PNH busca transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho a partir da amplia\u00e7\u00e3o do grau de contato e da comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas e grupos, tirando-os do isolamento e das rela\u00e7\u00f5es de poder hierarquizadas. ______________\u00e9 reconhecer que as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade podem conversar com a experi\u00eancia daquele que \u00e9 assistido. Juntos, esses saberes podem produzir sa\u00fade de forma mais correspons\u00e1vel. <\/p>","resposta":8035881,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indissociabilidade","id":8035880,"corpo":"<p>Indissociabilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transversalizar","id":8035881,"corpo":"<p>Transversalizar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protagonismo","id":8035882,"corpo":"<p>Protagonismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corresponsabilidade","id":8035883,"corpo":"<p>Corresponsabilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o PNH s\u00e3o tr\u00eas macro objetivos do Humaniza SUS, EXCETO:","provas":[{"id":67583,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 08:22:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058838,"hashId":"0af49e9b49e42840221d83561da0066a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o PNH s\u00e3o tr\u00eas macro objetivos do Humaniza SUS, EXCETO:<\/p>","resposta":8035242,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implementar processos de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o, ressaltando saberes gerados no SUS e experi\u00eancias coletivas bem-sucedidas.","id":8035242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar processos de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o, ressaltando saberes gerados no SUS e experi\u00eancias coletivas bem-sucedidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ampliar as ofertas da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o aos gestores e aos conselhos de sa\u00fade, priorizando a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\/fundamental e hospitalar, com \u00eanfase nos hospitais de urg\u00eancia e universit\u00e1rios.","id":8035243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar as ofertas da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o aos gestores e aos conselhos de sa\u00fade, priorizando a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\/fundamental e hospitalar, com \u00eanfase nos hospitais de urg\u00eancia e universit\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivar a inser\u00e7\u00e3o da valoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores do SUS na agenda dos gestores, dos conselhos de sa\u00fade e das organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.","id":8035244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar a inser\u00e7\u00e3o da valoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores do SUS na agenda dos gestores, dos conselhos de sa\u00fade e das organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Divulgar a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e ampliar os processos de forma\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimento em articula\u00e7\u00e3o com movimentos sociais e institui\u00e7\u00f5es.","id":8035245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulgar a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e ampliar os processos de forma\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimento em articula\u00e7\u00e3o com movimentos sociais e institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 e altera\u00e7\u00f5es, Complete a lacuna a seguir: Art. 19-Q. A incorpora\u00e7\u00e3o, a exclus\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o pelo SUS de novos medicamentos, produtos e procedimentos, bem como a constitui\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o de protocolo cl\u00ednico ou de diretriz terap\u00eautica, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assessorado pela (o)__________________________no SUS.","provas":[{"id":67584,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 08:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058984,"hashId":"5b2aecd52dc97bca18099b70e14f53a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 e altera\u00e7\u00f5es, Complete a lacuna a seguir: Art. 19-Q. A incorpora\u00e7\u00e3o, a exclus\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o pelo SUS de novos medicamentos, produtos e procedimentos, bem como a constitui\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o de protocolo cl\u00ednico ou de diretriz terap\u00eautica, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assessorado pela (o)__________________________no SUS.<\/p>","resposta":8035922,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias.","id":8035922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":8035923,"corpo":"<p>Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Federal de Medicina.","id":8035924,"corpo":"<p>Conselho Federal de Medicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":8035925,"corpo":"<p>Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia Terap\u00eautica e da Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologia em Sa\u00fade - Art.19-M a 19-U","oab":false,"nome":"Da Assist\u00eancia Terap\u00eautica e da Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologia em Sa\u00fade - Art.19-M a 19-U","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424077,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-assistencia-terapeutica-e-da-incorporacao-de-tecnologia-em-saude-art-19-m-a-19-u"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as hepatites, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69671,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 08:14:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2124181,"hashId":"2054943ee0f9d0c8ffdcbadd22559673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as hepatites, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8307301,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hepatite A \u00e9 doen\u00e7a bacteriana aguda, de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas variadas, desde formas subcl\u00ednicas, oligossintom\u00e1ticas e at\u00e9 fulminantes.","id":8307299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatite A \u00e9 doen\u00e7a bacteriana aguda, de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas variadas, desde formas subcl\u00ednicas, oligossintom\u00e1ticas e at\u00e9 fulminantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00fanica forma de transmiss\u00e3o da hepatite B \u00e9 pela ingest\u00e3o de \u00e1gua e alimento contaminado.","id":8307300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica forma de transmiss\u00e3o da hepatite B \u00e9 pela ingest\u00e3o de \u00e1gua e alimento contaminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o da hepatite C ocorre, principalmente, por via parenteral.","id":8307301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da hepatite C ocorre, principalmente, por via parenteral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O v\u00edrus da Hepatite E (HEV) \u00e9 um v\u00edrus DNA, da fam\u00edlia Caliciviridae.","id":8307302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus da Hepatite E (HEV) \u00e9 um v\u00edrus DNA, da fam\u00edlia Caliciviridae.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}