{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3568,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O movimento corporal, na dan\u00e7a, refere-se aos movimentos b\u00e1sicos do corpo (transla\u00e7\u00f5es e rota\u00e7\u00f5es) e \u00e0s combina\u00e7\u00f5es entre eles. Esses movimentos podem ser divididos em tr\u00eas tipos: movimento potencial; movimento liberado; e fam\u00edlias de movimentos.","provas":[{"id":69330,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-de-danca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 21:05:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2110151,"hashId":"e307f73071d313052a4cf7fb8c78a678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento corporal, na dan\u00e7a, refere-se aos movimentos b\u00e1sicos do corpo (transla\u00e7\u00f5es e rota\u00e7\u00f5es) e \u00e0s combina\u00e7\u00f5es entre eles. Esses movimentos podem ser divididos em tr\u00eas tipos: movimento potencial; movimento liberado; e fam\u00edlias de movimentos.<\/p>","resposta":8249825,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249825,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249826,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"___Compreendemos que, por meio dos elementos da dan\u00e7a, podemos criar, vivenciar e interpretar movimentos dan\u00e7ados, afinal, a dan\u00e7a \u00e9 uma forma de linguagem n\u00e3o verbal que expressa sentimentos, ideias e emo\u00e7\u00f5es por meio de express\u00f5es, gestos e movimentos.Internet: &lt;https:\/\/sme.goiania.go.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). A partir do texto acima, julgue os itens de 61 a 70. ","id":499801,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Compreendemos que, por meio dos elementos da dan\u00e7a, podemos criar, vivenciar e interpretar movimentos dan\u00e7ados, afinal, a dan\u00e7a \u00e9 uma forma de linguagem n\u00e3o verbal que expressa sentimentos, ideias e emo\u00e7\u00f5es por meio de express\u00f5es, gestos e movimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/sme.goiania.go.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto acima, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400561,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na express\u00e3o corporal e na dan\u00e7a, a atividade f\u00edsica \u00e9 combinada com a express\u00e3o de sentimentos, a intera\u00e7\u00e3o social e a participa\u00e7\u00e3o cultural, o que cria um elo multidimensional para um desenvolvimento, uma aprendizagem e um bem-estar hol\u00edsticos no contexto escolar","provas":[{"id":69330,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-de-danca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 21:09:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2110205,"hashId":"c19bcbfa08ec4a1883bf92d6b1116c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na express\u00e3o corporal e na dan\u00e7a, a atividade f\u00edsica \u00e9 combinada com a express\u00e3o de sentimentos, a intera\u00e7\u00e3o social e a participa\u00e7\u00e3o cultural, o que cria um elo multidimensional para um desenvolvimento, uma aprendizagem e um bem-estar hol\u00edsticos no contexto escolar<\/p>","resposta":8249969,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249969,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249970,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Internet: &lt;index.php\/am\/article&gt;. A dan\u00e7a \u00e9 um conte\u00fado fundamental a ser trabalhado na escola. Com ela, pode-se levar os alunos a conhecerem a si pr\u00f3prios e aos outros, a explorarem o mundo da emo\u00e7\u00e3o e da imagina\u00e7\u00e3o, a criarem e a explorarem novos sentidos e movimentos livres. Acerca das quest\u00f5es relacionadas \u00e0 dan\u00e7a e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 81 a 90.","id":499815,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69330\/grupo-questao\/499815-20211223133626000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;index.php\/am\/article&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dan\u00e7a \u00e9 um conte\u00fado fundamental a ser trabalhado na escola. Com ela, pode-se levar os alunos a conhecerem a si pr\u00f3prios e aos outros, a explorarem o mundo da emo\u00e7\u00e3o e da imagina\u00e7\u00e3o, a criarem e a explorarem novos sentidos e movimentos livres. Acerca das quest\u00f5es relacionadas \u00e0 dan\u00e7a e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400561,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Oficina - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o","id":24809,"slug":"instrutor-de-oficina-area-patinacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os rios t\u00eam sido considerados verdadeiros tesouros por ecologistas e al\u00e9m de ser uma das principais fontes de \u00e1gua para os humanos, tamb\u00e9m s\u00e3o fundamentais para a fauna. O munic\u00edpio de Tun\u00e1polis \u00e9 banhado por tr\u00eas rios, entre os quais N\u00c3O consta o:","provas":[{"id":75317,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Oficina - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o","id":24809,"slug":"instrutor-de-oficina-area-patinacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Instrutor de Oficina - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 21:15:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2272724,"hashId":"c7441ea6bfbb710daa5e3160cc5be460","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os rios t\u00eam sido considerados verdadeiros tesouros por ecologistas e al\u00e9m de ser uma das principais fontes de \u00e1gua para os humanos, tamb\u00e9m s\u00e3o fundamentais para a fauna. O munic\u00edpio de Tun\u00e1polis \u00e9 banhado por tr\u00eas rios, entre os quais <strong>N\u00c3O <\/strong>consta o:<\/p>","resposta":8947644,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio Purus.","id":8947644,"corpo":"<p>Rio Purus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rio Peperi-Gua\u00e7\u00fa.","id":8947645,"corpo":"<p>Rio Peperi-Gua\u00e7\u00fa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio Lajeado Jundi\u00e1.","id":8947646,"corpo":"<p>Rio Lajeado Jundi\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rio Macaco Branco.","id":8947647,"corpo":"<p>Rio Macaco Branco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eu compro um certo n\u00famero de produtos por R$ 25 900,00. Eu vendo 20 produtos por R$ 6 300,00, perdendo R$ 55,00 em cada produto. A que pre\u00e7o devo vender o restante dos produtos para passar a ter um lucro de R$ 2 900,00?","provas":[{"id":68548,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2021-idecan-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2104453,"hashId":"5fccd82fae2d10ef3af0ac03ce35c26f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu compro um certo n\u00famero de produtos por R$ 25 900,00. Eu vendo 20 produtos por R$ 6 300,00, perdendo R$ 55,00 em cada produto. A que pre\u00e7o devo vender o restante dos produtos para passar a ter um lucro de R$ 2 900,00?<\/p>","resposta":8229832,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 315,00.","id":8229830,"corpo":"<p>R$ 315,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 370,00.","id":8229831,"corpo":"<p>R$ 370,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 450,00.","id":8229832,"corpo":"<p>R$ 450,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 505,00.","id":8229833,"corpo":"<p>R$ 505,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2104453","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis","id":21303,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a","id":21302,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol","id":21301,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia","id":21300,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4","id":21299,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":21296,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":21295,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado","id":21292,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas","id":21291,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo","id":21288,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva","id":21298,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol","id":21297,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade","id":21293,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal","id":21294,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe","id":21290,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete","id":21289,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53224,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":53227,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis","id":21303,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis - 2021"},{"id":53230,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a","id":21302,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a - 2021"},{"id":53231,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol","id":21301,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol - 2021"},{"id":53232,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia","id":21300,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia - 2021"},{"id":53233,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4","id":21299,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4 - 2021"},{"id":53234,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":21296,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2021"},{"id":53236,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":21295,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica - 2021"},{"id":53243,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado","id":21292,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado - 2021"},{"id":53244,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas","id":21291,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas - 2021"},{"id":53246,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo","id":21288,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo - 2021"},{"id":53251,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva","id":21298,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva - 2021"},{"id":53254,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol","id":21297,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol - 2021"},{"id":53255,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade","id":21293,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade - 2021"},{"id":53339,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal","id":21294,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal - 2021"},{"id":53340,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe","id":21290,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe - 2021"},{"id":53341,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete","id":21289,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 11:58:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1618415,"hashId":"39de5c7ceacd0c5dfb4c529fb590ea6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":6081310,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limita ao sul pela Venezuela.","id":6081306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limita ao sul pela Venezuela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o terceiro pa\u00eds do mundo em popula\u00e7\u00e3o.","id":6081307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o terceiro pa\u00eds do mundo em popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faz fronteira com o Chile e com o Equador.","id":6081308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz fronteira com o Chile e com o Equador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o menor pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul e o terceiro em popula\u00e7\u00e3o.","id":6081309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o menor pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul e o terceiro em popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Brasil \u00e9 o sexto maior pa\u00eds em popula\u00e7\u00e3o e o quinto maior do mundo em \u00e1rea territorial.","id":6081310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 o sexto maior pa\u00eds em popula\u00e7\u00e3o e o quinto maior do mundo em \u00e1rea territorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1618415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis","id":21303,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a","id":21302,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol","id":21301,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia","id":21300,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4","id":21299,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":21296,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":21295,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado","id":21292,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas","id":21291,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo","id":21288,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva","id":21298,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol","id":21297,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade","id":21293,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal","id":21294,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe","id":21290,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete","id":21289,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, considere as afirmativas. 1. A express\u00e3o \u201cVeja se tinha cabimento!\u201d no primeiro par\u00e1grafo tem significa\u00e7\u00e3o negativa. 2. Pode-se trocar a express\u00e3o \u201cv\u00e1 l\u00e1\u201d por \u201cseria aceit\u00e1vel\u201d, sem preju\u00edzo de sentido ao contexto. 3. No primeiro par\u00e1grafo h\u00e1 um vocativo. 4. Em: \u201c\u2026 embora ningu\u00e9m nada dissesse\u201d, temos um sujeito indeterminado, pois n\u00e3o se pode determinar quem fez a a\u00e7\u00e3o de \u201cdizer\u201d. 5. No terceiro par\u00e1grafo, o termo \u201cah\u201d denota satisfa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":53224,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":53227,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis","id":21303,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis - 2021"},{"id":53230,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a","id":21302,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a - 2021"},{"id":53231,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol","id":21301,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol - 2021"},{"id":53232,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia","id":21300,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia - 2021"},{"id":53233,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4","id":21299,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4 - 2021"},{"id":53234,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":21296,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2021"},{"id":53236,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":21295,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica - 2021"},{"id":53243,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado","id":21292,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado - 2021"},{"id":53244,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas","id":21291,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas - 2021"},{"id":53246,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo","id":21288,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo - 2021"},{"id":53251,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva","id":21298,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva - 2021"},{"id":53254,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol","id":21297,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol - 2021"},{"id":53255,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade","id":21293,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade - 2021"},{"id":53339,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal","id":21294,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal - 2021"},{"id":53340,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe","id":21290,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe - 2021"},{"id":53341,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete","id":21289,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 11:58:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1618389,"hashId":"1e87a5fcc8c970707c40c41421be3791","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, considere as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A express\u00e3o \u201cVeja se tinha cabimento!\u201d no primeiro par\u00e1grafo tem significa\u00e7\u00e3o negativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Pode-se trocar a express\u00e3o \u201cv\u00e1 l\u00e1\u201d por \u201cseria aceit\u00e1vel\u201d, sem preju\u00edzo de sentido ao contexto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. No primeiro par\u00e1grafo h\u00e1 um vocativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Em: \u201c\u2026 embora ningu\u00e9m nada dissesse\u201d, temos um sujeito indeterminado, pois n\u00e3o se pode determinar quem fez a a\u00e7\u00e3o de \u201cdizer\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. No terceiro par\u00e1grafo, o termo \u201cah\u201d denota satisfa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":6081188,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":6081185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.","id":6081186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":6081187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":6081188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":6081189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, ele \u00e9 um fragmento do romance \u201cO tronco\u201d, de Bernardo \u00c9lis. Uma indigna\u00e7\u00e3o, uma raiva cheia de desprezo crescia dentro do peito de Vicente Lemes \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que ia lendo os autos. Um homem rico como Clemente Chapadense e sua mulher apresentando a invent\u00e1rio t\u00e3o-somente a casinha do povoado! Veja se tinha cabimento! E as duzentas e tantas cabe\u00e7as de gado, gente? E os dois s\u00edtios do munic\u00edpio onde ficaram, onde ficaram? Ora bolas! Todo mundo sabia da exist\u00eancia desses trens que estavam sendo ocultados. Ainda se fossem bens de pequeno valor, v\u00e1 l\u00e1, que invent\u00e1rio nunca arrola tudo. Tem muita coisa que fica por fora. Mas naquele caso, n\u00e3o. Eram dois s\u00edtios, duzentas e tantas reses, cuja exist\u00eancia andava no conhecimento dos habitantes da regi\u00e3o. A vila inteira, embora ningu\u00e9m nada dissesse claramente, estava de olhos abertos assuntando se tais bens entrariam ou n\u00e3o no invent\u00e1rio. Lugar pequeno, ah, lugar pequeno, em que cada um vive vigiando o outro! Pela segunda vez Vicente Lemes lavrou seu despacho, exigindo que o inventariante completasse o rol de bens, sob pena de a Coletoria Estadual o fazer. A\u00ed, como quem tira um peso da consci\u00eancia, levantou-se do tamborete e chegou \u00e0 janela que dava para o largo, lan\u00e7ando uma olhadela para a casa onde funcionava o Cart\u00f3rio. Calma, a vila constitu\u00edda pelo conjunto de casas do Largo.","id":445314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, ele \u00e9 um fragmento do romance \u201cO tronco\u201d, de Bernardo \u00c9lis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma indigna\u00e7\u00e3o, uma raiva cheia de desprezo crescia dentro do peito de Vicente Lemes \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que ia lendo os autos. Um homem rico como Clemente Chapadense e sua mulher apresentando a invent\u00e1rio t\u00e3o-somente a casinha do povoado! Veja se tinha cabimento! E as duzentas e tantas cabe\u00e7as de gado, gente? E os dois s\u00edtios do munic\u00edpio onde ficaram, onde ficaram? Ora bolas! Todo mundo sabia da exist\u00eancia desses trens que estavam sendo ocultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda se fossem bens de pequeno valor, v\u00e1 l\u00e1, que invent\u00e1rio nunca arrola tudo. Tem muita coisa que fica por fora. Mas naquele caso, n\u00e3o. Eram dois s\u00edtios, duzentas e tantas reses, cuja exist\u00eancia andava no conhecimento dos habitantes da regi\u00e3o. A vila inteira, embora ningu\u00e9m nada dissesse claramente, estava de olhos abertos assuntando se tais bens entrariam ou n\u00e3o no invent\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lugar pequeno, ah, lugar pequeno, em que cada um vive vigiando o outro! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pela segunda vez Vicente Lemes lavrou seu despacho, exigindo que o inventariante completasse o rol de bens, sob pena de a Coletoria Estadual o fazer. A\u00ed, como quem tira um peso da consci\u00eancia, levantou-se do tamborete e chegou \u00e0 janela que dava para o largo, lan\u00e7ando uma olhadela para a casa onde funcionava o Cart\u00f3rio. Calma, a vila constitu\u00edda pelo conjunto de casas do Largo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis","id":21303,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a","id":21302,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol","id":21301,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia","id":21300,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4","id":21299,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":21296,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":21295,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado","id":21292,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas","id":21291,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo","id":21288,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva","id":21298,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol","id":21297,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade","id":21293,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal","id":21294,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe","id":21290,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete","id":21289,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a frase, fazendo corretamente a concord\u00e2ncia................................. tr\u00eas horas que se ................................ iniciado as provas sem que se............................os resultados do certame.Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":53224,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":53227,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis","id":21303,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis - 2021"},{"id":53230,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a","id":21302,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a - 2021"},{"id":53231,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol","id":21301,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol - 2021"},{"id":53232,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia","id":21300,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia - 2021"},{"id":53233,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4","id":21299,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4 - 2021"},{"id":53234,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":21296,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2021"},{"id":53236,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":21295,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica - 2021"},{"id":53243,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado","id":21292,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado - 2021"},{"id":53244,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas","id":21291,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas - 2021"},{"id":53246,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo","id":21288,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo - 2021"},{"id":53251,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva","id":21298,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva - 2021"},{"id":53254,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol","id":21297,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol - 2021"},{"id":53255,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade","id":21293,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade - 2021"},{"id":53339,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal","id":21294,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal - 2021"},{"id":53340,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe","id":21290,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe - 2021"},{"id":53341,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete","id":21289,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 11:58:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1618385,"hashId":"5bf4b4b329c850d5bdc6568711a4df5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a frase, fazendo corretamente a concord\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">................................ tr\u00eas horas que se ................................ iniciado as provas sem que se............................os resultados do certame.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":6081165,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazia \u2022 haviam \u2022 previssem","id":6081165,"corpo":"<p>Fazia \u2022 haviam \u2022 previssem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazia \u2022 havia \u2022 previsse","id":6081166,"corpo":"<p>Fazia \u2022 havia \u2022 previsse<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faziam \u2022 havia \u2022 previsse","id":6081167,"corpo":"<p>Faziam \u2022 havia \u2022 previsse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faziam \u2022 haviam \u2022 previsse","id":6081168,"corpo":"<p>Faziam \u2022 haviam \u2022 previsse<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faziam \u2022 haviam \u2022 previssem","id":6081169,"corpo":"<p>Faziam \u2022 haviam \u2022 previssem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, ele \u00e9 um fragmento do romance \u201cO tronco\u201d, de Bernardo \u00c9lis. Uma indigna\u00e7\u00e3o, uma raiva cheia de desprezo crescia dentro do peito de Vicente Lemes \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que ia lendo os autos. Um homem rico como Clemente Chapadense e sua mulher apresentando a invent\u00e1rio t\u00e3o-somente a casinha do povoado! Veja se tinha cabimento! E as duzentas e tantas cabe\u00e7as de gado, gente? E os dois s\u00edtios do munic\u00edpio onde ficaram, onde ficaram? Ora bolas! Todo mundo sabia da exist\u00eancia desses trens que estavam sendo ocultados. Ainda se fossem bens de pequeno valor, v\u00e1 l\u00e1, que invent\u00e1rio nunca arrola tudo. Tem muita coisa que fica por fora. Mas naquele caso, n\u00e3o. Eram dois s\u00edtios, duzentas e tantas reses, cuja exist\u00eancia andava no conhecimento dos habitantes da regi\u00e3o. A vila inteira, embora ningu\u00e9m nada dissesse claramente, estava de olhos abertos assuntando se tais bens entrariam ou n\u00e3o no invent\u00e1rio. Lugar pequeno, ah, lugar pequeno, em que cada um vive vigiando o outro! Pela segunda vez Vicente Lemes lavrou seu despacho, exigindo que o inventariante completasse o rol de bens, sob pena de a Coletoria Estadual o fazer. A\u00ed, como quem tira um peso da consci\u00eancia, levantou-se do tamborete e chegou \u00e0 janela que dava para o largo, lan\u00e7ando uma olhadela para a casa onde funcionava o Cart\u00f3rio. Calma, a vila constitu\u00edda pelo conjunto de casas do Largo.","id":445314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, ele \u00e9 um fragmento do romance \u201cO tronco\u201d, de Bernardo \u00c9lis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma indigna\u00e7\u00e3o, uma raiva cheia de desprezo crescia dentro do peito de Vicente Lemes \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que ia lendo os autos. Um homem rico como Clemente Chapadense e sua mulher apresentando a invent\u00e1rio t\u00e3o-somente a casinha do povoado! Veja se tinha cabimento! E as duzentas e tantas cabe\u00e7as de gado, gente? E os dois s\u00edtios do munic\u00edpio onde ficaram, onde ficaram? Ora bolas! Todo mundo sabia da exist\u00eancia desses trens que estavam sendo ocultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda se fossem bens de pequeno valor, v\u00e1 l\u00e1, que invent\u00e1rio nunca arrola tudo. Tem muita coisa que fica por fora. Mas naquele caso, n\u00e3o. Eram dois s\u00edtios, duzentas e tantas reses, cuja exist\u00eancia andava no conhecimento dos habitantes da regi\u00e3o. A vila inteira, embora ningu\u00e9m nada dissesse claramente, estava de olhos abertos assuntando se tais bens entrariam ou n\u00e3o no invent\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lugar pequeno, ah, lugar pequeno, em que cada um vive vigiando o outro! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pela segunda vez Vicente Lemes lavrou seu despacho, exigindo que o inventariante completasse o rol de bens, sob pena de a Coletoria Estadual o fazer. A\u00ed, como quem tira um peso da consci\u00eancia, levantou-se do tamborete e chegou \u00e0 janela que dava para o largo, lan\u00e7ando uma olhadela para a casa onde funcionava o Cart\u00f3rio. Calma, a vila constitu\u00edda pelo conjunto de casas do Largo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis","id":21303,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a","id":21302,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol","id":21301,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia","id":21300,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4","id":21299,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":21296,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":21295,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado","id":21292,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas","id":21291,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo","id":21288,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva","id":21298,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol","id":21297,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade","id":21293,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal","id":21294,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe","id":21290,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete","id":21289,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique a frase tirada no texto. \u201cPela segunda vez Vicente Lemes lavrou seu despacho, exigindo que o inventariante completasse o rol de bens, sob pena de a Coletoria Estadual o fazer.\u201d Considerando a frase e o texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53224,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":53227,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis","id":21303,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-beach-tenis","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Beach T\u00eanis - 2021"},{"id":53230,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a","id":21302,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-especialista-em-danca","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Especialista em Dan\u00e7a - 2021"},{"id":53231,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol","id":21301,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-voleibol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Voleibol - 2021"},{"id":53232,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia","id":21300,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-de-volei-de-praia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico de V\u00f4lei de Praia - 2021"},{"id":53233,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4","id":21299,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-judo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Jud\u00f4 - 2021"},{"id":53234,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":21296,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2021"},{"id":53236,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":21295,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-ginastica-artistica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gin\u00e1stica Art\u00edstica - 2021"},{"id":53243,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado","id":21292,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-adaptado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte Adaptado - 2021"},{"id":53244,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas","id":21291,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe-chines","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe Chin\u00eas - 2021"},{"id":53246,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo","id":21288,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-atletismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Atletismo - 2021"},{"id":53251,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva","id":21298,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-iniciacao-esportiva","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva - 2021"},{"id":53254,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol","id":21297,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-handebol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Handebol - 2021"},{"id":53255,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade","id":21293,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-esporte-para-a-terceira-idade","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Esporte para a Terceira Idade - 2021"},{"id":53339,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal","id":21294,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-futsal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Futsal - 2021"},{"id":53340,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe","id":21290,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-boxe","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Boxe - 2021"},{"id":53341,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete","id":21289,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-profissional-de-educacao-fisica-area-tecnico-em-basquete","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Basquete - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 11:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1618391,"hashId":"4580cbb5f28309364a2aa4508bb49c1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifique a frase tirada no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPela segunda vez Vicente Lemes lavrou seu despacho, exigindo que o inventariante completasse o rol de bens, sob pena de a Coletoria Estadual o fazer.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a frase e o texto, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":6081195,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O inventariante era uma mulher.","id":6081195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inventariante era uma mulher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1, na frase, cinco ora\u00e7\u00f5es coordenadas entre si.","id":6081196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, na frase, cinco ora\u00e7\u00f5es coordenadas entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clemente Chapadense lavrara o despacho \u00e0 revelia de Vicente Lemes.","id":6081197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clemente Chapadense lavrara o despacho \u00e0 revelia de Vicente Lemes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase representa uma indecis\u00e3o de Vicente Lemos.","id":6081198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase representa uma indecis\u00e3o de Vicente Lemos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra \u201co\u201d, na frase, aparece tr\u00eas vezes. Em todas, pode ser classificado como adjunto adnominal.","id":6081199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201co\u201d, na frase, aparece tr\u00eas vezes. Em todas, pode ser classificado como adjunto adnominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, ele \u00e9 um fragmento do romance \u201cO tronco\u201d, de Bernardo \u00c9lis. Uma indigna\u00e7\u00e3o, uma raiva cheia de desprezo crescia dentro do peito de Vicente Lemes \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que ia lendo os autos. Um homem rico como Clemente Chapadense e sua mulher apresentando a invent\u00e1rio t\u00e3o-somente a casinha do povoado! Veja se tinha cabimento! E as duzentas e tantas cabe\u00e7as de gado, gente? E os dois s\u00edtios do munic\u00edpio onde ficaram, onde ficaram? Ora bolas! Todo mundo sabia da exist\u00eancia desses trens que estavam sendo ocultados. Ainda se fossem bens de pequeno valor, v\u00e1 l\u00e1, que invent\u00e1rio nunca arrola tudo. Tem muita coisa que fica por fora. Mas naquele caso, n\u00e3o. Eram dois s\u00edtios, duzentas e tantas reses, cuja exist\u00eancia andava no conhecimento dos habitantes da regi\u00e3o. A vila inteira, embora ningu\u00e9m nada dissesse claramente, estava de olhos abertos assuntando se tais bens entrariam ou n\u00e3o no invent\u00e1rio. Lugar pequeno, ah, lugar pequeno, em que cada um vive vigiando o outro! Pela segunda vez Vicente Lemes lavrou seu despacho, exigindo que o inventariante completasse o rol de bens, sob pena de a Coletoria Estadual o fazer. A\u00ed, como quem tira um peso da consci\u00eancia, levantou-se do tamborete e chegou \u00e0 janela que dava para o largo, lan\u00e7ando uma olhadela para a casa onde funcionava o Cart\u00f3rio. Calma, a vila constitu\u00edda pelo conjunto de casas do Largo.","id":445314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, ele \u00e9 um fragmento do romance \u201cO tronco\u201d, de Bernardo \u00c9lis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma indigna\u00e7\u00e3o, uma raiva cheia de desprezo crescia dentro do peito de Vicente Lemes \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que ia lendo os autos. Um homem rico como Clemente Chapadense e sua mulher apresentando a invent\u00e1rio t\u00e3o-somente a casinha do povoado! Veja se tinha cabimento! E as duzentas e tantas cabe\u00e7as de gado, gente? E os dois s\u00edtios do munic\u00edpio onde ficaram, onde ficaram? Ora bolas! Todo mundo sabia da exist\u00eancia desses trens que estavam sendo ocultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda se fossem bens de pequeno valor, v\u00e1 l\u00e1, que invent\u00e1rio nunca arrola tudo. Tem muita coisa que fica por fora. Mas naquele caso, n\u00e3o. Eram dois s\u00edtios, duzentas e tantas reses, cuja exist\u00eancia andava no conhecimento dos habitantes da regi\u00e3o. A vila inteira, embora ningu\u00e9m nada dissesse claramente, estava de olhos abertos assuntando se tais bens entrariam ou n\u00e3o no invent\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lugar pequeno, ah, lugar pequeno, em que cada um vive vigiando o outro! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pela segunda vez Vicente Lemes lavrou seu despacho, exigindo que o inventariante completasse o rol de bens, sob pena de a Coletoria Estadual o fazer. A\u00ed, como quem tira um peso da consci\u00eancia, levantou-se do tamborete e chegou \u00e0 janela que dava para o largo, lan\u00e7ando uma olhadela para a casa onde funcionava o Cart\u00f3rio. Calma, a vila constitu\u00edda pelo conjunto de casas do Largo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891,"slug":"oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Oficial(CP-QC-CA-FN-IM) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":24266,"slug":"oficial-cp-qc-ca-fn-im-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which option is grammatically correct?","provas":[{"id":63495,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21891,"slug":"oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":63497,"cargo":{"descricao":"Oficial(CP-QC-CA-FN-IM) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":24266,"slug":"oficial-cp-qc-ca-fn-im-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-cp-qc-ca-fn-im-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial(CP-QC-CA-FN-IM) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1940473,"hashId":"c3133bb495d56014b181785a5e2c6611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which option is grammatically correct?<\/p>","resposta":7505013,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lf I had gene to lhe party last night, I would have meet my friends.","id":7505012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lf I had gene to lhe party last night, I would have meet my friends.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lf I had been able to gel a ticket, I would have gone to the game.","id":7505013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lf I had been able to gel a ticket, I would have gone to the game.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lf she had knew you were in hospital, she would have visited you.","id":7505014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lf she had knew you were in hospital, she would have visited you.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"If I had done better at lhe interview, I would have gel that position.","id":7505015,"corpo":"<p>If I had done better at lhe interview, I would have gel that position.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lf Thomas hadn't being wearing a seat belt, he would have been hurt.","id":7505016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lf Thomas hadn't being wearing a seat belt, he would have been hurt.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Last Air Force POW officially retires\tLt. Col. Rob Sweet, lhe Air Force's last-serving prisoner of war, retired June 6 alter 33 years of service. On Feb. 15, 1991, Sweet and his flight commander, Capt. Stephen R. Phillis, crossed the northern border of Kuwait, further into lraq than any A-10 pilot had gane before. Their mission was to eliminate lraqi Republican Guard tanks about 80 miles past lhe border of Kuwait. As Sweet moved in to attack it, he felt a bump. Looking back, he saw lhe rear end of his right wing in flames.\tIn an interview, Sweet said his first thought was \"oh, man, l'm hit\" before racing to the border. lt was too late. Within minutes, he was forced to eject and landed 50 feet from the sarne tanks that shot him down.\tAfter crashing, 200 lraqi sofdiers ran towards him and took him captive. For 19 days, Sweet experienced brutality as a prisoner of war. Despite his suffering, Sweet endureci. He credits his military training, specifically his Survival, Evasion, Resistance, and Escape (SERE) school, with his survival. \"There were very few surprises in lhe jailhouse,\" he said. \"I knew what to expect.\"\tLt. Col. Rob Sweet found a sense of purpose in mentoring and instructing young airman, particularly fighter pilots. The Chief of Staff of the Air Force, Gen. Charfes Q. Brown, commended Sweet during his retirement ceremony. \"Rob, f want to take this opportunity to recognize your service to our nation and congratulate you on your retirement,\" said Brown. \"You've had an outstanding career that I know you, your family, friends and fellow Airmen are proud of. ln closing, thank you for ali you've dane.\"\tSweet's advice to young airmen is to take every experience day by day. \"Bloom where you're planted,\" Sweet said. \"You're going to have assignments you don't like, but make lhe most of them and move on.\" (Adapted from https:\/\/www.militarytimes.com)","id":480337,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Last Air Force POW officially retires<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLt. Col. Rob Sweet, lhe Air Force's last-serving prisoner of war, retired June 6 alter 33 years of service. On Feb. 15, 1991, Sweet and his flight commander, Capt. Stephen R. Phillis, crossed the northern border of Kuwait, further into lraq than any A-10 pilot had gane before. Their mission was to eliminate lraqi Republican Guard tanks about 80 miles past lhe border of Kuwait. As Sweet moved in to attack it, he felt a bump. Looking back, he saw lhe rear end of his right wing in flames.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tIn an interview, Sweet said his first thought was \"oh, man, l'm hit\" before racing to the border. lt was too late. Within minutes, he was forced to eject and landed 50 feet from the sarne tanks that shot him down.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAfter crashing, 200 lraqi sofdiers ran towards him and took him captive. For 19 days, Sweet experienced brutality as a prisoner of war. Despite his suffering, Sweet endureci. He credits his military training, specifically his Survival, Evasion, Resistance, and Escape (SERE) school, with his survival. \"There were very few surprises in lhe jailhouse,\" he said. \"I knew what to expect.\"<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLt. Col. Rob Sweet found a sense of purpose in mentoring and instructing young airman, particularly fighter pilots. The Chief of Staff of the Air Force, Gen. Charfes Q. Brown, commended Sweet during his retirement ceremony. \"Rob, f want to take this opportunity to recognize your service to our nation and congratulate you on your retirement,\" said Brown. \"You've had an outstanding career that I know you, your family, friends and fellow Airmen are proud of. ln closing, thank you for ali you've dane.\"<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSweet's advice to young airmen is to take every experience day by day. \"Bloom where you're planted,\" Sweet said. \"You're going to have assignments you don't like, but make lhe most of them and move on.\"<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(Adapted from https:\/\/www.militarytimes.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1940473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista legislativo - \u00c1rea:Controle Interno","id":24239,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-planaltina-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso do adv\u00e9rbio \u201cmeio\u201d em \u201cTuta, estou meio preocupada...\u201d, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63627,"cargo":{"descricao":"Analista legislativo - \u00c1rea:Controle Interno","id":24239,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-planaltina-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Planaltina - Analista legislativo - \u00c1rea:  Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1941766,"hashId":"d6eb2990e2d74a4111b4d5d751666717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso do adv\u00e9rbio \u201cmeio\u201d em \u201c<em>Tuta, estou <\/em><strong><em>meio<\/em><\/strong><em> preocupada...<\/em>\u201d, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7511015,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser escrito tanto no masculino como no feminino, dependendo da vontade do falante.","id":7511012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser escrito tanto no masculino como no feminino, dependendo da vontade do falante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fica no masculino, para concordar com o g\u00eanero do ser que est\u00e1 falando.","id":7511013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fica no masculino, para concordar com o g\u00eanero do ser que est\u00e1 falando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deveria estar no feminino, para concordar com o adjetivo \u201cpreocupada\u201d.","id":7511014,"corpo":"<p>deveria estar no feminino, para concordar com o adjetivo \u201cpreocupada\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fica sempre no masculino, porque os adv\u00e9rbios s\u00e3o invari\u00e1veis. ","id":7511015,"corpo":"<p>fica sempre no masculino, porque os adv\u00e9rbios s\u00e3o invari\u00e1veis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IIDispon\u00edvel em https:\/\/bichinhosdejardim.com\/animacao-ano-novo\/","id":480477,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63627\/grupo-questao\/480477-20211001184053000000-0.png\" width=\"558\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/bichinhosdejardim.com\/animacao-ano-novo\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1941766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria Refei\u00e7\u00f5es Tempero de Casa Ltda. \u00e9 r\u00e9 em uma reclama\u00e7\u00e3o trabalhista movida por sua ex-empregada Ros\u00e2ngela, que l\u00e1 atuou como cozinheira. Ap\u00f3s devidamente contestada e instru\u00edda, foi prolatada senten\u00e7a, em outubro de 2021, julgando os pedidos procedentes em parte. Ocorre que no mesmo dia da publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, a sociedade empres\u00e1ria teve sua recupera\u00e7\u00e3o judicial deferida pela justi\u00e7a estadual. Nada foi decidido a respeito de gratuidade de justi\u00e7a para a sociedade empres\u00e1ria. Diante da situa\u00e7\u00e3o apresentada, da previs\u00e3o contida na CLT e considerando que a sociedade pretende recorrer da senten\u00e7a, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":64531,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxiii-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXIII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:43","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1978010,"hashId":"27c90a98932ffca276f9c3f755416af5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria <em>Refei\u00e7\u00f5es Tempero de Casa Ltda<\/em>. \u00e9 r\u00e9 em uma reclama\u00e7\u00e3o trabalhista movida por sua ex-empregada Ros\u00e2ngela, que l\u00e1 atuou como cozinheira. Ap\u00f3s devidamente contestada e instru\u00edda, foi prolatada senten\u00e7a, em outubro de 2021, julgando os pedidos procedentes em parte. Ocorre que no mesmo dia da publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, a sociedade empres\u00e1ria teve sua recupera\u00e7\u00e3o judicial deferida pela justi\u00e7a estadual. Nada foi decidido a respeito de gratuidade de justi\u00e7a para a sociedade empres\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da situa\u00e7\u00e3o apresentada, da previs\u00e3o contida na CLT e considerando que a sociedade pretende recorrer da senten\u00e7a, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7674871,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a recupera\u00e7\u00e3o judicial deferida, a sociedade empres\u00e1ria fica dispensada de efetuar qualquer preparo para recorrer.","id":7674870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a recupera\u00e7\u00e3o judicial deferida, a sociedade empres\u00e1ria fica dispensada de efetuar qualquer preparo para recorrer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociedade empres\u00e1ria ter\u00e1 de recolher as custas, mas n\u00e3o precisar\u00e1 efetuar o dep\u00f3sito recursal para recorrer.","id":7674871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria ter\u00e1 de recolher as custas, mas n\u00e3o precisar\u00e1 efetuar o dep\u00f3sito recursal para recorrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como a sociedade empres\u00e1ria n\u00e3o teve a fal\u00eancia decretada, mas sim a recupera\u00e7\u00e3o judicial deferida, efetuar\u00e1 normalmente o preparo.","id":7674872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a sociedade empres\u00e1ria n\u00e3o teve a fal\u00eancia decretada, mas sim a recupera\u00e7\u00e3o judicial deferida, efetuar\u00e1 normalmente o preparo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sociedade empres\u00e1ria, diante da recupera\u00e7\u00e3o judicial deferida, pagar\u00e1 metade das custas e do dep\u00f3sito recursal. ","id":7674873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria, diante da recupera\u00e7\u00e3o judicial deferida, pagar\u00e1 metade das custas e do dep\u00f3sito recursal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Sistema Recursal Trabalhista","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Sistema Recursal Trabalhista","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406848,"slug":"direito-processual-do-trabalho-principios-do-sistema-recursal-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos extr\u00ednsecos e intr\u00ednsecos","oab":true,"nome":"Pressupostos extr\u00ednsecos e intr\u00ednsecos","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406849,"slug":"direito-processual-do-trabalho-pressupostos-extrinsecos-e-intrinsecos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1978010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concernente \u00e0 epidemiologia, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Oferece racioc\u00ednio epidemiol\u00f3gico.II \u2013 Oferece desenhos de estudos epidemiol\u00f3gicos.III \u2013 Oferece propaga\u00e7\u00e3o de surtos.","provas":[{"id":64784,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2021-avanca-sp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1984845,"hashId":"28d346840671b12906204837f24041e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Concernente \u00e0 epidemiologia, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Oferece racioc\u00ednio epidemiol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Oferece desenhos de estudos epidemiol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Oferece propaga\u00e7\u00e3o de surtos.<\/p>","resposta":7706144,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7706141,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7706142,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":7706143,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":7706144,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":7706145,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/1984845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trabalho e a atua\u00e7\u00e3o do\/a assistente social no campo s\u00f3cio-jur\u00eddico, analise as assertivas abaixo. (__) - A inser\u00e7\u00e3o neste espa\u00e7o ocupacional \u00e9 observada por volta da d\u00e9cada de 1930 com a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Menores e interven\u00e7\u00f5es nas penitenci\u00e1rias decorrentes das primeiras escolas de Servi\u00e7o Social, sendo estas um dos primeiros espa\u00e7os de trabalho do\/a assistente social. (__) - Por meio dos relat\u00f3rios, pareceres, laudos e todo instrumento t\u00e9cnico produzido, o assistente social define uma senten\u00e7a referente \u00e0 vida de outras pessoas, determinando o que dever\u00e1 ser feito pela autoridade judicial. (__) - O sociojur\u00eddico se trata de um campo que exige dos profissionais do Servi\u00e7o Social um constante aprofundamento sobre as diversas legisla\u00e7\u00f5es, aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo e excessiva disposi\u00e7\u00e3o para se qualificar em virtude das exig\u00eancias postas por este setor de atua\u00e7\u00e3o. (__) - Seja em processos da Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude ou nos da Vara de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es, a responsabilidade da emiss\u00e3o do parecer social que integrar\u00e1 e constituir\u00e1 a base para a conclus\u00e3o de um relat\u00f3rio \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, tendo em vista que estes pareceres podem, por exemplo, ser respons\u00e1veis por decidir quanto \u00e0 separa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes de suas fam\u00edlias naturais, quanto \u00e0 sua recoloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlias substitutas sob guarda, tutela ou ado\u00e7\u00e3o, \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar de pais e m\u00e3es, \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o familiar de crian\u00e7as e adolescentes a suas fam\u00edlias naturais ou extensas, enfim, podem decidir definitivamente quanto ao curso da vida destas pessoas. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso, a sequ\u00eancia CORRETA das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":62889,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1918685,"hashId":"d41543d9af153e8839fe7feb06cf7eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trabalho e a atua\u00e7\u00e3o do\/a assistente social no campo s\u00f3cio-jur\u00eddico, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - A inser\u00e7\u00e3o neste espa\u00e7o ocupacional \u00e9 observada por volta da d\u00e9cada de 1930 com a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Menores e interven\u00e7\u00f5es nas penitenci\u00e1rias decorrentes das primeiras escolas de Servi\u00e7o Social, sendo estas um dos primeiros espa\u00e7os de trabalho do\/a assistente social.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> (__) - Por meio dos relat\u00f3rios, pareceres, laudos e todo instrumento t\u00e9cnico produzido, o assistente social define uma senten\u00e7a referente \u00e0 vida de outras pessoas, determinando o que dever\u00e1 ser feito pela autoridade judicial. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - O sociojur\u00eddico se trata de um campo que exige dos profissionais do Servi\u00e7o Social um constante aprofundamento sobre as diversas legisla\u00e7\u00f5es, aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo e excessiva disposi\u00e7\u00e3o para se qualificar em virtude das exig\u00eancias postas por este setor de atua\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Seja em processos da Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude ou nos da Vara de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es, a responsabilidade da emiss\u00e3o do parecer social que integrar\u00e1 e constituir\u00e1 a base para a conclus\u00e3o de um relat\u00f3rio \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, tendo em vista que estes pareceres podem, por exemplo, ser respons\u00e1veis por decidir quanto \u00e0 separa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes de suas fam\u00edlias naturais, quanto \u00e0 sua recoloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlias substitutas sob guarda, tutela ou ado\u00e7\u00e3o, \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar de pais e m\u00e3es, \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o familiar de crian\u00e7as e adolescentes a suas fam\u00edlias naturais ou extensas, enfim, podem decidir definitivamente quanto ao curso da vida destas pessoas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso, a sequ\u00eancia CORRETA das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":7408652,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":7408651,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":7408652,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":7408653,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7408654,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":7408655,"corpo":"<p>F, F, V, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social no campo s\u00f3cio jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social no campo s\u00f3cio jur\u00eddico","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415324,"slug":"servico-social-servico-social-no-campo-socio-juridico"}],"slug":"servico-social\/1918685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Monitor de Dan\u00e7a","id":7086,"slug":"monitor-de-danca"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o texto, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":63025,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":62995,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-analista-area-suporte-de-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":62999,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Assistente Social - 2021"},{"id":63007,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":63008,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fiscal de Obras - 2021"},{"id":63009,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":63019,"cargo":{"descricao":"Monitor de Dan\u00e7a","id":7086,"slug":"monitor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-monitor-de-danca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Monitor de Dan\u00e7a - 2021"},{"id":63048,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-topografo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Top\u00f3grafo - 2021"},{"id":63049,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2021"},{"id":63029,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":63028,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":63030,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":101,"descricao":"Topografia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1921870,"hashId":"ca870123d2c2aa11605a845ad11b892c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o texto, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7422721,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O naturalista romano Pl\u00ednio, h\u00e1 dois mil anos, j\u00e1 havia observado que exemplares da mesma esp\u00e9cie de p\u00e1ssaro provenientes de lugares diferentes soam iguais.","id":7422720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O naturalista romano Pl\u00ednio, h\u00e1 dois mil anos, j\u00e1 havia observado que exemplares da mesma esp\u00e9cie de p\u00e1ssaro provenientes de lugares diferentes soam iguais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exatamente como as linguagens humanas, as vocaliza\u00e7\u00f5es de um sabi\u00e1 ou bem\u2010te\u2010vi n\u00e3o v\u00eam prontas no DNA e precisam ser aprendidas pelos beb\u00eas.","id":7422721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exatamente como as linguagens humanas, as vocaliza\u00e7\u00f5es de um sabi\u00e1 ou bem\u2010te\u2010vi n\u00e3o v\u00eam prontas no DNA e precisam ser aprendidas pelos beb\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo as necessidades de cada popula\u00e7\u00e3o, vocaliza\u00e7\u00f5es diferentes evoluem por sele\u00e7\u00e3o artificial.","id":7422722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as necessidades de cada popula\u00e7\u00e3o, vocaliza\u00e7\u00f5es diferentes evoluem por sele\u00e7\u00e3o artificial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dialetos se limitam a p\u00e1ssaros, baleias e algumas esp\u00e9cies de macaco.","id":7422723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dialetos se limitam a p\u00e1ssaros, baleias e algumas esp\u00e9cies de macaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um grupo de p\u00e1ssaros pode passar a cantar diferente dos demais membros da esp\u00e9cie com o passar de milhares de anos, sendo essa uma varia\u00e7\u00e3o cultural.","id":7422724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de p\u00e1ssaros pode passar a cantar diferente dos demais membros da esp\u00e9cie com o passar de milhares de anos, sendo essa uma varia\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Animais t\u00eam sotaques_____Os bi\u00f3logos chamam essas diferen\u00e7as regionais de dialetos. Essa \u00e9 uma descoberta antiga: dois mil anos atr\u00e1s, Pl\u00ednio, o naturalista romano, j\u00e1 havia observado que exemplares da mesma esp\u00e9cie de p\u00e1ssaro provenientes de lugares diferentes n\u00e3o soam iguais. Isso \u00e9 poss\u00edvel ________ as vocaliza\u00e7\u00f5es de um sabi\u00e1 ou bem\u2010te\u2010vi n\u00e3o v\u00eam prontas no DNA: precisam ser aprendidas pelos beb\u00eas, exatamente como as linguagens humanas. Quando h\u00e1 aprendizado, a varia\u00e7\u00e3o se torna inevit\u00e1vel._____Os dialetos n\u00e3o se limitam a p\u00e1ssaros. Baleias, golfinhos e algumas esp\u00e9cies de macaco tamb\u00e9m exibem dialetos. Os pin\u00edpedes \u2013 grupo que inclui le\u00f5es\u2010marinhos, focas, morsas e outros mam\u00edferos aqu\u00e1ticos \u2013 t\u00eam tratos vocais bastante complexos e seus chamados mudam um bocado de uma praia para a outra._____\u00c9 importante diferenciar dialetos (que s\u00e3o algo de origem cultural) de varia\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas. Galinhas brasileiras e chinesas provavelmente n\u00e3o pertencem \u00e0 mesma linhagem. E pequenas varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas significam que elas v\u00e3o cacarejar diferente. Mas essa \u00e9, por assim dizer, a \u201cvoz\u201d dessas aves \u2013 n\u00e3o o sotaque._____Outra possibilidade \u00e9 que vocaliza\u00e7\u00f5es diferentes evoluam por sele\u00e7\u00e3o natural conforme as necessidades de cada popula\u00e7\u00e3o. Um grupo de p\u00e1ssaros pode passar a cantar diferente dos demais membros da esp\u00e9cie com o passar de milhares de anos, _______ indiv\u00edduos que cantavam de um jeito, e n\u00e3o de outro, tiveram vantagens de sobreviv\u00eancia e reprodu\u00e7\u00e3o. Essas s\u00e3o adapta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, e n\u00e3o varia\u00e7\u00f5es culturais.(Site: Abril \u2010 adaptado.)","id":495012,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Animais t\u00eam sotaques<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os bi\u00f3logos chamam essas diferen\u00e7as regionais de <em>dialetos<\/em>. Essa \u00e9 uma descoberta antiga: dois mil anos atr\u00e1s, Pl\u00ednio, o naturalista romano, j\u00e1 havia observado que exemplares da mesma esp\u00e9cie de p\u00e1ssaro provenientes de lugares diferentes n\u00e3o soam iguais. Isso \u00e9 poss\u00edvel ________ as vocaliza\u00e7\u00f5es de um sabi\u00e1 ou bem\u2010te\u2010vi n\u00e3o v\u00eam prontas no DNA: precisam ser aprendidas pelos beb\u00eas, exatamente como as linguagens humanas. Quando h\u00e1 aprendizado, a varia\u00e7\u00e3o se torna inevit\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os dialetos n\u00e3o se limitam a p\u00e1ssaros. Baleias, golfinhos e algumas esp\u00e9cies de macaco tamb\u00e9m exibem dialetos. Os pin\u00edpedes \u2013 grupo que inclui le\u00f5es\u2010marinhos, focas, morsas e outros mam\u00edferos aqu\u00e1ticos \u2013 t\u00eam tratos vocais bastante complexos e seus chamados mudam um bocado de uma praia para a outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u00c9 importante diferenciar dialetos (que s\u00e3o algo de origem cultural) de varia\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas. Galinhas brasileiras e chinesas provavelmente n\u00e3o pertencem \u00e0 mesma linhagem. E pequenas varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas significam que elas v\u00e3o cacarejar diferente. Mas essa \u00e9, por assim dizer, a \u201cvoz\u201d dessas aves \u2013 n\u00e3o o sotaque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Outra possibilidade \u00e9 que vocaliza\u00e7\u00f5es diferentes evoluam por sele\u00e7\u00e3o natural conforme as necessidades de cada popula\u00e7\u00e3o. Um grupo de p\u00e1ssaros pode passar a cantar diferente dos demais membros da esp\u00e9cie com o passar de milhares de anos, _______ indiv\u00edduos que cantavam de um jeito, e n\u00e3o de outro, tiveram vantagens de sobreviv\u00eancia e reprodu\u00e7\u00e3o. Essas s\u00e3o adapta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, e n\u00e3o varia\u00e7\u00f5es culturais.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Site: Abril \u2010 adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Monitor de Dan\u00e7a","id":7086,"slug":"monitor-de-danca"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cQuando h\u00e1 aprendizado, a varia\u00e7\u00e3o se torna inevit\u00e1vel.\u201d, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por:","provas":[{"id":63025,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":62995,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-analista-area-suporte-de-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":62999,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Assistente Social - 2021"},{"id":63007,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":63008,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fiscal de Obras - 2021"},{"id":63009,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":63019,"cargo":{"descricao":"Monitor de Dan\u00e7a","id":7086,"slug":"monitor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-monitor-de-danca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Monitor de Dan\u00e7a - 2021"},{"id":63048,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-topografo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Top\u00f3grafo - 2021"},{"id":63049,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2021"},{"id":63029,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":63028,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":63030,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":101,"descricao":"Topografia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1921873,"hashId":"60c83eefbccb1c2d6123b00c3defc738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cQuando h\u00e1 aprendizado, a varia\u00e7\u00e3o se torna <u>inevit\u00e1vel<\/u>.\u201d, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por:<\/p>","resposta":7422732,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sup\u00e9rflua.","id":7422729,"corpo":"<p>Sup\u00e9rflua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revog\u00e1vel.","id":7422730,"corpo":"<p>Revog\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inerte.","id":7422731,"corpo":"<p>Inerte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3ria.","id":7422732,"corpo":"<p>Obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dispens\u00e1vel.","id":7422733,"corpo":"<p>Dispens\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Animais t\u00eam sotaques_____Os bi\u00f3logos chamam essas diferen\u00e7as regionais de dialetos. Essa \u00e9 uma descoberta antiga: dois mil anos atr\u00e1s, Pl\u00ednio, o naturalista romano, j\u00e1 havia observado que exemplares da mesma esp\u00e9cie de p\u00e1ssaro provenientes de lugares diferentes n\u00e3o soam iguais. Isso \u00e9 poss\u00edvel ________ as vocaliza\u00e7\u00f5es de um sabi\u00e1 ou bem\u2010te\u2010vi n\u00e3o v\u00eam prontas no DNA: precisam ser aprendidas pelos beb\u00eas, exatamente como as linguagens humanas. Quando h\u00e1 aprendizado, a varia\u00e7\u00e3o se torna inevit\u00e1vel._____Os dialetos n\u00e3o se limitam a p\u00e1ssaros. Baleias, golfinhos e algumas esp\u00e9cies de macaco tamb\u00e9m exibem dialetos. Os pin\u00edpedes \u2013 grupo que inclui le\u00f5es\u2010marinhos, focas, morsas e outros mam\u00edferos aqu\u00e1ticos \u2013 t\u00eam tratos vocais bastante complexos e seus chamados mudam um bocado de uma praia para a outra._____\u00c9 importante diferenciar dialetos (que s\u00e3o algo de origem cultural) de varia\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas. Galinhas brasileiras e chinesas provavelmente n\u00e3o pertencem \u00e0 mesma linhagem. E pequenas varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas significam que elas v\u00e3o cacarejar diferente. Mas essa \u00e9, por assim dizer, a \u201cvoz\u201d dessas aves \u2013 n\u00e3o o sotaque._____Outra possibilidade \u00e9 que vocaliza\u00e7\u00f5es diferentes evoluam por sele\u00e7\u00e3o natural conforme as necessidades de cada popula\u00e7\u00e3o. Um grupo de p\u00e1ssaros pode passar a cantar diferente dos demais membros da esp\u00e9cie com o passar de milhares de anos, _______ indiv\u00edduos que cantavam de um jeito, e n\u00e3o de outro, tiveram vantagens de sobreviv\u00eancia e reprodu\u00e7\u00e3o. Essas s\u00e3o adapta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, e n\u00e3o varia\u00e7\u00f5es culturais.(Site: Abril \u2010 adaptado.)","id":495012,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Animais t\u00eam sotaques<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os bi\u00f3logos chamam essas diferen\u00e7as regionais de <em>dialetos<\/em>. Essa \u00e9 uma descoberta antiga: dois mil anos atr\u00e1s, Pl\u00ednio, o naturalista romano, j\u00e1 havia observado que exemplares da mesma esp\u00e9cie de p\u00e1ssaro provenientes de lugares diferentes n\u00e3o soam iguais. Isso \u00e9 poss\u00edvel ________ as vocaliza\u00e7\u00f5es de um sabi\u00e1 ou bem\u2010te\u2010vi n\u00e3o v\u00eam prontas no DNA: precisam ser aprendidas pelos beb\u00eas, exatamente como as linguagens humanas. Quando h\u00e1 aprendizado, a varia\u00e7\u00e3o se torna inevit\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os dialetos n\u00e3o se limitam a p\u00e1ssaros. Baleias, golfinhos e algumas esp\u00e9cies de macaco tamb\u00e9m exibem dialetos. Os pin\u00edpedes \u2013 grupo que inclui le\u00f5es\u2010marinhos, focas, morsas e outros mam\u00edferos aqu\u00e1ticos \u2013 t\u00eam tratos vocais bastante complexos e seus chamados mudam um bocado de uma praia para a outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u00c9 importante diferenciar dialetos (que s\u00e3o algo de origem cultural) de varia\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas. Galinhas brasileiras e chinesas provavelmente n\u00e3o pertencem \u00e0 mesma linhagem. E pequenas varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas significam que elas v\u00e3o cacarejar diferente. Mas essa \u00e9, por assim dizer, a \u201cvoz\u201d dessas aves \u2013 n\u00e3o o sotaque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Outra possibilidade \u00e9 que vocaliza\u00e7\u00f5es diferentes evoluam por sele\u00e7\u00e3o natural conforme as necessidades de cada popula\u00e7\u00e3o. Um grupo de p\u00e1ssaros pode passar a cantar diferente dos demais membros da esp\u00e9cie com o passar de milhares de anos, _______ indiv\u00edduos que cantavam de um jeito, e n\u00e3o de outro, tiveram vantagens de sobreviv\u00eancia e reprodu\u00e7\u00e3o. Essas s\u00e3o adapta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, e n\u00e3o varia\u00e7\u00f5es culturais.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Site: Abril \u2010 adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Monitor de Dan\u00e7a","id":7086,"slug":"monitor-de-danca"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cSab\u00edamos que ele tinha necessidade de aten\u00e7\u00e3o.\u201d, a express\u00e3o sublinhada, sintaticamente, exerce fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":63025,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":62995,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-analista-area-suporte-de-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":62999,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Assistente Social - 2021"},{"id":63007,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":63008,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fiscal de Obras - 2021"},{"id":63009,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":63019,"cargo":{"descricao":"Monitor de Dan\u00e7a","id":7086,"slug":"monitor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-monitor-de-danca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Monitor de Dan\u00e7a - 2021"},{"id":63012,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":63048,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-topografo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Top\u00f3grafo - 2021"},{"id":63049,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2021"},{"id":63026,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":63029,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":63028,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":63030,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":101,"descricao":"Topografia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1921888,"hashId":"821b1bd484a5364b7030b1dcf4b2ead0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cSab\u00edamos que ele tinha necessidade <u>de aten\u00e7\u00e3o<\/u>.\u201d, a express\u00e3o sublinhada, sintaticamente, exerce fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7422779,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":7422777,"corpo":"<p>Objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito.","id":7422778,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complemento nominal.","id":7422779,"corpo":"<p>Complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Predicativo do sujeito.","id":7422780,"corpo":"<p>Predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal.","id":7422781,"corpo":"<p>Adjunto adnominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Dan\u00e7a","id":7086,"slug":"monitor-de-danca"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 1.008\/1990 \u2010 Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, sobre o repouso semanal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) O servidor tem direito a repouso remunerado, um dia de cada semana, preferencialmente aos domingos, bem como nos dias de feriados civis e religiosos. (_) A remunera\u00e7\u00e3o do dia de repouso corresponder\u00e1 a um dia normal de trabalho. (_) Nos servi\u00e7os p\u00fablicos ininterruptos, poder\u00e1 ser exigido o trabalho nos dias de feriados civis e religiosos, hip\u00f3tese em que as horas trabalhadas ser\u00e3o pagas com acr\u00e9scimo de trinta por cento, salvo a concess\u00e3o de outro dia de folga compensat\u00f3ria.","provas":[{"id":63019,"cargo":{"descricao":"Monitor de Dan\u00e7a","id":7086,"slug":"monitor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-monitor-de-danca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Monitor de Dan\u00e7a - 2021"},{"id":63025,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":63030,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":63028,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":62995,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-analista-area-suporte-de-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":62999,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1921945,"hashId":"8a595d6b6be67ab9a9803e23bebcedb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 1.008\/1990 \u2010 Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, sobre o repouso semanal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O servidor tem direito a repouso remunerado, um dia de cada semana, preferencialmente aos domingos, bem como nos dias de feriados civis e religiosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A remunera\u00e7\u00e3o do dia de repouso corresponder\u00e1 a um dia normal de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Nos servi\u00e7os p\u00fablicos ininterruptos, poder\u00e1 ser exigido o trabalho nos dias de feriados civis e religiosos, hip\u00f3tese em que as horas trabalhadas ser\u00e3o pagas com acr\u00e9scimo de trinta por cento, salvo a concess\u00e3o de outro dia de folga compensat\u00f3ria.<\/p>","resposta":7422947,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2010 E \u2010 C.","id":7422945,"corpo":"<p>C \u2010 E \u2010 C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E \u2010 C \u2010 E.","id":7422946,"corpo":"<p>E \u2010 C \u2010 E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u2010 C \u2010 E.","id":7422947,"corpo":"<p>C \u2010 C \u2010 E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E \u2010 C \u2010 C.","id":7422948,"corpo":"<p>E \u2010 C \u2010 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E \u2010 E \u2010 C.","id":7422949,"corpo":"<p>E \u2010 E \u2010 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Horizontina - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Horizontina - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429928,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-horizontina-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza dos saldos das contas, todas as contas apresentadas a seguir possuem sado credor, exceto:","provas":[{"id":68640,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-cetap-contador","tipo":1,"nome":"CETAP - CRF PA - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2533022,"hashId":"d34f255473cd1866323ca32dcfa4c125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza dos saldos das contas, todas as contas apresentadas a seguir possuem sado credor, exceto:<\/p>","resposta":10082744,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecedores e Contas a Pagar.","id":10082741,"corpo":"<p>Fornecedores e Contas a Pagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reservas de Capital.","id":10082742,"corpo":"<p>Reservas de Capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es Fiscais.","id":10082743,"corpo":"<p>Obriga\u00e7\u00f5es Fiscais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empr\u00e9stimos e Financiamentos Concedidos.","id":10082744,"corpo":"<p>Empr\u00e9stimos e Financiamentos Concedidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empr\u00e9stimos a Juros e Corre\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Empr\u00e9stimos a Juros e Corre\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria","pai":4371,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4373,"slug":"contabilidade-geral-emprestimos-a-juros-e-correcao-monetaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamentos","oab":false,"nome":"Financiamentos","pai":4371,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4374,"slug":"contabilidade-geral-financiamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/2533022","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos para os maiores de setenta anos de idade e os analfabetos. ","provas":[{"id":68834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2093353,"hashId":"d63aa26cef300a04323416da2889ffe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos para os maiores de setenta anos de idade e os analfabetos. <\/p>","resposta":8183813,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183813,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8183814,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos direitos pol\u00edticos, julgue os itens 67 e 68. ","id":497662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos direitos pol\u00edticos, julgue os itens <strong>67 <\/strong>e <strong>68<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 e 68","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alistamento e Voto","oab":true,"nome":"Alistamento e Voto","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404030,"slug":"direito-eleitoral-alistamento-e-voto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Ativa","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Ativa","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407585,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-ativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Ativos - Capacidade Eleitoral Ativa: Sufr\u00e1gio, Voto e Escrut\u00ednio. Obrigatoriedade e Facultatividade.","oab":false,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Ativos - Capacidade Eleitoral Ativa: Sufr\u00e1gio, Voto e Escrut\u00ednio. Obrigatoriedade e Facultatividade.","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":417994,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos-ativos-capacidade-eleitoral-ativa-sufragio-voto-e-escrutinio-obrigatoriedade-e-facultatividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caso obrigat\u00f3rio, facultativo e impeditivo (14, \u00a7 1 e 2 da CF; 4\u00ba a 6\u00ba do CE)","oab":false,"nome":"Caso obrigat\u00f3rio, facultativo e impeditivo (14, \u00a7 1 e 2 da CF; 4\u00ba a 6\u00ba do CE)","pai":404030,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":418011,"slug":"direito-eleitoral-caso-obrigatorio-facultativo-e-impeditivo-14-1-e-2-da-cf-4o-a-6o-do-ce"}],"slug":"direito-constitucional\/2093353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste momento de apreens\u00e3o mundial devido \u00e0 pandemia da COVID 19, a limpeza tem destaque como importante ferramenta para conter o avan\u00e7o do novo Corona V\u00edrus. Alguns cuidados devem ser observados pelas equipes de limpeza.O comportamento ERRADO do profissional de limpeza est\u00e1 descrito na alternativa:","provas":[{"id":68786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2094120,"hashId":"67271f8eb19123d20074933e6037fb4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste momento de apreens\u00e3o mundial devido \u00e0 pandemia da COVID 19, a limpeza tem destaque como importante ferramenta para conter o avan\u00e7o do novo Corona V\u00edrus. Alguns cuidados devem ser observados pelas equipes de limpeza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comportamento ERRADO do profissional de limpeza est\u00e1 descrito na alternativa:<\/p>","resposta":8186959,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o.","id":8186957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o utilizar acess\u00f3rios como an\u00e9is, brincos, pulseiras e colares durante a execu\u00e7\u00e3o das tarefas.","id":8186958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o utilizar acess\u00f3rios como an\u00e9is, brincos, pulseiras e colares durante a execu\u00e7\u00e3o das tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retirar EPI durante a execu\u00e7\u00e3o das tarefas.","id":8186959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar EPI durante a execu\u00e7\u00e3o das tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prender os cabelos compridos antes da coloca\u00e7\u00e3o da touca descart\u00e1vel.","id":8186960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prender os cabelos compridos antes da coloca\u00e7\u00e3o da touca descart\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tocar o rosto enquanto estiver cal\u00e7ando as luvas e executando as tarefas.","id":8186961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tocar o rosto enquanto estiver cal\u00e7ando as luvas e executando as tarefas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2094120","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do tema: \u201cPaisagem\u201d como categoria de an\u00e1lise da Geografia, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":68724,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2094332,"hashId":"8a4b2d391a08b596899a4bdb866518b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do tema: \u201cPaisagem\u201d como categoria de an\u00e1lise da Geografia, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8187802,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela \u00e9 definida como tudo aquilo que n\u00f3s podemos identificar e interpretar por meio dos nossos sentidos (vis\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o, olfato, tato e paladar) em um determinado lugar. As paisagens s\u00e3o alteradas de tempos em tempos, e nelas podem coexistir elementos materiais de diferentes \u00e9pocas.","id":8187799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela \u00e9 definida como tudo aquilo que n\u00f3s podemos identificar e interpretar por meio dos nossos sentidos (vis\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o, olfato, tato e paladar) em um determinado lugar. As paisagens s\u00e3o alteradas de tempos em tempos, e nelas podem coexistir elementos materiais de diferentes \u00e9pocas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir dos seus diversos componentes, as paisagens podem ser classificadas como naturais, que tiveram pouca ou nenhuma interfer\u00eancia humana, e culturais ou antr\u00f3picas, resultantes da transforma\u00e7\u00e3o da atividade humana.","id":8187800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos seus diversos componentes, as paisagens podem ser classificadas como naturais, que tiveram pouca ou nenhuma interfer\u00eancia humana, e culturais ou antr\u00f3picas, resultantes da transforma\u00e7\u00e3o da atividade humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diretamente associada aos sentidos, a paisagem n\u00e3o \u00e9 id\u00eantica para todos, uma vez que a percep\u00e7\u00e3o dos lugares varia de acordo com o observador. Sendo assim, duas pessoas em um mesmo local podem descrever a paisagem que est\u00e3o vendo e sentindo de formas distintas.","id":8187801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretamente associada aos sentidos, a paisagem n\u00e3o \u00e9 id\u00eantica para todos, uma vez que a percep\u00e7\u00e3o dos lugares varia de acordo com o observador. Sendo assim, duas pessoas em um mesmo local podem descrever a paisagem que est\u00e3o vendo e sentindo de formas distintas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A paisagem assim como o territ\u00f3rio s\u00e3o delimitados pelo alcance visual de quem os observa; s\u00e3o, portanto, espa\u00e7os delimitados pelas rela\u00e7\u00f5es de poder, cuja escala varia conforme a posi\u00e7\u00e3o do observador.","id":8187802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paisagem assim como o territ\u00f3rio s\u00e3o delimitados pelo alcance visual de quem os observa; s\u00e3o, portanto, espa\u00e7os delimitados pelas rela\u00e7\u00f5es de poder, cuja escala varia conforme a posi\u00e7\u00e3o do observador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das seguintes assertivas:I \u2013 Com o objetivo de expandir o com\u00e9rcio internacional do Brasil com a Uni\u00e3o Europeia e com o Jap\u00e3o, os governos militares p\u00f3s-64 incentivaram a exporta\u00e7\u00e3o de soja.II \u2013 Na d\u00e9cada de 1980, almejando a implementa\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria, em meio a diversidades sociais no campo brasileiro, nasceu o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra \u2013 MST, iniciado no Rio Grande do Sul, Paran\u00e1 e S\u00e3o Paulo.III \u2013 A produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola mecanizada, em virtude dos grandes investimentos nos insumos, \u00e9 mais vantajosa quando praticada em grandes extens\u00f5es de terras e com o cultivo do tipo monocultura.","provas":[{"id":68724,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2094350,"hashId":"0b5868068a2b70c7541e13a735723bd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Com o objetivo de expandir o com\u00e9rcio internacional do Brasil com a Uni\u00e3o Europeia e com o Jap\u00e3o, os governos militares p\u00f3s-64 incentivaram a exporta\u00e7\u00e3o de soja.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Na d\u00e9cada de 1980, almejando a implementa\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria, em meio a diversidades sociais no campo brasileiro, nasceu o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra \u2013 MST, iniciado no Rio Grande do Sul, Paran\u00e1 e S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola mecanizada, em virtude dos grandes investimentos nos insumos, \u00e9 mais vantajosa quando praticada em grandes extens\u00f5es de terras e com o cultivo do tipo monocultura.<\/p>","resposta":8187883,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":8187881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":8187882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":8187883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8187884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2094350","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cM\u00e9dicos, monges religiosos e at\u00e9 barbeiros exerciam o of\u00edcio (...)\u201d, a palavra sublinhada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por:","provas":[{"id":68272,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Recepcionista - 2021"},{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":68270,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076550,"hashId":"440c753220ab7dca16387066a77409e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cM\u00e9dicos, monges religiosos e at\u00e9 barbeiros exerciam o <u>of\u00edcio<\/u> (...)\u201d, a palavra sublinhada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por:<\/p>","resposta":8113475,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descargo.","id":8113472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desleixo.","id":8113473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desleixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3cio.","id":8113474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalho.","id":8113475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como faz\u00edamos sem dentista Antes de existirem os _____________, a humanidade passou por poucas e boas para tratar a dor de dente. M\u00e9dicos, monges religiosos e at\u00e9 barbeiros exerciam o of\u00edcio, que, durante muito tempo, se resumia \u00e0 extra\u00e7\u00e3o. Em 2012, foi encontrado na Eslov\u00eania, no Leste Europeu, um dos vest\u00edgios mais antigos da exist\u00eancia de um dentista. Um dente de aproximadamente 6,5 mil anos de idade foi achado com um preenchimento de cera de abelha na coroa. Os estudos mostraram que o material foi aplicado na \u00e9poca da morte do indiv\u00edduo, mas n\u00e3o se sabe se foi antes ou depois. Caso tenha sido antes, provavelmente era para diminuir a dor provocada por uma rachadura nas camadas de esmalte. Documentos sum\u00e9rios feitos em tabletes de argila d\u00e3o conta que, em 2750 a.C., j\u00e1 havia procedimentos cir\u00fargicos em mand\u00edbulas. Na mesma \u00e9poca foram encontrados, na regi\u00e3o da Mesopot\u00e2mia, pe\u00e7as para limpeza dent\u00e1ria, como palitos de metal. Por mais dif\u00edcil que seja acreditar, durante muito tempo, quem tinha dor de dente podia resolver o problema no mercado p\u00fablico \u2013 a profiss\u00e3o de dentista tamb\u00e9m foi exercida de maneira bastante rudimentar por curiosos que iam \u00e0s feiras e aos mercados oferecer servi\u00e7os de extra\u00e7\u00e3o e tratamento de dentes. A odontologia come\u00e7ou a evoluir de fato por volta de 1700, quando surgiram novos instrumentos e profissionais especializados. No mesmo s\u00e9culo, foi publicado o primeiro trabalho relacionado \u00e0 pr\u00f3tese dent\u00e1ria. J\u00e1 o temido motorzinho surgiu no fim do s\u00e9culo 19, mas s\u00f3 chegou ao que conhecemos hoje no s\u00e9culo 20. Fonte: Uol - adaptado. ","id":495854,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Como faz\u00edamos sem dentista <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Antes de existirem os _____________, a humanidade passou por poucas e boas para tratar a dor de dente. M\u00e9dicos, monges religiosos e at\u00e9 barbeiros exerciam o of\u00edcio, que, durante muito tempo, se resumia \u00e0 extra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 2012, foi encontrado na Eslov\u00eania, no Leste Europeu, um dos vest\u00edgios mais antigos da exist\u00eancia de um dentista. Um dente de aproximadamente 6,5 mil anos de idade foi achado com um preenchimento de cera de abelha na coroa. Os estudos mostraram que o material foi aplicado na \u00e9poca da morte do indiv\u00edduo, mas n\u00e3o se sabe se foi antes ou depois. Caso tenha sido antes, provavelmente era para diminuir a dor provocada por uma rachadura nas camadas de esmalte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Documentos sum\u00e9rios feitos em tabletes de argila d\u00e3o conta que, em 2750 a.C., j\u00e1 havia procedimentos cir\u00fargicos em mand\u00edbulas. Na mesma \u00e9poca foram encontrados, na regi\u00e3o da Mesopot\u00e2mia, pe\u00e7as para limpeza dent\u00e1ria, como palitos de metal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por mais dif\u00edcil que seja acreditar, durante muito tempo, quem tinha dor de dente podia resolver o problema no mercado p\u00fablico \u2013 a profiss\u00e3o de dentista tamb\u00e9m foi exercida de maneira bastante rudimentar por curiosos que iam \u00e0s feiras e aos mercados oferecer servi\u00e7os de extra\u00e7\u00e3o e tratamento de dentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A odontologia come\u00e7ou a evoluir de fato por volta de 1700, quando surgiram novos instrumentos e profissionais especializados. No mesmo s\u00e9culo, foi publicado o primeiro trabalho relacionado \u00e0 pr\u00f3tese dent\u00e1ria. J\u00e1 o temido motorzinho surgiu no fim do s\u00e9culo 19, mas s\u00f3 chegou ao que conhecemos hoje no s\u00e9culo 20. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Fonte: Uol - adaptado. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2076550","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o texto, analisar os itens abaixo: I. O primeiro trabalho relacionado \u00e0 pr\u00f3tese dent\u00e1ria foi publicado no s\u00e9culo 19. II. Curiosos que iam \u00e0s feiras e aos mercados ofereciam servi\u00e7os de extra\u00e7\u00e3o e tratamento de dentes. ","provas":[{"id":68272,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Recepcionista - 2021"},{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":68270,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076559,"hashId":"8e91edbe399d7e592a0de6210ae6944b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o texto, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O primeiro trabalho relacionado \u00e0 pr\u00f3tese dent\u00e1ria foi publicado no s\u00e9culo 19. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Curiosos que iam \u00e0s feiras e aos mercados ofereciam servi\u00e7os de extra\u00e7\u00e3o e tratamento de dentes. <\/p>","resposta":8113516,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8113514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8113515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8113516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8113517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como faz\u00edamos sem dentista Antes de existirem os _____________, a humanidade passou por poucas e boas para tratar a dor de dente. M\u00e9dicos, monges religiosos e at\u00e9 barbeiros exerciam o of\u00edcio, que, durante muito tempo, se resumia \u00e0 extra\u00e7\u00e3o. Em 2012, foi encontrado na Eslov\u00eania, no Leste Europeu, um dos vest\u00edgios mais antigos da exist\u00eancia de um dentista. Um dente de aproximadamente 6,5 mil anos de idade foi achado com um preenchimento de cera de abelha na coroa. Os estudos mostraram que o material foi aplicado na \u00e9poca da morte do indiv\u00edduo, mas n\u00e3o se sabe se foi antes ou depois. Caso tenha sido antes, provavelmente era para diminuir a dor provocada por uma rachadura nas camadas de esmalte. Documentos sum\u00e9rios feitos em tabletes de argila d\u00e3o conta que, em 2750 a.C., j\u00e1 havia procedimentos cir\u00fargicos em mand\u00edbulas. Na mesma \u00e9poca foram encontrados, na regi\u00e3o da Mesopot\u00e2mia, pe\u00e7as para limpeza dent\u00e1ria, como palitos de metal. Por mais dif\u00edcil que seja acreditar, durante muito tempo, quem tinha dor de dente podia resolver o problema no mercado p\u00fablico \u2013 a profiss\u00e3o de dentista tamb\u00e9m foi exercida de maneira bastante rudimentar por curiosos que iam \u00e0s feiras e aos mercados oferecer servi\u00e7os de extra\u00e7\u00e3o e tratamento de dentes. A odontologia come\u00e7ou a evoluir de fato por volta de 1700, quando surgiram novos instrumentos e profissionais especializados. No mesmo s\u00e9culo, foi publicado o primeiro trabalho relacionado \u00e0 pr\u00f3tese dent\u00e1ria. J\u00e1 o temido motorzinho surgiu no fim do s\u00e9culo 19, mas s\u00f3 chegou ao que conhecemos hoje no s\u00e9culo 20. Fonte: Uol - adaptado. ","id":495854,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Como faz\u00edamos sem dentista <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Antes de existirem os _____________, a humanidade passou por poucas e boas para tratar a dor de dente. M\u00e9dicos, monges religiosos e at\u00e9 barbeiros exerciam o of\u00edcio, que, durante muito tempo, se resumia \u00e0 extra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 2012, foi encontrado na Eslov\u00eania, no Leste Europeu, um dos vest\u00edgios mais antigos da exist\u00eancia de um dentista. Um dente de aproximadamente 6,5 mil anos de idade foi achado com um preenchimento de cera de abelha na coroa. Os estudos mostraram que o material foi aplicado na \u00e9poca da morte do indiv\u00edduo, mas n\u00e3o se sabe se foi antes ou depois. Caso tenha sido antes, provavelmente era para diminuir a dor provocada por uma rachadura nas camadas de esmalte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Documentos sum\u00e9rios feitos em tabletes de argila d\u00e3o conta que, em 2750 a.C., j\u00e1 havia procedimentos cir\u00fargicos em mand\u00edbulas. Na mesma \u00e9poca foram encontrados, na regi\u00e3o da Mesopot\u00e2mia, pe\u00e7as para limpeza dent\u00e1ria, como palitos de metal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por mais dif\u00edcil que seja acreditar, durante muito tempo, quem tinha dor de dente podia resolver o problema no mercado p\u00fablico \u2013 a profiss\u00e3o de dentista tamb\u00e9m foi exercida de maneira bastante rudimentar por curiosos que iam \u00e0s feiras e aos mercados oferecer servi\u00e7os de extra\u00e7\u00e3o e tratamento de dentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A odontologia come\u00e7ou a evoluir de fato por volta de 1700, quando surgiram novos instrumentos e profissionais especializados. No mesmo s\u00e9culo, foi publicado o primeiro trabalho relacionado \u00e0 pr\u00f3tese dent\u00e1ria. J\u00e1 o temido motorzinho surgiu no fim do s\u00e9culo 19, mas s\u00f3 chegou ao que conhecemos hoje no s\u00e9culo 20. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Fonte: Uol - adaptado. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2076559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana e Jo\u00e3o contrataram uma empresa para projetar sua casa. Na primeira apresenta\u00e7\u00e3o do projeto, a casa estava com 85m\u00b2. Eles solicitaram duas altera\u00e7\u00f5es para a empresa: construir um quarto a mais, com dimens\u00f5es de 3m por 4m, e um banheiro, de 2m por 3m. Desconsiderando-se as espessuras das paredes, qual ser\u00e1 a nova \u00e1rea da casa, ap\u00f3s as altera\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":68272,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Recepcionista - 2021"},{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":68270,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076595,"hashId":"34b55dfbc4c5eed9015030380b36325e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana e Jo\u00e3o contrataram uma empresa para projetar sua casa. Na primeira apresenta\u00e7\u00e3o do projeto, a casa estava com 85m\u00b2. Eles solicitaram duas altera\u00e7\u00f5es para a empresa: construir um quarto a mais, com dimens\u00f5es de 3m por 4m, e um banheiro, de 2m por 3m. Desconsiderando-se as espessuras das paredes, qual ser\u00e1 a nova \u00e1rea da casa, ap\u00f3s as altera\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":8113680,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"103m\u00b2 ","id":8113680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">103m\u00b2 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"95m\u00b2","id":8113681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"91m\u00b2","id":8113682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">91m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"102m\u00b2","id":8113683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">102m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2076595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ditado popular \u201cachado n\u00e3o \u00e9 roubado\u201d \u00e9 comumente utilizado para a conduta de se apropriar de bem perdido ou esquecido pelo dono. Sobre essa conduta, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":68272,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Recepcionista - 2021"},{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":68270,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076625,"hashId":"d901f7e8b949e9bd71901221f3c63806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ditado popular \u201cachado n\u00e3o \u00e9 roubado\u201d \u00e9 comumente utilizado para a conduta de se apropriar de bem perdido ou esquecido pelo dono. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68272\/questao\/2076625-20211209173022000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa conduta, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8113822,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o tem qualquer problema, pois n\u00e3o existe obriga\u00e7\u00e3o de devolver o objeto encontrado.","id":8113819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tem qualquer problema, pois n\u00e3o existe obriga\u00e7\u00e3o de devolver o objeto encontrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quem achou n\u00e3o deve ficar com o bem, deve deix\u00e1-lo no lugar em que o encontrou.","id":8113820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem achou n\u00e3o deve ficar com o bem, deve deix\u00e1-lo no lugar em que o encontrou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quem achou deve devolver imediatamente a quem estiver procurando. Caso n\u00e3o identifique quem perdeu, pode ficar com o bem.","id":8113821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem achou deve devolver imediatamente a quem estiver procurando. Caso n\u00e3o identifique quem perdeu, pode ficar com o bem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem achou deve devolver imediatamente a quem estiver procurando. Caso n\u00e3o identifique quem perdeu, deve entregar \u00e0 autoridade mais pr\u00f3xima, como nas Delegacias de Pol\u00edcia.","id":8113822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem achou deve devolver imediatamente a quem estiver procurando. Caso n\u00e3o identifique quem perdeu, deve entregar \u00e0 autoridade mais pr\u00f3xima, como nas Delegacias de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2076625","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) O Prefeito apresentar\u00e1 declara\u00e7\u00e3o de bens \u00e0 C\u00e2mara Municipal ao prestar compromisso e ao deixar o cargo. (_) Em caso de licen\u00e7a e impedimentos, o Prefeito ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo Vice-Prefeito e, na falta deste, pelo Presidente da C\u00e2mara.","provas":[{"id":68272,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Recepcionista - 2021"},{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":68270,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076643,"hashId":"e589bb6b8f6590200d660f61a8047bbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O Prefeito apresentar\u00e1 declara\u00e7\u00e3o de bens \u00e0 C\u00e2mara Municipal ao prestar compromisso e ao deixar o cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Em caso de licen\u00e7a e impedimentos, o Prefeito ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo Vice-Prefeito e, na falta deste, pelo Presidente da C\u00e2mara.<\/p>","resposta":8113907,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E.","id":8113904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":8113905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E.","id":8113906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C.","id":8113907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2076643","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei Municipal n\u00ba 923\/1990 - Estatuto e Regime Jur\u00eddico dos Servidores Municipais, analisar os itens abaixo:I. O Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio tem direito a adicionais de cinco por cento por quinqu\u00eanio de tempo de servi\u00e7o. II. \u00c9 vedado ao Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio receber promo\u00e7\u00e3o por merecimento ou antiguidade, nos cargos organizados em carreira. ","provas":[{"id":68272,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Recepcionista - 2021"},{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":68270,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076649,"hashId":"85888f53cf062675e748a5072a1af5b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei Municipal n\u00ba 923\/1990 - Estatuto e Regime Jur\u00eddico dos Servidores Municipais, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio tem direito a adicionais de cinco por cento por quinqu\u00eanio de tempo de servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado ao Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio receber promo\u00e7\u00e3o por merecimento ou antiguidade, nos cargos organizados em carreira. <\/p>","resposta":8113933,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8113932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8113933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8113934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8113935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2076649","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 068\/2018 - Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Vereadores de Santa Cruz do Capibaribe-PE, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) O Vereador tem direito de falar, quando julgar necess\u00e1rio, no decorrer das reuni\u00f5es plen\u00e1rias, independentemente de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o. (_) A remunera\u00e7\u00e3o do Vereador ser\u00e1 fixada em cada legislatura para a subsequente, salvo as exce\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o vigente.","provas":[{"id":68272,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Recepcionista - 2021"},{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":68270,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076654,"hashId":"3b8ef4e81e07aab55b18cd8eda3502f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 068\/2018 - Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Vereadores de Santa Cruz do Capibaribe-PE, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O Vereador tem direito de falar, quando julgar necess\u00e1rio, no decorrer das reuni\u00f5es plen\u00e1rias, independentemente de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A remunera\u00e7\u00e3o do Vereador ser\u00e1 fixada em cada legislatura para a subsequente, salvo as exce\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","resposta":8113956,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E.","id":8113955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":8113956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E.","id":8113957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C.","id":8113958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2076654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Taquigrafia","id":18966,"slug":"tecnico-em-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase em que os pronomes demonstrativos est\u00e3o adequadamente empregados \u00e9:","provas":[{"id":68653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Taquigrafia","id":18966,"slug":"tecnico-em-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-tecnico-em-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - T\u00e9cnico em Taquigrafia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2091925,"hashId":"8021fe95d52c19c9ce827518ff531912","enunciado":"<p>A frase em que os pronomes demonstrativos est\u00e3o adequadamente empregados \u00e9:<\/p>","resposta":8177550,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perto de minha casa havia um parque de divers\u00f5es; este parque foi importante na minha inf\u00e2ncia;","id":8177548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perto de minha casa havia um parque de divers\u00f5es; este parque foi importante na minha inf\u00e2ncia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas comunidades, muitas das casas s\u00e3o pintadas de cores bastante vivas; aquelas cores chamam a aten\u00e7\u00e3o de todos;","id":8177549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas comunidades, muitas das casas s\u00e3o pintadas de cores bastante vivas; aquelas cores chamam a aten\u00e7\u00e3o de todos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Antiguidade, os deuses eram venerados dentro de casa; naqueles tempos as coisas eram muito diferentes;","id":8177550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Antiguidade, os deuses eram venerados dentro de casa; naqueles tempos as coisas eram muito diferentes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o e Maria chegaram ao mesmo tempo \u00e0 festa; este de carro, aquele de \u00f4nibus;","id":8177551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o e Maria chegaram ao mesmo tempo \u00e0 festa; este de carro, aquele de \u00f4nibus;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estou agora diante da porta do cinema; aquela porta foi constru\u00edda h\u00e1 pouco tempo.","id":8177552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estou agora diante da porta do cinema; aquela porta foi constru\u00edda h\u00e1 pouco tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2091925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos disjuntores, analisar os itens abaixo: I. S\u00e3o utilizados como um dispositivo de seguran\u00e7a contra sobrecargas. II. Podem ser unipolar, bipolar ou tripolar, e a sua utiliza\u00e7\u00e3o independe das especifica\u00e7\u00f5es feitas em cada projeto el\u00e9trico. ","provas":[{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092150,"hashId":"2f5ae713a298e897268f384eb2400970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos disjuntores, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o utilizados como um dispositivo de seguran\u00e7a contra sobrecargas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Podem ser unipolar, bipolar ou tripolar, e a sua utiliza\u00e7\u00e3o independe das especifica\u00e7\u00f5es feitas em cada projeto el\u00e9trico. <\/p>","resposta":8178579,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8178578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8178579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8178580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8178581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar uma pintura, \u00e9 necess\u00e1rio escolher o tipo de pincel adequado. O pincel grande, que tem bases largas e cerdas grossas, recomendado para aplica\u00e7\u00e3o de cal, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092163,"hashId":"861db5b9e978abafad7983d90950b29c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar uma pintura, \u00e9 necess\u00e1rio escolher o tipo de pincel adequado. O pincel grande, que tem bases largas e cerdas grossas, recomendado para aplica\u00e7\u00e3o de cal, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":8178633,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rolo.","id":8178632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Broxa.","id":8178633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pincel de cerdas gris.","id":8178634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pincel de cerdas gris.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pincel de cerdas pretas.","id":8178635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pincel de cerdas pretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao descarte de alimentos, embalagens e afins, toda sobra que n\u00e3o pode ser aproveitada de forma alguma, ou seja, quando n\u00e3o h\u00e1 meios de se fazer uma nova reciclagem ou uma destina\u00e7\u00e3o \u00fatil, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092178,"hashId":"498c10328c2865d97b7a8bda225d2b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao descarte de alimentos, embalagens e afins, toda sobra que n\u00e3o pode ser aproveitada de forma alguma, ou seja, quando n\u00e3o h\u00e1 meios de se fazer uma nova reciclagem ou uma destina\u00e7\u00e3o \u00fatil, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":8178701,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lixo.","id":8178700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rejeito.","id":8178701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rejeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Res\u00edduo.","id":8178702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reciclagem.","id":8178703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reciclagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a pandemia, alguns cuidados ficaram mais evidentes na hora da higieniza\u00e7\u00e3o, para evitar riscos de contamina\u00e7\u00e3o por v\u00edrus, principalmente do coronav\u00edrus, tais como: I. Descartar m\u00e1scaras, luvas e aventais sempre em lixeiras ou recipientes reservados aos res\u00edduos recicl\u00e1veis. II. Sempre esvaziar e reaproveitar os sacos pl\u00e1sticos das latas de lixo. ","provas":[{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092182,"hashId":"6128f00478c31ae680f09e0f6319998e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a pandemia, alguns cuidados ficaram mais evidentes na hora da higieniza\u00e7\u00e3o, para evitar riscos de contamina\u00e7\u00e3o por v\u00edrus, principalmente do coronav\u00edrus, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Descartar m\u00e1scaras, luvas e aventais sempre em lixeiras ou recipientes reservados aos res\u00edduos recicl\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sempre esvaziar e reaproveitar os sacos pl\u00e1sticos das latas de lixo. <\/p>","resposta":8178721,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8178718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8178719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8178720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8178721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os conhecimentos de mec\u00e2nica, sobre problemas comuns, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) Quando a luz do \u00f3leo acende na curva, pode significar que o \u00f3leo est\u00e1 baixo. (_) O ve\u00edculo puxar para um dos lados ao pisar no freio pode ser indicativo de que o freio est\u00e1 desregulado.","provas":[{"id":68270,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092629,"hashId":"95c8c19d2315288a4757f943527a55d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os conhecimentos de mec\u00e2nica, sobre problemas comuns, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Quando a luz do \u00f3leo acende na curva, pode significar que o \u00f3leo est\u00e1 baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O ve\u00edculo puxar para um dos lados ao pisar no freio pode ser indicativo de que o freio est\u00e1 desregulado.<\/p>","resposta":8180875,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":8180875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":8180876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E.","id":8180877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E.","id":8180878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O giro depende do estilo de dan\u00e7a (se \u00e9 bal\u00e9, street dance, contempor\u00e2neo etc.), mas, de qualquer forma, \u00e9 girar o corpo em volta do pr\u00f3prio eixo. Os giros trazem a experi\u00eancia de equil\u00edbrio est\u00e1vel e desequil\u00edbrio.","provas":[{"id":69330,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-de-danca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2110137,"hashId":"75bd8e09cf047fe70de7519b68a0c989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O giro depende do estilo de dan\u00e7a (se \u00e9 bal\u00e9, <em>street dance<\/em>, contempor\u00e2neo etc.), mas, de qualquer forma, \u00e9 girar o corpo em volta do pr\u00f3prio eixo. Os giros trazem a experi\u00eancia de equil\u00edbrio est\u00e1vel e desequil\u00edbrio.<\/p>","resposta":8249785,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249785,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249786,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"___Compreendemos que, por meio dos elementos da dan\u00e7a, podemos criar, vivenciar e interpretar movimentos dan\u00e7ados, afinal, a dan\u00e7a \u00e9 uma forma de linguagem n\u00e3o verbal que expressa sentimentos, ideias e emo\u00e7\u00f5es por meio de express\u00f5es, gestos e movimentos.Internet: &lt;https:\/\/sme.goiania.go.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). A partir do texto acima, julgue os itens de 61 a 70. ","id":499801,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Compreendemos que, por meio dos elementos da dan\u00e7a, podemos criar, vivenciar e interpretar movimentos dan\u00e7ados, afinal, a dan\u00e7a \u00e9 uma forma de linguagem n\u00e3o verbal que expressa sentimentos, ideias e emo\u00e7\u00f5es por meio de express\u00f5es, gestos e movimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/sme.goiania.go.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto acima, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico em inform\u00e1tica da Prefeitura de Garuva est\u00e1 respons\u00e1vel pela compra, instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o dos computadores de uma escola municipal. Ele orientou a compra do computador com a seguinte configura\u00e7\u00e3o: Processador: Intel Core i5-10400F (6-Cores, 12-Threads, 2.9Ghz (4.3Ghz Turbo), Cache 12MB, LGA1200) Mem\u00f3ria: 8 GB DDR4-2666 Armazenamento: SSD de 200 GB Considerando as informa\u00e7\u00f5es sobre o hardware do computador, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":68237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 11:10:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2075238,"hashId":"98fd63f0cc1ecaa50105f63a30b9f178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico em inform\u00e1tica da Prefeitura de Garuva est\u00e1 respons\u00e1vel pela compra, instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o dos computadores de uma escola municipal. Ele orientou a compra do computador com a seguinte configura\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Processador: Intel Core i5-10400F (6-Cores, 12-Threads, 2.9Ghz (4.3Ghz Turbo), Cache 12MB, LGA1200) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria: 8 GB DDR4-2666 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Armazenamento: SSD de 200 GB <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es sobre o hardware do computador, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8107280,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por ser compat\u00edvel com soquete do tipo LGA 1200, o processador possui um grande n\u00famero de pinos fr\u00e1geis, demandando bastante cuidado para instal\u00e1-lo. ","id":8107277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser compat\u00edvel com soquete do tipo LGA 1200, o processador possui um grande n\u00famero de pinos fr\u00e1geis, demandando bastante cuidado para instal\u00e1-lo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao observar as caracter\u00edsticas do hardware, usando um aplicativo do sistema operacional, o t\u00e9cnico constatou que o sistema operacional detectou 18 processadores l\u00f3gicos, uma vez que o processador Intel Core i5-10400F possui 6-Cores e 12-Threads.","id":8107278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao observar as caracter\u00edsticas do hardware, usando um aplicativo do sistema operacional, o t\u00e9cnico constatou que o sistema operacional detectou 18 processadores l\u00f3gicos, uma vez que o processador Intel Core i5-10400F possui 6-Cores e 12-Threads.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processador Intel Core i5-10400F \u00e9 um processador de 32 bits.","id":8107279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processador Intel Core i5-10400F \u00e9 um processador de 32 bits.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o DDR4 n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com qualquer tipo anterior de mem\u00f3ria de acesso aleat\u00f3rio (RAM) devido a diferentes tens\u00f5es de sinaliza\u00e7\u00e3o, interface f\u00edsica e outros fatores. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio adquirir uma placa-m\u00e3e compat\u00edvel com esse padr\u00e3o.","id":8107280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o DDR4 n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com qualquer tipo anterior de mem\u00f3ria de acesso aleat\u00f3rio (RAM) devido a diferentes tens\u00f5es de sinaliza\u00e7\u00e3o, interface f\u00edsica e outros fatores. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio adquirir uma placa-m\u00e3e compat\u00edvel com esse padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um SSD \u00e9 um tipo de mem\u00f3ria vol\u00e1til, e, por n\u00e3o possuir partes mec\u00e2nicas, apresenta velocidade de leitura e grava\u00e7\u00e3o de dados superiores aos tradicionais discos r\u00edgidos. Dessa forma, o t\u00e9cnico acertou em escolher esse tipo de armazenamento.","id":8107281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um SSD \u00e9 um tipo de mem\u00f3ria vol\u00e1til, e, por n\u00e3o possuir partes mec\u00e2nicas, apresenta velocidade de leitura e grava\u00e7\u00e3o de dados superiores aos tradicionais discos r\u00edgidos. Dessa forma, o t\u00e9cnico acertou em escolher esse tipo de armazenamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre algoritmos criptogr\u00e1ficos, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":68237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 11:31:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2075276,"hashId":"5ec03d26e4b3a73ae94398bc36f3d26a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre algoritmos criptogr\u00e1ficos, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8107464,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um algoritmo de chave sim\u00e9trica, as chaves utilizadas para criptografar uma mensagem possuem o mesmo n\u00famero de bits, no entanto, podem ser diferentes na origem e no destino. ","id":8107462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um algoritmo de chave sim\u00e9trica, as chaves utilizadas para criptografar uma mensagem possuem o mesmo n\u00famero de bits, no entanto, podem ser diferentes na origem e no destino. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se utilizarmos um algoritmo de chave sim\u00e9trica, ser\u00e3o necess\u00e1rias no m\u00ednimo N x N chaves para garantir a comunica\u00e7\u00e3o segura entre toda uma popula\u00e7\u00e3o de N pessoas. ","id":8107463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se utilizarmos um algoritmo de chave sim\u00e9trica, ser\u00e3o necess\u00e1rias no m\u00ednimo N x N chaves para garantir a comunica\u00e7\u00e3o segura entre toda uma popula\u00e7\u00e3o de N pessoas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por serem computacionalmente custosos, os algoritmos assim\u00e9tricos s\u00e3o normalmente usados em mecanismos criptogr\u00e1ficos de baixo volume de dados, como assinaturas digitais e troca de chaves. ","id":8107464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem computacionalmente custosos, os algoritmos assim\u00e9tricos s\u00e3o normalmente usados em mecanismos criptogr\u00e1ficos de baixo volume de dados, como assinaturas digitais e troca de chaves. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das mais antigas t\u00e9cnicas criptogr\u00e1ficas conhecidas \u00e9 o cifrador de C\u00e9sar. O algoritmo usado nesse cifrador \u00e9 bem simples: cada caractere do texto aberto \u00e9 substitu\u00eddo pelo k-\u00e9simo caractere sucessivo no alfabeto. Usando esse algoritmo com k=3, a mensagem secreta \u201cREUNIR TODOS OS GENERAIS\u201d seria cifrada como TGWPKT VQFQU QU IGPGTCKU. ","id":8107465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das mais antigas t\u00e9cnicas criptogr\u00e1ficas conhecidas \u00e9 o cifrador de C\u00e9sar. O algoritmo usado nesse cifrador \u00e9 bem simples: cada caractere do texto aberto \u00e9 substitu\u00eddo pelo <em>k<\/em>-\u00e9simo caractere sucessivo no alfabeto. Usando esse algoritmo com <em>k<\/em>=3, a mensagem secreta \u201cREUNIR TODOS OS GENERAIS\u201d seria cifrada como TGWPKT VQFQU QU IGPGTCKU. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A criptografia sim\u00e9trica \u00e9 capaz de garantir a confidencialidade, integridade, autenticidade e a irretratabilidade (ou n\u00e3o rep\u00fadio).","id":8107466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A criptografia sim\u00e9trica \u00e9 capaz de garantir a confidencialidade, integridade, autenticidade e a irretratabilidade (ou n\u00e3o rep\u00fadio).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":420648,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420651,"slug":"informatica-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios institu\u00eddos pela LOAS\/1993, avalie os itens: I. Igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais. II. Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas. III. Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.IV. Divulga\u00e7\u00e3o ampla dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63301,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-coordenador-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Coordenador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 08:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1937990,"hashId":"5e5413c1cc41baed2a5cc27db411e8a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios institu\u00eddos pela LOAS\/1993, avalie os itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Divulga\u00e7\u00e3o ampla dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7493195,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7493191,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7493192,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":7493193,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":7493194,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7493195,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a tipifica\u00e7\u00e3o nacional dos servi\u00e7os socioassistenciais, os quais s\u00e3o organizados por n\u00edveis de complexidades, marque a senten\u00e7a correspondente para: Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica (PSB) e Prote\u00e7\u00e3o Social Especial (PSE):( ) Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos.( ) Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social.( ) Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Indiv\u00edduos (PAEFI).( ) Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora.( ) Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF).Assinale a assertiva que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia corretamente:","provas":[{"id":63299,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-pedagogo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Pedagogo - 2021"},{"id":63300,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-psicologo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":63295,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-assistente-social","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 08:52:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1937838,"hashId":"11a8ddcf43dc59be10aefa4a1be77704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a tipifica\u00e7\u00e3o nacional dos servi\u00e7os socioassistenciais, os quais s\u00e3o organizados por n\u00edveis de complexidades, marque a senten\u00e7a correspondente para: Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica (<strong>PSB<\/strong>) e Prote\u00e7\u00e3o Social Especial (<strong>PSE<\/strong>):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Indiv\u00edduos (PAEFI).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a assertiva que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia corretamente:<\/p>","resposta":7492435,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PSB, PSE, PSE, PSE, PSB.","id":7492435,"corpo":"<p>PSB, PSE, PSE, PSE, PSB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PSB, PSE, PSE, PSB, PSB.","id":7492436,"corpo":"<p>PSB, PSE, PSE, PSB, PSB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PSE, PSB, PSE, PSE, PSB.","id":7492437,"corpo":"<p>PSE, PSB, PSE, PSE, PSB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PSE, PSB, PSE, PSE, PSE.","id":7492438,"corpo":"<p>PSE, PSB, PSE, PSE, PSE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PSB, PSB, PSE, PSE, PSE.","id":7492439,"corpo":"<p>PSB, PSB, PSE, PSE, PSE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O futebol \u00e9 um conhecimento da cultura corporal. Sua origem tem rela\u00e7\u00f5es com o passado \u201cnobre\u201d na Inglaterra do s\u00e9culo XIX. No Brasil, o futebol passa a ganhar espa\u00e7o nas periferias e se populariza, deixando de ser um lazer espec\u00edfico das classes dominantes. Esse fen\u00f4meno sociocultural chamado futebol constitui-se de: I. Um \u201cjogo\u201d com expressivo n\u00edvel competitivo. II. Um esporte espetacularizado.III. Um \u201cmercado de trabalho\u201d. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63297,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-educador-fisico-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 08:52:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1937909,"hashId":"47a3d979d38d39b9c25d6f091f93c2ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O futebol \u00e9 um conhecimento da cultura corporal. Sua origem tem rela\u00e7\u00f5es com o passado \u201cnobre\u201d na Inglaterra do s\u00e9culo XIX. No Brasil, o futebol passa a ganhar espa\u00e7o nas periferias e se populariza, deixando de ser um lazer espec\u00edfico das classes dominantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse fen\u00f4meno sociocultural chamado futebol constitui-se de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um \u201cjogo\u201d com expressivo n\u00edvel competitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um esporte espetacularizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um \u201cmercado de trabalho\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7492793,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7492789,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7492790,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7492791,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":7492792,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas corretas.","id":7492793,"corpo":"<p>todas as afirmativas corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a pr\u00e1tica regular de alguma atividade f\u00edsica, o indiv\u00edduo, em determinado momento, fica acometido de sintomas leves de gripe. O ocorrido se refere em tempos de pandemia da Covid-19. A orienta\u00e7\u00e3o mais adequada de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es oficiais \u00e9:","provas":[{"id":63297,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-educador-fisico-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 08:52:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1937916,"hashId":"4070a57218145fadd0d4f82e51584c34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a pr\u00e1tica regular de alguma atividade f\u00edsica, o indiv\u00edduo, em determinado momento, fica acometido de sintomas leves de gripe. O ocorrido se refere em tempos de pandemia da Covid-19. A orienta\u00e7\u00e3o mais adequada de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es oficiais \u00e9:<\/p>","resposta":7492825,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Continuar com os exerc\u00edcios diminuindo sua intensidade.","id":7492824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Continuar com os exerc\u00edcios diminuindo sua intensidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suspender os exerc\u00edcios.","id":7492825,"corpo":"<p>Suspender os exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aguardar os sintomas mais intensos.","id":7492826,"corpo":"<p>Aguardar os sintomas mais intensos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Continuar com os exerc\u00edcios apenas.","id":7492827,"corpo":"<p>Continuar com os exerc\u00edcios apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar os exerc\u00edcios utilizando m\u00e1scara facial protetora.","id":7492828,"corpo":"<p>Realizar os exerc\u00edcios utilizando m\u00e1scara facial protetora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PowerShell \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de automa\u00e7\u00e3o de tarefas multiplataforma, que consiste em um shell de linha de comando, em uma linguagem de script e uma estrutura de gerenciamento de configura\u00e7\u00e3o. Os comandos do PowerShell s\u00e3o conhecidos como cmdlets. Assinale a alternativa que corresponde ao comando para a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre o processador do computador:","provas":[{"id":68237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 11:34:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2075295,"hashId":"692b1447fbef88787a5d8bf0dc3c5700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PowerShell \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de automa\u00e7\u00e3o de tarefas multiplataforma, que consiste em um shell de linha de comando, em uma linguagem de script e uma estrutura de gerenciamento de configura\u00e7\u00e3o. Os comandos do PowerShell s\u00e3o conhecidos como cmdlets. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao comando para a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre o processador do computador:<\/p>","resposta":8107558,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Get-WmiObject -Class Win32_Desktop","id":8107557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Get-WmiObject -Class Win32_Desktop<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Get-WmiObject -Class Win32_Processor","id":8107558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Get-WmiObject -Class Win32_Processor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Get-WmiObject -Class Win32_ComputerSystem","id":8107559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Get-WmiObject -Class Win32_ComputerSystem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Get-WmiObject -Class Win32_Spec","id":8107560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Get-WmiObject -Class Win32_Spec<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Get-WmiObject -Class Win32_Cpu","id":8107561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Get-WmiObject -Class Win32_Cpu<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Powershell","oab":false,"nome":"Powershell","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429033,"slug":"tecnologia-da-informacao-powershell"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte c\u00f3digo PHP:&lt;?php\t$n=7;\t$f=1;\tfor($count=1; $count&lt;=$n ; $count++) $f *= $count;\techo $f;?&gt;Ao executar o c\u00f3digo, o valor exibido ser\u00e1:","provas":[{"id":68237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 11:32:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2075286,"hashId":"2727fc62b9eda0a902f7206e52e56ed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte c\u00f3digo PHP:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;?php<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">$n=7;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">$f=1;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">for($count=1; $count&lt;=$n ; $count++)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\"> $f *= $count;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">echo $f;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">?&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao executar o c\u00f3digo, o valor exibido ser\u00e1:<\/p>","resposta":8107513,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":8107512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5040","id":8107513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5040<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"720","id":8107514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">720<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":8107515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40320","id":8107516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40320<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2075286","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de aprendizagem motora, as capacidades motoras finas dizem respeito \u00e0s respostas do desenvolvimento de membros e \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos que conseguem, articulados, expressar um tipo de a\u00e7\u00e3o\/tarefa. Dentre as denominadas abaixo, qual a afirmativa CORRETA?","provas":[{"id":63297,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-educador-fisico-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 08:52:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1937915,"hashId":"62a04fd9b9356b17636beae738a1f866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de aprendizagem motora, as capacidades motoras finas dizem respeito \u00e0s respostas do desenvolvimento de membros e \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos que conseguem, articulados, expressar um tipo de a\u00e7\u00e3o\/tarefa. Dentre as denominadas abaixo, qual a afirmativa CORRETA?<\/p>","resposta":7492822,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correr, saltar e amarrar.","id":7492819,"corpo":"<p>Correr, saltar e amarrar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nadar, andar e patinar.","id":7492820,"corpo":"<p>Nadar, andar e patinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teclar, patinar e martelar.","id":7492821,"corpo":"<p>Teclar, patinar e martelar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teclar, amarrar sapato e escrever.","id":7492822,"corpo":"<p>Teclar, amarrar sapato e escrever.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tocar piano, lan\u00e7ar e martelar.","id":7492823,"corpo":"<p>Tocar piano, lan\u00e7ar e martelar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a concep\u00e7\u00e3o de linguagem como intera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. I. Nesse entendimento, a l\u00edngua \u00e9 vista como o elemento que permite a intera\u00e7\u00e3o verbal e social entre os interlocutores. Nesse aspecto II. \u00c9 por interm\u00e9dio do di\u00e1logo que a comunica\u00e7\u00e3o se concretiza. Assim, a troca de experi\u00eancias e do conhecimento de vida permite que o sujeito seja visto como agente social.","provas":[{"id":69116,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:31:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2117253,"hashId":"fe472d9a47cc2ef87b4ea036fc098509","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a concep\u00e7\u00e3o de linguagem como intera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nesse entendimento, a l\u00edngua \u00e9 vista como o elemento que permite a intera\u00e7\u00e3o verbal e social entre os interlocutores. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nesse aspecto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 por interm\u00e9dio do di\u00e1logo que a comunica\u00e7\u00e3o se concretiza. Assim, a troca de experi\u00eancias e do conhecimento de vida permite que o sujeito seja visto como agente social.<\/p>","resposta":8277794,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":8277792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":8277793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":8277794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambas as assertivas s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":8277795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as assertivas s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","oab":false,"nome":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419150,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-verbal-e-nao-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2117253","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de arquivo usado, no sistema operacional Windows, \u00e9 o:","provas":[{"id":68522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 10:37:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2095374,"hashId":"b8c2d5dcfec393ea53420bc4c9a9b7f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de arquivo usado, no sistema operacional Windows, \u00e9 o:<\/p>","resposta":8192492,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NST. ","id":8192490,"corpo":"<p>NST. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ETX.","id":8192491,"corpo":"<p>ETX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NTFS.","id":8192492,"corpo":"<p>NTFS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NFTS.","id":8192493,"corpo":"<p>NFTS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XFILE. ","id":8192494,"corpo":"<p>XFILE. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 30","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de arquivos","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8137,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivo","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivo","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420834,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NTFS","oab":false,"nome":"NTFS","pai":420834,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420837,"slug":"informatica-ntfs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FAT e NTFS","oab":false,"nome":"FAT e NTFS","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429007,"slug":"tecnologia-da-informacao-fat-e-ntfs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais componentes de um computador \u00e9 a placa m\u00e3e, nela todos os outros componentes s\u00e3o instalados para o correto funcionamento da m\u00e1quina. Sabendo que existem v\u00e1rios tipos de placas diferentes, qual das alternativas, abaixo, N\u00c3O \u00e9 um tipo de placa m\u00e3e? ","provas":[{"id":68522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 10:33:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2095354,"hashId":"ac8aa15e0db82f549b7c9f21183977af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais componentes de um computador \u00e9 a placa m\u00e3e, nela todos os outros componentes s\u00e3o instalados para o correto funcionamento da m\u00e1quina. Sabendo que existem v\u00e1rios tipos de placas diferentes, qual das alternativas, abaixo, N\u00c3O \u00e9 um tipo de placa m\u00e3e? <\/p>","resposta":8192400,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EATX.","id":8192396,"corpo":"<p>EATX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LPX.","id":8192397,"corpo":"<p>LPX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NLX.","id":8192398,"corpo":"<p>NLX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mini ITX.","id":8192399,"corpo":"<p>Mini ITX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MTX.","id":8192400,"corpo":"<p>MTX.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 30","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Placa M\u00e3e","oab":false,"nome":"Placa M\u00e3e","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405038,"slug":"informatica-placa-mae"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os meios f\u00edsicos para a transmiss\u00e3o de dados em redes de computadores, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":68237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 11:08:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2075234,"hashId":"5348d061663225a07ac0492db829f254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os meios f\u00edsicos para a transmiss\u00e3o de dados em redes de computadores, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8107259,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os meios f\u00edsicos se enquadram em duas categorias: meios guiados e meios n\u00e3o guiados. Nos meios guiados, as ondas s\u00e3o dirigidas ao longo de um meio s\u00f3lido, tal como um cabo de fibra \u00f3tica, um par de fios de cobre tran\u00e7ado ou um cabo coaxial. Nos meios n\u00e3o guiados, as ondas se propagam na atmosfera e no espa\u00e7o, como \u00e9 o caso de uma LAN sem fio ou de um canal digital de sat\u00e9lite.","id":8107257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios f\u00edsicos se enquadram em duas categorias: meios guiados e meios n\u00e3o guiados. Nos meios guiados, as ondas s\u00e3o dirigidas ao longo de um meio s\u00f3lido, tal como um cabo de fibra \u00f3tica, um par de fios de cobre tran\u00e7ado ou um cabo coaxial. Nos meios n\u00e3o guiados, as ondas se propagam na atmosfera e no espa\u00e7o, como \u00e9 o caso de uma LAN sem fio ou de um canal digital de sat\u00e9lite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabo Coaxial \u00e9 caracterizado pela presen\u00e7a de um \u00fanico fio met\u00e1lico condutor de sinais eletr\u00f4nicos. \u00c9 utilizado tanto para o sinal de liga\u00e7\u00f5es e dados via internet quanto para a transmiss\u00e3o de sinais de televis\u00e3o. ","id":8107258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabo Coaxial \u00e9 caracterizado pela presen\u00e7a de um \u00fanico fio met\u00e1lico condutor de sinais eletr\u00f4nicos. \u00c9 utilizado tanto para o sinal de liga\u00e7\u00f5es e dados via internet quanto para a transmiss\u00e3o de sinais de televis\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fibra \u00f3ptica \u00e9 um meio delgado e flex\u00edvel que conduz pulsos de luz, cada um deles representando um bit. Utilizando um sinal de luz, eles podem manter um pacote de dados trafegando em alta velocidade por longas dist\u00e2ncias sem a necessidade de repetidores ou ampliadores de sinal. O maior problema da fibra \u00e9 a sua susceptibilidade \u00e0 interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica, portanto, os cabos devem ser blindados.","id":8107259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fibra \u00f3ptica \u00e9 um meio delgado e flex\u00edvel que conduz pulsos de luz, cada um deles representando um bit. Utilizando um sinal de luz, eles podem manter um pacote de dados trafegando em alta velocidade por longas dist\u00e2ncias sem a necessidade de repetidores ou ampliadores de sinal. O maior problema da fibra \u00e9 a sua susceptibilidade \u00e0 interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica, portanto, os cabos devem ser blindados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabos de par tran\u00e7ado de categoria 6 s\u00e3o adequados para a utiliza\u00e7\u00e3o tanto em redes Fast Ethernet quanto em redes Gigabit Ethernet.","id":8107260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabos de par tran\u00e7ado de categoria 6 s\u00e3o adequados para a utiliza\u00e7\u00e3o tanto em redes Fast Ethernet quanto em redes Gigabit Ethernet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o IEEE 802.11g \u00e9 caracterizado por trabalhar na faixa de frequ\u00eancia de 2.4 Ghz e alcan\u00e7a at\u00e9 54 Mbps de taxa nominal de transmiss\u00e3o.","id":8107261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o IEEE 802.11g \u00e9 caracterizado por trabalhar na faixa de frequ\u00eancia de 2.4 Ghz e alcan\u00e7a at\u00e9 54 Mbps de taxa nominal de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"... Muito, POIS cheguei a tempo de v\u00ea-lo sorrir e dizer...\", se alterarmos a palavra destacada por um sin\u00f4nimo, teremos: ","provas":[{"id":63993,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-motorista","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1956130,"hashId":"00fd2db0129c0f1208e34a514f10f2a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"... Muito, POIS cheguei a tempo de v\u00ea-lo sorrir e dizer...\", se alterarmos a palavra destacada por um sin\u00f4nimo, teremos: <\/p>","resposta":7574251,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por que.","id":7574249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por qu\u00ea.","id":7574250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por qu\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque.","id":7574251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porqu\u00ea.","id":7574252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porqu\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.AmigoUm filho perguntou a m\u00e3e:M\u00e3e, posso ir no hospital ver meu amigo? Ele est\u00e1 doente! A m\u00e3e responde com uma pergunta:Claro, mas o que ele tem? O filho com a cabe\u00e7a baixa, diz: Tumor no c\u00e9rebro.A m\u00e3e furiosa diz:E voc\u00ea quer ir l\u00e1 pra qu\u00ea? V\u00ea-lo morrer?O filho lhe d\u00e1 as costas e vai...Horas depois ele volta vermelho de tanto chorar, dizendo: A\u00ed m\u00e3e, foi t\u00e3o horr\u00edvel, ele morreu na minha frente!A m\u00e3e com raiva: E agora?! T\u00e1 feliz?! Valeu a pena ter visto aquela cena?! Uma \u00faltima l\u00e1grima caiu de seus olhos e acompanhado de um sorriso, ele disse:Muito, pois cheguei a tempo de v\u00ea-lo sorrir e dizer...Eu tinha certeza de que voc\u00ea vinha!Moral da hist\u00f3ria: A amizade n\u00e3o se resume s\u00f3 nas horas boas, de alegria e de festa. Amigo, \u00e9 para todas as horas, boas ou ruins, tristes ou felizes!N\u00e3o importa se voc\u00ea esteja longe ou perto. O importante \u00e9 que voc\u00ea exista para que eu possa sentir sua a falta. Adaptado. Autor Desconhecido. https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/historias\/2004025.php","id":482214,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/em><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>Amigo<\/u><\/strong><\/p><p>Um filho perguntou a m\u00e3e:<\/p><p>M\u00e3e, posso ir no hospital ver meu amigo? Ele est\u00e1 doente! <\/p><p>A m\u00e3e responde com uma pergunta:<\/p><p>Claro, mas o que ele tem? <\/p><p>O filho com a cabe\u00e7a baixa, diz: <\/p><p>Tumor no c\u00e9rebro.<\/p><p>A m\u00e3e furiosa diz:<\/p><p>E voc\u00ea quer ir l\u00e1 pra qu\u00ea? V\u00ea-lo morrer?<\/p><p>O filho lhe d\u00e1 as costas e vai...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Horas depois ele volta vermelho de tanto chorar, dizendo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed m\u00e3e, foi t\u00e3o horr\u00edvel, ele morreu na minha frente!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e com raiva: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora?! T\u00e1 feliz?! Valeu a pena ter visto aquela cena?! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00faltima l\u00e1grima caiu de seus olhos e acompanhado de um sorriso, ele disse:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muito, pois cheguei a tempo de v\u00ea-lo sorrir e dizer...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu tinha certeza de que voc\u00ea vinha!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Moral da hist\u00f3ria:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A amizade n\u00e3o se resume s\u00f3 nas horas boas, de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">alegria e de festa. Amigo, \u00e9 para todas as horas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">boas ou ruins, tristes ou felizes!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o importa se voc\u00ea esteja longe ou perto. O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">importante \u00e9 que voc\u00ea exista para que eu possa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentir sua a falta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Autor Desconhecido. https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/historias\/2004025.php<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1956130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das fun\u00e7\u00f5es da disciplina educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ministrada nas escolas durante esse per\u00edodo era o desenvolvimento da aptid\u00e3o f\u00edsica dos estudantes, com a finalidade de capacit\u00e1-los para desempenharem atividades relacionadas ao trabalho.","provas":[{"id":67378,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-fisica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2051621,"hashId":"fd55bfaf586f5092853aef1563ae98e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das fun\u00e7\u00f5es da disciplina educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ministrada nas escolas durante esse per\u00edodo era o desenvolvimento da aptid\u00e3o f\u00edsica dos estudantes, com a finalidade de capacit\u00e1-los para desempenharem atividades relacionadas ao trabalho.<\/p>","resposta":8003455,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003455,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003456,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar empreendida no per\u00edodo de regime militar no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":492901,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar empreendida no per\u00edodo de regime militar no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2051621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria de liga\u00e7\u00e3o de val\u00eancia, a mol\u00e9cula de \u00e1gua \u00e9 constitu\u00edda por quatro orbitais h\u00edbridos do tipo sp3 arranjados de forma tetra\u00e9drica em torno do oxig\u00eanio, de maneira que dois orbitais participam das liga\u00e7\u00f5es simples O\u2013H e outros dois acomodam os pares de el\u00e9trons n\u00e3o ligantes.","provas":[{"id":67386,"cargo":{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-quimica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2052163,"hashId":"ef464984f81492364be31435dfc8b72a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria de liga\u00e7\u00e3o de val\u00eancia, a mol\u00e9cula de \u00e1gua \u00e9 constitu\u00edda por quatro orbitais h\u00edbridos do tipo <em>sp<\/em><sup><em>3<\/em><\/sup><em> <\/em>arranjados de forma tetra\u00e9drica em torno do oxig\u00eanio, de maneira que dois orbitais participam das liga\u00e7\u00f5es simples O\u2013H e outros dois acomodam os pares de el\u00e9trons n\u00e3o ligantes.<\/p>","resposta":8004750,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004750,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8004751,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, geometria molecular e teoria da liga\u00e7\u00e3o de val\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":493013,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, geometria molecular e teoria da liga\u00e7\u00e3o de val\u00eancia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 66","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417278,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-ligacoes-ionicas-ligacoes-covalentes-e-ligacoes-metalicas-ligas-metalicas"}],"slug":"quimica\/2052163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mol\u00e9cula de N2H2 \u00e9 linear e nela h\u00e1 uma dupla liga\u00e7\u00e3o entre os \u00e1tomos de nitrog\u00eanio, sendo cada \u00e1tomo de hidrog\u00eanio ligado a um dos \u00e1tomos de nitrog\u00eanio.","provas":[{"id":67386,"cargo":{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-quimica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2052164,"hashId":"03226436ad99abdcf40f8a192a547c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mol\u00e9cula de N<sub>2<\/sub>H<sub>2<\/sub> \u00e9 linear e nela h\u00e1 uma dupla liga\u00e7\u00e3o entre os \u00e1tomos de nitrog\u00eanio, sendo cada \u00e1tomo de hidrog\u00eanio ligado a um dos \u00e1tomos de nitrog\u00eanio.<\/p>","resposta":8004753,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004752,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8004753,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, geometria molecular e teoria da liga\u00e7\u00e3o de val\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":493013,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, geometria molecular e teoria da liga\u00e7\u00e3o de val\u00eancia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 66","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417278,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-ligacoes-ionicas-ligacoes-covalentes-e-ligacoes-metalicas-ligas-metalicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417279,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-geometria-molecular-polaridade-da-ligacao-e-da-molecula-forcas-intermoleculares-e-numero-de-oxidacao"}],"slug":"quimica\/2052164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos compostos formados por c\u00e1tions e \u00e2nions muito polariz\u00e1veis, o car\u00e1ter da liga\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9 fortemente covalente.","provas":[{"id":67386,"cargo":{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-quimica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2052165,"hashId":"598153aa903be5361052cbcb309c295e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos compostos formados por c\u00e1tions e \u00e2nions muito polariz\u00e1veis, o car\u00e1ter da liga\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9 fortemente covalente.<\/p>","resposta":8004754,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004754,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8004755,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, geometria molecular e teoria da liga\u00e7\u00e3o de val\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":493013,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, geometria molecular e teoria da liga\u00e7\u00e3o de val\u00eancia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 66","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417278,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-ligacoes-ionicas-ligacoes-covalentes-e-ligacoes-metalicas-ligas-metalicas"}],"slug":"quimica\/2052165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela Terapia ocupacional as estrat\u00e9gias de sa\u00fade da fam\u00edlia para indiv\u00edduos acometidos pela les\u00e3o medular e o modelo de ocupa\u00e7\u00e3o humana, consiste em:-I - O indiv\u00edduo acometido por uma les\u00e3o medular experimenta profundas modifica\u00e7\u00f5es f\u00edsicas como paralisia de grupos musculares, perdas sensitivas, altera\u00e7\u00f5es auton\u00f4micas, sexuais e outras. II - Depara-se com uma nova realidade de limita\u00e7\u00f5es e possui o desafio de enfrentar a vida e lidar com o corpo modificado. III - O modelo de ocupa\u00e7\u00e3o humana (MOH) aponta a ocupa\u00e7\u00e3o humana como paradigma universal da terapia ocupacional e explora os aspectos envolvidos no desenvolvimento ocupacional normal e patol\u00f3gico do indiv\u00edduo. IV - As modifica\u00e7\u00f5es na vida ocupacional do indiv\u00edduo com os objetivos de perceber o impacto ocupacional trazido pela les\u00e3o medular sobre a vida dos participantes. V - O Modelo de Ocupa\u00e7\u00e3o Humana (MOH) aponta a ocupa\u00e7\u00e3o humana como paradigma universal da terapia ocupacional e explora os aspectos envolvidos no desenvolvimento ocupacional normal e patol\u00f3gico do indiv\u00edduo.","provas":[{"id":68729,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2087745,"hashId":"4f7f12387d6ea35bf9bdba125b571d2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela Terapia ocupacional as estrat\u00e9gias de sa\u00fade da fam\u00edlia para indiv\u00edduos acometidos pela les\u00e3o medular e o modelo de ocupa\u00e7\u00e3o humana, consiste em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O indiv\u00edduo acometido por uma les\u00e3o medular experimenta profundas modifica\u00e7\u00f5es f\u00edsicas como paralisia de grupos musculares, perdas sensitivas, altera\u00e7\u00f5es auton\u00f4micas, sexuais e outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Depara-se com uma nova realidade de limita\u00e7\u00f5es e possui o desafio de enfrentar a vida e lidar com o corpo modificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O modelo de ocupa\u00e7\u00e3o humana (MOH) aponta a ocupa\u00e7\u00e3o humana como paradigma universal da terapia ocupacional e explora os aspectos envolvidos no desenvolvimento ocupacional normal e patol\u00f3gico do indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - As modifica\u00e7\u00f5es na vida ocupacional do indiv\u00edduo com os objetivos de perceber o impacto ocupacional trazido pela les\u00e3o medular sobre a vida dos participantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - O Modelo de Ocupa\u00e7\u00e3o Humana (MOH) aponta a ocupa\u00e7\u00e3o humana como paradigma universal da terapia ocupacional e explora os aspectos envolvidos no desenvolvimento ocupacional normal e patol\u00f3gico do indiv\u00edduo.<\/p>","resposta":8159951,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":8159951,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8159952,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas est\u00e3o corretas I e IV","id":8159953,"corpo":"<p>Apenas est\u00e3o corretas I e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas est\u00e1 incorreta V.","id":8159954,"corpo":"<p>Apenas est\u00e1 incorreta V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas est\u00e1 correta III.","id":8159955,"corpo":"<p>Apenas est\u00e1 correta III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2087745","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As abordagens grupais t\u00eam sido, cada vez mais, fonte de investiga\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica da terapia ocupacional, quais os elementos te\u00f3ricos que fundamentam essa proposi\u00e7\u00e3o. -I - Segundo Maximino, 1977, o uso de atividades feitas em ambiente grupal acompanha o desenvolvimento da pr\u00f3pria hist\u00f3ria da terapia ocupacional, principalmente no seu aspecto de \u201ctransformadora\u201d e \u201creorganizadora\u201d das institui\u00e7\u00f5es asilares. II - Dentre as teorias sobre as abordagens grupais terap\u00eauticas, que tem norteado a pr\u00e1tica e reflex\u00e3o, principalmente, a teoria de Enrique Pichon-Rivie\u0300re, onde este autor construiu sua trajet\u00f3ria da Psican\u00e1lise a\u0300 Psicologia Social e elaborou um importante conjunto de conceitos sobre o universo do sujeito e dos campos intersubjetivos e institucionais. III - Criador da t\u00e9cnica dos Grupos Operativos, Pichon-Rivie\u0300re tem sido fonte de diversas produ\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e interven\u00e7\u00f5es no campo da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e pr\u00e1ticas sociais e tamb\u00e9m no campo da Terapia Ocupacional. -Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":68729,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2087794,"hashId":"c5468f02440b06e645fe343843f9793f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As abordagens grupais t\u00eam sido, cada vez mais, fonte de investiga\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica da terapia ocupacional, quais os elementos te\u00f3ricos que fundamentam essa proposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Segundo Maximino, 1977, o uso de atividades feitas em ambiente grupal acompanha o desenvolvimento da pr\u00f3pria hist\u00f3ria da terapia ocupacional, principalmente no seu aspecto de \u201ctransformadora\u201d e \u201creorganizadora\u201d das institui\u00e7\u00f5es asilares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Dentre as teorias sobre as abordagens grupais terap\u00eauticas, que tem norteado a pr\u00e1tica e reflex\u00e3o, principalmente, a teoria de Enrique Pichon-Rivie\u0300re, onde este autor construiu sua trajet\u00f3ria da Psican\u00e1lise a\u0300 Psicologia Social e elaborou um importante conjunto de conceitos sobre o universo do sujeito e dos campos intersubjetivos e institucionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Criador da t\u00e9cnica dos Grupos Operativos, Pichon-Rivie\u0300re tem sido fonte de diversas produ\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e interven\u00e7\u00f5es no campo da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e pr\u00e1ticas sociais e tamb\u00e9m no campo da Terapia Ocupacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8160196,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8160196,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8160197,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8160198,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8160199,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8160200,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2087794","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As abordagens grupais t\u00eam sido fonte de investiga\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica da terapia ocupacional. A sua utiliza\u00e7\u00e3o do dispositivo grupal como interven\u00e7\u00e3o em reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamentada por alguns elementos te\u00f3ricos, das proposi\u00e7\u00f5es abaixo qual afirmativa n\u00e3o tem fundamenta\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":68729,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2087837,"hashId":"b6b2d5da7075dd1338bb9fe42deb101b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As abordagens grupais t\u00eam sido fonte de investiga\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica da terapia ocupacional. A sua utiliza\u00e7\u00e3o do dispositivo grupal como interven\u00e7\u00e3o em reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamentada por alguns elementos te\u00f3ricos, das proposi\u00e7\u00f5es abaixo qual afirmativa n\u00e3o tem fundamenta\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8160413,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um grupo terap\u00eautico de atividades pode configurar-se como importante espa\u00e7o para a explicita\u00e7\u00e3o e troca de diversos conte\u00fados relativos reabilita\u00e7\u00e3o, como dificuldades, limites e potencialidades, vivenciados a partir de diferentes necessidades e demandas.","id":8160411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo terap\u00eautico de atividades pode configurar-se como importante espa\u00e7o para a explicita\u00e7\u00e3o e troca de diversos conte\u00fados relativos reabilita\u00e7\u00e3o, como dificuldades, limites e potencialidades, vivenciados a partir de diferentes necessidades e demandas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um grupo terap\u00eautico de atividades pode configurar-se como processos vinculares e configurar-se em espa\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o de novos projetos de vida, singulares e coletivos.","id":8160412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo terap\u00eautico de atividades pode configurar-se como processos vinculares e configurar-se em espa\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o de novos projetos de vida, singulares e coletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um grupo terap\u00eautico de atividades pode configurar-se como importante espa\u00e7o para a troca de experi\u00eancias pessoais e a constru\u00e7\u00e3o de projetos coletivos, levando em conta apenas como investiga\u00e7\u00e3o social, n\u00e3o levando em considera\u00e7\u00e3o um espa\u00e7o para a reabilita\u00e7\u00e3o.","id":8160413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo terap\u00eautico de atividades pode configurar-se como importante espa\u00e7o para a troca de experi\u00eancias pessoais e a constru\u00e7\u00e3o de projetos coletivos, levando em conta apenas como investiga\u00e7\u00e3o social, n\u00e3o levando em considera\u00e7\u00e3o um espa\u00e7o para a reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um grupo terap\u00eautico realiza observa\u00e7\u00f5es e o conhecimento de v\u00e1rias outras experi\u00eancias onde o grupo tem sido utilizado com resultados bastante interessantes, os conhecimentos te\u00f3ricos aliados as trocas entre os pares t\u00eam indicado a pertin\u00eancia e relev\u00e2ncia do territ\u00f3rio como contribui\u00e7\u00e3o pra\u0301tica cl\u00ednica e social.","id":8160414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo terap\u00eautico realiza observa\u00e7\u00f5es e o conhecimento de v\u00e1rias outras experi\u00eancias onde o grupo tem sido utilizado com resultados bastante interessantes, os conhecimentos te\u00f3ricos aliados as trocas entre os pares t\u00eam indicado a pertin\u00eancia e relev\u00e2ncia do territ\u00f3rio como contribui\u00e7\u00e3o pra\u0301tica cl\u00ednica e social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades feitas em ambiente grupal acompanha o desenvolvimento da pr\u00f3pria hist\u00f3ria da terapia ocupacional, principalmente no seu aspecto de \"transformadora\" e \"reorganizadora\" das institui\u00e7\u00f5es asilares.","id":8160415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades feitas em ambiente grupal acompanha o desenvolvimento da pr\u00f3pria hist\u00f3ria da terapia ocupacional, principalmente no seu aspecto de \"transformadora\" e \"reorganizadora\" das institui\u00e7\u00f5es asilares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2087837","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 novel Lei n\u00ba 14.133\/2021 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos), assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":60654,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2021-fundep-promotor-de-justica-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:31:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841848,"hashId":"ee1470d264f5d282e15b203d0835ddad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 novel Lei n\u00ba 14.133\/2021 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos), assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7073995,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A par de extinguir as modalidades de convite e de tomada de pre\u00e7os, criar a modalidade de di\u00e1logos competitivos e incorporar os institutos RDC e preg\u00e3o, a Lei n\u00ba 14.133\/2021 permitiu ao gestor, no prazo de 2 (dois) anos, decidir pela aplica\u00e7\u00e3o das leis por ela revogadas, ainda que a op\u00e7\u00e3o escolhida n\u00e3o conste do edital, do aviso ou do instrumento de contrata\u00e7\u00e3o direta.","id":7073993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A par de extinguir as modalidades de convite e de tomada de pre\u00e7os, criar a modalidade de di\u00e1logos competitivos e incorporar os institutos RDC e preg\u00e3o, a Lei n\u00ba 14.133\/2021 permitiu ao gestor, no prazo de 2 (dois) anos, decidir pela aplica\u00e7\u00e3o das leis por ela revogadas, ainda que a op\u00e7\u00e3o escolhida n\u00e3o conste do edital, do aviso ou do instrumento de contrata\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi inserida, na comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, a figura do agente de contrata\u00e7\u00e3o, bem como estabelecido o princ\u00edpio do segregamento de fun\u00e7\u00f5es.","id":7073994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi inserida, na comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, a figura do agente de contrata\u00e7\u00e3o, bem como estabelecido o princ\u00edpio do segregamento de fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi criado o Portal Nacional das Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, destinado \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o centralizada e obrigat\u00f3ria dos atos exigidos na Lei n\u00ba 14.133\/2021, al\u00e9m de terem sido inseridos diversos princ\u00edpios, entre os quais o do planejamento e o da transpar\u00eancia.","id":7073995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi criado o Portal Nacional das Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, destinado \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o centralizada e obrigat\u00f3ria dos atos exigidos na Lei n\u00ba 14.133\/2021, al\u00e9m de terem sido inseridos diversos princ\u00edpios, entre os quais o do planejamento e o da transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 14.133\/2021 abrange os \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo dos Munic\u00edpios, quando no desempenho de fun\u00e7\u00e3o administrativa, bem como as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e as suas subsidi\u00e1rias, regidas pela Lei n\u00ba 13.303\/2016.","id":7073996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 14.133\/2021 abrange os \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo dos Munic\u00edpios, quando no desempenho de fun\u00e7\u00e3o administrativa, bem como as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e as suas subsidi\u00e1rias, regidas pela Lei n\u00ba 13.303\/2016.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1841848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Marketing","id":23723,"slug":"assistente-de-marketing"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica \u00e9 a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter puramente administrativo, como hor\u00e1rios, datas de manuten\u00e7\u00f5es etc.","provas":[{"id":66308,"cargo":{"descricao":"Assistente de Marketing","id":23723,"slug":"assistente-de-marketing"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cft-2021-quadrix-assistente-de-marketing","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Assistente de Marketing - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2022675,"hashId":"664e2d7b77644081bc066cd279a2cf47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica \u00e9 a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter puramente administrativo, como hor\u00e1rios, datas de manuten\u00e7\u00f5es etc.<\/p>","resposta":7877845,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877844,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877845,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a vis\u00e3o cl\u00e1ssica dos conceitos de comunica\u00e7\u00e3o integrada, da autora Margarida Kunsch, julgue os itens de 83 a 85.","id":489455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a vis\u00e3o cl\u00e1ssica dos conceitos de comunica\u00e7\u00e3o integrada, da autora Margarida Kunsch, julgue os itens de <strong>83 <\/strong>a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 85","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397692,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-integrada"}],"slug":"comunicacao-social\/2022675","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) O diretor dirige um Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP), como identidade de uma institui\u00e7\u00e3o e sua coletividade. ( ) A rela\u00e7\u00e3o entre o projeto de sociedade e de educa\u00e7\u00e3o com os projetos individuais de cada aluno, professor, pai, funcion\u00e1rio, instaura no PPP fundamentos para o exerc\u00edcio da participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, das a\u00e7\u00f5es coletivas, da organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e administrativa, e o pr\u00f3prio resgate da fun\u00e7\u00e3o social da escola na apropria\u00e7\u00e3o dos conhecimentos. ( ) O PPP \u00e9 um instrumento que descreve e revela a escola, para al\u00e9m de suas inten\u00e7\u00f5es e concep\u00e7\u00f5es, \u00e9 uma forma de organizar o trabalho administrativo da escola. ( ) A responsabilidade da constru\u00e7\u00e3o deste projeto de sociedade e de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 de toda comunidade escolar, sendo um \u201cprocesso democr\u00e1tico de decis\u00f5es, preocupa-se em ministrar uma forma de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico que supere os conflitos, buscando intensificar as rela\u00e7\u00f5es competitivas, corporativas e autorit\u00e1rias, rompendo com a rotina do mundo impessoal e racionalizado da burocracia que permeia as rela\u00e7\u00f5es no interior da escola. ( ) Diante do PPP, como constru\u00e7\u00e3o coletiva da identidade da escola, espera-se do diretor \u201ccapacidade de saber ouvir, alinhar as ideias, questionar, interferir, traduzir posi\u00e7\u00f5es e sintetizar uma pol\u00edtica de a\u00e7\u00e3o com prop\u00f3sito de coordenar efetivamente o processo educativo, o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o escolar. ( ) O Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico da escola \u00e9 a express\u00e3o da intencionalidade do conjunto da comunidade escolar a respeito da sociedade que se possa almejar, aquela que reproduza as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas de domina\u00e7\u00e3o, aliena\u00e7\u00e3o expropria\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o humana.","provas":[{"id":72380,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2207690,"hashId":"b83b82fa812d8fcfa0a1d62cbf3fd82d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O diretor dirige um Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP), como identidade de uma institui\u00e7\u00e3o e sua coletividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A rela\u00e7\u00e3o entre o projeto de sociedade e de educa\u00e7\u00e3o com os projetos individuais de cada aluno, professor, pai, funcion\u00e1rio, instaura no PPP fundamentos para o exerc\u00edcio da participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, das a\u00e7\u00f5es coletivas, da organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e administrativa, e o pr\u00f3prio resgate da fun\u00e7\u00e3o social da escola na apropria\u00e7\u00e3o dos conhecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O PPP \u00e9 um instrumento que descreve e revela a escola, para al\u00e9m de suas inten\u00e7\u00f5es e concep\u00e7\u00f5es, \u00e9 uma forma de organizar o trabalho administrativo da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A responsabilidade da constru\u00e7\u00e3o deste projeto de sociedade e de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 de toda comunidade escolar, sendo um \u201cprocesso democr\u00e1tico de decis\u00f5es, preocupa-se em ministrar uma forma de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico que supere os conflitos, buscando intensificar as rela\u00e7\u00f5es competitivas, corporativas e autorit\u00e1rias, rompendo com a rotina do mundo impessoal e racionalizado da burocracia que permeia as rela\u00e7\u00f5es no interior da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diante do PPP, como constru\u00e7\u00e3o coletiva da identidade da escola, espera-se do diretor \u201ccapacidade de saber ouvir, alinhar as ideias, questionar, interferir, traduzir posi\u00e7\u00f5es e sintetizar uma pol\u00edtica de a\u00e7\u00e3o com prop\u00f3sito de coordenar efetivamente o processo educativo, o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico da escola \u00e9 a express\u00e3o da intencionalidade do conjunto da comunidade escolar a respeito da sociedade que se possa almejar, aquela que reproduza as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas de domina\u00e7\u00e3o, aliena\u00e7\u00e3o expropria\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","resposta":8670905,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8670902,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8670903,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8670904,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8670905,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","oab":false,"nome":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","pai":405507,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405506,"slug":"pedagogia-conceitos-objetivos-e-caracteristicas-do-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do PPP","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do PPP","pai":405506,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405508,"slug":"pedagogia-principios-do-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho Pedag\u00f3gico","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho Pedag\u00f3gico","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405517,"slug":"pedagogia-organizacao-do-trabalho-pedagogico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eixos do PPP","oab":false,"nome":"Eixos do PPP","pai":405506,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425912,"slug":"pedagogia-eixos-do-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","pai":425912,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425913,"slug":"pedagogia-construcao-do-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426067,"slug":"pedagogia-planejamento-e-o-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/2207690","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":14133,"slug":"enfermeiro-area-enfermagem-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao prestar assist\u00eancia a uma gestante com suspeita de rub\u00e9ola, a equipe de sa\u00fade deve adotar medidas de precau\u00e7\u00e3o espec\u00edficas, que incluem o uso de","provas":[{"id":65211,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":14133,"slug":"enfermeiro-area-enfermagem-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1997053,"hashId":"1157d1797cb9c3b20b9f3e0adb7f89d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao prestar assist\u00eancia a uma gestante com suspeita de rub\u00e9ola, a equipe de sa\u00fade deve adotar medidas de precau\u00e7\u00e3o espec\u00edficas, que incluem o uso de<\/p>","resposta":7761832,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1scara N-95.","id":7761830,"corpo":"<p>m\u00e1scara N-95.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara PFF2.","id":7761831,"corpo":"<p>m\u00e1scara PFF2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara cir\u00fargica.","id":7761832,"corpo":"<p>m\u00e1scara cir\u00fargica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"luva em todos os procedimentos.","id":7761833,"corpo":"<p>luva em todos os procedimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quarto privativo com filtro HEPA.","id":7761834,"corpo":"<p>quarto privativo com filtro HEPA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 66","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","oab":false,"nome":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428355,"slug":"enfermagem-equipamento-de-protecao-individual"}],"slug":"enfermagem\/1997053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que, al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica respirat\u00f3ria do paciente, \u00e9 considerada indica\u00e7\u00e3o para ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","provas":[{"id":65284,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1997722,"hashId":"bc228128d3719370776e379b9af752e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que, al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica respirat\u00f3ria do paciente, \u00e9 considerada indica\u00e7\u00e3o para ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","resposta":7765065,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PaO\u2082 &gt; 50 mmHg com FiO &lt; 0,60.","id":7765064,"corpo":"<p>PaO\u2082 &gt; 50 mmHg com FiO &lt; 0,60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PaO\u2082 &lt; 50 mmHg com FiO &gt; 0,60.","id":7765065,"corpo":"<p>PaO\u2082 &lt; 50 mmHg com FiO &gt; 0,60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia respirat\u00f3ria &lt; 30\/min.","id":7765066,"corpo":"<p>frequ\u00eancia respirat\u00f3ria &lt; 30\/min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PaO\u2082 &lt; 50mmHg com pH &gt; 7,25.","id":7765067,"corpo":"<p>PaO\u2082 &lt; 50mmHg com pH &gt; 7,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"for\u00e7a inspirat\u00f3ria negativa &gt; 25cm de H\u2082O.","id":7765068,"corpo":"<p>for\u00e7a inspirat\u00f3ria negativa &gt; 25cm de H\u2082O.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":"enfermagem\/1997722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar","id":23055,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontologia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos benzodiazep\u00ednicos, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) Os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o as drogas ansiol\u00edticas e sedativas mais utilizadas na Odontologia. ( ) O efeito dos benzodiazep\u00ednicos pode ser revertido com o uso de flumazenil.( ) Os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o metabolizados por enzimas hep\u00e1ticas e excretados na urina. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65288,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar","id":23055,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-cirurgiao-dentista-area-odontologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998585,"hashId":"881bb45d31d224dd27acf2ce69f0d871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos <em>benzodiazep\u00ednicos<\/em>, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o as drogas ansiol\u00edticas e sedativas mais utilizadas na Odontologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O efeito dos benzodiazep\u00ednicos pode ser revertido com o uso de flumazenil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o metabolizados por enzimas hep\u00e1ticas e excretados na urina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7769290,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7769289,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7769290,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7769291,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7769292,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":7769293,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1998585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia das atividades profissionais, um trabalhador apresentou edema e dor latejante no punho, que se estende, lateralmente, at\u00e9 a base do polegar. Esses sintomas s\u00e3o caracter\u00edsticos da ","provas":[{"id":65351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":2000934,"hashId":"8ac6eee9c22e52fe217cb9d383145814","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em decorr\u00eancia das atividades profissionais, um trabalhador apresentou edema e dor latejante no punho, que se estende, lateralmente, at\u00e9 a base do polegar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses sintomas s\u00e3o caracter\u00edsticos da <\/p>","resposta":7779996,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epicondilite lateral. ","id":7779995,"corpo":"<p>epicondilite lateral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tenossinovite de Quervain. ","id":7779996,"corpo":"<p>tenossinovite de Quervain. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tenossinovite estenosante. ","id":7779997,"corpo":"<p>tenossinovite estenosante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo. ","id":7779998,"corpo":"<p>s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do canal de Guyon.","id":7779999,"corpo":"<p>s\u00edndrome do canal de Guyon.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LER\/DORT","oab":false,"nome":"LER\/DORT","pai":405811,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413369,"slug":"enfermagem-ler-dort"}],"slug":"enfermagem\/2000934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Assistencial","id":11548,"slug":"enfermeiro-area-assistencial"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acerca da modalidade de assist\u00eancia hospital-dia, analise as afirmativas a seguir. I. O regime de hospital-dia \u00e9 a assist\u00eancia intermedi\u00e1ria entre a interna\u00e7\u00e3o e o atendimento ambulatorial. II. A assist\u00eancia hospital-dia realiza procedimentos cl\u00ednicos, cir\u00fargicos, diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos, que requeiram no m\u00e1ximo 24 horas de interna\u00e7\u00e3o. III. A equipe m\u00ednima do regime hospital-dia, por turno de 04 horas, para atendimento de 30 pacientes\/dia, deve ser composta por 1 m\u00e9dico(a), 1 enfermeiro(a) e 3 t\u00e9cnicos(as) de enfermagem. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65355,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Assistencial","id":11548,"slug":"enfermeiro-area-assistencial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-assistencial","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Assistencial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2001765,"hashId":"d21f8c3ae54e27647b20e5bff5b960e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acerca da modalidade de <em>assist\u00eancia hospital-dia<\/em>, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O regime de hospital-dia \u00e9 a assist\u00eancia intermedi\u00e1ria entre a interna\u00e7\u00e3o e o atendimento ambulatorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A assist\u00eancia hospital-dia realiza procedimentos cl\u00ednicos, cir\u00fargicos, diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos, que requeiram no m\u00e1ximo 24 horas de interna\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A equipe m\u00ednima do regime hospital-dia, por turno de 04 horas, para atendimento de 30 pacientes\/dia, deve ser composta por 1 m\u00e9dico(a), 1 enfermeiro(a) e 3 t\u00e9cnicos(as) de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7783595,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7783595,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7783596,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7783597,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7783598,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7783599,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/2001765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Chiavenato (2014), a Escola da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, desenvolvida nos Estados Unidos a partir dos trabalhos de Frederick Taylor (1856-1915), tinha foco no aumento da efici\u00eancia da ind\u00fastria por meio da racionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho do oper\u00e1rio. Sobre a Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2011088,"hashId":"1edf413f70993d46d1daf4bc2464d760","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Chiavenato (2014), a Escola da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, desenvolvida nos Estados Unidos a partir dos trabalhos de Frederick Taylor (1856-1915), tinha foco no aumento da efici\u00eancia da ind\u00fastria por meio da racionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho do oper\u00e1rio. Sobre a Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7826183,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como uma t\u00e9cnica emp\u00edrica. ","id":7826179,"corpo":"<p>A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como uma t\u00e9cnica emp\u00edrica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal objetivo da Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurar o m\u00e1ximo de prosperidade ao patr\u00e3o e, ao mesmo tempo, o m\u00ednimo de rendimentos ao empregado.","id":7826180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurar o m\u00e1ximo de prosperidade ao patr\u00e3o e, ao mesmo tempo, o m\u00ednimo de rendimentos ao empregado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tentativa de substituir m\u00e9todos cient\u00edficos por m\u00e9todos emp\u00edricos e rudimentares recebeu o nome de Organiza\u00e7\u00e3o Racional do Trabalho (ORT).","id":7826181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tentativa de substituir m\u00e9todos cient\u00edficos por m\u00e9todos emp\u00edricos e rudimentares recebeu o nome de Organiza\u00e7\u00e3o Racional do Trabalho (ORT).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica baseou-se no conceito de homem complexo. Segundo esse conceito, o homem procura o trabalho n\u00e3o porque gosta dele, mas como uma forma de ganhar a vida por meio do sal\u00e1rio que o trabalho proporciona.","id":7826182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica baseou-se no conceito de homem complexo. Segundo esse conceito, o homem procura o trabalho n\u00e3o porque gosta dele, mas como uma forma de ganhar a vida por meio do sal\u00e1rio que o trabalho proporciona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das decorr\u00eancias do estudo dos tempos e movimentos foi a divis\u00e3o do trabalho e a especializa\u00e7\u00e3o do oper\u00e1rio a fim de elevar sua produtividade.","id":7826183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das decorr\u00eancias do estudo dos tempos e movimentos foi a divis\u00e3o do trabalho e a especializa\u00e7\u00e3o do oper\u00e1rio a fim de elevar sua produtividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":"administracao-geral\/2011088","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Chiavenato (2014), o planejamento \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o administrativa que se distribui entre todos os n\u00edveis organizacionais. Embora o conceito de planejamento seja exatamente o mesmo, apresenta caracter\u00edsticas diferentes para cada n\u00edvel organizacional. De acordo com o texto apresentado, assinale a alternativa correta sobre Planejamento Estrat\u00e9gico.","provas":[{"id":65724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2011094,"hashId":"73f1854cc5d1d56b85981765c40d9be9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Chiavenato (2014), o planejamento \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o administrativa que se distribui entre todos os n\u00edveis organizacionais. Embora o conceito de planejamento seja exatamente o mesmo, apresenta caracter\u00edsticas diferentes para cada n\u00edvel organizacional. De acordo com o texto apresentado, assinale a alternativa correta sobre Planejamento Estrat\u00e9gico.<\/p>","resposta":7826211,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geralmente \u00e9 elaborado pelo n\u00edvel intermedi\u00e1rio da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7826209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente \u00e9 elaborado pelo n\u00edvel intermedi\u00e1rio da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem foco no curto, m\u00e9dio e longo-prazo. ","id":7826210,"corpo":"<p>Tem foco no curto, m\u00e9dio e longo-prazo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 relacionado com a adapta\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o a um ambiente mut\u00e1vel. Est\u00e1 voltado para as rela\u00e7\u00f5es entre a organiza\u00e7\u00e3o e seu ambiente de tarefa. Portanto, sujeito \u00e0 incerteza a respeito dos eventos ambientais. ","id":7826211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 relacionado com a adapta\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o a um ambiente mut\u00e1vel. Est\u00e1 voltado para as rela\u00e7\u00f5es entre a organiza\u00e7\u00e3o e seu ambiente de tarefa. Portanto, sujeito \u00e0 incerteza a respeito dos eventos ambientais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas s\u00e3o os principais planos estrat\u00e9gicos, j\u00e1 que funcionam como guias gerais de a\u00e7\u00e3o. Elas funcionam como orienta\u00e7\u00f5es para a tomada de decis\u00e3o. Geralmente refletem um objetivo e orientam as pessoas em dire\u00e7\u00e3o a esses objetivos em situa\u00e7\u00f5es que requeiram algum julgamento.","id":7826212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas s\u00e3o os principais planos estrat\u00e9gicos, j\u00e1 que funcionam como guias gerais de a\u00e7\u00e3o. Elas funcionam como orienta\u00e7\u00f5es para a tomada de decis\u00e3o. Geralmente refletem um objetivo e orientam as pessoas em dire\u00e7\u00e3o a esses objetivos em situa\u00e7\u00f5es que requeiram algum julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo de uma infinidade de planos operacionais que proliferam nas diversas \u00e1reas e fun\u00e7\u00f5es dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Cada plano pode consistir em muitos subplanos com diferentes graus de detalhamento.","id":7826213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00eddo de uma infinidade de planos operacionais que proliferam nas diversas \u00e1reas e fun\u00e7\u00f5es dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Cada plano pode consistir em muitos subplanos com diferentes graus de detalhamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/2011094","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma companhia dividiu a sua rede em duas sub-redes, conforme mostrada na tabela abaixo.RedePrimeiro endere\u00e7o\u00daltimo endere\u00e7oPrefixoSub-rede X150.164.0.0150.164.15.255ASub-rede Y150.164.16.0150.164.31.255BQual \u00e9 o valor de B?","provas":[{"id":67042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2021-ufmg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2041623,"hashId":"8e7c9be6f6fda175692acde1b3434a81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma companhia dividiu a sua rede em duas sub-redes, conforme mostrada na tabela abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 439px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"123\"><col width=\"116\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vjfk\"><td data-row=\"row-vjfk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vjfk\" data-cell=\"cell-5wzy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Rede<\/p><\/td><td data-row=\"row-vjfk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vjfk\" data-cell=\"cell-dv9b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Primeiro endere\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"row-vjfk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vjfk\" data-cell=\"cell-pzo9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00daltimo endere\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"row-vjfk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vjfk\" data-cell=\"cell-v021\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Prefixo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8hvi\"><td data-row=\"row-8hvi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hvi\" data-cell=\"cell-u9zt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sub-rede X<\/p><\/td><td data-row=\"row-8hvi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hvi\" data-cell=\"cell-9eqz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150.164.0.0<\/p><\/td><td data-row=\"row-8hvi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hvi\" data-cell=\"cell-mqgx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150.164.15.255<\/p><\/td><td data-row=\"row-8hvi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hvi\" data-cell=\"cell-dk83\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-exyd\"><td data-row=\"row-exyd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-exyd\" data-cell=\"cell-b3eb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sub-rede Y<\/p><\/td><td data-row=\"row-exyd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-exyd\" data-cell=\"cell-74it\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150.164.16.0<\/p><\/td><td data-row=\"row-exyd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-exyd\" data-cell=\"cell-lww2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150.164.31.255<\/p><\/td><td data-row=\"row-exyd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-exyd\" data-cell=\"cell-uqzm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o valor de B?<\/p>","resposta":7959658,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150.164.8.0\/22","id":7959657,"corpo":"<p>150.164.8.0\/22<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150.164.16.0\/20","id":7959658,"corpo":"<p>150.164.16.0\/20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150.164.16.0\/22","id":7959659,"corpo":"<p>150.164.16.0\/22<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150.164.32.0\/22","id":7959660,"corpo":"<p>150.164.32.0\/22<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":"informatica\/2041623","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o c\u00f3digo escrito na linguagem C:#include &lt;stdio.h&gt;#include &lt;stdlib.h&gt; void ops(int *a, int b){ *a = 4; b = *a + 2; } int main() { __int x, y, total; x = 1; y = 2; ops(&amp;x,y); total = x + y; printf (\u201c%d\u201d,total); return 0; } Qual \u00e9 o valor da vari\u00e1vel total que ser\u00e1 impresso na sa\u00edda padr\u00e3o?","provas":[{"id":67042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2021-ufmg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2041626,"hashId":"b5a2bc4651fb6c545e634582c4e398f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o c\u00f3digo escrito na linguagem C:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">#include &lt;stdio.h&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">#include &lt;stdlib.h&gt; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">void ops(int *a, int b){ <\/p><p style=\"text-align: justify;\">*a = 4; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b = *a + 2; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">} <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">int main() { <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>int x, y, total; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">x = 1; y = 2; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ops(&amp;x,y); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">total = x + y; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">printf (\u201c%d\u201d,total); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">return 0; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">} <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o valor da vari\u00e1vel total que ser\u00e1 impresso na sa\u00edda padr\u00e3o?<\/p>","resposta":7959670,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":7959669,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":7959670,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":7959671,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":7959672,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C e C++","oab":false,"nome":"C e C++","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7977,"slug":"tecnologia-da-informacao-c-e-c"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2041626","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir mostra o encaminhamento de um roteador.Endere\u00e7oRota11.0.0.0\/8Rota 111.1.2.0\/24Rota 212.0.0.0\/8Rota 3Padr\u00e3oRota 4Um pacote com IP de origem 12.2.3.6 e IP de destino 11.1.2.5 seguir\u00e1 qual rota?","provas":[{"id":67042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2021-ufmg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2041631,"hashId":"ce23c934f1c2f7381caac0413a09b4c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir mostra o encaminhamento de um roteador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3dzs\"><td data-row=\"row-3dzs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3dzs\" data-cell=\"cell-xg80\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Endere\u00e7o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3dzs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3dzs\" data-cell=\"cell-40ri\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Rota<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wvsh\"><td data-row=\"row-wvsh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wvsh\" data-cell=\"cell-dxd4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11.0.0.0\/8<\/p><\/td><td data-row=\"row-wvsh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wvsh\" data-cell=\"cell-0h0p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Rota 1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-51r1\"><td data-row=\"row-51r1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-51r1\" data-cell=\"cell-5vhp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11.1.2.0\/24<\/p><\/td><td data-row=\"row-51r1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-51r1\" data-cell=\"cell-5fly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Rota 2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sxqf\"><td data-row=\"row-sxqf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxqf\" data-cell=\"cell-pnpe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12.0.0.0\/8<\/p><\/td><td data-row=\"row-sxqf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxqf\" data-cell=\"cell-v2vy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Rota 3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uqsn\"><td data-row=\"row-uqsn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uqsn\" data-cell=\"cell-4erd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Padr\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-uqsn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uqsn\" data-cell=\"cell-p45q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Rota 4<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um pacote com IP de origem 12.2.3.6 e IP de destino 11.1.2.5 seguir\u00e1 qual rota?<\/p>","resposta":7959690,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rota 1.","id":7959689,"corpo":"<p>Rota 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rota 2.","id":7959690,"corpo":"<p>Rota 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rota 3.","id":7959691,"corpo":"<p>Rota 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rota 4.","id":7959692,"corpo":"<p>Rota 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Router (Roteador)","oab":false,"nome":"Router (Roteador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397516,"slug":"tecnologia-da-informacao-router-roteador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Router (Roteador)","oab":false,"nome":"Router (Roteador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419897,"slug":"informatica-router-roteador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":"informatica\/2041631","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, analise as alternativas a seguir e marque a que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":68858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-administrador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Administrador - 2021"},{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2094301,"hashId":"cbeaba373510b8cd55c395a891479e25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, analise as alternativas a seguir e marque a que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8187665,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor d\u00e1 a entender que escreveu esse livro quando estava ausente do Brasil, mas sem perder o seu patriotismo.","id":8187665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor d\u00e1 a entender que escreveu esse livro quando estava ausente do Brasil, mas sem perder o seu patriotismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor se queixa de que a legisla\u00e7\u00e3o do pa\u00eds em sua \u00e9poca ainda n\u00e3o tinha respeito algum pela dignidade humana.","id":8187666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor se queixa de que a legisla\u00e7\u00e3o do pa\u00eds em sua \u00e9poca ainda n\u00e3o tinha respeito algum pela dignidade humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O principal receio de Joaquim Nabuco era o de que o seu livro n\u00e3o fosse bem aceito pelos demais abolicionistas do pa\u00eds.","id":8187667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal receio de Joaquim Nabuco era o de que o seu livro n\u00e3o fosse bem aceito pelos demais abolicionistas do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o autor, apesar de a consci\u00eancia nacional j\u00e1 estar bem amadurecida, ela sofria com o atraso representado pela escravid\u00e3o.","id":8187668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, apesar de a consci\u00eancia nacional j\u00e1 estar bem amadurecida, ela sofria com o atraso representado pela escravid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita no final do s\u00e9culo XIX pelo diplomata brasileiro Joaquim Nabuco. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cJ\u00e1 existe, felizmente, em nosso pa\u00eds, uma consci\u00eancia nacional \u2013 em forma\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo \u2013 que vai introduzindo o elemento da dignidade humana em nossa legisla\u00e7\u00e3o, e para a qual a escravid\u00e3o, apesar de heredit\u00e1ria, \u00e9 uma verdadeira mancha de Caim, que o Brasil traz na fronte. Essa consci\u00eancia, que est\u00e1 temperando a nossa alma, e h\u00e1 de por fim humaniz\u00e1-la, resulta da mistura de duas correntes diversas: o arrependimento dos descendentes de senhores, e a afinidade de sofrimento dos herdeiros de escravos. N\u00e3o tenho, portanto, medo de que o presente livro n\u00e3o encontre o acolhimento que eu espero por parte de um n\u00famero bastante consider\u00e1vel de compatriotas meus, a saber: os que sentem a dor do escravo como se fora pr\u00f3pria, e ainda mais, como parte de uma dor maior \u2013 a do Brasil, ultrajado e humilhado; os que t\u00eam a altivez de pensar \u2013 e a coragem de aceitar as conseq\u00fc\u00eancias desse pensamento \u2013 que a p\u00e1tria, como a m\u00e3e, quando n\u00e3o existe para os filhos mais infelizes, n\u00e3o existe para os mais dignos; aqueles para quem a escravid\u00e3o, degrada\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da natureza humana por interesses mercen\u00e1rios e ego\u00edstas, se n\u00e3o \u00e9 infamante para o homem educado e feliz que a inflige, n\u00e3o pode s\u00ea-lo para o ente desfigurado e oprimido que a sofre; por fim, os que conhecem as influ\u00eancias sobre o nosso pa\u00eds daquela institui\u00e7\u00e3o no passado, e, no presente, o seu custo ruinoso, e prev\u00eaem os efeitos da sua continua\u00e7\u00e3o indefinida. Possa ser bem aceita por eles esta lembran\u00e7a de um correligion\u00e1rio ausente, mandada do exterior, donde se ama ainda mais a p\u00e1tria do que no pr\u00f3prio pa\u00eds \u2013 pela conting\u00eancia de n\u00e3o tornar a v\u00ea-la, pelo trabalho constante da imagina\u00e7\u00e3o, e pela saudade que Garrett nunca teria pintado ao vivo se n\u00e3o tivesse sentido a nostalgia \u2013 e onde o patriotismo, por isso mesmo que o Brasil \u00e9 visto como um todo no qual homens e partidos, amigos e advers\u00e1rios se confundem na superf\u00edcie alumiada pelo sol dos tr\u00f3picos, parece mais largo, generoso e tolerante\u201d. (Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":497798,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita no final do s\u00e9culo XIX pelo diplomata brasileiro Joaquim Nabuco. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cJ\u00e1 existe, felizmente, em nosso pa\u00eds, uma consci\u00eancia nacional \u2013 em forma\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo \u2013 que vai introduzindo o elemento da dignidade humana em nossa legisla\u00e7\u00e3o, e para a qual a escravid\u00e3o, apesar de heredit\u00e1ria, \u00e9 uma verdadeira mancha de Caim, que o Brasil traz na fronte. Essa consci\u00eancia, que est\u00e1 temperando a nossa alma, e h\u00e1 de por fim humaniz\u00e1-la, resulta da mistura de duas correntes diversas: o arrependimento dos descendentes de senhores, e a afinidade de sofrimento dos herdeiros de escravos. N\u00e3o tenho, portanto, medo de que o presente livro n\u00e3o encontre o acolhimento que eu espero por parte de um n\u00famero bastante consider\u00e1vel de compatriotas meus, a saber: os que sentem a dor do escravo como se fora pr\u00f3pria, e ainda mais, como parte de uma dor maior \u2013 a do Brasil, ultrajado e humilhado; os que t\u00eam a altivez de pensar \u2013 e a coragem de aceitar as conseq\u00fc\u00eancias desse pensamento \u2013 que a p\u00e1tria, como a m\u00e3e, quando n\u00e3o existe para os filhos mais infelizes, n\u00e3o existe para os mais dignos; aqueles para quem a escravid\u00e3o, degrada\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da natureza humana por interesses mercen\u00e1rios e ego\u00edstas, se n\u00e3o \u00e9 infamante para o homem educado e feliz que a inflige, n\u00e3o pode s\u00ea-lo para o ente desfigurado e oprimido que a sofre; por fim, os que conhecem as influ\u00eancias sobre o nosso pa\u00eds daquela institui\u00e7\u00e3o no passado, e, no presente, o seu custo ruinoso, e prev\u00eaem os efeitos da sua continua\u00e7\u00e3o indefinida. Possa ser bem aceita por eles esta lembran\u00e7a de um correligion\u00e1rio ausente, mandada do exterior, donde se ama ainda mais a p\u00e1tria do que no pr\u00f3prio pa\u00eds \u2013 pela conting\u00eancia de n\u00e3o tornar a v\u00ea-la, pelo trabalho constante da imagina\u00e7\u00e3o, e pela saudade que Garrett nunca teria pintado ao vivo se n\u00e3o tivesse sentido a nostalgia \u2013 e onde o patriotismo, por isso mesmo que o Brasil \u00e9 visto como um todo no qual homens e partidos, amigos e advers\u00e1rios se confundem na superf\u00edcie alumiada pelo sol dos tr\u00f3picos, parece mais largo, generoso e tolerante\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em> (Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2094301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu texto, Joaquim Nabuco emprega algumas vezes o sinal de pontua\u00e7\u00e3o denominado travess\u00e3o, o qual serve, nos casos presentes no trecho selecionado, para:","provas":[{"id":68858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-administrador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Administrador - 2021"},{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2094328,"hashId":"d467e365c0ef370709e725062c29f4d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu texto, Joaquim Nabuco emprega algumas vezes o sinal de pontua\u00e7\u00e3o denominado travess\u00e3o, o qual serve, nos casos presentes no trecho selecionado, para:<\/p>","resposta":8187782,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destacar explica\u00e7\u00f5es ou esclarecimentos.","id":8187782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacar explica\u00e7\u00f5es ou esclarecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" evitar a repeti\u00e7\u00e3o de frases ou palavras.","id":8187783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> evitar a repeti\u00e7\u00e3o de frases ou palavras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" introduzir partes de um discurso direto.","id":8187784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> introduzir partes de um discurso direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suavizar a dureza do seu pronunciamento.","id":8187785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suavizar a dureza do seu pronunciamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita no final do s\u00e9culo XIX pelo diplomata brasileiro Joaquim Nabuco. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cJ\u00e1 existe, felizmente, em nosso pa\u00eds, uma consci\u00eancia nacional \u2013 em forma\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo \u2013 que vai introduzindo o elemento da dignidade humana em nossa legisla\u00e7\u00e3o, e para a qual a escravid\u00e3o, apesar de heredit\u00e1ria, \u00e9 uma verdadeira mancha de Caim, que o Brasil traz na fronte. Essa consci\u00eancia, que est\u00e1 temperando a nossa alma, e h\u00e1 de por fim humaniz\u00e1-la, resulta da mistura de duas correntes diversas: o arrependimento dos descendentes de senhores, e a afinidade de sofrimento dos herdeiros de escravos. N\u00e3o tenho, portanto, medo de que o presente livro n\u00e3o encontre o acolhimento que eu espero por parte de um n\u00famero bastante consider\u00e1vel de compatriotas meus, a saber: os que sentem a dor do escravo como se fora pr\u00f3pria, e ainda mais, como parte de uma dor maior \u2013 a do Brasil, ultrajado e humilhado; os que t\u00eam a altivez de pensar \u2013 e a coragem de aceitar as conseq\u00fc\u00eancias desse pensamento \u2013 que a p\u00e1tria, como a m\u00e3e, quando n\u00e3o existe para os filhos mais infelizes, n\u00e3o existe para os mais dignos; aqueles para quem a escravid\u00e3o, degrada\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da natureza humana por interesses mercen\u00e1rios e ego\u00edstas, se n\u00e3o \u00e9 infamante para o homem educado e feliz que a inflige, n\u00e3o pode s\u00ea-lo para o ente desfigurado e oprimido que a sofre; por fim, os que conhecem as influ\u00eancias sobre o nosso pa\u00eds daquela institui\u00e7\u00e3o no passado, e, no presente, o seu custo ruinoso, e prev\u00eaem os efeitos da sua continua\u00e7\u00e3o indefinida. Possa ser bem aceita por eles esta lembran\u00e7a de um correligion\u00e1rio ausente, mandada do exterior, donde se ama ainda mais a p\u00e1tria do que no pr\u00f3prio pa\u00eds \u2013 pela conting\u00eancia de n\u00e3o tornar a v\u00ea-la, pelo trabalho constante da imagina\u00e7\u00e3o, e pela saudade que Garrett nunca teria pintado ao vivo se n\u00e3o tivesse sentido a nostalgia \u2013 e onde o patriotismo, por isso mesmo que o Brasil \u00e9 visto como um todo no qual homens e partidos, amigos e advers\u00e1rios se confundem na superf\u00edcie alumiada pelo sol dos tr\u00f3picos, parece mais largo, generoso e tolerante\u201d. (Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":497798,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita no final do s\u00e9culo XIX pelo diplomata brasileiro Joaquim Nabuco. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cJ\u00e1 existe, felizmente, em nosso pa\u00eds, uma consci\u00eancia nacional \u2013 em forma\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo \u2013 que vai introduzindo o elemento da dignidade humana em nossa legisla\u00e7\u00e3o, e para a qual a escravid\u00e3o, apesar de heredit\u00e1ria, \u00e9 uma verdadeira mancha de Caim, que o Brasil traz na fronte. Essa consci\u00eancia, que est\u00e1 temperando a nossa alma, e h\u00e1 de por fim humaniz\u00e1-la, resulta da mistura de duas correntes diversas: o arrependimento dos descendentes de senhores, e a afinidade de sofrimento dos herdeiros de escravos. N\u00e3o tenho, portanto, medo de que o presente livro n\u00e3o encontre o acolhimento que eu espero por parte de um n\u00famero bastante consider\u00e1vel de compatriotas meus, a saber: os que sentem a dor do escravo como se fora pr\u00f3pria, e ainda mais, como parte de uma dor maior \u2013 a do Brasil, ultrajado e humilhado; os que t\u00eam a altivez de pensar \u2013 e a coragem de aceitar as conseq\u00fc\u00eancias desse pensamento \u2013 que a p\u00e1tria, como a m\u00e3e, quando n\u00e3o existe para os filhos mais infelizes, n\u00e3o existe para os mais dignos; aqueles para quem a escravid\u00e3o, degrada\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da natureza humana por interesses mercen\u00e1rios e ego\u00edstas, se n\u00e3o \u00e9 infamante para o homem educado e feliz que a inflige, n\u00e3o pode s\u00ea-lo para o ente desfigurado e oprimido que a sofre; por fim, os que conhecem as influ\u00eancias sobre o nosso pa\u00eds daquela institui\u00e7\u00e3o no passado, e, no presente, o seu custo ruinoso, e prev\u00eaem os efeitos da sua continua\u00e7\u00e3o indefinida. Possa ser bem aceita por eles esta lembran\u00e7a de um correligion\u00e1rio ausente, mandada do exterior, donde se ama ainda mais a p\u00e1tria do que no pr\u00f3prio pa\u00eds \u2013 pela conting\u00eancia de n\u00e3o tornar a v\u00ea-la, pelo trabalho constante da imagina\u00e7\u00e3o, e pela saudade que Garrett nunca teria pintado ao vivo se n\u00e3o tivesse sentido a nostalgia \u2013 e onde o patriotismo, por isso mesmo que o Brasil \u00e9 visto como um todo no qual homens e partidos, amigos e advers\u00e1rios se confundem na superf\u00edcie alumiada pelo sol dos tr\u00f3picos, parece mais largo, generoso e tolerante\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em> (Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2094328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os N\u00fameros Naturais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":68858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-administrador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Administrador - 2021"},{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2094343,"hashId":"c21f8247b3a04e4d31af28cc79b2bebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os N\u00fameros Naturais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8187850,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A metade de qualquer n\u00famero natural \u00e9 um n\u00famero natural.","id":8187849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metade de qualquer n\u00famero natural \u00e9 um n\u00famero natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dobro de qualquer n\u00famero natural \u00e9 um n\u00famero natural.","id":8187850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dobro de qualquer n\u00famero natural \u00e9 um n\u00famero natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A soma entre dois n\u00fameros naturais nem sempre \u00e9 um n\u00famero natural. ","id":8187851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma entre dois n\u00fameros naturais nem sempre \u00e9 um n\u00famero natural. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A diferen\u00e7a entre dois n\u00fameros naturais \u00e9 sempre um n\u00famero natural. ","id":8187852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A diferen\u00e7a entre dois n\u00fameros naturais \u00e9 sempre um n\u00famero natural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408639,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-naturais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carla gosta de organizar seus livros seguindo alguns crit\u00e9rios. Para facilitar sua organiza\u00e7\u00e3o, chamou seus 6 livros de A, C, J, L, P e T e estabeleceu as seguintes regras analisando os livros da esquerda para a direita:\u2022Entre os livros C e L devem ficar exatamente tr\u00eas livros. \u2022Deve haver exatamente um livro entre A e P. \u2022O livro J deve ficar imediatamente \u00e0 esquerda de A.Ao organizar seus livros seguindo essas regras, qual ser\u00e1 o quinto livro da esquerda para a direita? ","provas":[{"id":68858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-administrador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Administrador - 2021"},{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2094373,"hashId":"ae1c5a81a52f12fd62eb13c9ff84c86a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carla gosta de organizar seus livros seguindo alguns crit\u00e9rios. Para facilitar sua organiza\u00e7\u00e3o, chamou seus 6 livros de A, C, J, L, P e T e estabeleceu as seguintes regras analisando os livros da esquerda para a direita:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022Entre os livros C e L devem ficar exatamente tr\u00eas livros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022Deve haver exatamente um livro entre A e P. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022O livro J deve ficar imediatamente \u00e0 esquerda de A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao organizar seus livros seguindo essas regras, qual ser\u00e1 o quinto livro da esquerda para a direita? <\/p>","resposta":8187985,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J","id":8187984,"corpo":"<p>J<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L","id":8187985,"corpo":"<p>L<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P","id":8187986,"corpo":"<p>P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T","id":8187987,"corpo":"<p>T<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/2094373","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, em quil\u00f4metros, o equivalente a 120000 cm. ","provas":[{"id":68858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-administrador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Administrador - 2021"},{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2094394,"hashId":"d1fad99131de662dc3de67a0cf165644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, em quil\u00f4metros, o equivalente a 120000 cm. <\/p>","resposta":8188081,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,12 km ","id":8188080,"corpo":"<p>0,12 km <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,2 km","id":8188081,"corpo":"<p>1,2 km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 km","id":8188082,"corpo":"<p>12 km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 km","id":8188083,"corpo":"<p>120 km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em setembro de 2019, foi sancionada pelo Presidente Jair Bolsonaro a chamada Lei da Liberdade Econ\u00f4mica, que visa a desburocratiza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de processos para empresas e empreendedores. A esse prop\u00f3sito, considere as op\u00e7\u00f5es a seguir e marque a que N\u00c3O indica um dos princ\u00edpios que norteiam o disposto nessa Lei.","provas":[{"id":68859,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Auditor de Tributos - 2021"},{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2095055,"hashId":"095af42d8f9f87817aae69d9c285ee80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em setembro de 2019, foi sancionada pelo Presidente Jair Bolsonaro a chamada Lei da Liberdade Econ\u00f4mica, que visa a desburocratiza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de processos para empresas e empreendedores. A esse prop\u00f3sito, considere as op\u00e7\u00f5es a seguir e marque a que N\u00c3O indica um dos princ\u00edpios que norteiam o disposto nessa Lei.<\/p>","resposta":8191062,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boa-f\u00e9 do particular perante o poder p\u00fablico.","id":8191059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boa-f\u00e9 do particular perante o poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecimento da vulnerabilidade do particular perante o Estado. ","id":8191060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento da vulnerabilidade do particular perante o Estado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberdade como uma garantia no exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas.","id":8191061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade como uma garantia no exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do Estado sobre o conjunto das atividades econ\u00f4micas.","id":8191062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do Estado sobre o conjunto das atividades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geografia do territ\u00f3rio brasileiro, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e identifique a INCORRETA.","provas":[{"id":68859,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Auditor de Tributos - 2021"},{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2095059,"hashId":"98b3893f68ef27a9981a67942f1be0d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geografia do territ\u00f3rio brasileiro, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e identifique a INCORRETA.<\/p>","resposta":8191079,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O territ\u00f3rio brasileiro, dada a sua grandeza, cobre quase a metade das \u00e1reas que constituem a Am\u00e9rica do Sul. ","id":8191076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O territ\u00f3rio brasileiro, dada a sua grandeza, cobre quase a metade das \u00e1reas que constituem a Am\u00e9rica do Sul. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A grande dimens\u00e3o territorial do Brasil possibilita a exist\u00eancia de uma imensa diversidade de climas e paisagens.","id":8191077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A grande dimens\u00e3o territorial do Brasil possibilita a exist\u00eancia de uma imensa diversidade de climas e paisagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fronteira terrestre do Brasil, compartilhada com outros pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, \u00e9 mais extensa do que a sua faixa litor\u00e2nea.","id":8191078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fronteira terrestre do Brasil, compartilhada com outros pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, \u00e9 mais extensa do que a sua faixa litor\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo o territ\u00f3rio brasileiro se encontra a leste do meridiano de Greenwich, raz\u00e3o pela qual o pa\u00eds pertence ao hemisf\u00e9rio oriental.","id":8191079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o territ\u00f3rio brasileiro se encontra a leste do meridiano de Greenwich, raz\u00e3o pela qual o pa\u00eds pertence ao hemisf\u00e9rio oriental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, esses t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Marque a alternativa que N\u00c3O indica uma prerrogativa das crian\u00e7as e adolescentes a esse respeito.","provas":[{"id":68859,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Auditor de Tributos - 2021"},{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2095061,"hashId":"aa86634cceb9ce3fa4395a725eabe12a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, esses t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Marque a alternativa que N\u00c3O indica uma prerrogativa das crian\u00e7as e adolescentes a esse respeito.<\/p>","resposta":8191086,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contestar crit\u00e9rios avaliativos. ","id":8191084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contestar crit\u00e9rios avaliativos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.","id":8191085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais.","id":8191086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser respeitado por seus educadores.","id":8191087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser respeitado por seus educadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2095061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Iluminismo \u00e9 considerado uma das bases te\u00f3ricas dos modernos sistemas escolares. A este respeito, assinale a alternativa que indica uma das principais marcas desse movimento filos\u00f3fico.","provas":[{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2095069,"hashId":"53ffa5559b3d13d843cfa2cfb347c40d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Iluminismo \u00e9 considerado uma das bases te\u00f3ricas dos modernos sistemas escolares. A este respeito, assinale a alternativa que indica uma das principais marcas desse movimento filos\u00f3fico.<\/p>","resposta":8191119,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Total descren\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de progresso.","id":8191116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Total descren\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de progresso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devo\u00e7\u00e3o religiosa como forma de obten\u00e7\u00e3o do progresso, visto como d\u00e1diva divina.","id":8191117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devo\u00e7\u00e3o religiosa como forma de obten\u00e7\u00e3o do progresso, visto como d\u00e1diva divina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Percep\u00e7\u00e3o negativa sobre a natureza e a raz\u00e3o humanas, entendidas como incapazes","id":8191118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percep\u00e7\u00e3o negativa sobre a natureza e a raz\u00e3o humanas, entendidas como incapazes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exalta\u00e7\u00e3o das potencialidades da raz\u00e3o humana para a constru\u00e7\u00e3o de um mundo melhor.","id":8191119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exalta\u00e7\u00e3o das potencialidades da raz\u00e3o humana para a constru\u00e7\u00e3o de um mundo melhor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2095069","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a que apresenta uma das ideias centrais defendidas por Fernand Braudel a respeito das temporalidades na historiografia.","provas":[{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2095104,"hashId":"55c6e7e3f5497b4621fdd465cf45c8ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a que apresenta uma das ideias centrais defendidas por Fernand Braudel a respeito das temporalidades na historiografia.<\/p>","resposta":8191270,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defesa da \u00eanfase exclusiva nas estruturas de longa dura\u00e7\u00e3o.","id":8191267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa da \u00eanfase exclusiva nas estruturas de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclus\u00e3o completa da curta dura\u00e7\u00e3o na historiografia.","id":8191268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclus\u00e3o completa da curta dura\u00e7\u00e3o na historiografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necessidade de maior \u00eanfase nos acontecimentos explosivos.","id":8191269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade de maior \u00eanfase nos acontecimentos explosivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proposi\u00e7\u00e3o da historiografia como dial\u00e9tica da dura\u00e7\u00e3o.","id":8191270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proposi\u00e7\u00e3o da historiografia como dial\u00e9tica da dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2095104","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atmosfera terrestre e seus componentes atuam na conserva\u00e7\u00e3o do calor na camada mais pr\u00f3xima da superf\u00edcie, a troposfera, mantendo-a a uma temperatura m\u00e9dia de aproximadamente 15\u00baC. Esse fen\u00f4meno \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o desenvolvimento da vida na Terra, j\u00e1 que na aus\u00eancia dele, estimasse que as temperaturas m\u00e9dias seriam de -18\u00baC. Assinale a alternativa que faz refer\u00eancia ao fen\u00f4meno natural descrito no texto.","provas":[{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2095160,"hashId":"bd2e2554909def60a599a35dafc40d11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A atmosfera terrestre e seus componentes atuam na conserva\u00e7\u00e3o do calor na camada mais pr\u00f3xima da superf\u00edcie, a troposfera, mantendo-a a uma temperatura m\u00e9dia de aproximadamente 15\u00baC. Esse fen\u00f4meno \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o desenvolvimento da vida na Terra, j\u00e1 que na aus\u00eancia dele, estimasse que as temperaturas m\u00e9dias seriam de -18\u00baC. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que faz refer\u00eancia ao fen\u00f4meno natural descrito no texto.<\/p>","resposta":8191530,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chuvas \u00c1cidas.","id":8191527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chuvas \u00c1cidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ilhas de Calor.","id":8191528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ilhas de Calor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"El Ni\u00f1o.","id":8191529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">El Ni\u00f1o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito Estufa.","id":8191530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito Estufa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2095160","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma bacia hidrogr\u00e1fica pode ser definida como a \u00e1rea drenada por um conjunto de rios que, juntos, formam uma rede hidrogr\u00e1fica. No Brasil, devido a sua grande extens\u00e3o territorial e localiza\u00e7\u00e3o (predom\u00ednio de climas \u00famidos), \u00e9 poss\u00edvel encontrar grandes bacias hidrogr\u00e1ficas por quase todo o territ\u00f3rio.Assinale a alternativa que N\u00c3O indica uma bacia hidrogr\u00e1fica localizada em territ\u00f3rio brasileiro.","provas":[{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2095164,"hashId":"f1e4efca7b8077bec3ddcd5c534ddd05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma bacia hidrogr\u00e1fica pode ser definida como a \u00e1rea drenada por um conjunto de rios que, juntos, formam uma rede hidrogr\u00e1fica. No Brasil, devido a sua grande extens\u00e3o territorial e localiza\u00e7\u00e3o (predom\u00ednio de climas \u00famidos), \u00e9 poss\u00edvel encontrar grandes bacias hidrogr\u00e1ficas por quase todo o territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O indica uma bacia hidrogr\u00e1fica localizada em territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","resposta":8191546,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacia hidrogr\u00e1fica Amaz\u00f4nica.","id":8191544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacia hidrogr\u00e1fica Amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bacia hidrogr\u00e1fica do Uruguai.","id":8191545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacia hidrogr\u00e1fica do Uruguai.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bacia hidrogr\u00e1fica do Salado.","id":8191546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacia hidrogr\u00e1fica do Salado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bacia hidrogr\u00e1fica do Paraguai.","id":8191547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacia hidrogr\u00e1fica do Paraguai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2095164","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13140,"slug":"tecnico-previdenciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos tipos de decis\u00e3o e ao processo decis\u00f3rio, ","provas":[{"id":68007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13140,"slug":"tecnico-previdenciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-tecnico-previdenciario-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2071070,"hashId":"15a5693f5767e604fdc2b0c1e4fd0767","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos tipos de decis\u00e3o e ao processo decis\u00f3rio, <\/p>","resposta":8088455,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de tomada de decis\u00e3o intuitiva funciona como alternativa ao m\u00e9todo racional e deve ser usado apenas quando percorridas todas as etapas deste \u00faltimo. ","id":8088452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de tomada de decis\u00e3o intuitiva funciona como alternativa ao m\u00e9todo racional e deve ser usado apenas quando percorridas todas as etapas deste \u00faltimo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es n\u00e3o programadas s\u00e3o aquelas tomadas com inobserv\u00e2ncia do curso de a\u00e7\u00e3o adequado para solu\u00e7\u00e3o de problemas semelhantes, revelando uma falha de processo. ","id":8088453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as decis\u00f5es n\u00e3o programadas s\u00e3o aquelas tomadas com inobserv\u00e2ncia do curso de a\u00e7\u00e3o adequado para solu\u00e7\u00e3o de problemas semelhantes, revelando uma falha de processo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o modelo de decis\u00e3o consensual, tamb\u00e9m denominado democr\u00e1tico, leva em conta a posi\u00e7\u00e3o da maioria, que passa a ser vinculante para os dissidentes. ","id":8088454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo de decis\u00e3o consensual, tamb\u00e9m denominado democr\u00e1tico, leva em conta a posi\u00e7\u00e3o da maioria, que passa a ser vinculante para os dissidentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas decis\u00f5es consultivas, os membros da organiza\u00e7\u00e3o participam apresentando opini\u00f5es, por\u00e9m o l\u00edder pode ou n\u00e3o adot\u00e1-las.","id":8088455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas decis\u00f5es consultivas, os membros da organiza\u00e7\u00e3o participam apresentando opini\u00f5es, por\u00e9m o l\u00edder pode ou n\u00e3o adot\u00e1-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es democr\u00e1ticas pressup\u00f5em a elimina\u00e7\u00e3o de dissid\u00eancias, com a obten\u00e7\u00e3o de consenso entre todos os envolvidos, e n\u00e3o apenas a maioria. ","id":8088456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as decis\u00f5es democr\u00e1ticas pressup\u00f5em a elimina\u00e7\u00e3o de dissid\u00eancias, com a obten\u00e7\u00e3o de consenso entre todos os envolvidos, e n\u00e3o apenas a maioria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/2071070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o armazenamento dos produtos, marque a alternativa FALSA:","provas":[{"id":68799,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2091333,"hashId":"6b5b4037c9c5c36eddf73ea77d3071f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o armazenamento dos produtos, marque a alternativa FALSA:<\/p>","resposta":8175062,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As mat\u00e9rias-primas e os ingredientes devem ser armazenados em local limpo, organizado, ventilado, sem receber luz solar direta.","id":8175059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mat\u00e9rias-primas e os ingredientes devem ser armazenados em local limpo, organizado, ventilado, sem receber luz solar direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Armazenar separadamente dos alimentos, os materiais de limpeza, embalagens e descart\u00e1veis.","id":8175060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenar separadamente dos alimentos, os materiais de limpeza, embalagens e descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os alimentos, ou recipientes com alimentos, n\u00e3o devem estar em contato direto com o piso. ","id":8175061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos, ou recipientes com alimentos, n\u00e3o devem estar em contato direto com o piso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os produtos reprovados na recep\u00e7\u00e3o, ou com prazo de validade vencido, n\u00e3o precisam ser identificados.","id":8175062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os produtos reprovados na recep\u00e7\u00e3o, ou com prazo de validade vencido, n\u00e3o precisam ser identificados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os paletes e prateleiras para o armazenamento devem ser de material liso, resistente, imperme\u00e1vel e lav\u00e1vel.","id":8175063,"corpo":"<p>Os paletes e prateleiras para o armazenamento devem ser de material liso, resistente, imperme\u00e1vel e lav\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promover uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 muito importante. Sabemos que quanto mais sustent\u00e1vel for a gastronomia, melhor para as pessoas e o meio ambiente.Qual alternativa N\u00c3O \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel?","provas":[{"id":68799,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2091353,"hashId":"6b78945146630d42ecc596bf5d377c92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 muito importante. Sabemos que quanto mais sustent\u00e1vel for a gastronomia, melhor para as pessoas e o meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa N\u00c3O \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel?<\/p>","resposta":8175153,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destruir as \u00e1reas de planta\u00e7\u00e3o.","id":8175153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destruir as \u00e1reas de planta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valorizar a alimenta\u00e7\u00e3o regional.","id":8175154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar a alimenta\u00e7\u00e3o regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preferir alimentos sem uso de agrot\u00f3xico.","id":8175155,"corpo":"<p>Preferir alimentos sem uso de agrot\u00f3xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Economizar o uso de \u00e1gua.","id":8175156,"corpo":"<p>Economizar o uso de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar produtos industrializados com modera\u00e7\u00e3o.","id":8175157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar produtos industrializados com modera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho, atividade ontol\u00f3gica, outorga humanidade ao ser social, taxa determinado status perante a transfigura\u00e7\u00e3o da natureza e, por consequ\u00eancia, a sua inevit\u00e1vel e pronta transforma\u00e7\u00e3o enquanto ser social.","provas":[{"id":50950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hub-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1538020,"hashId":"56e3335bae1221077c92e4a5efaac86f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho, atividade ontol\u00f3gica, outorga humanidade ao ser social, taxa determinado <em>status <\/em>perante a transfigura\u00e7\u00e3o da natureza e, por consequ\u00eancia, a sua inevit\u00e1vel e pronta transforma\u00e7\u00e3o enquanto ser social.<\/p>","resposta":5752842,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5752842,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5752843,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da categoria trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":434846,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da categoria trabalho, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1538020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Xeroftalmia; raquitismo, osteom\u00e1lacia; altera\u00e7\u00e3o de reflexos e coordena\u00e7\u00e3o; hemorragia. S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es causadas pela defici\u00eancia das seguintes vitaminas respectivamente: ","provas":[{"id":65011,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"},"banca":{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg-2021-creative-group-nutricionista","tipo":1,"nome":"Creative Group - Prefeitura de Jequitib\u00e1 - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1991543,"hashId":"634f25ecb3166fcbb451169c5552fdb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Xeroftalmia; raquitismo, osteom\u00e1lacia; altera\u00e7\u00e3o de reflexos e coordena\u00e7\u00e3o; hemorragia. S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es causadas pela defici\u00eancia das seguintes vitaminas respectivamente: <\/p>","resposta":7738184,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiamina, Vitamina A, Roboflavina, Vitamina K; ","id":7738181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiamina, Vitamina A, Roboflavina, Vitamina K; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Folato, Vitamina D, Vitamina K, Vitamina B12;","id":7738182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folato, Vitamina D, Vitamina K, Vitamina B12;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina D, Tiamina, Vitamina K, Folato;","id":7738183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina D, Tiamina, Vitamina K, Folato;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vitamina A, Vitamina D, Vitamina E, Vitamina K.","id":7738184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina A, Vitamina D, Vitamina E, Vitamina K.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1991543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame f\u00edsico norteia as a\u00e7\u00f5es do profissional de sa\u00fade, associando \u00e0s queixas do paciente. A avalia\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o hipog\u00e1strica durante o exame f\u00edsico abdominal realizado pelo enfermeiro busca informa\u00e7\u00f5es sobre quais estruturas?","provas":[{"id":64906,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1994789,"hashId":"89990ea8fea097b414e467a754d71b99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame f\u00edsico norteia as a\u00e7\u00f5es do profissional de sa\u00fade, associando \u00e0s queixas do paciente. A avalia\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o hipog\u00e1strica durante o exame f\u00edsico abdominal realizado pelo enfermeiro busca informa\u00e7\u00f5es sobre quais estruturas?<\/p>","resposta":7752145,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00f4mago, f\u00edgado, aorta, plexo cel\u00edaco.","id":7752144,"corpo":"<p>Est\u00f4mago, f\u00edgado, aorta, plexo cel\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00datero, bexiga, intestino delgado, c\u00f3lon sigmoide.","id":7752145,"corpo":"<p>\u00datero, bexiga, intestino delgado, c\u00f3lon sigmoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ba\u00e7o, est\u00f4mago, f\u00edgado, c\u00f3lon transverso.","id":7752146,"corpo":"<p>Ba\u00e7o, est\u00f4mago, f\u00edgado, c\u00f3lon transverso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00f4mago, c\u00f3lon ascendente, ba\u00e7o, intestino delgado.","id":7752147,"corpo":"<p>Est\u00f4mago, c\u00f3lon ascendente, ba\u00e7o, intestino delgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1994789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a principal causa da S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio em neonatos.","provas":[{"id":65352,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2000810,"hashId":"7b311b1d4d87ffb25a2d250f2fea304a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a principal causa da S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio em neonatos.<\/p>","resposta":7779425,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estenose traqueal e br\u00f4nquica.","id":7779421,"corpo":"<p>Estenose traqueal e br\u00f4nquica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Debilidade do par\u00eanquima pulmonar.","id":7779422,"corpo":"<p>Debilidade do par\u00eanquima pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dificuldade na metaboliza\u00e7\u00e3o do ferro.","id":7779423,"corpo":"<p>Dificuldade na metaboliza\u00e7\u00e3o do ferro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o muscular diafragm\u00e1tica.","id":7779424,"corpo":"<p>Disfun\u00e7\u00e3o muscular diafragm\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de surfactante pulmonar.","id":7779425,"corpo":"<p>Defici\u00eancia de surfactante pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Insufici\u00eancia respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Insufici\u00eancia respirat\u00f3ria","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405781,"slug":"enfermagem-insuficiencia-respiratoria"}],"slug":"enfermagem\/2000810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento a um neonato com bradicardia, let\u00e1rgico e hipotenso, recomenda-se iniciar massagem card\u00edaca se a FC se mantiver","provas":[{"id":65352,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2000823,"hashId":"4a902c7d0bcc19db91fe85458ed0f9f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento a um neonato com bradicardia, let\u00e1rgico e hipotenso, recomenda-se iniciar massagem card\u00edaca se a FC se mantiver<\/p>","resposta":7779485,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt; 60 bpm ap\u00f3s 30 segundos de ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o positiva com t\u00e9cnica adequada e uso de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 60 - 100%.","id":7779485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt; 60 bpm ap\u00f3s 30 segundos de ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o positiva com t\u00e9cnica adequada e uso de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 60 - 100%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt; 70 bpm ap\u00f3s 20 segundos de ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o negativa com t\u00e9cnica adequada e uso de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 50 - 100%.","id":7779486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt; 70 bpm ap\u00f3s 20 segundos de ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o negativa com t\u00e9cnica adequada e uso de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 50 - 100%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt; 80 bpm ap\u00f3s 30 segundos de ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o positiva com t\u00e9cnica adequada e uso de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 40 - 90%.","id":7779487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt; 80 bpm ap\u00f3s 30 segundos de ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o positiva com t\u00e9cnica adequada e uso de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 40 - 90%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt; 60 bpm ap\u00f3s 20 segundos de ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o negativa com t\u00e9cnica adequada e uso de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 80 - 100%.","id":7779488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt; 60 bpm ap\u00f3s 20 segundos de ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o negativa com t\u00e9cnica adequada e uso de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 80 - 100%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt; 70 bpm ap\u00f3s 15 segundos de ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o positiva com t\u00e9cnica adequada e uso de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 70 - 90%.","id":7779489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt; 70 bpm ap\u00f3s 15 segundos de ventila\u00e7\u00e3o por press\u00e3o positiva com t\u00e9cnica adequada e uso de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 70 - 90%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/2000823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o de um rec\u00e9m-nascido a termo foi realizada a rota\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para um lado e como resposta houve a extens\u00e3o do membro superior e inferior do lado facial e flex\u00e3o dos membros do lado oposto. Esse reflexo \u00e9 denominado","provas":[{"id":65352,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2000829,"hashId":"7b5202addb98342f262d25b02bceb211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a avalia\u00e7\u00e3o de um rec\u00e9m-nascido a termo foi realizada a rota\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para um lado e como resposta houve a extens\u00e3o do membro superior e inferior do lado facial e flex\u00e3o dos membros do lado oposto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse reflexo \u00e9 denominado<\/p>","resposta":7779518,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moro.","id":7779514,"corpo":"<p>Moro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gallant.","id":7779515,"corpo":"<p>Gallant.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Babinsk.","id":7779516,"corpo":"<p>Babinsk.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cut\u00e2neo plantar.","id":7779517,"corpo":"<p>cut\u00e2neo plantar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00f4nico-cervical.","id":7779518,"corpo":"<p>t\u00f4nico-cervical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/2000829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. Os profissionais de enfermagem que trabalham com o manuseio e a aplica\u00e7\u00e3o de radiois\u00f3topos desenvolvem uma atividade considerada _____ e devem realizar exames peri\u00f3dicos a cada _____. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os termos que completam corretamente as lacunas do fragmento acima","provas":[{"id":65351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":2000885,"hashId":"a4dad8ae4da495a651dfeb4d3604be2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os profissionais de enfermagem que trabalham com o manuseio e a aplica\u00e7\u00e3o de radiois\u00f3topos desenvolvem uma atividade considerada _____ e devem realizar exames peri\u00f3dicos a cada _____. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os termos que completam corretamente as lacunas do fragmento acima<\/p>","resposta":7779767,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insalubre - ano.","id":7779764,"corpo":"<p>insalubre - ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perigosa \u2013 ano. ","id":7779765,"corpo":"<p>perigosa \u2013 ano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insalubre \u2013 4 meses. ","id":7779766,"corpo":"<p>insalubre \u2013 4 meses. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perigosa \u2013 6 meses.","id":7779767,"corpo":"<p>perigosa \u2013 6 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insalubre \u2013 6 meses. ","id":7779768,"corpo":"<p>insalubre \u2013 6 meses. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":"enfermagem\/2000885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia card\u00edaca considerada normal, em uma crian\u00e7a de 4 anos, varia de","provas":[{"id":65353,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"}],"id":2001658,"hashId":"2aaf454b520df2e62b580c6f811da39d","enunciado":"<p>A frequ\u00eancia card\u00edaca considerada normal, em uma crian\u00e7a de 4 anos, varia de<\/p>","resposta":7783152,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 a 80 bpm.","id":7783150,"corpo":"<p>40 a 80 bpm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 a 90 bpm.","id":7783151,"corpo":"<p>50 a 90 bpm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 a 120 bpm.","id":7783152,"corpo":"<p>80 a 120 bpm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 a 150 bpm.","id":7783153,"corpo":"<p>90 a 150 bpm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 a 180 bpm.","id":7783154,"corpo":"<p>100 a 180 bpm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428196,"slug":"enfermagem-frequencia-cardiaca"}],"slug":"enfermagem\/2001658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Decretos que se relacionem mais com a condi\u00e7\u00e3o do chefe do Poder Executivo de mais alta autoridade e menos com uma compet\u00eancia normativa constitucional se relacionam, na verdade, com o poder hier\u00e1rquico, n\u00e3o com o regulamentar.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022380,"hashId":"409f32e008850897415648a6afa5ffa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretos que se relacionem mais com a condi\u00e7\u00e3o do chefe do Poder Executivo de mais alta autoridade e menos com uma compet\u00eancia normativa constitucional se relacionam, na verdade, com o poder hier\u00e1rquico, n\u00e3o com o regulamentar.<\/p>","resposta":7877113,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877113,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877114,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao poder regulamentar da Administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 81 a 85.","id":489396,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao poder regulamentar da Administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Poder Regulamentar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404367,"slug":"direito-administrativo-poder-regulamentar"}],"slug":"direito-administrativo\/2022380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 modalidade de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo por meio de retirada pela administra\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e9 uma forma de extin\u00e7\u00e3o de um ato administrativo eivado de v\u00edcios ocasionada pela pr\u00e1tica de outro ato administrativo que retira do mundo jur\u00eddico o primeiro, sanando os v\u00edcios do ato anterior: ","provas":[{"id":67054,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pi-pi-2021-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - CRF PI - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2456062,"hashId":"916d7bdfe2e73ab073d0bfe5c86ac9a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 modalidade de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo por meio de retirada pela administra\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e9 uma forma de extin\u00e7\u00e3o de um ato administrativo eivado de v\u00edcios ocasionada pela pr\u00e1tica de outro ato administrativo que retira do mundo jur\u00eddico o primeiro, sanando os v\u00edcios do ato anterior: <\/p>","resposta":9744365,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o. ","id":9744361,"corpo":"<p>Substitui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o.","id":9744362,"corpo":"<p>Revoga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inova\u00e7\u00e3o. ","id":9744363,"corpo":"<p>Inova\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renova\u00e7\u00e3o. ","id":9744364,"corpo":"<p>Renova\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o. ","id":9744365,"corpo":"<p>Convalida\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2456062","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte caso hipot\u00e9tico: Enzo, servidor p\u00fablico efetivo ocupante do cargo de T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio Grande do Sul, no interesse do servi\u00e7o, passar\u00e1 a ter exerc\u00edcio em nova sede, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio em car\u00e1ter permanente. Nesse caso, de acordo com a Lei Complementar Estadual n\u00b0 10.098\/1994, Enzo far\u00e1 jus \u00e0 ajuda de custo, a qual n\u00e3o poder\u00e1 exceder a import\u00e2ncia correspondente a","provas":[{"id":60147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2021-instituto-aocp-tecnico-do-ministerio-publico-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE RS - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1812945,"hashId":"78f424a488846b471b777095b6b7dace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o seguinte caso hipot\u00e9tico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enzo, servidor p\u00fablico efetivo ocupante do cargo de T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio Grande do Sul, no interesse do servi\u00e7o, passar\u00e1 a ter exerc\u00edcio em nova sede, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio em car\u00e1ter permanente. Nesse caso, de acordo com a Lei Complementar Estadual n\u00b0 10.098\/1994, Enzo far\u00e1 jus \u00e0 ajuda de custo, a qual n\u00e3o poder\u00e1 exceder a import\u00e2ncia correspondente a<\/p>","resposta":6945045,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um m\u00eas de remunera\u00e7\u00e3o.","id":6945043,"corpo":"<p>um m\u00eas de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois meses de remunera\u00e7\u00e3o.","id":6945044,"corpo":"<p>dois meses de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas meses de remunera\u00e7\u00e3o.","id":6945045,"corpo":"<p>tr\u00eas meses de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro meses de remunera\u00e7\u00e3o.","id":6945046,"corpo":"<p>quatro meses de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis meses de remunera\u00e7\u00e3o.","id":6945047,"corpo":"<p>seis meses de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","oab":false,"nome":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395051,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-e-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-rio-grande-do-sul-lei-complementar-no-10-098-1994"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1812945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas a seguir e marque a que indica APENAS palavras proparox\u00edtonas que aparecem no texto.","provas":[{"id":68859,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Auditor de Tributos - 2021"},{"id":68863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Auditor - 2021"},{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"},{"id":68865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":68870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":68868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2094972,"hashId":"12ca95ee0c8b8a231527abab0b5208b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas a seguir e marque a que indica APENAS palavras proparox\u00edtonas que aparecem no texto.<\/p>","resposta":8190786,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coloniza\u00e7\u00e3o - territ\u00f3rio - criminosos - mulheres.","id":8190783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloniza\u00e7\u00e3o - territ\u00f3rio - criminosos - mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excepcionalmente - emigrantes - fortuna - Pen\u00ednsula.","id":8190784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excepcionalmente - emigrantes - fortuna - Pen\u00ednsula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" portugu\u00eas - nominalmente - popula\u00e7\u00e3o - fecundidade.","id":8190785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> portugu\u00eas - nominalmente - popula\u00e7\u00e3o - fecundidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e9culo - esp\u00edritos - donat\u00e1rios - \u00c1frica.","id":8190786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9culo - esp\u00edritos - donat\u00e1rios - \u00c1frica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita pelo diplomata Joaquim Nabuco \u00e0 \u00e9poca da escravid\u00e3o no Brasil. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cNo princ\u00edpio da nossa coloniza\u00e7\u00e3o, Portugal descarregava no nosso territ\u00f3rio os seus criminosos, as suas mulheres erradas, as suas fezes sociais todas, no meio das quais excepcionalmente vinham emigrantes de outra posi\u00e7\u00e3o. No s\u00e9culo XVI ou XVII o esp\u00edrito de emigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava bastante desenvolvido em Portugal para mover o povo, como desde o fim do s\u00e9culo passado at\u00e9 hoje, a procurar na Am\u00e9rica portuguesa o bem-estar e a fortuna que n\u00e3o achava na Pen\u00ednsula. Os poucos portugueses que se arriscavam a atravessar o oceano \u00e0 vela e a ir estabelecer-se nos terrenos incultos do Brasil, representavam a minoria dos esp\u00edritos aventureiros, absolutamente destemidos, indiferentes aos piores transes na luta da vida, minoria que em Portugal, hoje mesmo, n\u00e3o \u00e9 grande e n\u00e3o podia s\u00ea-lo, h\u00e1 dois ou tr\u00eas s\u00e9culos. Apesar de se haver estendido pelo mundo todo o dom\u00ednio portugu\u00eas \u00e0 Am\u00e9rica do Sul, \u00e0 \u00c1frica ocidental, austral e oriental, \u00e0 \u00cdndia e at\u00e9 \u00e0 China, Portugal n\u00e3o tinha corpo, nem for\u00e7as, para possuir mais do que nominalmente esse imenso imp\u00e9rio. Por isso, o territ\u00f3rio do Brasil foi distribu\u00eddo entre donat\u00e1rios sem meios, nem capitais, nem recursos de ordem alguma, para colonizar as suas capitanias, isto \u00e9, de fato entregue aos jesu\u00edtas. A popula\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia era insignificante para ocupar essas ilimitadas expans\u00f5es de terra, cuja fecundidade a tentava. Estando a \u00c1frica nas m\u00e3os de Portugal, come\u00e7ou ent\u00e3o o povoamento da Am\u00e9rica por negros; lan\u00e7ou-se, por assim dizer, uma ponte entre a \u00c1frica e o Brasil, pela qual passaram milh\u00f5es de africanos, e estendeu-se o h\u00e1bitat da ra\u00e7a negra das margens do Congo e do Zambeze \u00e0s do S\u00e3o Francisco e do Para\u00edba do Sul. A africaniza\u00e7\u00e3o do Brasil pela escravid\u00e3o \u00e9 uma n\u00f3doa que a m\u00e3e-p\u00e1tria imprimiu na sua pr\u00f3pria face, na sua l\u00edngua, e na \u00fanica obra nacional verdadeiramente duradoura que conseguiu fundar. Se Portugal tivesse tido no s\u00e9culo XVI a intui\u00e7\u00e3o de que a escravid\u00e3o \u00e9 sempre um erro, e for\u00e7a bastante para puni-la como crime, o Brasil n\u00e3o se teria tornado no que vemos; seria ainda talvez uma col\u00f4nia portuguesa, mas estaria crescendo sadio, forte e viril como o Canad\u00e1 e a Austr\u00e1lia\u201d(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":497873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita pelo diplomata Joaquim Nabuco \u00e0 \u00e9poca da escravid\u00e3o no Brasil. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo princ\u00edpio da nossa coloniza\u00e7\u00e3o, Portugal descarregava no nosso territ\u00f3rio os seus criminosos, as suas mulheres erradas, as suas fezes sociais todas, no meio das quais excepcionalmente vinham emigrantes de outra posi\u00e7\u00e3o. No s\u00e9culo XVI ou XVII o esp\u00edrito de emigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava bastante desenvolvido em Portugal para mover o povo, como desde o fim do s\u00e9culo passado at\u00e9 hoje, a procurar na Am\u00e9rica portuguesa o bem-estar e a fortuna que n\u00e3o achava na Pen\u00ednsula. Os poucos portugueses que se arriscavam a atravessar o oceano \u00e0 vela e a ir estabelecer-se nos terrenos incultos do Brasil, representavam a minoria dos esp\u00edritos aventureiros, absolutamente destemidos, indiferentes aos piores transes na luta da vida, minoria que em Portugal, hoje mesmo, n\u00e3o \u00e9 grande e n\u00e3o podia s\u00ea-lo, h\u00e1 dois ou tr\u00eas s\u00e9culos. Apesar de se haver estendido pelo mundo todo o dom\u00ednio portugu\u00eas \u00e0 Am\u00e9rica do Sul, \u00e0 \u00c1frica ocidental, austral e oriental, \u00e0 \u00cdndia e at\u00e9 \u00e0 China, Portugal n\u00e3o tinha corpo, nem for\u00e7as, para possuir mais do que nominalmente esse imenso imp\u00e9rio. Por isso, o territ\u00f3rio do Brasil foi distribu\u00eddo entre donat\u00e1rios sem meios, nem capitais, nem recursos de ordem alguma, para colonizar as suas capitanias, isto \u00e9, de fato entregue aos jesu\u00edtas. A popula\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia era insignificante para ocupar essas ilimitadas expans\u00f5es de terra, cuja fecundidade a tentava. Estando a \u00c1frica nas m\u00e3os de Portugal, come\u00e7ou ent\u00e3o o povoamento da Am\u00e9rica por negros; lan\u00e7ou-se, por assim dizer, uma ponte entre a \u00c1frica e o Brasil, pela qual passaram milh\u00f5es de africanos, e estendeu-se o h\u00e1bitat da ra\u00e7a negra das margens do Congo e do Zambeze \u00e0s do S\u00e3o Francisco e do Para\u00edba do Sul. A africaniza\u00e7\u00e3o do Brasil pela escravid\u00e3o \u00e9 uma n\u00f3doa que a m\u00e3e-p\u00e1tria imprimiu na sua pr\u00f3pria face, na sua l\u00edngua, e na \u00fanica obra nacional verdadeiramente duradoura que conseguiu fundar. Se Portugal tivesse tido no s\u00e9culo XVI a intui\u00e7\u00e3o de que a escravid\u00e3o \u00e9 sempre um erro, e for\u00e7a bastante para puni-la como crime, o Brasil n\u00e3o se teria tornado no que vemos; seria ainda talvez uma col\u00f4nia portuguesa, mas estaria crescendo sadio, forte e viril como o Canad\u00e1 e a Austr\u00e1lia\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":["tonicidade das palavras"],"nome_clean":"Tonicidade","oab":false,"nome":"Tonicidade","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409022,"slug":"lingua-portuguesa-tonicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proparox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Proparox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409034,"slug":"lingua-portuguesa-proparoxitonas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2094972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos primeiros portugueses que se aventuraram a atravessar o oceano rumo ao Brasil, o autor afirma que eram \u201cindiferentes aos piores transes na luta da vida\u201d. Nesse contexto, a palavra \u201ctranses\u201d carrega o sentido de:","provas":[{"id":68859,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Auditor de Tributos - 2021"},{"id":68863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Auditor - 2021"},{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"},{"id":68865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":68870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":68868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2094982,"hashId":"a5e4e5c4e84fc51c48e8e8aa401d6914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos primeiros portugueses que se aventuraram a atravessar o oceano rumo ao Brasil, o autor afirma que eram \u201cindiferentes aos piores transes na luta da vida\u201d. Nesse contexto, a palavra \u201ctranses\u201d carrega o sentido de:<\/p>","resposta":8190820,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00eaxito. ","id":8190817,"corpo":"<p> \u00eaxito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"j\u00fabilo.","id":8190818,"corpo":"<p>j\u00fabilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exulta\u00e7\u00e3o. ","id":8190819,"corpo":"<p>exulta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contratempo.","id":8190820,"corpo":"<p>contratempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita pelo diplomata Joaquim Nabuco \u00e0 \u00e9poca da escravid\u00e3o no Brasil. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cNo princ\u00edpio da nossa coloniza\u00e7\u00e3o, Portugal descarregava no nosso territ\u00f3rio os seus criminosos, as suas mulheres erradas, as suas fezes sociais todas, no meio das quais excepcionalmente vinham emigrantes de outra posi\u00e7\u00e3o. No s\u00e9culo XVI ou XVII o esp\u00edrito de emigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava bastante desenvolvido em Portugal para mover o povo, como desde o fim do s\u00e9culo passado at\u00e9 hoje, a procurar na Am\u00e9rica portuguesa o bem-estar e a fortuna que n\u00e3o achava na Pen\u00ednsula. Os poucos portugueses que se arriscavam a atravessar o oceano \u00e0 vela e a ir estabelecer-se nos terrenos incultos do Brasil, representavam a minoria dos esp\u00edritos aventureiros, absolutamente destemidos, indiferentes aos piores transes na luta da vida, minoria que em Portugal, hoje mesmo, n\u00e3o \u00e9 grande e n\u00e3o podia s\u00ea-lo, h\u00e1 dois ou tr\u00eas s\u00e9culos. Apesar de se haver estendido pelo mundo todo o dom\u00ednio portugu\u00eas \u00e0 Am\u00e9rica do Sul, \u00e0 \u00c1frica ocidental, austral e oriental, \u00e0 \u00cdndia e at\u00e9 \u00e0 China, Portugal n\u00e3o tinha corpo, nem for\u00e7as, para possuir mais do que nominalmente esse imenso imp\u00e9rio. Por isso, o territ\u00f3rio do Brasil foi distribu\u00eddo entre donat\u00e1rios sem meios, nem capitais, nem recursos de ordem alguma, para colonizar as suas capitanias, isto \u00e9, de fato entregue aos jesu\u00edtas. A popula\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia era insignificante para ocupar essas ilimitadas expans\u00f5es de terra, cuja fecundidade a tentava. Estando a \u00c1frica nas m\u00e3os de Portugal, come\u00e7ou ent\u00e3o o povoamento da Am\u00e9rica por negros; lan\u00e7ou-se, por assim dizer, uma ponte entre a \u00c1frica e o Brasil, pela qual passaram milh\u00f5es de africanos, e estendeu-se o h\u00e1bitat da ra\u00e7a negra das margens do Congo e do Zambeze \u00e0s do S\u00e3o Francisco e do Para\u00edba do Sul. A africaniza\u00e7\u00e3o do Brasil pela escravid\u00e3o \u00e9 uma n\u00f3doa que a m\u00e3e-p\u00e1tria imprimiu na sua pr\u00f3pria face, na sua l\u00edngua, e na \u00fanica obra nacional verdadeiramente duradoura que conseguiu fundar. Se Portugal tivesse tido no s\u00e9culo XVI a intui\u00e7\u00e3o de que a escravid\u00e3o \u00e9 sempre um erro, e for\u00e7a bastante para puni-la como crime, o Brasil n\u00e3o se teria tornado no que vemos; seria ainda talvez uma col\u00f4nia portuguesa, mas estaria crescendo sadio, forte e viril como o Canad\u00e1 e a Austr\u00e1lia\u201d(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":497873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir foi extra\u00eddo da obra O Abolicionismo, escrita pelo diplomata Joaquim Nabuco \u00e0 \u00e9poca da escravid\u00e3o no Brasil. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo princ\u00edpio da nossa coloniza\u00e7\u00e3o, Portugal descarregava no nosso territ\u00f3rio os seus criminosos, as suas mulheres erradas, as suas fezes sociais todas, no meio das quais excepcionalmente vinham emigrantes de outra posi\u00e7\u00e3o. No s\u00e9culo XVI ou XVII o esp\u00edrito de emigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava bastante desenvolvido em Portugal para mover o povo, como desde o fim do s\u00e9culo passado at\u00e9 hoje, a procurar na Am\u00e9rica portuguesa o bem-estar e a fortuna que n\u00e3o achava na Pen\u00ednsula. Os poucos portugueses que se arriscavam a atravessar o oceano \u00e0 vela e a ir estabelecer-se nos terrenos incultos do Brasil, representavam a minoria dos esp\u00edritos aventureiros, absolutamente destemidos, indiferentes aos piores transes na luta da vida, minoria que em Portugal, hoje mesmo, n\u00e3o \u00e9 grande e n\u00e3o podia s\u00ea-lo, h\u00e1 dois ou tr\u00eas s\u00e9culos. Apesar de se haver estendido pelo mundo todo o dom\u00ednio portugu\u00eas \u00e0 Am\u00e9rica do Sul, \u00e0 \u00c1frica ocidental, austral e oriental, \u00e0 \u00cdndia e at\u00e9 \u00e0 China, Portugal n\u00e3o tinha corpo, nem for\u00e7as, para possuir mais do que nominalmente esse imenso imp\u00e9rio. Por isso, o territ\u00f3rio do Brasil foi distribu\u00eddo entre donat\u00e1rios sem meios, nem capitais, nem recursos de ordem alguma, para colonizar as suas capitanias, isto \u00e9, de fato entregue aos jesu\u00edtas. A popula\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia era insignificante para ocupar essas ilimitadas expans\u00f5es de terra, cuja fecundidade a tentava. Estando a \u00c1frica nas m\u00e3os de Portugal, come\u00e7ou ent\u00e3o o povoamento da Am\u00e9rica por negros; lan\u00e7ou-se, por assim dizer, uma ponte entre a \u00c1frica e o Brasil, pela qual passaram milh\u00f5es de africanos, e estendeu-se o h\u00e1bitat da ra\u00e7a negra das margens do Congo e do Zambeze \u00e0s do S\u00e3o Francisco e do Para\u00edba do Sul. A africaniza\u00e7\u00e3o do Brasil pela escravid\u00e3o \u00e9 uma n\u00f3doa que a m\u00e3e-p\u00e1tria imprimiu na sua pr\u00f3pria face, na sua l\u00edngua, e na \u00fanica obra nacional verdadeiramente duradoura que conseguiu fundar. Se Portugal tivesse tido no s\u00e9culo XVI a intui\u00e7\u00e3o de que a escravid\u00e3o \u00e9 sempre um erro, e for\u00e7a bastante para puni-la como crime, o Brasil n\u00e3o se teria tornado no que vemos; seria ainda talvez uma col\u00f4nia portuguesa, mas estaria crescendo sadio, forte e viril como o Canad\u00e1 e a Austr\u00e1lia\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es). <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2094982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2013, 15% da popula\u00e7\u00e3o brasileira maior de 18 anos fumava. Desse total, 62% eram homens. Qual porcentagem representa a quantidade de homens fumantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira maior de 18 anos?","provas":[{"id":68859,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Auditor de Tributos - 2021"},{"id":68863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Auditor - 2021"},{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"},{"id":68865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":68870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":68868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:30:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2094995,"hashId":"db600dd846b4f2d073735cb0a2fa1439","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2013, 15% da popula\u00e7\u00e3o brasileira maior de 18 anos fumava. Desse total, 62% eram homens. Qual porcentagem representa a quantidade de homens fumantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira maior de 18 anos?<\/p>","resposta":8190866,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 4,7%","id":8190864,"corpo":"<p> 4,7%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,7%","id":8190865,"corpo":"<p>7,7%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,3%","id":8190866,"corpo":"<p>9,3%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11,3%","id":8190867,"corpo":"<p>11,3%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado de \u221a18 - \u221a2 + \u221a128.","provas":[{"id":68859,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Auditor de Tributos - 2021"},{"id":68863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Auditor - 2021"},{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"},{"id":68865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":68870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":68868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:30:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2095037,"hashId":"b1adb30b2ed3b9f270380a1100845243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado de \u221a18 - \u221a2 + \u221a128.<\/p>","resposta":8190994,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":8190993,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10\u221a2 ","id":8190994,"corpo":"<p>10\u221a2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u221a12","id":8190995,"corpo":"<p>\u221a12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"144","id":8190996,"corpo":"<p>144<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades dos Radicais","oab":false,"nome":"Propriedades dos Radicais","pai":408685,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408688,"slug":"matematica-propriedades-dos-radicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}