{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3585,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092,"slug":"analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078,"slug":"analista-municipal-area-fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"''Um tribunal brit\u00e2nico de recursos decidiu nesta sexta-feira autorizar a extradi\u00e7\u00e3o de Julian Assange para os Estados Unidos, contrariando a decis\u00e3o adotada em janeiro pela magistrada Vanessa Baraitser. Se naquela ocasi\u00e3o o processo \u201cde extradi\u00e7\u00e3o foi interrompido devido ao \u201celevado risco de suic\u00eddio\u201d do cofundador do site Wikileaks, agora os magistrados lan Duncan Burnett e Timothy Holroyde revogaram a senten\u00e7a anterior, al\u00e9m de repreender nos autos a atua\u00e7\u00e3o da ju\u00edza 'Baraitser\u201d (Fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/internacional\/2021-12-10\/justica-britanica-abre-as-portas-a-extradicao-deassange-para-os-eua.html. Acesso em 12\/12\/2021).Julian Assange ficou mundialmente conhecido pelo esc\u00e2ndalo do s\u00edtio eletr\u00f4nico Wikileaks, que se dedica a divulgar:","provas":[{"id":69829,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2021"},{"id":69821,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Enfermeiro - 2021"},{"id":69826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"},{"id":69825,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092,"slug":"analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":69823,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2021"},{"id":69822,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-odontologo","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":69820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":69819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":69818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":69824,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078,"slug":"analista-municipal-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 15:04:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2135353,"hashId":"1905fd95182f0011485dbd9780f6203a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">''Um tribunal brit\u00e2nico de recursos decidiu nesta sexta-feira autorizar a extradi\u00e7\u00e3o de Julian Assange para os Estados Unidos, contrariando a decis\u00e3o adotada em janeiro pela magistrada Vanessa Baraitser. Se naquela ocasi\u00e3o o processo \u201cde extradi\u00e7\u00e3o foi interrompido devido ao \u201celevado risco de suic\u00eddio\u201d do cofundador do site Wikileaks, agora os magistrados lan Duncan Burnett e Timothy Holroyde revogaram a senten\u00e7a anterior, al\u00e9m de repreender nos autos a atua\u00e7\u00e3o da ju\u00edza 'Baraitser\u201d (Fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/internacional\/2021-12-10\/justica-britanica-abre-as-portas-a-extradicao-deassange-para-os-eua.html. Acesso em 12\/12\/2021).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Julian Assange ficou mundialmente conhecido pelo esc\u00e2ndalo do s\u00edtio eletr\u00f4nico Wikileaks, que se dedica a divulgar:<\/span><\/p>","resposta":8358572,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dados de vacina contra a Covid-19.","id":8358569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dados de vacina contra a Covid-19.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dados sobre feminic\u00eddio nos pa\u00edses subdesenvolvidos.","id":8358570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dados sobre feminic\u00eddio nos pa\u00edses subdesenvolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dados sobre a extrema pobreza nos pa\u00edses subdesenvolvidos.","id":8358571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dados sobre a extrema pobreza nos pa\u00edses subdesenvolvidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"documentos contendo informa\u00e7\u00f5es governamentais sens\u00edveis.","id":8358572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">documentos contendo informa\u00e7\u00f5es governamentais sens\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407369,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427805,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2135353","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092,"slug":"analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078,"slug":"analista-municipal-area-fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licen\u00e7a-pr\u00eamio, \u00e9 correto afirmar, conforme a Lei municipal n\u00ba 2.177, de 07 de dezembro de 2005:","provas":[{"id":69829,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2021"},{"id":69821,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Enfermeiro - 2021"},{"id":69826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"},{"id":69825,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092,"slug":"analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":69823,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2021"},{"id":69822,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-odontologo","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":69820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":69819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":69818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":69824,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078,"slug":"analista-municipal-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:04:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2135461,"hashId":"9fbe45093ff89404b2ecbcc1c280114b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licen\u00e7a-pr\u00eamio, \u00e9 correto afirmar, conforme a Lei municipal n\u00ba 2.177, de 07 de dezembro de 2005:<\/p>","resposta":8358970,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s cada tri\u00eanio ininterrupto de exerc\u00edcio, o servidor efetivo far\u00e1 jus a 2 (dois) meses de licen\u00e7a pr\u00eamio com a remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo.","id":8358968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s cada tri\u00eanio ininterrupto de exerc\u00edcio, o servidor efetivo far\u00e1 jus a 2 (dois) meses de licen\u00e7a pr\u00eamio com a remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o fracionamento da licen\u00e7a-pr\u00eamio.","id":8358969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o fracionamento da licen\u00e7a-pr\u00eamio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se conceder\u00e1 licen\u00e7a pr\u00eamio ao servidor que no per\u00edodo aquisitivo sofrer penalidade disciplinar de suspens\u00e3o.","id":8358970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se conceder\u00e1 licen\u00e7a pr\u00eamio ao servidor que no per\u00edodo aquisitivo sofrer penalidade disciplinar de suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a-pr\u00eamio n\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em dinheiro.","id":8358971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a-pr\u00eamio n\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em dinheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ananindeua - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ananindeua - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395550,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403377,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ananindeua-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2135461","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as grandes s\u00edndromes psiqui\u00e1tricas, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F): (__)Uma das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas afetadas nos Transtornos Psic\u00f3ticos \u00e9 a Linguagem. (__)A viv\u00eancia do espa\u00e7o no indiv\u00edduo em estado man\u00edaco \u00e9 a de um espa\u00e7o extremamente dilatado e amplo, que invade o das outras pessoas. O man\u00edaco desconhece as fronteiras espaciais e vive como se todo o espa\u00e7o exterior fosse seu. Esse espa\u00e7o n\u00e3o oferece resist\u00eancias ao seu eu. (__)Na depress\u00e3o melanc\u00f3lica, ocorrem lentifica\u00e7\u00e3o psicomotora, anedonia, altera\u00e7\u00f5es do sono edo apetite, piora dos sintomas no per\u00edodo da manh\u00e3 (melhora no per\u00edodo da tarde e da noite) e ideias de culpa. (__)As psicoses reativas s\u00e3o formas de psicose esquizofreniforme, de aparecimento tardio, em que surgem del\u00edrios, em geral acompanhados de alucina\u00e7\u00f5es, mas nas quais, semelhantemente \u00e0 paranoia, h\u00e1 relativa preserva\u00e7\u00e3o da personalidade do doente. (__)Na histeria dissociativa, podem ocorrer altera\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia, com pseudocrises que se assemelham a crises epil\u00e9pticas. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":69646,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 14:50:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2122754,"hashId":"584eef791eca57c538937cbdf32cf4a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as grandes s\u00edndromes psiqui\u00e1tricas, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (__)Uma das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas afetadas nos Transtornos Psic\u00f3ticos \u00e9 a Linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A viv\u00eancia do espa\u00e7o no indiv\u00edduo em estado man\u00edaco \u00e9 a de um espa\u00e7o extremamente dilatado e amplo, que invade o das outras pessoas. O man\u00edaco desconhece as fronteiras espaciais e vive como se todo o espa\u00e7o exterior fosse seu. Esse espa\u00e7o n\u00e3o oferece resist\u00eancias ao seu eu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (__)Na depress\u00e3o melanc\u00f3lica, ocorrem lentifica\u00e7\u00e3o psicomotora, anedonia, altera\u00e7\u00f5es do sono edo apetite, piora dos sintomas no per\u00edodo da manh\u00e3 (melhora no per\u00edodo da tarde e da noite) e ideias de culpa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As psicoses reativas s\u00e3o formas de psicose esquizofreniforme, de aparecimento tardio, em que surgem del\u00edrios, em geral acompanhados de alucina\u00e7\u00f5es, mas nas quais, semelhantemente \u00e0 paranoia, h\u00e1 relativa preserva\u00e7\u00e3o da personalidade do doente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Na histeria dissociativa, podem ocorrer altera\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia, com pseudocrises que se assemelham a crises epil\u00e9pticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":8301346,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":8301345,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":8301346,"corpo":"<p>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V.","id":8301347,"corpo":"<p>F, V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F.","id":8301348,"corpo":"<p>F, F, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto \/ Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas","id":24954,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-doencas-cronico-degenerativas"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":24956,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a","id":24957,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Onco-Hematologia","id":24958,"slug":"residencia-em-servico-social-area-onco-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Campos et al.(2014), a amplia\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas cl\u00ednicas e de Sa\u00fade Coletiva pressup\u00f5e, de in\u00edcio, desviar o foco de interven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a ou dos procedimentos, para recoloc\u00e1-lo no sujeito portador de doen\u00e7as, mas tamb\u00e9m de outras demandas e necessidades. Trata-se de produzir sa\u00fade, necessitando, para isso, operar uma tripla amplia\u00e7\u00e3o entre objetivo, objeto e meios do trabalho em sa\u00fade.Com rela\u00e7\u00e3o a essa tripla amplia\u00e7\u00e3o, correlacione os elementos apresentados na coluna \u00e0 esquerda com suas respectivas fun\u00e7\u00f5es listadas na coluna \u00e0 direita. (1) Do(s) objeto(s) de trabalho(2) Do(s) objetivo(s) do trabalho(3) Do(s) meio(s) de trabalho em sa\u00fade(_) Apoiar o desenvolvimento de maiores graus de autonomia e autocuidado dos sujeitos, de sua capacidade de pensar, agir e criar novos modos de vida para si e novas formas de posicionamento diante da sua sa\u00fade e do seu contexto.(_) Construir rela\u00e7\u00f5es baseadas no di\u00e1logo, na negocia\u00e7\u00e3o, no compartilhamento de saberes e poderes, no v\u00ednculo e na responsabiliza\u00e7\u00e3o.(_) Trabalhar com pessoas e coletivos, considerando o interjogo entre as vari\u00e1veis em coprodu\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas singulares.(_) Construir interdisciplinaridade, trabalhando em equipe, e intersetorialidade, trabalhando em rede.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":71226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":71229,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"},{"id":71262,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto \/ Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas","id":24954,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-doencas-cronico-degenerativas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-doencas-cronico-degenerativas-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto \/ Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - 2021"},{"id":71303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":24956,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude-https-www-ufsm-br-pro-reitorias-prograd-editais-043-2021-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2021"},{"id":71302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a","id":24957,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - 2021"},{"id":71263,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Onco-Hematologia","id":24958,"slug":"residencia-em-servico-social-area-onco-hematologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-servico-social-area-onco-hematologia-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Onco-Hematologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 14:59:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2171371,"hashId":"df2a20adf7f32eb817edf1dea0a251df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Campos <em>et al<\/em>.(2014), a amplia\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas cl\u00ednicas e de Sa\u00fade Coletiva pressup\u00f5e, de in\u00edcio, desviar o foco de interven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a ou dos procedimentos, para recoloc\u00e1-lo no sujeito portador de doen\u00e7as, mas tamb\u00e9m de outras demandas e necessidades. Trata-se de produzir sa\u00fade, necessitando, para isso, operar uma tripla amplia\u00e7\u00e3o entre objetivo, objeto e meios do trabalho em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a essa tripla amplia\u00e7\u00e3o, correlacione os elementos apresentados na coluna \u00e0 esquerda com suas respectivas fun\u00e7\u00f5es listadas na coluna \u00e0 direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Do(s) objeto(s) de trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Do(s) objetivo(s) do trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Do(s) meio(s) de trabalho em sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Apoiar o desenvolvimento de maiores graus de autonomia e autocuidado dos sujeitos, de sua capacidade de pensar, agir e criar novos modos de vida para si e novas formas de posicionamento diante da sua sa\u00fade e do seu contexto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Construir rela\u00e7\u00f5es baseadas no di\u00e1logo, na negocia\u00e7\u00e3o, no compartilhamento de saberes e poderes, no v\u00ednculo e na responsabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Trabalhar com pessoas e coletivos, considerando o interjogo entre as vari\u00e1veis em coprodu\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas singulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Construir interdisciplinaridade, trabalhando em equipe, e intersetorialidade, trabalhando em rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8515861,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8515857,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":8515858,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":8515859,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3.","id":8515860,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3.","id":8515861,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto \/ Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas","id":24954,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-doencas-cronico-degenerativas"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":24956,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a","id":24957,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Onco-Hematologia","id":24958,"slug":"residencia-em-servico-social-area-onco-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a publica\u00e7\u00e3o do CONASEMS (2021), que orienta sobre a import\u00e2ncia de processos mais integrativos de gest\u00e3o no SUS, o princ\u00edpio da coordena\u00e7\u00e3o do cuidado em rede \u00e9 crucial, e a longitudinalidade do cuidado \u00e9 um dos maiores desafios que necessitamos superar, o que exige estrat\u00e9gias fundamentais para o enfrentamento das dificuldades. Considerando essa perspectiva sinalizada no enunciado, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir. (_) A longitudinalidade deve ser um atributo do cuidado essencialmente inerente \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) devido ao v\u00ednculo que as equipes criam no territ\u00f3rio. (_) Quando as necessidades de sa\u00fade desse usu\u00e1rio ultrapassam o escopo da AB, ele dever\u00e1 ser encaminhado para um servi\u00e7o de refer\u00eancia, seguindo o fluxo de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia. (_) Os servi\u00e7os de refer\u00eancia frequentemente encontram dificuldades para transferirem o v\u00ednculo dos usu\u00e1rios de volta para a AB, j\u00e1 que n\u00e3o existem mecanismos organizacionais para essa opera\u00e7\u00e3o. (_) O apoio matricial especializado e os instrumentos de transfer\u00eancia respons\u00e1veis pelo cuidado s\u00e3o considerados dispositivos de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado que podem ser adotados, facilitando a atua\u00e7\u00e3o das equipes em rede.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":71226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":71229,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"},{"id":71262,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto \/ Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas","id":24954,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-doencas-cronico-degenerativas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-doencas-cronico-degenerativas-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto \/ Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - 2021"},{"id":71303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":24956,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude-https-www-ufsm-br-pro-reitorias-prograd-editais-043-2021-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2021"},{"id":71302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a","id":24957,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - 2021"},{"id":71263,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Onco-Hematologia","id":24958,"slug":"residencia-em-servico-social-area-onco-hematologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-servico-social-area-onco-hematologia-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Onco-Hematologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 14:59:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2171316,"hashId":"161fe7e4d165508b28fe6b67f280de68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a publica\u00e7\u00e3o do CONASEMS (2021), que orienta sobre a import\u00e2ncia de processos mais integrativos de gest\u00e3o no SUS, o princ\u00edpio da coordena\u00e7\u00e3o do cuidado em rede \u00e9 crucial, e a longitudinalidade do cuidado \u00e9 um dos maiores desafios que necessitamos superar, o que exige estrat\u00e9gias fundamentais para o enfrentamento das dificuldades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa perspectiva sinalizada no enunciado, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A longitudinalidade deve ser um atributo do cuidado essencialmente inerente \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) devido ao v\u00ednculo que as equipes criam no territ\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Quando as necessidades de sa\u00fade desse usu\u00e1rio ultrapassam o escopo da AB, ele dever\u00e1 ser encaminhado para um servi\u00e7o de refer\u00eancia, seguindo o fluxo de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Os servi\u00e7os de refer\u00eancia frequentemente encontram dificuldades para transferirem o v\u00ednculo dos usu\u00e1rios de volta para a AB, j\u00e1 que n\u00e3o existem mecanismos organizacionais para essa opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O apoio matricial especializado e os instrumentos de transfer\u00eancia respons\u00e1veis pelo cuidado s\u00e3o considerados dispositivos de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado que podem ser adotados, facilitando a atua\u00e7\u00e3o das equipes em rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8515615,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8515612,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8515613,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8515614,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8515615,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8515616,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto \/ Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas","id":24954,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-doencas-cronico-degenerativas"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":24956,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a","id":24957,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Onco-Hematologia","id":24958,"slug":"residencia-em-servico-social-area-onco-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o CONASEMS (2021), quando se trata de organizar a rede para ampliar e qualificar sua resposta \u00e0s situa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas, o peso dado \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e processos regulat\u00f3rios pode concentrar toda a defini\u00e7\u00e3o de ofertas e crit\u00e9rios de inclus\u00e3o e exclus\u00e3o (...), o que muitas vezes enfraquece a viabilidade e a sustenta\u00e7\u00e3o cotidiana das Linhas de Cuidado. Nesse sentido, analise as afirmativas a seguir, que apresentam os passos sugeridos para a montagem das linhas de cuidado. I - Mapear a rede de servi\u00e7os e propor discuss\u00e3o de Linhas de Cuidado de forma coletiva. II - Definir protocolos cl\u00ednicos de alinhamento das a\u00e7\u00f5es a serem institu\u00eddas no itiner\u00e1rio terap\u00eautico. III - Definir quais linhas de cuidado ser\u00e3o montadas, com base em crit\u00e9rios de prioriza\u00e7\u00e3o pautados em dados epidemiol\u00f3gicos, dificuldades cr\u00f4nicas de acesso ou car\u00eancias em \u00e1reas espec\u00edficas. IV - Realizar oficinas de trabalho com todos os sujeitos e servi\u00e7os implicados, para produ\u00e7\u00e3o de pactos, compromissos e defini\u00e7\u00e3o de fluxos de cuidado aos usu\u00e1rios. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":71229,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"},{"id":71262,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto \/ Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas","id":24954,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-doencas-cronico-degenerativas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-doencas-cronico-degenerativas-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto \/ Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - 2021"},{"id":71303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":24956,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude-https-www-ufsm-br-pro-reitorias-prograd-editais-043-2021-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2021"},{"id":71302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a","id":24957,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - 2021"},{"id":71263,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Onco-Hematologia","id":24958,"slug":"residencia-em-servico-social-area-onco-hematologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-servico-social-area-onco-hematologia-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Onco-Hematologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 14:59:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2171325,"hashId":"61a0e55753a97a786d4a7ca1585d92cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o CONASEMS (2021), quando se trata de organizar a rede para ampliar e qualificar sua resposta \u00e0s situa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas, o peso dado \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e processos regulat\u00f3rios pode concentrar toda a defini\u00e7\u00e3o de ofertas e crit\u00e9rios de inclus\u00e3o e exclus\u00e3o (...), o que muitas vezes enfraquece a viabilidade e a sustenta\u00e7\u00e3o cotidiana das Linhas de Cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, analise as afirmativas a seguir, que apresentam os passos sugeridos para a montagem das linhas de cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Mapear a rede de servi\u00e7os e propor discuss\u00e3o de Linhas de Cuidado de forma coletiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Definir protocolos cl\u00ednicos de alinhamento das a\u00e7\u00f5es a serem institu\u00eddas no itiner\u00e1rio terap\u00eautico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Definir quais linhas de cuidado ser\u00e3o montadas, com base em crit\u00e9rios de prioriza\u00e7\u00e3o pautados em dados epidemiol\u00f3gicos, dificuldades cr\u00f4nicas de acesso ou car\u00eancias em \u00e1reas espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Realizar oficinas de trabalho com todos os sujeitos e servi\u00e7os implicados, para produ\u00e7\u00e3o de pactos, compromissos e defini\u00e7\u00e3o de fluxos de cuidado aos usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8515655,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas IV.","id":8515652,"corpo":"<p>apenas IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":8515653,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":8515654,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I, III e IV.","id":8515655,"corpo":"<p>apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":8515656,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o decreto que instituiu o Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital (SPED), as administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias dos estados","provas":[{"id":66461,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rr-rr-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RR - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 16:59:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2025808,"hashId":"92b953a3af5ab3c8889d725aa7360a2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o decreto que instituiu o Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital (SPED), as administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias dos estados<\/p>","resposta":7890642,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o usu\u00e1rias do SPED, mas podem ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es nele armazenadas, via solicita\u00e7\u00e3o, por escrito, encaminhada \u00e0 Secretaria da Receita Federal.","id":7890639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o usu\u00e1rias do SPED, mas podem ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es nele armazenadas, via solicita\u00e7\u00e3o, por escrito, encaminhada \u00e0 Secretaria da Receita Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o usu\u00e1rias do SPED e podem usufruir do direito de acesso irrestrito \u00e0s informa\u00e7\u00f5es nele armazenadas, independentemente de qualquer condi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":7890640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o usu\u00e1rias do SPED e podem usufruir do direito de acesso irrestrito \u00e0s informa\u00e7\u00f5es nele armazenadas, independentemente de qualquer condi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o usu\u00e1rias do SPED, mas seu acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es nele armazenadas somente ser\u00e1 irrestrito se celebrarem conv\u00eanio com a Secretaria da Receita Federal.","id":7890641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o usu\u00e1rias do SPED, mas seu acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es nele armazenadas somente ser\u00e1 irrestrito se celebrarem conv\u00eanio com a Secretaria da Receita Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" s\u00e3o usu\u00e1rias do SPED, mas precisam da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio com a Secretaria da Receita Federal para terem acesso a informa\u00e7\u00f5es nele armazenadas, acesso esse que estar\u00e1 sujeito a algumas restri\u00e7\u00f5es.","id":7890642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> s\u00e3o usu\u00e1rias do SPED, mas precisam da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio com a Secretaria da Receita Federal para terem acesso a informa\u00e7\u00f5es nele armazenadas, acesso esse que estar\u00e1 sujeito a algumas restri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o usu\u00e1rias do SPED, mas somente podem ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es nele armazenadas se obtiverem autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia para tal finalidade, acesso esse que estar\u00e1 sujeito a algumas restri\u00e7\u00f5es.","id":7890643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o usu\u00e1rias do SPED, mas somente podem ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es nele armazenadas se obtiverem autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia para tal finalidade, acesso esse que estar\u00e1 sujeito a algumas restri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - SPED","oab":false,"nome":"Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - SPED","pai":416798,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416805,"slug":"contabilidade-geral-sistema-publico-de-escrituracao-digital-sped"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.022\/2007 - Institui o Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - Sped","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.022\/2007 - Institui o Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - Sped","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418891,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-022-2007-institui-o-sistema-publico-de-escrituracao-digital-sped"}],"slug":"legislacao-federal\/2025808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a obra O Normal e o Patol\u00f3gico, de Georges Canguilhem, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":64869,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-psicologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 17:13:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1985226,"hashId":"0a195c1f5dc08e5a2b18fb1ddbfc316e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a obra O Normal e o Patol\u00f3gico, de Georges Canguilhem, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":7707897,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre o normal e o patol\u00f3gico. ","id":7707895,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre o normal e o patol\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O normal \u00e9 o que acontece em maior frequ\u00eancia estat\u00edstica. ","id":7707896,"corpo":"<p> O normal \u00e9 o que acontece em maior frequ\u00eancia estat\u00edstica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe diferen\u00e7a qualitativa entre o normal e o patol\u00f3gico. ","id":7707897,"corpo":"<p>Existe diferen\u00e7a qualitativa entre o normal e o patol\u00f3gico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe apenas uma diferen\u00e7a quantitativa entre o normal e o patol\u00f3gico.","id":7707898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe apenas uma diferen\u00e7a quantitativa entre o normal e o patol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","oab":false,"nome":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417492,"slug":"psicologia-semiologia-psiquiatrica-e-criterios-de-normalidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros 2\u200b1\u200b, 3\u200b1\u200b, 5\u200b1\u200b s\u00e3o irracionais. Assinale a alternativa que apresenta os tr\u00eas n\u00fameros em ordem crescente.","provas":[{"id":64869,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-psicologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":64871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":64867,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Nutricionista - 2021"},{"id":64863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":64865,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":64864,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":64861,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Assistente Social - 2021"},{"id":64866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":64870,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Secret\u00e1rio Executivo - 2021"},{"id":64868,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-professor","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Professor - 2021"},{"id":64862,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Contador - 2021"},{"id":68811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-medico-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - M\u00e9dico - 2021"},{"id":68810,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 17:30:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1985102,"hashId":"679228b03427da4d45816ea15662e335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt{2}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt{3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt{5}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o irracionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os tr\u00eas n\u00fameros em ordem crescente.<\/p>","resposta":7707319,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\u200b1\u200b, 3\u200b1\u200b, 5\u200b1\u200b ","id":7707316,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt{2}},\\ \\frac{1}{\\sqrt{3}},\\ \\frac{1}{\\sqrt{5}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\u200b1\u200b, 5\u200b1\u200b, 2\u200b1\u200b ","id":7707317,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt{3}},\\ \\frac{1}{\\sqrt{5}},\\ \\frac{1}{\\sqrt{2}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u200b1\u200b, 2\u200b1\u200b, 5\u200b1\u200b ","id":7707318,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt{3}},\\ \\frac{1}{\\sqrt{2}},\\ \\frac{1}{\\sqrt{5}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\u200b1\u200b, 3\u200b1\u200b, 2\u200b1\u200b ","id":7707319,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt{5}},\\ \\frac{1}{\\sqrt{3}},\\ \\frac{1}{\\sqrt{2}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o par ordenado que \u00e9 solu\u00e7\u00e3o do sistema{2x=y\u221263y=\u22125x+7\u200b\u200b ","provas":[{"id":64869,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-psicologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":64871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":64867,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Nutricionista - 2021"},{"id":64863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":64865,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":64864,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":64861,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Assistente Social - 2021"},{"id":64866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":64870,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Secret\u00e1rio Executivo - 2021"},{"id":64868,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-professor","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Professor - 2021"},{"id":64862,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Contador - 2021"},{"id":68811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-medico-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - M\u00e9dico - 2021"},{"id":68810,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 17:29:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1985152,"hashId":"e70b8ad2bf94a14ae174c1fcaafc64f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o par ordenado que \u00e9 solu\u00e7\u00e3o do sistema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} 2x = y - 6 &amp;  \\\\ 3y = -5x + 7 &amp;  \\\\ \\end{matrix}\\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.45em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":7707552,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1, -4)","id":7707551,"corpo":"<p>(1, -4)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(-1, 4)","id":7707552,"corpo":"<p>(-1, 4)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1, 4)","id":7707553,"corpo":"<p>(1, 4)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(-1, -4)","id":7707554,"corpo":"<p>(-1, -4)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":"matematica\/1985152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na senten\u00e7a: Things can change that in a blink. A express\u00e3o em it\u00e1lico tem sentido de:","provas":[{"id":71458,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de L\u00edngua Estrangeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 17:33:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2180275,"hashId":"482f69e1f1143cdd68bc9aa9f8dbe972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na senten\u00e7a: Things can change that <strong><em>in a blink<\/em><\/strong>. A express\u00e3o em it\u00e1lico tem sentido de:<\/p>","resposta":8554360,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":8554357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contraste.","id":8554358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contraste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Finalismo.","id":8554359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Finalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rapidez.","id":8554360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rapidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conformidade.","id":8554361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conformidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na l\u00edngua inglesa, a constru\u00e7\u00e3o: \"N\u00e3o aguento mais!\" seria melhor escrita como:","provas":[{"id":71458,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de L\u00edngua Estrangeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 17:33:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2180282,"hashId":"63b6cbe10671f76dbeea1c51fe16417d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na l\u00edngua inglesa, a constru\u00e7\u00e3o: <strong>\"N\u00e3o aguento mais!\"<\/strong> seria melhor escrita como:<\/p>","resposta":8554394,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No more standing!","id":8554392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No more standing!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I can't carry it anymore!","id":8554393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I can't carry it anymore!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I can't stand it anymore!","id":8554394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I can't stand it anymore!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I don't support it no more!","id":8554395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I don't support it no more!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No more support!","id":8554396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No more support!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o: \u201cSometimes I meet people by chance.\u201d \u201cBy chance\u201d, melhor se aproxima, em portugu\u00eas, de:","provas":[{"id":71458,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de L\u00edngua Estrangeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 17:33:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2180281,"hashId":"46c5d29b6907bbf9edd5ed198fd7b016","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o: <strong>\u201cSometimes I meet people by chance.\u201d \u201cBy chance\u201d<\/strong>, melhor se aproxima, em portugu\u00eas, de:<\/p>","resposta":8554391,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao inverso.","id":8554387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao inverso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por desventura.","id":8554388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por desventura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por sorte.","id":8554389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por sorte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por coincid\u00eancia.","id":8554390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por coincid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por acaso.","id":8554391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por acaso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A campilobacteriose \u00e9 uma doen\u00e7a de car\u00e1cter zoon\u00f3tico, causada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Campylobacter. Das 17 esp\u00e9cies e 6 subesp\u00e9cies atribu\u00eddas ao g\u00eanero, a Campylobacter jejuni (90%) e a Campylobacter coli (10%) s\u00e3o as bact\u00e9rias mais frequentemente associadas \u00e0 campilobacteriose em humanos. \u00c9 classificado(a) como maior fonte potencial de campilobacteriose em humanos: ","provas":[{"id":68210,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 17:43:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2154598,"hashId":"66d92e37d1e12e1dfd2a5eb323bfe994","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A campilobacteriose \u00e9 uma doen\u00e7a de car\u00e1cter zoon\u00f3tico, causada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Campylobacter. Das 17 esp\u00e9cies e 6 subesp\u00e9cies atribu\u00eddas ao g\u00eanero, a Campylobacter jejuni (90%) e a Campylobacter coli (10%) s\u00e3o as bact\u00e9rias mais frequentemente associadas \u00e0 campilobacteriose em humanos. \u00c9 classificado(a) como maior fonte potencial de campilobacteriose em humanos: <\/p>","resposta":8438934,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carne bovina.","id":8438931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carne bovina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carne su\u00edna.","id":8438932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carne su\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carne ovina.","id":8438933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carne ovina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carne de frango.","id":8438934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carne de frango.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marisco.","id":8438935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rubi\u00e1cea","sigla":"","id":4998,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rubiacea-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O inciso XXXVIII, do artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil relata que \u00e9 reconhecida a institui\u00e7\u00e3o do j\u00fari, com a organiza\u00e7\u00e3o que lhe der a lei, assegurados: ","provas":[{"id":66538,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rubi\u00e1cea","sigla":"","id":4998,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rubiacea-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rubiacea-sp-2021-omni-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Rubi\u00e1cea - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 18:24:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029506,"hashId":"2b497d66740e07eafe910ec900299acd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O inciso XXXVIII, do artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil relata que \u00e9 reconhecida a institui\u00e7\u00e3o do j\u00fari, com a organiza\u00e7\u00e3o que lhe der a lei, assegurados: <\/strong><\/p>","resposta":7906987,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos e liberdades fundamentais; a pr\u00e1tica do racismo como crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel; o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada; les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito. ","id":7906986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos e liberdades fundamentais; a pr\u00e1tica do racismo como crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel; o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada; les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a plenitude de defesa; o sigilo das vota\u00e7\u00f5es; a soberania dos veredictos; a compet\u00eancia para o julgamento dos crimes dolosos contra a vida. ","id":7906987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a plenitude de defesa; o sigilo das vota\u00e7\u00f5es; a soberania dos veredictos; a compet\u00eancia para o julgamento dos crimes dolosos contra a vida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos e liberdades fundamentais; a pr\u00e1tica do racismo como crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel; a plenitude de defesa; o sigilo das vota\u00e7\u00f5es. ","id":7906988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos e liberdades fundamentais; a pr\u00e1tica do racismo como crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel; a plenitude de defesa; o sigilo das vota\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia para o julgamento dos crimes dolosos contra a vida; o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada; les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito. ","id":7906989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia para o julgamento dos crimes dolosos contra a vida; o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada; les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma balan\u00e7a e os seguintes pacotes mostrados abaixo.Qual a rela\u00e7\u00e3o correta entre os pesos dos pacotes?","provas":[{"id":71464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":71452,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Guarda Municipal - 2021"},{"id":71466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Raio X - 2021"},{"id":71442,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":71444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 20:04:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2179216,"hashId":"792b76e79222beffb8e2ce46a26f8e1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma balan\u00e7a e os seguintes pacotes mostrados abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71442\/questao\/2179216-20220125175032000000-0.png\" width=\"685\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a rela\u00e7\u00e3o correta entre os pesos dos pacotes?<\/p>","resposta":8549225,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8549221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71442\/item-questao\/8549221-20220125175032000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8549222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71442\/item-questao\/8549222-20220125175032000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8549223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71442\/item-questao\/8549223-20220125175032000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8549224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71442\/item-questao\/8549224-20220125175032000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":8549225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71442\/item-questao\/8549225-20220125175032000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), \u00e9 um projeto governamental que tem como objetivo melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Sobre o PNE, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":67353,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-professor-de-artes-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor de Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 20:20:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2055353,"hashId":"4fdf7ab585117675f7bd59b76db13b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), \u00e9 um projeto governamental que tem como objetivo melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Sobre o PNE, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8018572,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de um Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 era prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":8018569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de um Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 era prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O PNE para o dec\u00eanio 2014\/2024 criou 10 diretrizes para guiar a educa\u00e7\u00e3o brasileira, bem como 20 metas a serem cumpridas.","id":8018570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNE para o dec\u00eanio 2014\/2024 criou 10 diretrizes para guiar a educa\u00e7\u00e3o brasileira, bem como 20 metas a serem cumpridas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Uma das metas do PNE trata da valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.","id":8018571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Uma das metas do PNE trata da valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O PNE envolve somente a educa\u00e7\u00e3o ofertada por estados e munic\u00edpios.","id":8018572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O PNE envolve somente a educa\u00e7\u00e3o ofertada por estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme seu regimento interno, na Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1, a atribui\u00e7\u00e3o de fiscalizar as concorr\u00eancias p\u00fablicas nas \u00e1reas do Poder Legislativo \u00e9 do","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 21:03:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172119,"hashId":"ed73146dffdbc3c2b32ecddbfc002209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme seu regimento interno, na Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1, a atribui\u00e7\u00e3o de fiscalizar as concorr\u00eancias p\u00fablicas nas \u00e1reas do Poder Legislativo \u00e9 do<\/p>","resposta":8519393,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo secret\u00e1rio.","id":8519390,"corpo":"<p>segundo secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terceiro secret\u00e1rio.","id":8519391,"corpo":"<p>terceiro secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primeiro secret\u00e1rio.","id":8519392,"corpo":"<p>primeiro secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quarto secret\u00e1rio.","id":8519393,"corpo":"<p>quarto secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vice-presidente.","id":8519394,"corpo":"<p>vice-presidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1- ALECE","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1- ALECE","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-ceara-alece"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALECE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALECE","pai":398044,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398045,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alece"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o","id":23210,"slug":"auxiliar-de-ensino-da-educacao"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LDB \u2013 Lei 9.394\/96 no artigo 3\u00ba aponta os princ\u00edpios nos quais o ensino ser\u00e1 ministrado. Marque a alternativa que N\u00c2O \u00e9 princ\u00edpio da Educa\u00e7\u00e3o Nacional:","provas":[{"id":59279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o","id":23210,"slug":"auxiliar-de-ensino-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Auxiliar de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":59280,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":59281,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental - 2021"},{"id":59282,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Artes - 2021"},{"id":59283,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2021"},{"id":59284,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":59285,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Geografia - 2021"},{"id":59286,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":59287,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":59288,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2021"},{"id":59289,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2021"},{"id":59290,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Dan\u00e7a - 2021"},{"id":59291,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Biologia - 2021"},{"id":59292,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Filosofia - 2021"},{"id":59293,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Sociologia - 2021"},{"id":59294,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:19:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1792106,"hashId":"8ed7c76e84e69a52ad34558a454e1c35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB \u2013 Lei 9.394\/96 no artigo 3\u00ba aponta os princ\u00edpios nos quais o ensino ser\u00e1 ministrado. Marque a alternativa que N\u00c2O \u00e9 princ\u00edpio da Educa\u00e7\u00e3o Nacional:<\/p>","resposta":6848251,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantia de padr\u00e3o de qualidade, prioritariamente, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino privadas e filantr\u00f3picas.","id":6848251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia de padr\u00e3o de qualidade, prioritariamente, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino privadas e filantr\u00f3picas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":6848252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.","id":6848253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.","id":6848254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.","id":6848255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1792106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O zika \u00e9 um v\u00edrus transmitido pelo Aedes aegypti e identificado pela primeira vez no Brasil em abril de 2015. O v\u00edrus zika recebeu a mesma denomina\u00e7\u00e3o do local de origem de sua identifica\u00e7\u00e3o em 1947, ap\u00f3s detec\u00e7\u00e3o em macacos sentinelas para monitoramento da febre amarela, na floresta Zika, em Uganda. Formas graves e at\u00edpicas s\u00e3o raras, mas, quando ocorrem, podem excepcionalmente evoluir para \u00f3bito, como identificado no m\u00eas de novembro de 2015 pela primeira vez na hist\u00f3ria. Entre as complica\u00e7\u00f5es mais relatadas est\u00e3o:I. comprometimento neurol\u00f3gico, que provoca debilidade muscular.II. rea\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica e dificuldades na fala e mem\u00f3ria.III. possibilidade de rea\u00e7\u00e3o autoimune (S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9), que pode levar \u00e0 paralisia cerebral.IV. comprometimento de \u00f3rg\u00e3os como pulm\u00f5es, cora\u00e7\u00e3o e rins.\u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":59171,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2021-idib-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Ipojuca - Agente de Combate a Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:21:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783265,"hashId":"50ab6e7984697cfc76a34f04360015d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>zika <\/strong>\u00e9 um v\u00edrus transmitido pelo <em>Aedes aegypti<\/em> e identificado pela primeira vez no Brasil em abril de 2015. O v\u00edrus <strong>zika <\/strong>recebeu a mesma denomina\u00e7\u00e3o do local de origem de sua identifica\u00e7\u00e3o em 1947, ap\u00f3s detec\u00e7\u00e3o em macacos sentinelas para monitoramento da<strong> febre amarela<\/strong>, na floresta Zika, em Uganda. Formas graves e at\u00edpicas s\u00e3o raras, mas, quando ocorrem, podem excepcionalmente evoluir para \u00f3bito, como identificado no m\u00eas de novembro de 2015 pela primeira vez na hist\u00f3ria. Entre as complica\u00e7\u00f5es mais relatadas est\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. comprometimento neurol\u00f3gico, que provoca debilidade muscular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. rea\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica e dificuldades na fala e mem\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. possibilidade de rea\u00e7\u00e3o autoimune (S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9), que pode levar \u00e0 paralisia cerebral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. comprometimento de \u00f3rg\u00e3os como pulm\u00f5es, cora\u00e7\u00e3o e rins.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":6809192,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I e III.","id":6809192,"corpo":"<p>apenas em I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I, II e IV.","id":6809193,"corpo":"<p>apenas em I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em II e IV.","id":6809194,"corpo":"<p>apenas em II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em III e IV.","id":6809195,"corpo":"<p>apenas em III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar conta atualmente com diferentes abordagens pedag\u00f3gicas\u201d (ALMEIDA, CAGNATO &amp; DAL-LIN, 2011).Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 did\u00e1tica das aulas abertas na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar.Os alunos participam das decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos, conte\u00fados e \u00e2mbitos de transmiss\u00e3o ou dentro deste complexo de decis\u00e3o.As aulas s\u00e3o centradas no professor, no produto, nas metas definidas e na inten\u00e7\u00e3o racionalista.Ensino centrado no aluno, considerando seu interesse e possibilitando o seu papel ativo na rela\u00e7\u00e3o com os conte\u00fados.As aulas s\u00e3o centradas na comunidade escolar, no processo na problematiza\u00e7\u00e3o e na comunica\u00e7\u00e3o.S\u00e3o exigidas meras c\u00f3pias de movimentos estereotipados, n\u00e3o permitindo ao aluno a elabora\u00e7\u00e3o da subjetividade na sua rela\u00e7\u00e3o com os movimentos.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68470,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 09:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2173436,"hashId":"db1c8e9c246e599321d5e4742a2f259c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar conta atualmente com diferentes abordagens pedag\u00f3gicas\u201d (ALMEIDA, CAGNATO &amp; DAL-LIN, 2011).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 did\u00e1tica das aulas abertas na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os alunos participam das decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos, conte\u00fados e \u00e2mbitos de transmiss\u00e3o ou dentro deste complexo de decis\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As aulas s\u00e3o centradas no professor, no produto, nas metas definidas e na inten\u00e7\u00e3o racionalista.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ensino centrado no aluno, considerando seu interesse e possibilitando o seu papel ativo na rela\u00e7\u00e3o com os conte\u00fados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As aulas s\u00e3o centradas na comunidade escolar, no processo na problematiza\u00e7\u00e3o e na comunica\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>S\u00e3o exigidas meras c\u00f3pias de movimentos estereotipados, n\u00e3o permitindo ao aluno a elabora\u00e7\u00e3o da subjetividade na sua rela\u00e7\u00e3o com os movimentos.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8525246,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8525246,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.","id":8525247,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, e 5.","id":8525248,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":8525249,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4, e 5.","id":8525250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4, e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de condi\u00e7\u00f5es adversas da via:\t1. asfalto esburacado.\t2. declive acentuado.\t3. curvas.\t4. pneus descalibrados.\t5. falta de combust\u00edvel.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69126,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-motorista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:40:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2108088,"hashId":"f9a0ad4582ea1944a1b07c291a848ba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de condi\u00e7\u00f5es adversas da via:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t1. asfalto esburacado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t2. declive acentuado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t3. curvas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t4. pneus descalibrados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t5. falta de combust\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8241419,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8241419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":8241420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8241421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":8241422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":8241423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2108088","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o Estado de Santa Catarina: Na por\u00e7\u00e3o Leste do Estado Catarinense predominam rochas cristalinas. Encontram-se rochas tamb\u00e9m da era Paleozoica e est\u00e3o presentes em algumas por\u00e7\u00f5es da ilha de Santa Catarina. Em uma faixa que se estende da regi\u00e3o de Canoinhas, no Norte, at\u00e9 a regi\u00e3o de Crici\u00fama, no Sul do Estado, ocorrem rochas sedimentares. As rochas de origem vulc\u00e2nica (basaltos) s\u00e3o resultado da separa\u00e7\u00e3o entre o Continente Sul-Americano e a \u00c1frica. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":68473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 09:44:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2171985,"hashId":"5be0b9f8fa775e42ed07803f6387a9f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o Estado de Santa Catarina: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na por\u00e7\u00e3o Leste do Estado Catarinense predominam rochas cristalinas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Encontram-se rochas tamb\u00e9m da era Paleozoica e est\u00e3o presentes em algumas por\u00e7\u00f5es da ilha de Santa Catarina. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em uma faixa que se estende da regi\u00e3o de Canoinhas, no Norte, at\u00e9 a regi\u00e3o de Crici\u00fama, no Sul do Estado, ocorrem rochas sedimentares. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As rochas de origem vulc\u00e2nica (basaltos) s\u00e3o resultado da separa\u00e7\u00e3o entre o Continente Sul-Americano e a \u00c1frica. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8518736,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. ","id":8518734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4. ","id":8518735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. ","id":8518736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. ","id":8518737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8518738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00facia \u00e9 telefonista na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Grotol\u00e2ndia e exerce seu trabalho com muita dedica\u00e7\u00e3o e responsabilidade. Certo dia, a m\u00e3e de um aluno ligou e, sem saber a quem recorrer, contou para L\u00facia que desejava denunciar a professora Nair por maus tratos. L\u00facia ent\u00e3o, anotou a reclama\u00e7\u00e3o e, com muita efici\u00eancia comunicou o ocorrido a todos os funcion\u00e1rios da secretaria. Sobre a atitude de L\u00facia podemos afirmar que:","provas":[{"id":67411,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-telefonista-4","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:45:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2055482,"hashId":"e8ce4ec0db1f205ad3579db4bbf37809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia \u00e9 telefonista na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Grotol\u00e2ndia e exerce seu trabalho com muita dedica\u00e7\u00e3o e responsabilidade. Certo dia, a m\u00e3e de um aluno ligou e, sem saber a quem recorrer, contou para L\u00facia que desejava denunciar a professora Nair por maus tratos. L\u00facia ent\u00e3o, anotou a reclama\u00e7\u00e3o e, com muita efici\u00eancia comunicou o ocorrido a todos os funcion\u00e1rios da secretaria. Sobre a atitude de L\u00facia podemos afirmar que:<\/p>","resposta":8019101,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o foi \u00e9tica, pois no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o o correto \u00e9 informar apenas as pessoas respons\u00e1veis e n\u00e3o a todos os funcion\u00e1rios.","id":8019101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o foi \u00e9tica, pois no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o o correto \u00e9 informar apenas as pessoas respons\u00e1veis e n\u00e3o a todos os funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi \u00e9tica, pois todas as informa\u00e7\u00f5es que ela recebe no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o de interesse coletivo.","id":8019102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi \u00e9tica, pois todas as informa\u00e7\u00f5es que ela recebe no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o de interesse coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi \u00e9tica, porque guardar sigilo n\u00e3o \u00e9 uma regra de sua fun\u00e7\u00e3o.","id":8019103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi \u00e9tica, porque guardar sigilo n\u00e3o \u00e9 uma regra de sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o foi \u00e9tica porque trata-se de um assunto de interesse p\u00fablico, devendo ser comunicado a toda a sociedade e n\u00e3o apenas aos funcion\u00e1rios da secretaria.","id":8019104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o foi \u00e9tica porque trata-se de um assunto de interesse p\u00fablico, devendo ser comunicado a toda a sociedade e n\u00e3o apenas aos funcion\u00e1rios da secretaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo id\u00eantica a fun\u00e7\u00e3o, a todo trabalho de igual valor, prestado ao mesmo empregador, no mesmo estabelecimento empresarial, corresponder\u00e1 igual sal\u00e1rio, sem distin\u00e7\u00e3o de sexo, etnia, nacionalidade ou idade, considerado de igual valor o trabalho feito com igual produtividade e com a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, entre pessoas cuja diferen\u00e7a de tempo de servi\u00e7o para o mesmo empregador n\u00e3o seja superior a cinco anos e a diferen\u00e7a de tempo na fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja superior a dois anos.","provas":[{"id":67963,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:58:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069704,"hashId":"3e307b9cc1ff73ecf39fb07310c00647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo id\u00eantica a fun\u00e7\u00e3o, a todo trabalho de igual valor, prestado ao mesmo empregador, no mesmo estabelecimento empresarial, corresponder\u00e1 igual sal\u00e1rio, sem distin\u00e7\u00e3o de sexo, etnia, nacionalidade ou idade, considerado de igual valor o trabalho feito com igual produtividade e com a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, entre pessoas cuja diferen\u00e7a de tempo de servi\u00e7o para o mesmo empregador n\u00e3o seja superior a cinco anos e a diferen\u00e7a de tempo na fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja superior a dois anos.<\/p>","resposta":8084106,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084105,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8084106,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Referente \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do trabalho, f\u00e9rias, sal\u00e1rio e remunera\u00e7\u00e3o e equipara\u00e7\u00e3o salarial, considerando o que prev\u00ea a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, julgue os seguintes itens.","id":494919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do trabalho, f\u00e9rias, sal\u00e1rio e remunera\u00e7\u00e3o e equipara\u00e7\u00e3o salarial, considerando o que prev\u00ea a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 75","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2069704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 10.520, de 17 de julho de 2002, \u00e9 CORRETO afirmar que o prazo de validade das propostas, se outro n\u00e3o estiver fixado no edital, ser\u00e1 de:","provas":[{"id":69214,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-advogado","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 10:00:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2105497,"hashId":"49d9e8bf53310b4de2c602cbf4fc2576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 10.520, de 17 de julho de 2002, \u00e9 CORRETO afirmar que o prazo de validade das propostas, se outro n\u00e3o estiver fixado no edital, ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":8234263,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 (quinze) dias.","id":8234259,"corpo":"<p>15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias.","id":8234260,"corpo":"<p>30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35 (trinta e cinco) dias.","id":8234261,"corpo":"<p>35 (trinta e cinco) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 (quarenta e cinco) dias.","id":8234262,"corpo":"<p>45 (quarenta e cinco) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 (sessenta) dias.","id":8234263,"corpo":"<p>60 (sessenta) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":"direito-administrativo\/2105497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00d3DIGO DE \u00c9TICA CEASA\/PR prev\u00ea a promo\u00e7\u00e3o de treinamento sobre seu Programa de Conformidade a empregados e administradores. Tal treinamento, em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo de \u00c9tica da CEASA PR, ser\u00e1 realizado:","provas":[{"id":69214,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-advogado","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 10:00:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2105589,"hashId":"77a57b6799c7ec869e77c083d5b29170","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00d3DIGO DE \u00c9TICA CEASA\/PR prev\u00ea a promo\u00e7\u00e3o de treinamento sobre seu Programa de Conformidade a empregados e administradores. Tal treinamento, em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo de \u00c9tica da CEASA PR, ser\u00e1 realizado:<\/p>","resposta":8234628,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mensalmente.","id":8234625,"corpo":"<p>mensalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bimestralmente.","id":8234626,"corpo":"<p>bimestralmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semestralmente.","id":8234627,"corpo":"<p>semestralmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anualmente.","id":8234628,"corpo":"<p>anualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bienalmente.","id":8234629,"corpo":"<p>bienalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A luz do ESTATUTO SOCIAL CENTRAIS DE ABASTECIMENTO DO PARAN\u00c1 S.A, os Diretores poder\u00e3o solicitar ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, com registro em ata, afastamento por licen\u00e7a n\u00e3o remunerada, desde que por prazo n\u00e3o superior a:","provas":[{"id":69214,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-advogado","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 10:00:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2105627,"hashId":"5f5663611a6562bfcde2a647db119be9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A luz do ESTATUTO SOCIAL CENTRAIS DE ABASTECIMENTO DO PARAN\u00c1 S.A, os Diretores poder\u00e3o solicitar ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, com registro em ata, afastamento por licen\u00e7a n\u00e3o remunerada, desde que por prazo n\u00e3o superior a:<\/p>","resposta":8234766,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas meses.","id":8234766,"corpo":"<p>tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":8234767,"corpo":"<p>tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seis meses.","id":8234768,"corpo":"<p>seis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois anos.","id":8234769,"corpo":"<p>dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um ano.","id":8234770,"corpo":"<p>um ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Ambiental","id":24842,"slug":"tecnico-industrial-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 9.795\/1999, a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental envolve, em sua esfera de a\u00e7\u00e3o, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Meio Ambiente (Sisnama), institui\u00e7\u00f5es educacionais p\u00fablicas e privadas dos sistemas de ensino, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais com atua\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o ambiental. As atividades vinculadas \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental devem ser desenvolvidas na educa\u00e7\u00e3o em geral e na educa\u00e7\u00e3o escolar, por meio de linhas de atua\u00e7\u00e3o inter-relacionadas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, considerando as prerrogativas da educa\u00e7\u00e3o ambiental no ensino formal, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Entende-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental na educa\u00e7\u00e3o escolar a educa\u00e7\u00e3o desenvolvida no \u00e2mbito dos curr\u00edculos das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas, englobando a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; educa\u00e7\u00e3o superior; educa\u00e7\u00e3o especial; educa\u00e7\u00e3o profissional; e, educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos.( ) A educa\u00e7\u00e3o ambiental ser\u00e1 desenvolvida como uma pr\u00e1tica educativa integrada, cont\u00ednua e permanente em todos os n\u00edveis e modalidades do ensino.( ) Entende-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental formal a\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica educativas voltadas \u00e0 sensibiliza\u00e7\u00e3o da coletividade sobre as quest\u00f5es ambientais e \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o na defesa da qualidade do meio ambiente.( ) A dimens\u00e3o ambiental deve constar dos curr\u00edculos de forma\u00e7\u00e3o de professores, em todos os n\u00edveis e em todas as disciplinas.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":69458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Ambiental","id":24842,"slug":"tecnico-industrial-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industrial-area-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:03:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112798,"hashId":"f5dddf269d1399227a75a36853854b1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 9.795\/1999, a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental envolve, em sua esfera de a\u00e7\u00e3o, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Meio Ambiente (Sisnama), institui\u00e7\u00f5es educacionais p\u00fablicas e privadas dos sistemas de ensino, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais com atua\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o ambiental. As atividades vinculadas \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental devem ser desenvolvidas na educa\u00e7\u00e3o em geral e na educa\u00e7\u00e3o escolar, por meio de linhas de atua\u00e7\u00e3o inter-relacionadas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, considerando as prerrogativas da educa\u00e7\u00e3o ambiental no ensino formal, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entende-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental na educa\u00e7\u00e3o escolar a educa\u00e7\u00e3o desenvolvida no \u00e2mbito dos curr\u00edculos das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas, englobando a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; educa\u00e7\u00e3o superior; educa\u00e7\u00e3o especial; educa\u00e7\u00e3o profissional; e, educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<strong> <\/strong>A educa\u00e7\u00e3o ambiental ser\u00e1 desenvolvida como uma pr\u00e1tica educativa integrada, cont\u00ednua e permanente em todos os n\u00edveis e modalidades do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entende-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental formal a\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica educativas voltadas \u00e0 sensibiliza\u00e7\u00e3o da coletividade sobre as quest\u00f5es ambientais e \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o na defesa da qualidade do meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<strong> <\/strong>A dimens\u00e3o ambiental deve constar dos curr\u00edculos de forma\u00e7\u00e3o de professores, em todos os n\u00edveis e em todas as disciplinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8258942,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":8258940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8258941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":8258942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":8258943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8258944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"direito-ambiental\/2112798","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Ambiental","id":24842,"slug":"tecnico-industrial-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas est\u00e1 intimamente ligada \u00e0 ci\u00eancia da restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica. Restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica \u00e9 o processo de aux\u00edlio ao restabelecimento de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo. Um ecossistema \u00e9 considerado recuperado \u2013 e restaurado \u2013 quando cont\u00e9m recursos bi\u00f3ticos e abi\u00f3ticos suficientes para continuar o seu desenvolvimento sem aux\u00edlio ou subs\u00eddios adicionais. Considerando a Lei n\u00ba 9.985\/2000, em seu Art. 2\u00ba, que distingue, para seus fins, um ecossistema \u201crecuperado\u201d de um \u201crestaurado\u201d, analise a afirmativas a seguir.I. Recupera\u00e7\u00e3o: restitui\u00e7\u00e3o de um ecossistema ou de uma popula\u00e7\u00e3o silvestre degradada a uma condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o degradada, que pode ser diferente de sua condi\u00e7\u00e3o original.II. Restaura\u00e7\u00e3o: restitui\u00e7\u00e3o de um ecossistema ou de uma popula\u00e7\u00e3o silvestre degradada o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da sua condi\u00e7\u00e3o original.III. Restaura\u00e7\u00e3o: sistema de explora\u00e7\u00e3o baseado na coleta e extra\u00e7\u00e3o, de modo sustent\u00e1vel, de recursos naturais renov\u00e1veis.IV. Recupera\u00e7\u00e3o: conjunto de m\u00e9todos, procedimentos e pol\u00edticas que visem a prote\u00e7\u00e3o a longo prazo das esp\u00e9cies, habitats e ecossistemas, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos, prevenindo, assim, a simplifica\u00e7\u00e3o dos sistemas naturais.Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":69458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Ambiental","id":24842,"slug":"tecnico-industrial-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industrial-area-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:04:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112801,"hashId":"0504a86744932d7748f5c4b7f770e33a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas est\u00e1 intimamente ligada \u00e0 ci\u00eancia da restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica. Restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica \u00e9 o processo de aux\u00edlio ao restabelecimento de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo. Um ecossistema \u00e9 considerado recuperado \u2013 e restaurado \u2013 quando cont\u00e9m recursos bi\u00f3ticos e abi\u00f3ticos suficientes para continuar o seu desenvolvimento sem aux\u00edlio ou subs\u00eddios adicionais. Considerando a Lei n\u00ba 9.985\/2000, em seu Art. 2\u00ba, que distingue, para seus fins, um ecossistema \u201crecuperado\u201d de um \u201crestaurado\u201d, analise a afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> <u>Recupera\u00e7\u00e3o<\/u>: restitui\u00e7\u00e3o de um ecossistema ou de uma popula\u00e7\u00e3o silvestre degradada a uma condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o degradada, que pode ser diferente de sua condi\u00e7\u00e3o original.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> <u>Restaura\u00e7\u00e3o<\/u>: restitui\u00e7\u00e3o de um ecossistema ou de uma popula\u00e7\u00e3o silvestre degradada o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da sua condi\u00e7\u00e3o original.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> <u>Restaura\u00e7\u00e3o<\/u>: sistema de explora\u00e7\u00e3o baseado na coleta e extra\u00e7\u00e3o, de modo sustent\u00e1vel, de recursos naturais renov\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV. <\/strong><u>Recupera\u00e7\u00e3o<\/u>: conjunto de m\u00e9todos, procedimentos e pol\u00edticas que visem a prote\u00e7\u00e3o a longo prazo das esp\u00e9cies, <em>habitats<\/em> e ecossistemas, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos, prevenindo, assim, a simplifica\u00e7\u00e3o dos sistemas naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":8258955,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8258955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8258956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8258957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8258958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8258959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/2112801","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12631,"slug":"professor-substituto-area-ciencias-naturais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o ambiental, est\u00e1 o enfoque humanista, hol\u00edstico, democr\u00e1tico e participativo.","provas":[{"id":69332,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12631,"slug":"professor-substituto-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-ciencias-naturais","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:08:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2110412,"hashId":"3021456534b6dcdfe16510e66526dd9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o ambiental, est\u00e1 o enfoque humanista, hol\u00edstico, democr\u00e1tico e participativo.<\/p>","resposta":8250497,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8250497,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8250498,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o ambiental, regulamentada pela Lei n.\u00ba 9.795\/1999, julgue os itens 61 e 62. ","id":499851,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da educa\u00e7\u00e3o ambiental, regulamentada pela Lei n.\u00ba 9.795\/1999, julgue os itens <strong>61<\/strong> e<strong> 62<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 e 62","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente \u00e9 crescente e ocorre notoriamente a n\u00edvel global. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O Estudo de Impacto Ambiental (EIA) substitui o Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (RIMA) como uma ferramenta de estudos de impacto ambiental. ( ) Antes da instala\u00e7\u00e3o de projetos potencialmente poluidores deve ser realizado o Estudo de Impacto Ambiental (EIA). ( ) O impacto ambiental \u00e9 classificado exclusivamente de forma quantitativa, para ressaltar o grau de altera\u00e7\u00e3o dos fatores ambientais. ( ) O Estudo de Impacto Ambiental \u00e9 o termo equivalente a AIA usado pelas Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA). Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":69047,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:09:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2114046,"hashId":"30baee98395bbc337ab10b4f76165c97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente \u00e9 crescente e ocorre notoriamente a n\u00edvel global. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Estudo de Impacto Ambiental (EIA) substitui o Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (RIMA) como uma ferramenta de estudos de impacto ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Antes da instala\u00e7\u00e3o de projetos potencialmente poluidores deve ser realizado o Estudo de Impacto Ambiental (EIA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O impacto ambiental \u00e9 classificado exclusivamente de forma quantitativa, para ressaltar o grau de altera\u00e7\u00e3o dos fatores ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Estudo de Impacto Ambiental \u00e9 o termo equivalente a AIA usado pelas Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8264794,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":8264792,"corpo":"<p>V, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":8264793,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":8264794,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":8264795,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Ambiental","id":24842,"slug":"tecnico-industrial-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas e Saneamento B\u00e1sico (ANA), o Projeto Esplanada Sustent\u00e1vel (PES) \u00e9 uma iniciativa de v\u00e1rios minist\u00e9rios com o objetivo de incentivar que institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais adotem um modelo de gest\u00e3o organizacional e de processos que promovam a sustentabilidade ambiental e socioecon\u00f4mica. O projeto promove a divulga\u00e7\u00e3o e o est\u00edmulo \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o dos principais programas de sustentabilidade do governo federal, como a Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P) e a Coleta Seletiva Solid\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perspectivas do Projeto Esplanada Sustent\u00e1vel (PES), implantado como um agente de mudan\u00e7a, descritas nas A\u00e7\u00f5es e Programas de Gest\u00e3o Ambiental e Sustentabilidade, relacione adequadamente os itens a seguir.1. Nova Vis\u00e3o de Gest\u00e3o.2. Nova Cultura do Gasto.3. Valoriza\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o.( ) Reconhecimento (financeiro) \u00e0s economias obtidas pelos minist\u00e9rios, por meio da devolu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% do resultado alcan\u00e7ado a ser aplicada na melhoria da qualidade do gasto.( ) Execu\u00e7\u00e3o eficiente da despesa mediante a pactua\u00e7\u00e3o de resultados com os minist\u00e9rios, mediante o estabelecimento de metas de redu\u00e7\u00e3o de despesas.( ) Execu\u00e7\u00e3o das despesas de forma sustent\u00e1vel por meio da introdu\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel socioambiental.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":69458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Ambiental","id":24842,"slug":"tecnico-industrial-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industrial-area-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112802,"hashId":"1c171ddee4aa8f2d9804e6b914431981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas e Saneamento B\u00e1sico (ANA), o Projeto Esplanada Sustent\u00e1vel (PES) \u00e9 uma iniciativa de v\u00e1rios minist\u00e9rios com o objetivo de incentivar que institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais adotem um modelo de gest\u00e3o organizacional e de processos que promovam a sustentabilidade ambiental e socioecon\u00f4mica. O projeto promove a divulga\u00e7\u00e3o e o est\u00edmulo \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o dos principais programas de sustentabilidade do governo federal, como a Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P) e a Coleta Seletiva Solid\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perspectivas do Projeto Esplanada Sustent\u00e1vel (PES), implantado como um agente de mudan\u00e7a, descritas nas A\u00e7\u00f5es e Programas de Gest\u00e3o Ambiental e Sustentabilidade, relacione adequadamente os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1.<\/strong> Nova Vis\u00e3o de Gest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2.<\/strong> Nova Cultura do Gasto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>3.<\/strong> Valoriza\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( )<\/strong> Reconhecimento (financeiro) \u00e0s economias obtidas pelos minist\u00e9rios, por meio da devolu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% do resultado alcan\u00e7ado a ser aplicada na melhoria da qualidade do gasto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( )<\/strong> Execu\u00e7\u00e3o eficiente da despesa mediante a pactua\u00e7\u00e3o de resultados com os minist\u00e9rios, mediante o estabelecimento de metas de redu\u00e7\u00e3o de despesas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( )<\/strong> Execu\u00e7\u00e3o das despesas de forma sustent\u00e1vel por meio da introdu\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel socioambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8258961,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":8258960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":8258961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 1, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":8258962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":8258963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":8258964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sustentabilidade","oab":true,"nome":"Sustentabilidade","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400898,"slug":"direito-ambiental-sustentabilidade"}],"slug":"direito-ambiental\/2112802","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual medida antropom\u00e9trica est\u00e1 presente na Caderneta do Idoso e tem por objetivo servir de par\u00e2metro na avalia\u00e7\u00e3o de sarcopenia, risco de quedas, diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular e depend\u00eancia funcional entre pessoas idosas?","provas":[{"id":63057,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 16:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1925849,"hashId":"d2fa3459bccbf81b5ba0ac5145a92a10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual medida antropom\u00e9trica est\u00e1 presente na Caderneta do Idoso e tem por objetivo servir de par\u00e2metro na avalia\u00e7\u00e3o de sarcopenia, risco de quedas, diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular e depend\u00eancia funcional entre pessoas idosas?<\/p>","resposta":7440108,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VES-13.","id":7440105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VES-13.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medi\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o Arterial.","id":7440106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medi\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o Arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medi\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia do abd\u00f4men.","id":7440107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medi\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia do abd\u00f4men.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medi\u00e7\u00e3o do per\u00edmetro da panturrilha.","id":7440108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medi\u00e7\u00e3o do per\u00edmetro da panturrilha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Medi\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o.","id":7440109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medi\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica \u00e9 um dos componentes do Programa de Controle da Leishmaniose Visceral (PCLV), cujos objetivos s\u00e3o reduzir as taxas de letalidade e grau de morbidade atrav\u00e9s do diagn\u00f3stico e tratamento precoce dos casos, bem como diminuir os riscos de transmiss\u00e3o mediante controle da popula\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rios e do agente transmissor. A vigil\u00e2ncia da leishmaniose visceral compreende a vigil\u00e2ncia","provas":[{"id":59171,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2021-idib-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Ipojuca - Agente de Combate a Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 16:00:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783271,"hashId":"4977e53020cf176b49d1b2e4274e1dec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica \u00e9 um dos componentes do Programa de Controle da Leishmaniose Visceral (PCLV), cujos objetivos s\u00e3o reduzir as taxas de letalidade e grau de morbidade atrav\u00e9s do diagn\u00f3stico e tratamento precoce dos casos, bem como diminuir os riscos de transmiss\u00e3o mediante controle da popula\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rios e do agente transmissor. A vigil\u00e2ncia da leishmaniose visceral compreende a vigil\u00e2ncia<\/p>","resposta":6809217,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entomol\u00f3gica, apenas de casos humanos.","id":6809216,"corpo":"<p>entomol\u00f3gica, apenas de casos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entomol\u00f3gica, de casos humanos e casos caninos.","id":6809217,"corpo":"<p>entomol\u00f3gica, de casos humanos e casos caninos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entomol\u00f3gica dos agentes etiol\u00f3gicos.","id":6809218,"corpo":"<p>entomol\u00f3gica dos agentes etiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sanit\u00e1ria do local onde se deu a infesta\u00e7\u00e3o.","id":6809219,"corpo":"<p>sanit\u00e1ria do local onde se deu a infesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No aplicativo Word, vers\u00e3o 2013 em portugu\u00eas, qual das op\u00e7\u00f5es est\u00e1 dispon\u00edvel ao clicar em \u201cN\u00fameros de Linha\u201d, na guia \u201cLAYOUT DA P\u00c1GINA\u201d?","provas":[{"id":58628,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 15:52:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1766109,"hashId":"f9fb524d197fa4bae8fc12393138f82d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No aplicativo Word, vers\u00e3o 2013 em portugu\u00eas, qual das op\u00e7\u00f5es est\u00e1 dispon\u00edvel ao clicar em \u201cN\u00fameros de Linha\u201d, na guia \u201cLAYOUT DA P\u00c1GINA\u201d?<\/p>","resposta":6731776,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sequencial.","id":6731775,"corpo":"<p>Sequencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reiniciar Cada Se\u00e7\u00e3o.","id":6731776,"corpo":"<p>Reiniciar Cada Se\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Superior.","id":6731777,"corpo":"<p>Superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00f5es de Posi\u00e7\u00e3o.","id":6731778,"corpo":"<p>Op\u00e7\u00f5es de Posi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inferior.","id":6731779,"corpo":"<p>Inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Layout","oab":false,"nome":"Guia Layout","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420368,"slug":"informatica-guia-layout"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1766109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IMC \u00edndice de massa corporal avalia a propor\u00e7\u00e3o entre o peso e altura do indiv\u00edduo e pode ser avaliado de acordo com a idade do nascimento, at\u00e9 os: ","provas":[{"id":63435,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2021-amauc-agente-comunitario-de-saude-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 15:55:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1938602,"hashId":"0da6b66ee9360130759d7fc6850f852e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O IMC \u00edndice de massa corporal avalia a propor\u00e7\u00e3o entre o peso e altura do indiv\u00edduo e pode ser avaliado de acordo com a idade do nascimento, at\u00e9 os: <\/p>","resposta":7495813,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 anos. ","id":7495811,"corpo":"<p>10 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 anos.","id":7495812,"corpo":"<p>12 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19 anos.","id":7495813,"corpo":"<p>19 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 anos.","id":7495814,"corpo":"<p>16 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 anos.","id":7495815,"corpo":"<p>20 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a express\u00e3o a seguir:2 . ( 5 \u2013 4 )Para resolver essa express\u00e3o podemos utilizar uma propriedade da multiplica\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros inteiros conhecida como \u201cpropriedade distributiva\u201d. O professor J\u00falio solicitou que sua classe utilizasse essa propriedade na resolu\u00e7\u00e3o da express\u00e3o. A seguir, ele apresenta algumas respostas de seus alunos:J\u00e9ssica: 2 . 1Amanda: 2.5 \u2013 2.4Dirceu: 2.5 \u2013 4Cl\u00e1udia: 2 \u2013 5 \u2013 4O aluno que apresentou o uso correto da propriedade distributiva foi:","provas":[{"id":63515,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms-2021-ms-concursos-vigia-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de F\u00e1tima do Sul - Vigia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 15:56:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1942500,"hashId":"ceff5aec3fab1f4532a621cdb472fb77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a express\u00e3o a seguir:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">2 . ( 5 \u2013 4 )<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para resolver essa express\u00e3o podemos utilizar uma propriedade da multiplica\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros inteiros conhecida como \u201cpropriedade distributiva\u201d. O professor J\u00falio solicitou que sua classe utilizasse essa propriedade na resolu\u00e7\u00e3o da express\u00e3o. A seguir, ele apresenta algumas respostas de seus alunos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e9ssica: 2 . 1<\/p><p>Amanda: 2.5 \u2013 2.4<\/p><p>Dirceu: 2.5 \u2013 4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1udia: 2 \u2013 5 \u2013 4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O aluno que apresentou o uso correto da propriedade distributiva foi:<\/p>","resposta":7514561,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e9ssica.","id":7514559,"corpo":"<p>J\u00e9ssica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dirceu.","id":7514560,"corpo":"<p>Dirceu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amanda.","id":7514561,"corpo":"<p>Amanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1udia.","id":7514562,"corpo":"<p>Cl\u00e1udia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedade Distributiva","oab":false,"nome":"Propriedade Distributiva","pai":408645,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408650,"slug":"matematica-propriedade-distributiva"}],"slug":"matematica\/1942500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia:\u201crefere-se \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a natureza e o homem, numa perspectiva filos\u00f3fica e religiosa de cada sociedade. Desta forma, a atribui\u00e7\u00e3o desse valor \u00e9 o mais dif\u00edcil de aplicar, estando sujeito a uma subjetividade inerente ao processo de aplica\u00e7\u00e3o desse valor, uma vez que cada elemento da natureza ter\u00e1 seu valor independente de sua import\u00e2ncia ou n\u00e3o para o ser humano.\u201dConsiderando os valores principais da Geodiversidade, o excerto discorre sobre o:","provas":[{"id":69959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 16:06:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2138426,"hashId":"a73aa11782e2430686967d3249cb3a1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201crefere-se \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a natureza e o homem, numa perspectiva filos\u00f3fica e religiosa de cada sociedade. Desta forma, a atribui\u00e7\u00e3o desse valor \u00e9 o mais dif\u00edcil de aplicar, estando sujeito a uma subjetividade inerente ao processo de aplica\u00e7\u00e3o desse valor, uma vez que cada elemento da natureza ter\u00e1 seu valor independente de sua import\u00e2ncia ou n\u00e3o para o ser humano.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os valores principais da Geodiversidade, o excerto discorre sobre o:<\/p>","resposta":8372237,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor intr\u00ednseco.","id":8372237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor intr\u00ednseco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor Cultural.","id":8372238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor Cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valor Econ\u00f4mico.","id":8372239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor Econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor Funcional.","id":8372240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor Funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valor Est\u00e9tico.","id":8372241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor Est\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia das Sociedades","oab":false,"nome":"Geografia das Sociedades","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397282,"slug":"geografia-geografia-das-sociedades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/2138426","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo com base no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro: Nos locais em que houver sinaliza\u00e7\u00e3o __________ de controle de passagem ser\u00e1 dada prefer\u00eancia aos pedestres que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo a travessia, mesmo em caso de mudan\u00e7a do sem\u00e1foro liberando a passagem dos ve\u00edculos. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto. ","provas":[{"id":68775,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 15:28:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2090267,"hashId":"797b724f9023cbd5a77165f4209639b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo com base no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos locais em que houver sinaliza\u00e7\u00e3o __________ de controle de passagem ser\u00e1 dada prefer\u00eancia aos pedestres que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo a travessia, mesmo em caso de mudan\u00e7a do sem\u00e1foro liberando a passagem dos ve\u00edculos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto. <\/p>","resposta":8169801,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escrita ","id":8169797,"corpo":"<p>escrita <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sonora ","id":8169798,"corpo":"<p>sonora <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclinada ","id":8169799,"corpo":"<p>inclinada <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"horizontal ","id":8169800,"corpo":"<p>horizontal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"semaf\u00f3rica","id":8169801,"corpo":"<p>semaf\u00f3rica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421868,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iv-dos-pedestres-e-condutores-de-veiculos-nao-motorizados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos afirmar que a via, o homem, o ve\u00edculo, associados ou n\u00e3o, s\u00e3o os fatores determinantes na ocorr\u00eancia dos acidentes: ","provas":[{"id":68775,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 15:28:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2090283,"hashId":"661f25473df8b88242b14a212f806318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que a via, o homem, o ve\u00edculo, associados ou n\u00e3o, s\u00e3o os fatores determinantes na ocorr\u00eancia dos acidentes: <\/p>","resposta":8169881,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"naturais. ","id":8169877,"corpo":"<p>naturais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dom\u00e9sticos. ","id":8169878,"corpo":"<p>dom\u00e9sticos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de trabalho. ","id":8169879,"corpo":"<p>de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"geogr\u00e1ficos. ","id":8169880,"corpo":"<p>geogr\u00e1ficos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de tr\u00e2nsito. ","id":8169881,"corpo":"<p>de tr\u00e2nsito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo com base no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro: Os usu\u00e1rios das vias terrestres devem abster-se de todo ato que possa constituir perigo ou obst\u00e1culo para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos, de pessoas ou de animais, ou ainda causar __________ a propriedades p\u00fablicas ou privadas. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto. ","provas":[{"id":68775,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 15:28:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2090241,"hashId":"b79f20374bd6a09476f42dadd78e13f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo com base no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios das vias terrestres devem abster-se de todo ato que possa constituir perigo ou obst\u00e1culo para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos, de pessoas ou de animais, ou ainda causar __________ a propriedades p\u00fablicas ou privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto. <\/p>","resposta":8169668,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lucro ","id":8169667,"corpo":"<p>lucro <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"danos ","id":8169668,"corpo":"<p>danos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"benef\u00edcio ","id":8169669,"corpo":"<p>benef\u00edcio <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"harmonia ","id":8169670,"corpo":"<p>harmonia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprimoramento","id":8169671,"corpo":"<p>aprimoramento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas geomorfol\u00f3gicas, do Brasil, ligadas \u00e0 era Proterozoica (Pr\u00e9-Cambriano):","provas":[{"id":69959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 16:17:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2138429,"hashId":"10a9c006be94552a38ef0d417c4a5c51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas geomorfol\u00f3gicas, do Brasil, ligadas \u00e0 era Proterozoica (Pr\u00e9-Cambriano):<\/p>","resposta":8372255,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grandes abalos orog\u00eanicos, em nossos terrenos.","id":8372252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grandes abalos orog\u00eanicos, em nossos terrenos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In\u00edcio da forma\u00e7\u00e3o das grandes bacias sedimentares brasileiras com a acumula\u00e7\u00e3o de sedimentos entre nossos escudos e n\u00facleos.","id":8372253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio da forma\u00e7\u00e3o das grandes bacias sedimentares brasileiras com a acumula\u00e7\u00e3o de sedimentos entre nossos escudos e n\u00facleos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Derrame de lava (deserto de Botucatu). ","id":8372254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Derrame de lava (deserto de Botucatu). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"In\u00edcio da forma\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos e escudos brasileiros. ","id":8372255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio da forma\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos e escudos brasileiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de jazidas de carv\u00e3o mineral, no sul do Brasil.","id":8372256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de jazidas de carv\u00e3o mineral, no sul do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A relacionada \u00e0 desintegra\u00e7\u00e3o do n\u00facleo da mat\u00e9ria \u00e9 denominada energia:","provas":[{"id":69959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 16:33:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2138465,"hashId":"d83f1abe31472f81b1321552ad25ff69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A relacionada \u00e0 desintegra\u00e7\u00e3o do n\u00facleo da mat\u00e9ria \u00e9 denominada energia:<\/p>","resposta":8372435,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9rmica.","id":8372432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9rmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cin\u00e9tica.","id":8372433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cin\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biomassa.","id":8372434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biomassa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00f4mica.","id":8372435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E\u00f3lica.","id":8372436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397284,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","pai":397317,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416563,"slug":"geografia-producao-e-consumo-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de energia e recursos naturais","oab":false,"nome":"Fontes de energia e recursos naturais","pai":397284,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416564,"slug":"geografia-fontes-de-energia-e-recursos-naturais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre Psicologia e Direito sempre foi cercada de questionamentos e cr\u00edticas. Parte dessas cr\u00edticas est\u00e1 baseada","provas":[{"id":69933,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 17:56:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2136201,"hashId":"4ccfc81ccbf4d567e018b2bafd1b6098","enunciado":"<p>A rela\u00e7\u00e3o entre Psicologia e Direito sempre foi cercada de questionamentos e cr\u00edticas. Parte dessas cr\u00edticas est\u00e1 baseada<\/p>","resposta":8362347,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas dificuldades de a psicologia desejar se assemelhar aos preceitos lombrosianos no tocante \u00e0 predi\u00e7\u00e3o de comportamentos e atos futuros. ","id":8362343,"corpo":"<p>nas dificuldades de a psicologia desejar se assemelhar aos preceitos lombrosianos no tocante \u00e0 predi\u00e7\u00e3o de comportamentos e atos futuros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na dificuldade de se ter que aplicar obrigatoriamente os conceitos psicanal\u00edticos defendidos por Sigmund Freud.","id":8362344,"corpo":"<p>na dificuldade de se ter que aplicar obrigatoriamente os conceitos psicanal\u00edticos defendidos por Sigmund Freud.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na impossibilidade de se redigir laudos periciais claros, l\u00f3gicos e embasados na ci\u00eancia psicol\u00f3gica de base psicanal\u00edtica.","id":8362345,"corpo":"<p>na impossibilidade de se redigir laudos periciais claros, l\u00f3gicos e embasados na ci\u00eancia psicol\u00f3gica de base psicanal\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na ideia soberana trazida pela teoria junguiana de que as ci\u00eancias relacionadas \u00e0 sa\u00fade mental nunca poder\u00e3o contribuir para o desfecho de crimes b\u00e1rbaros e abruptos. ","id":8362346,"corpo":"<p>na ideia soberana trazida pela teoria junguiana de que as ci\u00eancias relacionadas \u00e0 sa\u00fade mental nunca poder\u00e3o contribuir para o desfecho de crimes b\u00e1rbaros e abruptos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas dificuldades decorrentes da complexidade de se estabelecer diagn\u00f3sticos fidedignos de doen\u00e7a mental, de periculosidade e de agressividade.","id":8362347,"corpo":"<p>nas dificuldades decorrentes da complexidade de se estabelecer diagn\u00f3sticos fidedignos de doen\u00e7a mental, de periculosidade e de agressividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica: Conceito, Hist\u00f3rico e Atua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica: Conceito, Hist\u00f3rico e Atua\u00e7\u00e3o","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417506,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-conceito-historico-e-atuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 sobre o dever do estado referente \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, leia as assertivas a seguir.I- \u00a7 1\u00ba O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo.II- \u00a7 2\u00ba O n\u00e3o-oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo Poder P\u00fablico, ou sua oferta irregular, importa responsabilidade da autoridade competente.III- \u00a7 3\u00ba Compete ao Poder P\u00fablico recensear os educandos no ensino fundamental, fazer-lhes a chamada e zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis, pela frequ\u00eancia \u00e0 escola.Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":69987,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Professor Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 21:00:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2141594,"hashId":"ea94ad2f96347c30c2c57dd9314e1d56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 sobre o dever do estado referente \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, leia as assertivas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- \u00a7 1\u00ba O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00a7 2\u00ba O n\u00e3o-oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo Poder P\u00fablico, ou sua oferta irregular, importa responsabilidade da autoridade competente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00a7 3\u00ba Compete ao Poder P\u00fablico recensear os educandos no ensino fundamental, fazer-lhes a chamada e zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis, pela frequ\u00eancia \u00e0 escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8385879,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens dizem respeito ao dever do Estado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o.","id":8385879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens dizem respeito ao dever do Estado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":8385880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8385881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens diz respeito ao dever do Estado com a Educa\u00e7\u00e3o.","id":8385882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens diz respeito ao dever do Estado com a Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2141594","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fazer dois desenhos iguais ao desenho a seguir s\u00e3o necess\u00e1rios quantos quadradinhos?","provas":[{"id":69722,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ceres-go-2021-ueg-coveiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ceres - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 20:57:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127202,"hashId":"4541632aab008b7891349b504215e40a","enunciado":"<p>Para fazer dois desenhos iguais ao desenho a seguir s\u00e3o necess\u00e1rios quantos quadradinhos?<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69722\/questao\/2127202-20211230174336000000-0.png\"><\/p>","resposta":8320267,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":8320264,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":8320265,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13","id":8320266,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14","id":8320267,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16","id":8320268,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":24728,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo: I. Temperatura e calor s\u00e3o sin\u00f4nimos, ou seja, \u00e9 uma grandeza f\u00edsica utilizada para medir a energia cin\u00e9tica das mol\u00e9culas de uma determinada quantidade de mat\u00e9ria. II. Quando dois corpos est\u00e3o em equil\u00edbrio t\u00e9rmico, ambos possuem a mesma temperatura. III. As tr\u00eas escalas utilizadas para indicar temperatura s\u00e3o Celsius, Kelvin e Fahrenheit. IV. Zero absoluto \u00e9 a temperatura mais baixa que pode ser representada em qualquer escala termom\u00e9trica e nessa temperatura a medida de entropia do sistema \u00e9 nula. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64513,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":24728,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seed-rr-rr-2021-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IBFC - SEED RR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 21:24:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1978460,"hashId":"0bf898c7766e8e07c336cf9923f7ae33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Temperatura e calor s\u00e3o sin\u00f4nimos, ou seja, \u00e9 uma grandeza f\u00edsica utilizada para medir a energia cin\u00e9tica das mol\u00e9culas de uma determinada quantidade de mat\u00e9ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando dois corpos est\u00e3o em equil\u00edbrio t\u00e9rmico, ambos possuem a mesma temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As tr\u00eas escalas utilizadas para indicar temperatura s\u00e3o Celsius, Kelvin e Fahrenheit. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Zero absoluto \u00e9 a temperatura mais baixa que pode ser representada em qualquer escala termom\u00e9trica e nessa temperatura a medida de entropia do sistema \u00e9 nula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7676998,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras","id":7676997,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 falsa ","id":7676998,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I \u00e9 falsa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV","id":7676999,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV \u00e9 falsa","id":7677000,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa IV \u00e9 falsa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Excel 2019, existe uma fun\u00e7\u00e3o que permite a elabora\u00e7\u00e3o de testes l\u00f3gicos, de forma que o software retorne um valor, caso este teste seja verdadeiro, ou outro valor, caso contr\u00e1rio. A estrutura do teste descrito acima \u00e9","provas":[{"id":60221,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 15:54:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1819800,"hashId":"5ce8630eeb56838c4290ba710ff857a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel 2019, existe uma fun\u00e7\u00e3o que permite a elabora\u00e7\u00e3o de testes l\u00f3gicos, de forma que o software retorne um valor, caso este teste seja verdadeiro, ou outro valor, caso contr\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A estrutura do teste descrito acima \u00e9<\/p>","resposta":6976999,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(teste l\u00f3gico; [valor verdadeiro]; [valor falso]).","id":6976999,"corpo":"<p>=SE(teste l\u00f3gico; [valor verdadeiro]; [valor falso]).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SE (teste l\u00f3gico; [valor falso]; [valor verdadeiro]).","id":6977000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SE (teste l\u00f3gico; [valor falso]; [valor verdadeiro]).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=CONT.SE(A1:A5;\u201dPALAVRA\u201d).","id":6977001,"corpo":"<p>=CONT.SE(A1:A5;\u201dPALAVRA\u201d).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=CONT.VALORES(INTERVALO).","id":6977002,"corpo":"<p>=CONT.VALORES(INTERVALO).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SE{teste l\u00f3gico; [valor falso]; [valor verdadeiro]}.","id":6977003,"corpo":"<p>=SE{teste l\u00f3gico; [valor falso]; [valor verdadeiro]}.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2019","oab":false,"nome":"EXCEL 2019","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406725,"slug":"informatica-excel-2019"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1819800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a educa\u00e7\u00e3o na perspectiva cr\u00edtica, podemos afirmar que:","provas":[{"id":65138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-professor-de-educacao-basica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:29:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1994098,"hashId":"26a3e4564f8d648a9424f3e819ecd5b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a educa\u00e7\u00e3o na perspectiva cr\u00edtica, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7749326,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Desenvolveu-se no s\u00e9culo XIX, durante a segunda fase da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, atrav\u00e9s das teorias de Marx e Engels.","id":7749323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Desenvolveu-se no s\u00e9culo XIX, durante a segunda fase da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, atrav\u00e9s das teorias de Marx e Engels.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o enfatiza a compreens\u00e3o do curr\u00edculo, e sim as t\u00e9cnicas de como se faz o curr\u00edculo. ","id":7749324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o enfatiza a compreens\u00e3o do curr\u00edculo, e sim as t\u00e9cnicas de como se faz o curr\u00edculo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descontextualiza o local onde est\u00e1 inserido, a escola.","id":7749325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descontextualiza o local onde est\u00e1 inserido, a escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o teorias da desconfian\u00e7a, questionamento e transforma\u00e7\u00e3o radical.","id":7749326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o teorias da desconfian\u00e7a, questionamento e transforma\u00e7\u00e3o radical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha da remetente pela express\u00e3o \u201cmai\u00f4 verde\u201d e o fato de que o texto chamou a aten\u00e7\u00e3o para mulheres de \u201cmai\u00f4 verde\u201d no mundo todo, entende-se que:","provas":[{"id":65138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-professor-de-educacao-basica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":65139,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:29:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1994176,"hashId":"792202091c573a861a4f15493b7a5d3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha da remetente pela express\u00e3o \u201cmai\u00f4 verde\u201d e o fato de que o texto chamou a aten\u00e7\u00e3o para mulheres de \u201cmai\u00f4 verde\u201d no mundo todo, entende-se que:<\/p>","resposta":7749628,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cor do mai\u00f4 deixa claro que o mai\u00f4 da garota a quem a carta deveria ser entregue era realmente essa cor e n\u00e3o era compat\u00edvel com o per\u00edodo em si.","id":7749627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cor do mai\u00f4 deixa claro que o mai\u00f4 da garota a quem a carta deveria ser entregue era realmente essa cor e n\u00e3o era compat\u00edvel com o per\u00edodo em si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cor do mai\u00f4 remete \u00e0 quest\u00e3o do amadurecimento, do entendimento de si, do per\u00edodo em que estamos ainda em descoberta de n\u00f3s mesmos.","id":7749628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cor do mai\u00f4 remete \u00e0 quest\u00e3o do amadurecimento, do entendimento de si, do per\u00edodo em que estamos ainda em descoberta de n\u00f3s mesmos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cor do mai\u00f4 \u00e9 uma cor n\u00e3o muito apropriada para algu\u00e9m que est\u00e1 na adolesc\u00eancia, at\u00e9 mesmo o mai\u00f4 n\u00e3o \u00e9 um traje ideal.","id":7749629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cor do mai\u00f4 \u00e9 uma cor n\u00e3o muito apropriada para algu\u00e9m que est\u00e1 na adolesc\u00eancia, at\u00e9 mesmo o mai\u00f4 n\u00e3o \u00e9 um traje ideal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O verde simboliza o nacionalismo, por se tratar de um texto de repercuss\u00e3o nacional.","id":7749630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verde simboliza o nacionalismo, por se tratar de um texto de repercuss\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IA escritora espanhola Jessica G\u00f3mez conseguiu fazer \u201co post\u201d do ver\u00e3o europeu. Enquanto estava na praia, escreveu uma carta para a \u201cgarota do mai\u00f4 verde\u201d, sentada ao seu lado. No texto, publicado numa ter\u00e7a-feira (05) no Facebook, ela explicava para a menina, de forma eloquente, como tantas mulheres de todo o mundo se envergonhavam do seu corpo e que deixavam de lado a quest\u00e3o mais importante: a beleza por estar viva. E o texto viralizou na Europa e tem rodado o mundo, chamando a aten\u00e7\u00e3o para muitas mulheres de \u201cmai\u00f4 verde\u201d, a ponto de terem feito at\u00e9 um curta metragem.\u201cGarota do mai\u00f4 verde\u201d Querida garota do mai\u00f4 verde:Sou a mulher da toalha ao lado. A que veio com um menino e uma menina. Antes de mais nada, quero te dizer que estou me divertindo muito perto de voc\u00ea e de seus amigos, neste pedacinho de tempo em que nossos espa\u00e7os se tocam e suas risadas, sua conversa \u2018transcendental\u2019 e a m\u00fasica de sua turma me invadem o ar.Fiquei meio atordoada ao perceber que n\u00e3o sei em que momento de minha vida deixei de estar a\u00ed para estar aqui: deixei de ser a menina para ser \u201ca senhora do lado\u201d, deixei de ser a que vai com os amigos para ser a que vai com as crian\u00e7as. Mas n\u00e3o te escrevo por nada disso. Escrevo porque gostaria de te dizer que prestei aten\u00e7\u00e3o em voc\u00ea. N\u00e3o pude evitar.E eu gostaria de poder te dizer tantas coisas, querida garota do mai\u00f4 verde\u2026 Talvez porque eu, antes de ser a mulher que vem com as crian\u00e7as, j\u00e1 estive a\u00ed, na sua toalha. Eu gostaria de poder te dizer que, na verdade, estive na sua toalha e na de sua amiga. Fui voc\u00ea e fui ela. E agora n\u00e3o sou nenhuma das duas \u2013 ou talvez ainda seja ambas \u2013 assim, se pudesse voltar atr\u00e1s, escolheria simplesmente curtir a vida em vez de me preocupar \u2013 ou me vangloriar \u2013 por coisas como em qual das duas toalhas, a dela ou a sua, prefiro estar.Eu gostaria de poder te dizer que voc\u00ea tem um sorriso lindo e que \u00e9 uma pena estar t\u00e3o ocupada em se esconder que n\u00e3o te sobre tempo para sorrir mais vezes.Eu gostaria de poder te dizer que esse corpo do qual voc\u00ea parece se envergonhar \u00e9 belo simplesmente por ser jovem. \u00c9 belo s\u00f3 por estar vivo. Por ser inv\u00f3lucro e transporte de quem voc\u00ea realmente \u00e9 e poder te acompanhar em tudo que voc\u00ea faz. Eu adoraria te dizer que gostaria que voc\u00ea se visse com os olhos de uma mulher de trinta e tantos, porque talvez ent\u00e3o percebesse o muito que merece ser amada, inclusive por voc\u00ea mesma.Eu gostaria de poder te dizer que a pessoa que um dia te amar de verdade n\u00e3o amar\u00e1 a pessoa que voc\u00ea \u00e9 apesar de seu corpo e sim adorar\u00e1 seu corpo: cada curva, cada buraquinho, cada linha, cada pinta. Adorar\u00e1 o mapa, \u00fanico e precioso, que se desenha em seu corpo e, se n\u00e3o o fizer, se n\u00e3o te amar desse jeito, ent\u00e3o n\u00e3o merece seu amor.Eu gostaria de poder te dizer \u2013 e acredite, mas acredite mesmo \u2013 que voc\u00ea \u00e9 perfeita do jeito que \u00e9: sublime em sua \u201cimperfei\u00e7\u00e3o\u201d, se \u00e9 assim que voc\u00ea se acha.O que posso te dizer eu, que sou s\u00f3 a mulher do lado?Mas \u2013 sabe de uma coisa? \u2013 estou aqui com minha filha. \u00c9 aquela do mai\u00f4 rosa, a que est\u00e1 brincando no rio e se sujando de areia. Sua \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o hoje foi se a \u00e1gua estava muito fria.N\u00e3o posso te dizer nada, querida garota do mai\u00f4 verde\u2026 Mas vou dizer tudo, TUDO, a ela.E direi tudo, TUDO, ao meu filho tamb\u00e9m.Porque \u00e9 assim que todos merecemos ser amados.E \u00e9 assim que todos dever\u00edamos amar.","id":486176,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A escritora espanhola Jessica G\u00f3mez conseguiu fazer \u201co post\u201d do ver\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>europeu. Enquanto estava na praia, escreveu uma carta para a \u201cgarota do <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>mai\u00f4 verde\u201d, sentada ao seu lado. No texto, publicado numa ter\u00e7a-feira (05) <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>no Facebook, ela explicava para a menina, de forma eloquente, como tantas <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>mulheres de todo o mundo se envergonhavam do seu corpo e que deixavam <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>de lado a quest\u00e3o mais importante: a beleza por estar viva. E o texto viralizou <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>na Europa e tem rodado o mundo, chamando a aten\u00e7\u00e3o para muitas <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>mulheres de \u201cmai\u00f4 verde\u201d, a ponto de terem feito at\u00e9 um curta metragem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cGarota do mai\u00f4 verde\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Querida garota do mai\u00f4 verde:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou a mulher da toalha ao lado. A que veio com um menino e uma menina. Antes de mais nada, quero te dizer que estou me divertindo muito perto de voc\u00ea e de seus amigos, neste pedacinho de tempo em que nossos espa\u00e7os se tocam e suas risadas, sua conversa \u2018transcendental\u2019 e a m\u00fasica de sua turma me invadem o ar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fiquei meio atordoada ao perceber que n\u00e3o sei em que momento de minha vida deixei de estar a\u00ed para estar aqui: deixei de ser a menina para ser \u201ca senhora do lado\u201d, deixei de ser a que vai com os amigos para ser a que vai com as crian\u00e7as. Mas n\u00e3o te escrevo por nada disso. Escrevo porque gostaria de te dizer que prestei aten\u00e7\u00e3o em voc\u00ea. N\u00e3o pude evitar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E eu gostaria de poder te dizer tantas coisas, querida garota do mai\u00f4 verde\u2026 Talvez porque eu, antes de ser a mulher que vem com as crian\u00e7as, j\u00e1 estive a\u00ed, na sua toalha. Eu gostaria de poder te dizer que, na verdade, estive na sua toalha e na de sua amiga. Fui voc\u00ea e fui ela. E agora n\u00e3o sou nenhuma das duas \u2013 ou talvez ainda seja ambas \u2013 assim, se pudesse voltar atr\u00e1s, escolheria simplesmente curtir a vida em vez de me preocupar \u2013 ou me vangloriar \u2013 por coisas como em qual das duas toalhas, a dela ou a sua, prefiro estar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu gostaria de poder te dizer que voc\u00ea tem um sorriso lindo e que \u00e9 uma pena estar t\u00e3o ocupada em se esconder que n\u00e3o te sobre tempo para sorrir mais vezes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu gostaria de poder te dizer que esse corpo do qual voc\u00ea parece se envergonhar \u00e9 belo simplesmente por ser jovem. \u00c9 belo s\u00f3 por estar vivo. Por ser inv\u00f3lucro e transporte de quem voc\u00ea realmente \u00e9 e poder te acompanhar em tudo que voc\u00ea faz. Eu adoraria te dizer que gostaria que voc\u00ea se visse com os olhos de uma mulher de trinta e tantos, porque talvez ent\u00e3o percebesse o muito que merece ser amada, inclusive por voc\u00ea mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu gostaria de poder te dizer que a pessoa que um dia te amar de verdade n\u00e3o amar\u00e1 a pessoa que voc\u00ea \u00e9 apesar de seu corpo e sim adorar\u00e1 seu corpo: cada curva, cada buraquinho, cada linha, cada pinta. Adorar\u00e1 o mapa, \u00fanico e precioso, que se desenha em seu corpo e, se n\u00e3o o fizer, se n\u00e3o te amar desse jeito, ent\u00e3o n\u00e3o merece seu amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu gostaria de poder te dizer \u2013 e acredite, mas acredite mesmo \u2013 que voc\u00ea \u00e9 perfeita do jeito que \u00e9: sublime em sua \u201cimperfei\u00e7\u00e3o\u201d, se \u00e9 assim que voc\u00ea se acha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que posso te dizer eu, que sou s\u00f3 a mulher do lado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas \u2013 sabe de uma coisa? \u2013 estou aqui com minha filha. \u00c9 aquela do mai\u00f4 rosa, a que est\u00e1 brincando no rio e se sujando de areia. Sua \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o hoje foi se a \u00e1gua estava muito fria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o posso te dizer nada, querida garota do mai\u00f4 verde\u2026 Mas vou dizer tudo, TUDO, a ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E direi tudo, TUDO, ao meu filho tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque \u00e9 assim que todos merecemos ser amados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E \u00e9 assim que todos dever\u00edamos amar.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulinho tinha R$ 10,00. Com muito esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o, conseguiu aumentar em 7\/2 seu dinheiro. Um dia, a pedido de sua m\u00e3e, deu 4\/9 de suas economias para sua irm\u00e3. Do dinheiro que lhe restou, investiu 3\/4 em uma caderneta de poupan\u00e7a e, depois de um m\u00eas, esse dinheiro investido aumentou em 12%. A quantia atual que Paulinho possui \u00e9 igual a:","provas":[{"id":65138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-professor-de-educacao-basica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1994222,"hashId":"0517c2e425782e5fce20b100f7def734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulinho tinha R$ 10,00. Com muito esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o, conseguiu aumentar em 7\/2 seu dinheiro. Um dia, a pedido de sua m\u00e3e, deu 4\/9 de suas economias para sua irm\u00e3. Do dinheiro que lhe restou, investiu 3\/4 em uma caderneta de poupan\u00e7a e, depois de um m\u00eas, esse dinheiro investido aumentou em 12%. A quantia atual que Paulinho possui \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7749828,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 40,00;","id":7749827,"corpo":"<p>R$ 40,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 27,25;","id":7749828,"corpo":"<p>R$ 27,25;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 25,25;","id":7749829,"corpo":"<p>R$ 25,25;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 35,15.","id":7749830,"corpo":"<p>R$ 35,15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Percentual","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Percentual","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408582,"slug":"matematica-variacao-percentual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Etapas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica correspondentes aos diferentes momentos constitutivos do desenvolvimento educacional, analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo: I. A Educa\u00e7\u00e3o Infantil, que compreende: a Creche, englobando as diferentes etapas do desenvolvimento da crian\u00e7a at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos e 11 (onze) meses; e a Pr\u00e9-Escola, com dura\u00e7\u00e3o de 2 (dois) anos. II. O Ensino Fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, \u00e9 organizado e tratado em duas fases: a dos 5 (cinco) anos iniciais e a dos 4 (quatro) anos finais. III. O Ensino M\u00e9dio, com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 4 (quatro) anos. S\u00e3o CORRETAS as informa\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":65138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-professor-de-educacao-basica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1994160,"hashId":"fe8f409f28c6c3fae07b4bae3b61fa14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Etapas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica correspondentes aos diferentes momentos constitutivos do desenvolvimento educacional, analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Educa\u00e7\u00e3o Infantil, que compreende: a Creche, englobando as diferentes etapas do desenvolvimento da crian\u00e7a at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos e 11 (onze) meses; e a Pr\u00e9-Escola, com dura\u00e7\u00e3o de 2 (dois) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Ensino Fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, \u00e9 organizado e tratado em duas fases: a dos 5 (cinco) anos iniciais e a dos 4 (quatro) anos finais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Ensino M\u00e9dio, com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 4 (quatro) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as informa\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":7749564,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II; ","id":7749564,"corpo":"<p>I e II; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III;","id":7749565,"corpo":"<p> I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III;","id":7749566,"corpo":"<p>II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7749567,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um autom\u00f3vel percorreu 300 Km com 20 litros de gasolina. Quantos Km esse autom\u00f3vel percorrer\u00e1 com apenas 1 litro de gasolina?","provas":[{"id":65138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-professor-de-educacao-basica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1994213,"hashId":"37d22e5d56e4be27c65a7417a70c118e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um autom\u00f3vel percorreu 300 Km com 20 litros de gasolina. Quantos Km esse autom\u00f3vel percorrer\u00e1 com apenas 1 litro de gasolina?<\/p>","resposta":7749789,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12;","id":7749788,"corpo":"<p>12;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15;","id":7749789,"corpo":"<p>15;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20;","id":7749790,"corpo":"<p>20;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18;","id":7749791,"corpo":"<p>18;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque (V) para as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e (F) para as afirma\u00e7\u00f5es falsas:(_) A unidade fundamental para medir a massa \u00e9 o quilograma.(_) Para medir o comprimento usamos como unidade o metro.(_) Para medir uma superf\u00edcie usamos como unidade o quilograma.(_) A unidade fundamental para medir a capacidade \u00e9 o litro.A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":65138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-professor-de-educacao-basica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 15:29:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1994220,"hashId":"7e33d4be41cb3dc1c92592c1983e4762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque (V) para as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e (F) para as afirma\u00e7\u00f5es falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A unidade fundamental para medir a massa \u00e9 o quilograma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Para medir o comprimento usamos como unidade o metro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Para medir uma superf\u00edcie usamos como unidade o quilograma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A unidade fundamental para medir a capacidade \u00e9 o litro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>\u00e9:<\/p>","resposta":7749819,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F;","id":7749818,"corpo":"<p>V, F, V, F;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V;","id":7749819,"corpo":"<p>V, V, F, V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V;","id":7749820,"corpo":"<p>F, F, V, V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":7749821,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, o qual prev\u00ea que as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta n\u00e3o podem desvincular-se dos fins previstos em sua lei instituidora, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":62993,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 16:37:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1921509,"hashId":"6f5dbaa2e424e9793a03443765acf69a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, o qual prev\u00ea que as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta n\u00e3o podem desvincular-se dos fins previstos em sua lei instituidora, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7421446,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremacia do interesse p\u00fablico.","id":7421442,"corpo":"<p>Supremacia do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":7421443,"corpo":"<p>Continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o.","id":7421444,"corpo":"<p>Motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Razoabilidade e proporcionalidade.","id":7421445,"corpo":"<p>Razoabilidade e proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Especialidade.","id":7421446,"corpo":"<p>Especialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Especialidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Especialidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407795,"slug":"direito-administrativo-principio-da-especialidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1921509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mol\u00e9culas fornecedoras de energia, como os carboidratos, s\u00e3o geralmente armazenadas nas plantas na forma de sacarose ou amido. A respira\u00e7\u00e3o - a completa oxida\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facares ou outras mol\u00e9culas org\u00e2nicas a di\u00f3xido de carbono e \u00e1gua - necessita de uma etapa preliminar, que \u00e9 a hidr\u00f3lise dessas mol\u00e9culas de reserva a monossacar\u00eddios como glicose e frutose. Sobre a quebra aer\u00f3bica e anaer\u00f3bica da glicose no processo de respira\u00e7\u00e3o das plantas, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":69290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 21:36:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2109848,"hashId":"978d9dfe119632b648f318cadc812784","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mol\u00e9culas fornecedoras de energia, como os carboidratos, s\u00e3o geralmente armazenadas nas plantas na forma de sacarose ou amido. A respira\u00e7\u00e3o - a completa oxida\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facares ou outras mol\u00e9culas org\u00e2nicas a di\u00f3xido de carbono e \u00e1gua - necessita de uma etapa preliminar, que \u00e9 a hidr\u00f3lise dessas mol\u00e9culas de reserva a monossacar\u00eddios como glicose e frutose. Sobre a quebra aer\u00f3bica e anaer\u00f3bica da glicose no processo de respira\u00e7\u00e3o das plantas, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8248887,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quebra oxidativa completa da glicose, denominada respira\u00e7\u00e3o, consiste na glic\u00f3lise, no ciclo do \u00e1cido c\u00edtrico e na cadeia de transporte de el\u00e9trons. Na glic\u00f3lise, a glicose \u00e9 convertida em piruvato. Uma pequena quantidade de ADP e fosfato \u00e9 sintetizada a partir de ATP, e os el\u00e9trons (e-) correspondentes s\u00e3o transferidos para as coenzimas, que funcionam como transportadores de el\u00e9trons.","id":8248885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quebra oxidativa completa da glicose, denominada respira\u00e7\u00e3o, consiste na glic\u00f3lise, no ciclo do \u00e1cido c\u00edtrico e na cadeia de transporte de el\u00e9trons. Na glic\u00f3lise, a glicose \u00e9 convertida em piruvato. Uma pequena quantidade de ADP e fosfato \u00e9 sintetizada a partir de ATP, e os el\u00e9trons (e-) correspondentes s\u00e3o transferidos para as coenzimas, que funcionam como transportadores de el\u00e9trons.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de oxig\u00eanio (via aer\u00f3bica), o \u00e1cido c\u00edtrico \u00e9 convertido em acetil-CoA, que \u00e9 incorporada ao ciclo do piruvato. Ao longo desse ciclo, ATP adicional \u00e9 sintetizado e mais el\u00e9trons e pr\u00f3tons s\u00e3o transferidos para as coenzimas.","id":8248886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de oxig\u00eanio (via aer\u00f3bica), o \u00e1cido c\u00edtrico \u00e9 convertido em acetil-CoA, que \u00e9 incorporada ao ciclo do piruvato. Ao longo desse ciclo, ATP adicional \u00e9 sintetizado e mais el\u00e9trons e pr\u00f3tons s\u00e3o transferidos para as coenzimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As coenzimas ent\u00e3o transferem os el\u00e9trons para a cadeia de transporte de el\u00e9trons, na qual os el\u00e9trons caem, etapa a etapa, para n\u00edveis de energia mais baixos, gerando um gradiente de pr\u00f3tons. O gradiente de pr\u00f3tons \u00e9 utilizado para a forma\u00e7\u00e3o de muito mais ATP, processo que \u00e9 chamado fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa. Ao final da cadeia transportadora de el\u00e9trons, os el\u00e9trons s\u00e3o reunidos aos pr\u00f3tons e combinados com o oxig\u00eanio para formar \u00e1gua.","id":8248887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As coenzimas ent\u00e3o transferem os el\u00e9trons para a cadeia de transporte de el\u00e9trons, na qual os el\u00e9trons caem, etapa a etapa, para n\u00edveis de energia mais baixos, gerando um gradiente de pr\u00f3tons. O gradiente de pr\u00f3tons \u00e9 utilizado para a forma\u00e7\u00e3o de muito mais ATP, processo que \u00e9 chamado fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa. Ao final da cadeia transportadora de el\u00e9trons, os el\u00e9trons s\u00e3o reunidos aos pr\u00f3tons e combinados com o oxig\u00eanio para formar \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia de oxig\u00eanio (via anaer\u00f3bica), o piruvato \u00e9 convertido em lactato. Esse processo, conhecido como fermenta\u00e7\u00e3o, produz ATP adicional sem regenerar as coenzimas necess\u00e1rias para a continuidade da glic\u00f3lise.","id":8248888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aus\u00eancia de oxig\u00eanio (via anaer\u00f3bica), o piruvato \u00e9 convertido em lactato. Esse processo, conhecido como fermenta\u00e7\u00e3o, produz ATP adicional sem regenerar as coenzimas necess\u00e1rias para a continuidade da glic\u00f3lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/2109848","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A morfologia comparativa trata da anatomia e de seu significado. A compara\u00e7\u00e3o de estruturas \u00e9 a melhor maneira de real\u00e7ar similaridades e diferen\u00e7as, enfatizando os aspectos funcionais e evolutivos dos vertebrados, expressos em suas estruturas. Com rela\u00e7\u00e3o ao Filo Chordata, \u00e0 primeira vista, as diferen\u00e7as entre os tr\u00eas sub-filos de cordados s\u00e3o mais vis\u00edveis que as similaridades que os unem. Os bilat\u00e9rios se dividem em dois grupos principais com base nas caracter\u00edsticas embrion\u00e1rias: protost\u00f4mios e deuterost\u00f4mios. Nesse sentido, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 21:28:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2109816,"hashId":"8ca00919012232736f850029b735b332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A morfologia comparativa trata da anatomia e de seu significado. A compara\u00e7\u00e3o de estruturas \u00e9 a melhor maneira de real\u00e7ar similaridades e diferen\u00e7as, enfatizando os aspectos funcionais e evolutivos dos vertebrados, expressos em suas estruturas. Com rela\u00e7\u00e3o ao Filo Chordata, \u00e0 primeira vista, as diferen\u00e7as entre os tr\u00eas sub-filos de cordados s\u00e3o mais vis\u00edveis que as similaridades que os unem. Os bilat\u00e9rios se dividem em dois grupos principais com base nas caracter\u00edsticas embrion\u00e1rias: protost\u00f4mios e deuterost\u00f4mios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8248759,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Protost\u00f4mios, em geral, apresentam clivagem espiral, forma\u00e7\u00e3o de celoma pela divis\u00e3o da mesoderme e boca derivada do blast\u00f3poro. Os Deuterost\u00f4mios costumam exibir clivagem radial, forma\u00e7\u00e3o de celoma por evagina\u00e7\u00f5es intestinais e \u00e2nus derivado do blast\u00f3poro ou de sua proximidade.","id":8248759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Protost\u00f4mios, em geral, apresentam clivagem espiral, forma\u00e7\u00e3o de celoma pela divis\u00e3o da mesoderme e boca derivada do blast\u00f3poro. Os Deuterost\u00f4mios costumam exibir clivagem radial, forma\u00e7\u00e3o de celoma por evagina\u00e7\u00f5es intestinais e \u00e2nus derivado do blast\u00f3poro ou de sua proximidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Protost\u00f4mios, em geral, costumam exibir clivagem radial, forma\u00e7\u00e3o de celoma por evagina\u00e7\u00f5es intestinais e \u00e2nus derivado do blast\u00f3poro ou de sua proximidade. Os Deuterost\u00f4mios apresentam clivagem espiral, forma\u00e7\u00e3o de celoma pela divis\u00e3o da mesoderme e boca derivada do blast\u00f3poro.","id":8248760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Protost\u00f4mios, em geral, costumam exibir clivagem radial, forma\u00e7\u00e3o de celoma por evagina\u00e7\u00f5es intestinais e \u00e2nus derivado do blast\u00f3poro ou de sua proximidade. Os Deuterost\u00f4mios apresentam clivagem espiral, forma\u00e7\u00e3o de celoma pela divis\u00e3o da mesoderme e boca derivada do blast\u00f3poro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Protost\u00f4mios, em geral, apresentam clivagem radial, forma\u00e7\u00e3o de celoma pela divis\u00e3o da mesoderme e boca derivada do blast\u00f3poro. Os Deuterost\u00f4mios costumam exibir clivagem espiral, forma\u00e7\u00e3o de celoma por evagina\u00e7\u00f5es intestinais e \u00e2nus derivado do blast\u00f3poro ou de sua proximidade.","id":8248761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Protost\u00f4mios, em geral, apresentam clivagem radial, forma\u00e7\u00e3o de celoma pela divis\u00e3o da mesoderme e boca derivada do blast\u00f3poro. Os Deuterost\u00f4mios costumam exibir clivagem espiral, forma\u00e7\u00e3o de celoma por evagina\u00e7\u00f5es intestinais e \u00e2nus derivado do blast\u00f3poro ou de sua proximidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Protost\u00f4mios, em geral, apresentam clivagem espiral, forma\u00e7\u00e3o de celoma por evagina\u00e7\u00f5es intestinais e \u00e2nus derivado do blast\u00f3poro ou de sua proximidade. Os Deuterost\u00f4mios costumam exibir clivagem radial e forma\u00e7\u00e3o de celoma pela divis\u00e3o da mesoderme e boca derivada do blast\u00f3poro.","id":8248762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Protost\u00f4mios, em geral, apresentam clivagem espiral, forma\u00e7\u00e3o de celoma por evagina\u00e7\u00f5es intestinais e \u00e2nus derivado do blast\u00f3poro ou de sua proximidade. Os Deuterost\u00f4mios costumam exibir clivagem radial e forma\u00e7\u00e3o de celoma pela divis\u00e3o da mesoderme e boca derivada do blast\u00f3poro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Embriologia","oab":false,"nome":"Embriologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402534,"slug":"biologia-embriologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para explorar o mecanismo molecular de um processo biol\u00f3gico, um bioqu\u00edmico estuda quase que inevitavelmente uma ou mais prote\u00ednas. Prote\u00ednas s\u00e3o as macromol\u00e9culas biol\u00f3gicas mais abundantes, ocorrendo em todas as c\u00e9lulas e em todas as partes das c\u00e9lulas. As prote\u00ednas controlam praticamente todos os processos que ocorrem em uma c\u00e9lula, exibindo uma quase infinita diversidade de fun\u00e7\u00f5es. Assim, sobre as caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es das prote\u00ednas, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68900,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 21:59:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2098911,"hashId":"8cadbd18d39aa821ab7e23f06d96cd8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para explorar o mecanismo molecular de um processo biol\u00f3gico, um bioqu\u00edmico estuda quase que inevitavelmente uma ou mais prote\u00ednas. Prote\u00ednas s\u00e3o as macromol\u00e9culas biol\u00f3gicas mais abundantes, ocorrendo em todas as c\u00e9lulas e em todas as partes das c\u00e9lulas. As prote\u00ednas controlam praticamente todos os processos que ocorrem em uma c\u00e9lula, exibindo uma quase infinita diversidade de fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, sobre as caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es das prote\u00ednas, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8207593,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As prote\u00ednas de cada organismo, da mais simples das bact\u00e9rias aos seres humanos, s\u00e3o constru\u00eddas a partir do mesmo conjunto de 20 subunidades monom\u00e9ricas denominadas amino\u00e1cidos. Todos os 20 tipos de amino\u00e1cidos s\u00e3o constitu\u00eddos por um grupo carbonila e um grupo amino ligados \u00e0 \u00e1tomos de carbono. Assim, para gerar uma determinada prote\u00edna, os amino\u00e1cidos se ligam de modo covalente em uma sequ\u00eancia linear caracter\u00edstica.","id":8207591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas de cada organismo, da mais simples das bact\u00e9rias aos seres humanos, s\u00e3o constru\u00eddas a partir do mesmo conjunto de 20 subunidades monom\u00e9ricas denominadas amino\u00e1cidos. Todos os 20 tipos de amino\u00e1cidos s\u00e3o constitu\u00eddos por um grupo carbonila e um grupo amino ligados \u00e0 \u00e1tomos de carbono. Assim, para gerar uma determinada prote\u00edna, os amino\u00e1cidos se ligam de modo covalente em uma sequ\u00eancia linear caracter\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00ednas s\u00e3o cadeias pept\u00eddicas muito longas de centenas de res\u00edduos de amino\u00e1cidos. Algumas prote\u00ednas s\u00e3o compostas por v\u00e1rias cadeias polipept\u00eddicas associadas de modo n\u00e3o covalente, chamadas de prote\u00ednas simples, as quais produzem, por hidr\u00f3lise, apenas amino\u00e1cidos.","id":8207592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00ednas s\u00e3o cadeias pept\u00eddicas muito longas de centenas de res\u00edduos de amino\u00e1cidos. Algumas prote\u00ednas s\u00e3o compostas por v\u00e1rias cadeias polipept\u00eddicas associadas de modo n\u00e3o covalente, chamadas de prote\u00ednas simples, as quais produzem, por hidr\u00f3lise, apenas amino\u00e1cidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algumas prote\u00ednas cont\u00eam componentes qu\u00edmicos permanentemente associados al\u00e9m dos amino\u00e1cidos; elas s\u00e3o chamadas de prote\u00ednas conjugadas. A parte n\u00e3o amino\u00e1cido de uma prote\u00edna conjugada \u00e9 normalmente chamada de grupo prost\u00e9tico. As prote\u00ednas conjugadas s\u00e3o classificadas com base na natureza qu\u00edmica de seus grupos prost\u00e9ticos; por exemplo, lipoprote\u00ednas cont\u00eam lip\u00eddios e glicoprote\u00ednas cont\u00eam grupos de a\u00e7\u00facares.","id":8207593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas prote\u00ednas cont\u00eam componentes qu\u00edmicos permanentemente associados al\u00e9m dos amino\u00e1cidos; elas s\u00e3o chamadas de prote\u00ednas conjugadas. A parte n\u00e3o amino\u00e1cido de uma prote\u00edna conjugada \u00e9 normalmente chamada de grupo prost\u00e9tico. As prote\u00ednas conjugadas s\u00e3o classificadas com base na natureza qu\u00edmica de seus grupos prost\u00e9ticos; por exemplo, lipoprote\u00ednas cont\u00eam lip\u00eddios e glicoprote\u00ednas cont\u00eam grupos de a\u00e7\u00facares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrutura das prote\u00ednas pode ser descrita em v\u00e1rios n\u00edveis de complexidade, arranjada em um tipo de hierarquia conceitual. Assim h\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis de estrutura proteica. A estrutura prim\u00e1ria consiste em uma sequ\u00eancia de amino\u00e1cidos unidos por liga\u00e7\u00f5es pept\u00eddicas e inclui quaisquer pontes dissulfeto. O polipept\u00eddeo resultante pode ser disposto em unidades de estrutura secund\u00e1ria, como em uma h\u00e9lice a. A h\u00e9lice \u00e9 uma parte da estrutura terci\u00e1ria formada por tr\u00eas ou mais polipept\u00eddeos, resultando no enovelamento tridimensional da prote\u00edna.","id":8207594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura das prote\u00ednas pode ser descrita em v\u00e1rios n\u00edveis de complexidade, arranjada em um tipo de hierarquia conceitual. Assim h\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis de estrutura proteica. A estrutura prim\u00e1ria consiste em uma sequ\u00eancia de amino\u00e1cidos unidos por liga\u00e7\u00f5es pept\u00eddicas e inclui quaisquer pontes dissulfeto. O polipept\u00eddeo resultante pode ser disposto em unidades de estrutura secund\u00e1ria, como em uma h\u00e9lice a. A h\u00e9lice \u00e9 uma parte da estrutura terci\u00e1ria formada por tr\u00eas ou mais polipept\u00eddeos, resultando no enovelamento tridimensional da prote\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Auditoria' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Pode-se conceber na auditoria p\u00fablica uma a\u00e7\u00e3o operacional de resultados, em que se estudam e analisam as transa\u00e7\u00f5es sob a \u00f3tica da economicidade, da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia, de acordo com o texto.II. A auditoria p\u00fablica \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o, em que se analisam a produtividade, a produ\u00e7\u00e3o e avaliam-se os resultados alcan\u00e7ados, de acordo com o texto.III. Uma auditoria \u00e9 a an\u00e1lise, o exame ou o estudo de um processo ou das contas p\u00fablicas a fim de vedar a implanta\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de melhorias, como se pode inferir do texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69745,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al-2021-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Campo Alegre - Auditor Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:02:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2127587,"hashId":"bacfe4ce7b243b0129a6247e0c2de0d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Auditoria' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pode-se conceber na auditoria p\u00fablica uma a\u00e7\u00e3o operacional de resultados, em que se estudam e analisam as transa\u00e7\u00f5es sob a \u00f3tica da economicidade, da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A auditoria p\u00fablica \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o, em que se analisam a produtividade, a produ\u00e7\u00e3o e avaliam-se os resultados alcan\u00e7ados, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma auditoria \u00e9 a an\u00e1lise, o exame ou o estudo de um processo ou das contas p\u00fablicas a fim de vedar a implanta\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de melhorias, como se pode inferir do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8322040,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8322038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8322039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8322040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8322041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Auditoria Steinbach, Adenir. 2010. IFSC. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3cuBeUj. Com adapta\u00e7\u00f5es.O termo \u201cauditoria\u201d compreende atividades de an\u00e1lise, de exame e de estudo; ouvindo e consultando partes interessadas, documentos e processos. Quem exerce essa atividade \u00e9 conhecido como auditor, palavra de origem latina, \u201caudire\u201d, que significa aquele que ouve, ouvidor. D\u00e1 para perceber que se trata de uma atividade de assessoria e consultoria, logo, um estudo, uma forma de avaliar. Como \u00e9 uma t\u00e9cnica, tem uma habilidade espec\u00edfica ou, ainda, uma sistem\u00e1tica de procedimentos. Quando essa atividade \u00e9 desenvolvida na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, podemos cham\u00e1-la de auditoria p\u00fablica ou governamental.Na auditoria p\u00fablica, o objetivo \u00e9 avaliar a gest\u00e3o p\u00fablica que envolve o gerenciamento e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. Assim, podemos conceber na auditoria p\u00fablica uma a\u00e7\u00e3o fiscalizadora, em que se apontam irregularidades, truques e fraudes; uma a\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o, em que se analisam a produ\u00e7\u00e3o, a produtividade e avaliam-se os resultados alcan\u00e7ados e uma a\u00e7\u00e3o operacional de resultados, em que se estudam e analisam as transa\u00e7\u00f5es sob a \u00f3tica da economicidade, da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia.","id":502175,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Auditoria <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Steinbach, Adenir. 2010. IFSC. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3cuBeUj. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cauditoria\u201d compreende atividades de an\u00e1lise, de exame e de estudo; ouvindo e consultando partes interessadas, documentos e processos. Quem exerce essa atividade \u00e9 conhecido como auditor, palavra de origem latina, \u201caudire\u201d, que significa aquele que ouve, ouvidor. D\u00e1 para perceber que se trata de uma atividade de assessoria e consultoria, logo, um estudo, uma forma de avaliar. Como \u00e9 uma t\u00e9cnica, tem uma habilidade espec\u00edfica ou, ainda, uma sistem\u00e1tica de procedimentos. Quando essa atividade \u00e9 desenvolvida na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, podemos cham\u00e1-la de auditoria p\u00fablica ou governamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na auditoria p\u00fablica, o objetivo \u00e9 avaliar a gest\u00e3o p\u00fablica que envolve o gerenciamento e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. Assim, podemos conceber na auditoria p\u00fablica uma a\u00e7\u00e3o fiscalizadora, em que se apontam irregularidades, truques e fraudes; uma a\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o, em que se analisam a produ\u00e7\u00e3o, a produtividade e avaliam-se os resultados alcan\u00e7ados e uma a\u00e7\u00e3o operacional de resultados, em que se estudam e analisam as transa\u00e7\u00f5es sob a \u00f3tica da economicidade, da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 28","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Auditoria","oab":false,"nome":"Tipos de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4649,"slug":"auditoria-tipos-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/2127587","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9todos cl\u00e1ssicos para separa\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas se aproveitam das propriedades que variam de uma prote\u00edna para outra, incluindo o tamanho, a carga e as propriedades de liga\u00e7\u00e3o. Uma t\u00e9cnica importante para separa\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, sendo uma das principais t\u00e9cnicas moleculares utilizadas na identifica\u00e7\u00e3o de DNA \u00e9 a Eletroforese.Assim, analise as figuras (a e b) abaixo e, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da t\u00e9cnica de eletroforese, assinale a alternativa correta:Fonte: NELSON, D. L.; COX, M. M. Princ\u00edpios de bioqu\u00edmica de Lehninger. 6. ed. Porto Alegre: Artmed, 2014.I- De acordo com as Figuras a e b, a eletroforese de prote\u00ednas \u00e9 realizada em g\u00e9is compostos de pol\u00edmeros reticulados de poliacrilamida. O gel de poliacrilamida age como uma peneira molecular, retardando a migra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas aproximadamente em propor\u00e7\u00e3o \u00e0 sua raz\u00e3o carga-massa. A migra\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser afetada pela forma da prote\u00edna.II- A figura a demonstra que na eletroforese diferentes amostras s\u00e3o colocadas em po\u00e7os ou depress\u00f5es no topo do gel de SDS-poliacrilamida. As prote\u00ednas se movem para o gel quando um campo el\u00e9trico \u00e9 aplicado. O gel minimiza as correntes de convec\u00e7\u00e3o causadas pelos pequenos gradientes de temperatura, bem como movimentos proteicos al\u00e9m daqueles induzidos pelo campo el\u00e9trico.III- De acordo com a figura b prote\u00ednas podem ser visualizadas ap\u00f3s eletroforese tratando o gel com um corante como o azul Coomassie, que se liga \u00e0s prote\u00ednas, mas n\u00e3o ao gel em si. Cada banda no gel representa uma prote\u00edna diferente (ou subunidade de prote\u00edna). A migra\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna em um gel durante a eletroforese \u00e9, portanto, em fun\u00e7\u00e3o do seu tamanho e formato, sendo que prote\u00ednas menores se movem atrav\u00e9s do gel mais rapidamente que as maiores e, portanto, s\u00e3o encontradas mais pr\u00f3ximas da base do gel.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":68900,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2098916,"hashId":"a50ae5cd4b20cb4f3b6f51391ee32988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todos cl\u00e1ssicos para separa\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas se aproveitam das propriedades que variam de uma prote\u00edna para outra, incluindo o tamanho, a carga e as propriedades de liga\u00e7\u00e3o. Uma t\u00e9cnica importante para separa\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, sendo uma das principais t\u00e9cnicas moleculares utilizadas na identifica\u00e7\u00e3o de DNA \u00e9 a Eletroforese.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, analise as figuras (a e b) abaixo e, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da t\u00e9cnica de eletroforese, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68900\/questao\/2098916-20220819092109000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: NELSON, D. L.; COX, M. M. Princ\u00edpios de bioqu\u00edmica de Lehninger. 6. ed. Porto Alegre: Artmed, 2014.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- De acordo com as Figuras a e b, a eletroforese de prote\u00ednas \u00e9 realizada em g\u00e9is compostos de pol\u00edmeros reticulados de poliacrilamida. O gel de poliacrilamida age como uma peneira molecular, retardando a migra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas aproximadamente em propor\u00e7\u00e3o \u00e0 sua raz\u00e3o carga-massa. A migra\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser afetada pela forma da prote\u00edna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A figura a demonstra que na eletroforese diferentes amostras s\u00e3o colocadas em po\u00e7os ou depress\u00f5es no topo do gel de SDS-poliacrilamida. As prote\u00ednas se movem para o gel quando um campo el\u00e9trico \u00e9 aplicado. O gel minimiza as correntes de convec\u00e7\u00e3o causadas pelos pequenos gradientes de temperatura, bem como movimentos proteicos al\u00e9m daqueles induzidos pelo campo el\u00e9trico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- De acordo com a figura b prote\u00ednas podem ser visualizadas ap\u00f3s eletroforese tratando o gel com um corante como o azul Coomassie, que se liga \u00e0s prote\u00ednas, mas n\u00e3o ao gel em si. Cada banda no gel representa uma prote\u00edna diferente (ou subunidade de prote\u00edna). A migra\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna em um gel durante a eletroforese \u00e9, portanto, em fun\u00e7\u00e3o do seu tamanho e formato, sendo que prote\u00ednas menores se movem atrav\u00e9s do gel mais rapidamente que as maiores e, portanto, s\u00e3o encontradas mais pr\u00f3ximas da base do gel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8207616,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8207613,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8207614,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8207615,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas.","id":8207616,"corpo":"<p>Todas as alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/2098916","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Anatomia Vegetal trata-se do estudo da estrutura interna das plantas. Nesse sentido, algumas plantas utilizam a via C4, com o ciclo de Calvin, nas rea\u00e7\u00f5es de fixa\u00e7\u00e3o de carbono (fotorrespira\u00e7\u00e3o), sendo chamadas de plantas C4. As plantas C4 se distinguem das plantas C3 pela anatomia das folhas (anatomia Kranz). Assim, assinale a alternativa correta sobre essas caracter\u00edsticas anat\u00f4micas das folhas das plantas C4:","provas":[{"id":68900,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2098928,"hashId":"523727efabb2505296b030fa41b19a64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Anatomia Vegetal trata-se do estudo da estrutura interna das plantas. Nesse sentido, algumas plantas utilizam a via C4, com o ciclo de Calvin, nas rea\u00e7\u00f5es de fixa\u00e7\u00e3o de carbono (fotorrespira\u00e7\u00e3o), sendo chamadas de plantas C4. As plantas C4 se distinguem das plantas C3 pela anatomia das folhas (anatomia <em>Kranz<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, assinale a alternativa correta sobre essas caracter\u00edsticas anat\u00f4micas das folhas das plantas C4:<\/p>","resposta":8207668,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas plantas C4 a via C4 e o ciclo de Calvin ocorrem em dois tipos diferentes de c\u00e9lulas (separa\u00e7\u00e3o espacial). Os feixes vasculares (constitu\u00eddos por xilema e floema) s\u00e3o circundados pela bainha do feixe, que apresenta c\u00e9lulas grandes contendo cloroplastos. As c\u00e9lulas da bainha do feixe, local em que o ciclo de Calvin ocorre, s\u00e3o, por sua vez, circundadas por uma camada de c\u00e9lulas do mesofilo, onde a via C4 ocorre.","id":8207668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas plantas C4 a via C4 e o ciclo de Calvin ocorrem em dois tipos diferentes de c\u00e9lulas (separa\u00e7\u00e3o espacial). Os feixes vasculares (constitu\u00eddos por xilema e floema) s\u00e3o circundados pela bainha do feixe, que apresenta c\u00e9lulas grandes contendo cloroplastos. As c\u00e9lulas da bainha do feixe, local em que o ciclo de Calvin ocorre, s\u00e3o, por sua vez, circundadas por uma camada de c\u00e9lulas do mesofilo, onde a via C4 ocorre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipicamente, as folhas de plantas C4 s\u00e3o caracterizadas por um arranjo ordenado das pequenas c\u00e9lulas da bainha do feixe ao redor das c\u00e9lulas grandes do mesofilo, de maneira que juntas formam duas camadas conc\u00eantricas ao redor do feixe vascular (xilema). Esse arranjo semelhante a uma coroa foi denominado anatomia Kranz (Kranz \u00e9 uma palavra alem\u00e3 que significa \u201ccoroa\u201d ou \u201cgrinalda\u201d).","id":8207669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipicamente, as folhas de plantas C4 s\u00e3o caracterizadas por um arranjo ordenado das pequenas c\u00e9lulas da bainha do feixe ao redor das c\u00e9lulas grandes do mesofilo, de maneira que juntas formam duas camadas conc\u00eantricas ao redor do feixe vascular (xilema). Esse arranjo semelhante a uma coroa foi denominado anatomia Kranz (Kranz \u00e9 uma palavra alem\u00e3 que significa \u201ccoroa\u201d ou \u201cgrinalda\u201d).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na anatomia Kranz a bainha do feixe (constitu\u00edda por xilema e floema) \u00e9 circundada pelos feixes vasculares, que apresentam pequenas c\u00e9lulas contendo cloroplastos. As c\u00e9lulas dos cloroplastos, local em que a via C4 ocorre, s\u00e3o, por sua vez, circundadas por uma camada de c\u00e9lulas do mesofilo, onde o ciclo de Calvin ocorre.","id":8207670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na anatomia <em>Kranz <\/em>a bainha do feixe (constitu\u00edda por xilema e floema) \u00e9 circundada pelos feixes vasculares, que apresentam pequenas c\u00e9lulas contendo cloroplastos. As c\u00e9lulas dos cloroplastos, local em que a via C4 ocorre, s\u00e3o, por sua vez, circundadas por uma camada de c\u00e9lulas do mesofilo, onde o ciclo de Calvin ocorre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As folhas de plantas C4 s\u00e3o caracterizadas por um arranjo ordenado das c\u00e9lulas da bainha do feixe ao redor das c\u00e9lulas grandes do mesofilo, de maneira que juntas formam uma camada conc\u00eantrica ao redor do feixe vascular (floema). As c\u00e9lulas dos cloroplastos, local em que o ciclo de Calvin ocorre, s\u00e3o, por sua vez, circundadas por uma camada de c\u00e9lulas do mesofilo, onde a via C4 ocorre.","id":8207671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As folhas de plantas C4 s\u00e3o caracterizadas por um arranjo ordenado das c\u00e9lulas da bainha do feixe ao redor das c\u00e9lulas grandes do mesofilo, de maneira que juntas formam uma camada conc\u00eantrica ao redor do feixe vascular (floema). As c\u00e9lulas dos cloroplastos, local em que o ciclo de Calvin ocorre, s\u00e3o, por sua vez, circundadas por uma camada de c\u00e9lulas do mesofilo, onde a via C4 ocorre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos org\u00e2nicos representam metade dos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos gerados no Brasil. A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos (Lei n\u00b0 12.305\/2010) previu, no art. 36, inciso V, a necessidade de implanta\u00e7\u00e3o, pelos titulares dos servi\u00e7os, \u201cde sistemas de compostagem para res\u00edduos s\u00f3lidos org\u00e2nicos e articula\u00e7\u00e3o com os agentes econ\u00f4micos e sociais formas de utiliza\u00e7\u00e3o do composto produzido\u201d. Assim, sobre os m\u00e9todos de reciclagem de res\u00edduos org\u00e2nicos, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68900,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:11:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2098940,"hashId":"f8626a14e15539a9e8b22ff0e1505a69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos org\u00e2nicos representam metade dos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos gerados no Brasil. A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos (Lei n\u00b0 12.305\/2010) previu, no art. 36, inciso V, a necessidade de implanta\u00e7\u00e3o, pelos titulares dos servi\u00e7os, \u201cde sistemas de compostagem para res\u00edduos s\u00f3lidos org\u00e2nicos e articula\u00e7\u00e3o com os agentes econ\u00f4micos e sociais formas de utiliza\u00e7\u00e3o do composto produzido\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, sobre os m\u00e9todos de reciclagem de res\u00edduos org\u00e2nicos, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8207725,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A biodigest\u00e3o promove a degrada\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos org\u00e2nicos por processos aer\u00f3bicos (com presen\u00e7a de oxig\u00eanio). Como subprodutos da biodigest\u00e3o tem-se a produ\u00e7\u00e3o de gases (o biog\u00e1s), em especial o g\u00e1s metano (CH4 ), que \u00e9 um combust\u00edvel.","id":8207722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A biodigest\u00e3o promove a degrada\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos org\u00e2nicos por processos aer\u00f3bicos (com presen\u00e7a de oxig\u00eanio). Como subprodutos da biodigest\u00e3o tem-se a produ\u00e7\u00e3o de gases (o biog\u00e1s), em especial o g\u00e1s metano (CH4 ), que \u00e9 um combust\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compostagem \u00e9 o processo de degrada\u00e7\u00e3o controlada de res\u00edduos org\u00e2nicos sob condi\u00e7\u00f5es anaer\u00f3bias, ou seja, sem a presen\u00e7a de oxig\u00eanio. \u00c9 um processo no qual se procura reproduzir algumas condi\u00e7\u00f5es ideais de umidade para favorecer e acelerar a degrada\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de forma segura (evitando a atra\u00e7\u00e3o de vetores de doen\u00e7as e eliminando pat\u00f3genos). ","id":8207723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compostagem \u00e9 o processo de degrada\u00e7\u00e3o controlada de res\u00edduos org\u00e2nicos sob condi\u00e7\u00f5es anaer\u00f3bias, ou seja, sem a presen\u00e7a de oxig\u00eanio. \u00c9 um processo no qual se procura reproduzir algumas condi\u00e7\u00f5es ideais de umidade para favorecer e acelerar a degrada\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de forma segura (evitando a atra\u00e7\u00e3o de vetores de doen\u00e7as e eliminando pat\u00f3genos). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compostagem \u00e9 um m\u00e9todo simples, seguro, que garante um produto uniforme, pronto para ser utilizado nos cultivos de plantas e que pode ser realizado tanto em pequena escala (dom\u00e9stica) quanto em m\u00e9dia (comunit\u00e1ria, institucional) ou grande escala (municipal, industrial).","id":8207724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compostagem \u00e9 um m\u00e9todo simples, seguro, que garante um produto uniforme, pronto para ser utilizado nos cultivos de plantas e que pode ser realizado tanto em pequena escala (dom\u00e9stica) quanto em m\u00e9dia (comunit\u00e1ria, institucional) ou grande escala (municipal, industrial).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o da biodigest\u00e3o e da compostagem no tratamento de res\u00edduos org\u00e2nicos resulta na produ\u00e7\u00e3o de fertilizantes org\u00e2nicos e condicionadores de solo, promovendo a reciclagem de nutrientes, a prote\u00e7\u00e3o do solo contra eros\u00e3o e perda de nutrientes e diminuindo a necessidade de fertilizantes minerais (dependentes do processo de minera\u00e7\u00e3o, com todos os impactos ambientais e sociais inerentes a esta atividade, e cuja maior parte da mat\u00e9ria-prima \u00e9 importada).","id":8207725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o da biodigest\u00e3o e da compostagem no tratamento de res\u00edduos org\u00e2nicos resulta na produ\u00e7\u00e3o de fertilizantes org\u00e2nicos e condicionadores de solo, promovendo a reciclagem de nutrientes, a prote\u00e7\u00e3o do solo contra eros\u00e3o e perda de nutrientes e diminuindo a necessidade de fertilizantes minerais (dependentes do processo de minera\u00e7\u00e3o, com todos os impactos ambientais e sociais inerentes a esta atividade, e cuja maior parte da mat\u00e9ria-prima \u00e9 importada).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398319,"slug":"biologia-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno Previdenci\u00e1rio","id":21495,"slug":"controlador-interno-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Formiga","sigla":"PREVIFOR","id":4540,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"previfor-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre planejamento de auditoria, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":69596,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno Previdenci\u00e1rio","id":21495,"slug":"controlador-interno-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Formiga","sigla":"PREVIFOR","id":4540,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"previfor-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"previfor-mg-2021-instituto-consulplan-controlador-interno-previdenciario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PREVIFOR - Controlador Interno Previdenci\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:10:43","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2120805,"hashId":"7ac6b4d37c307e45d6094f60f92702f6","enunciado":"<p>Sobre planejamento de auditoria, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8292290,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao planejar a auditoria, o auditor est\u00e1 proibido de exercer julgamento sobre as distor\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas relevantes.","id":8292290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao planejar a auditoria, o auditor est\u00e1 proibido de exercer julgamento sobre as distor\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas relevantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao planejar e executar os testes de controle, o auditor deve obter evid\u00eancia de auditoria mais persuasiva quanto maior for a sua confian\u00e7a na efetividade do controle.","id":8292291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao planejar e executar os testes de controle, o auditor deve obter evid\u00eancia de auditoria mais persuasiva quanto maior for a sua confian\u00e7a na efetividade do controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O auditor deve solicitar representa\u00e7\u00e3o formal da administra\u00e7\u00e3o e, quando apropriado, dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a, sobre se acreditam que os efeitos de distor\u00e7\u00f5es n\u00e3o corrigidas s\u00e3o n\u00e3o relevantes, individualmente e em conjunto, para as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis como um todo.","id":8292292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor deve solicitar representa\u00e7\u00e3o formal da administra\u00e7\u00e3o e, quando apropriado, dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a, sobre se acreditam que os efeitos de distor\u00e7\u00f5es n\u00e3o corrigidas s\u00e3o n\u00e3o relevantes, individualmente e em conjunto, para as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis como um todo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se por evid\u00eancia de auditoria, as informa\u00e7\u00f5es utilizadas pelo auditor para chegar \u00e0s conclus\u00f5es em que se fundamentam a sua opini\u00e3o. A evid\u00eancia de auditoria inclui as informa\u00e7\u00f5es contidas nos registros cont\u00e1beis que suportam as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e informa\u00e7\u00f5es obtidas de outras fontes.","id":8292293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por evid\u00eancia de auditoria, as informa\u00e7\u00f5es utilizadas pelo auditor para chegar \u00e0s conclus\u00f5es em que se fundamentam a sua opini\u00e3o. A evid\u00eancia de auditoria inclui as informa\u00e7\u00f5es contidas nos registros cont\u00e1beis que suportam as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e informa\u00e7\u00f5es obtidas de outras fontes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), em 2019, 31,7% dos domic\u00edlios n\u00e3o possuiam esgotamento sanit\u00e1rio o que correspondia a mais de 140 milh\u00f5es de pessoas. A falta de esgotamento sanit\u00e1rio pode ser muito prejudicial em termos de doen\u00e7as, especialmente as parasitoses intestinais que s\u00e3o transmitidas atrav\u00e9s das fezes humanas. Assinale a alternativa que cita somente doen\u00e7as parasit\u00e1rias que s\u00e3o adquiridas atrav\u00e9s da ingest\u00e3o de ovos ou cistos de parasitos que podem ser liberados no meio ambiente junto com as fezes humanas.","provas":[{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:14:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":2098764,"hashId":"09efd357abfecfb5523e205b6e841cd1","enunciado":"<p>Segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), em 2019, 31,7% dos domic\u00edlios n\u00e3o possuiam esgotamento sanit\u00e1rio o que correspondia a mais de 140 milh\u00f5es de pessoas. A falta de esgotamento sanit\u00e1rio pode ser muito prejudicial em termos de doen\u00e7as, especialmente as parasitoses intestinais que s\u00e3o transmitidas atrav\u00e9s das fezes humanas. <\/p><p>Assinale a alternativa que cita <strong>somente <\/strong>doen\u00e7as parasit\u00e1rias que s\u00e3o adquiridas atrav\u00e9s da ingest\u00e3o de ovos ou cistos de parasitos que podem ser liberados no meio ambiente junto com as fezes humanas.<\/p>","resposta":8206880,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ameb\u00edase e ten\u00edase","id":8206879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ameb\u00edase e ten\u00edase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Giard\u00edase e cisticercose","id":8206880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Giard\u00edase e cisticercose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose e filariose","id":8206881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxoplasmose e filariose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tricur\u00edase e oncocercose","id":8206882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tricur\u00edase e oncocercose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ascarid\u00edase e ancilostom\u00edase","id":8206883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascarid\u00edase e ancilostom\u00edase<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398281,"slug":"biologia-parasitologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"}],"slug":"biologia\/2098764","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Auditoria Interna","id":5189,"slug":"analista-administrativo-area-auditoria-interna"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre auditoria interna e auditoria baseada em riscos, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":69354,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Auditoria Interna","id":5189,"slug":"analista-administrativo-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-auditoria-interna","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Auditoria Interna - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:17:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113839,"hashId":"af48e1f095141b64f263f6e03b7a6464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre auditoria interna e auditoria baseada em riscos, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8263777,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A auditoria auxilia a organiza\u00e7\u00e3o a alcan\u00e7ar os seus objetivos atrav\u00e9s de uma abordagem sistem\u00e1tica e disciplinada para a avalia\u00e7\u00e3o e melhoria da efic\u00e1cia dos processos de gerenciamento de riscos, de controle e governan\u00e7a corporativa.","id":8263775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria auxilia a organiza\u00e7\u00e3o a alcan\u00e7ar os seus objetivos atrav\u00e9s de uma abordagem sistem\u00e1tica e disciplinada para a avalia\u00e7\u00e3o e melhoria da efic\u00e1cia dos processos de gerenciamento de riscos, de controle e governan\u00e7a corporativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fluxo de trabalho das auditorias se inicia com a comunica\u00e7\u00e3o da abertura dos trabalhos e est\u00e1 dividido em tr\u00eas etapas: planejamento; execu\u00e7\u00e3o; e, conclus\u00e3o. A conclus\u00e3o envolve as atividades de revis\u00e3o, reuni\u00e3o de buscas de solu\u00e7\u00f5es, an\u00e1lise de manifesta\u00e7\u00f5es e tem como produto a vers\u00e3o final do relat\u00f3rio.","id":8263776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de trabalho das auditorias se inicia com a comunica\u00e7\u00e3o da abertura dos trabalhos e est\u00e1 dividido em tr\u00eas etapas: planejamento; execu\u00e7\u00e3o; e, conclus\u00e3o. A conclus\u00e3o envolve as atividades de revis\u00e3o, reuni\u00e3o de buscas de solu\u00e7\u00f5es, an\u00e1lise de manifesta\u00e7\u00f5es e tem como produto a vers\u00e3o final do relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A auditoria interna \u00e9 uma atividade dependente do direcionamento a ser dado pela alta administra\u00e7\u00e3o da empresa no que se refere ao planejamento, \u00e0 metodologia e \u00e0 condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria a serem realizados, pois s\u00f3 assim poder\u00e3o ser minimizados os riscos e as puni\u00e7\u00f5es a que se sujeitam a empresa e os seus funcion\u00e1rios.","id":8263777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A auditoria interna \u00e9 uma atividade dependente do direcionamento a ser dado pela alta administra\u00e7\u00e3o da empresa no que se refere ao planejamento, \u00e0 metodologia e \u00e0 condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria a serem realizados, pois s\u00f3 assim poder\u00e3o ser minimizados os riscos e as puni\u00e7\u00f5es a que se sujeitam a empresa e os seus funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em empresas p\u00fablicas, a auditoria interna dever\u00e1 ser respons\u00e1vel por aferir a adequa\u00e7\u00e3o do controle interno, a efetividade do gerenciamento dos riscos e dos processos de governan\u00e7a e a confiabilidade do processo de coleta, mensura\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, acumula\u00e7\u00e3o, registro e divulga\u00e7\u00e3o de eventos e transa\u00e7\u00f5es, visando ao preparo de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras. ","id":8263778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em empresas p\u00fablicas, a auditoria interna dever\u00e1 ser respons\u00e1vel por aferir a adequa\u00e7\u00e3o do controle interno, a efetividade do gerenciamento dos riscos e dos processos de governan\u00e7a e a confiabilidade do processo de coleta, mensura\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, acumula\u00e7\u00e3o, registro e divulga\u00e7\u00e3o de eventos e transa\u00e7\u00f5es, visando ao preparo de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo de auditoria baseada em avalia\u00e7\u00e3o de riscos tenta responder \u00e0s seguintes quest\u00f5es fundamentais: o que pode acontecer e por qu\u00ea (pela identifica\u00e7\u00e3o de riscos)? Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias? Qual \u00e9 a probabilidade de sua ocorr\u00eancia futura? Existem fatores que mitigam a consequ\u00eancia do risco ou que reduzam a probabilidade do risco? O n\u00edvel de risco \u00e9 toler\u00e1vel ou aceit\u00e1vel e requer tratamento adicional?","id":8263779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de auditoria baseada em avalia\u00e7\u00e3o de riscos tenta responder \u00e0s seguintes quest\u00f5es fundamentais: o que pode acontecer e por qu\u00ea (pela identifica\u00e7\u00e3o de riscos)? Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias? Qual \u00e9 a probabilidade de sua ocorr\u00eancia futura? Existem fatores que mitigam a consequ\u00eancia do risco ou que reduzam a probabilidade do risco? O n\u00edvel de risco \u00e9 toler\u00e1vel ou aceit\u00e1vel e requer tratamento adicional?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Cont\u00e1bil","id":11916,"slug":"auditor-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Crici\u00fama","sigla":"","id":5047,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-criciuma-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Brasileira Contabilidade NBC TI 01 \u2013 Da Auditoria Interna, trata da atividade e dos procedimentos de auditoria interna cont\u00e1bil, denominada Auditoria Interna, exercida nas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, interno ou externo, e de direito privado. No item 12.3 \u2013 NORMAS RELATIVAS AO RELAT\u00d3RIO DA AUDITORIA INTERNA s\u00e3o apresentadas as normas em rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio da auditoria interna Nesse sentido, em rela\u00e7\u00e3o ao No item 12.3 \u2013 Normas relativas ao Relat\u00f3rio da Auditoria Interna segundo a NBC TI 01, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a seguir; I. O relat\u00f3rio \u00e9 o documento pelo qual a Auditoria Interna apresenta o resultado dos seus trabalhos, devendo ser redigido com objetividade e imparcialidade, de forma a expressar, claramente, suas conclus\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es e provid\u00eancias a serem tomadas pela administra\u00e7\u00e3o da entidade. II. O relat\u00f3rio da Auditoria Interna deve ser apresentado a quem tenha solicitado o trabalho ou a quem este autorizar, sendo opcional ser preservada a confidencialidade do seu conte\u00fado. III. No relat\u00f3rio da Auditoria Interna \u00e9 facultativo abordar os seguintes aspectos: o objetivo e a extens\u00e3o dos trabalhos; a metodologia adotada; os principais procedimentos de auditoria aplicados e sua extens\u00e3o; eventuais limita\u00e7\u00f5es ao alcance dos procedimentos de auditoria; a descri\u00e7\u00e3o dos fatos constatados e as evid\u00eancias encontradas; os riscos associados aos fatos constatados; e as conclus\u00f5es e as recomenda\u00e7\u00f5es resultantes dos fatos constatados. IV. O relat\u00f3rio da Auditoria Interna deve ser apresentado a quem tenha solicitado o trabalho ou a quem este autorizar, devendo ser preservada a confidencialidade do seu conte\u00fado. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao Relat\u00f3rio da Auditoria Interna. ","provas":[{"id":68261,"cargo":{"descricao":"Auditor Cont\u00e1bil","id":11916,"slug":"auditor-contabil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Crici\u00fama","sigla":"","id":5047,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-criciuma-sc-2021-unesc-auditor-contabil","tipo":1,"nome":"UNESC - C\u00e2mara de Crici\u00fama - Auditor Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:22:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2123431,"hashId":"783738318bf2de687b1bdc05a4257550","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Brasileira Contabilidade NBC TI 01 \u2013 Da Auditoria Interna, trata da atividade e dos procedimentos de auditoria interna cont\u00e1bil, denominada Auditoria Interna, exercida nas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, interno ou externo, e de direito privado. No item 12.3 \u2013 NORMAS RELATIVAS AO RELAT\u00d3RIO DA AUDITORIA INTERNA s\u00e3o apresentadas as normas em rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio da auditoria interna <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, em rela\u00e7\u00e3o ao No item 12.3 \u2013 Normas relativas ao Relat\u00f3rio da Auditoria Interna segundo a NBC TI 01, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a seguir; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O relat\u00f3rio \u00e9 o documento pelo qual a Auditoria Interna apresenta o resultado dos seus trabalhos, devendo ser redigido com objetividade e imparcialidade, de forma a expressar, claramente, suas conclus\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es e provid\u00eancias a serem tomadas pela administra\u00e7\u00e3o da entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O relat\u00f3rio da Auditoria Interna deve ser apresentado a quem tenha solicitado o trabalho ou a quem este autorizar, sendo opcional ser preservada a confidencialidade do seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No relat\u00f3rio da Auditoria Interna \u00e9 facultativo abordar os seguintes aspectos: o objetivo e a extens\u00e3o dos trabalhos; a metodologia adotada; os principais procedimentos de auditoria aplicados e sua extens\u00e3o; eventuais limita\u00e7\u00f5es ao alcance dos procedimentos de auditoria; a descri\u00e7\u00e3o dos fatos constatados e as evid\u00eancias encontradas; os riscos associados aos fatos constatados; e as conclus\u00f5es e as recomenda\u00e7\u00f5es resultantes dos fatos constatados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. O relat\u00f3rio da Auditoria Interna deve ser apresentado a quem tenha solicitado o trabalho ou a quem este autorizar, devendo ser preservada a confidencialidade do seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao Relat\u00f3rio da Auditoria Interna. <\/p>","resposta":8304295,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8304294,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV apenas. ","id":8304295,"corpo":"<p>I e IV apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV apenas. ","id":8304296,"corpo":"<p>IV apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8304297,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Relat\u00f3rio da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rio da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427222,"slug":"auditoria-relatorio-da-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre o ensino das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais:1. O assunto \u201cHist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira\u201d deve ser obrigat\u00f3ria nos estabelecimentos de ensino b\u00e1sico para os n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas. 2. O professor deve chamar a aten\u00e7\u00e3o para os aspectos mais diferenciados da cultura Afro-Brasileira como as vestimentas coloridas usadas na \u00c1frica e as pr\u00e1ticas religiosas n\u00e3o existentes no Brasil para ensinar que devem ser consideradas como pr\u00e1ticas normais. 3. As Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais devem ser trabalhadas em todas as disciplinas, sendo que em biologia podem-se trabalhar as diferen\u00e7as gen\u00e9ticas entre as ra\u00e7as humanas.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:15:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":2098774,"hashId":"480a5b0fe29bdc4fb29f6e441e7594cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo sobre o ensino das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O assunto \u201cHist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira\u201d deve ser obrigat\u00f3ria nos estabelecimentos de ensino b\u00e1sico para os n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O professor deve chamar a aten\u00e7\u00e3o para os aspectos mais diferenciados da cultura Afro-Brasileira como as vestimentas coloridas usadas na \u00c1frica e as pr\u00e1ticas religiosas n\u00e3o existentes no Brasil para ensinar que devem ser consideradas como pr\u00e1ticas normais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais devem ser trabalhadas em todas as disciplinas, sendo que em biologia podem-se trabalhar as diferen\u00e7as gen\u00e9ticas entre as ra\u00e7as humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8206927,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":8206927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":8206928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8206929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8206930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8206931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/2098774","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita somente zoonoses.","provas":[{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:16:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":2098780,"hashId":"ce66668c753f11aeb8eaae4c149e4c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>somente <\/strong>zoonoses.<\/p>","resposta":8206958,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edfilis, raiva, dengue","id":8206956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis, raiva, dengue<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarampo, gonorreia, ten\u00edase","id":8206957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sarampo, gonorreia, ten\u00edase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leishmaniose, raiva, ten\u00edase","id":8206958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leishmaniose, raiva, ten\u00edase<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gonorreia, febre tifoide, dengue","id":8206959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gonorreia, febre tifoide, dengue<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leishmaniose, coqueluche, febre amarela ","id":8206960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leishmaniose, coqueluche, febre amarela <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada Sistema que comp\u00f5em o Organismo apresenta fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e fundamentais \u00e0 homeostase. Assinale a alternativa INCORRETA para fun\u00e7\u00f5es do Sistema Linf\u00e1tico.","provas":[{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2095110,"hashId":"0f047b4d38f1cb8a65342c919ada7a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada Sistema que comp\u00f5em o Organismo apresenta fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e fundamentais \u00e0 homeostase. Assinale a alternativa INCORRETA para fun\u00e7\u00f5es do Sistema Linf\u00e1tico.<\/p>","resposta":8191298,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o das Prote\u00ednas Plasm\u00e1ticas","id":8191295,"corpo":"<p>Conserva\u00e7\u00e3o das Prote\u00ednas Plasm\u00e1ticas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Absor\u00e7\u00e3o de Lip\u00eddeos","id":8191296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Absor\u00e7\u00e3o de Lip\u00eddeos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defesa contra Doen\u00e7as","id":8191297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa contra Doen\u00e7as<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trocas Gasosas","id":8191298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trocas Gasosas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":"biologia\/2095110","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os vermes de interesse humano, os causadores da ascarid\u00edase, conhecidos por Ascaris lumbricoides, pertecem a que filo?","provas":[{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:38:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2095143,"hashId":"21a9e19e9235ebb2c2be7d9c3772c49d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os vermes de interesse humano, os causadores da ascarid\u00edase, conhecidos por Ascaris lumbricoides, pertecem a que filo?<\/p>","resposta":8191451,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Platelminto","id":8191450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Platelminto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nematelminto","id":8191451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nematelminto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anel\u00eddeo","id":8191452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anel\u00eddeo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Celenterado","id":8191453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celenterado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","oab":false,"nome":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402549,"slug":"biologia-platelmintos-e-nematodeos"}],"slug":"biologia\/2095143","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Down (SD) \u00e9 uma das principais causas de defici\u00eancia intelectual, sendo a incid\u00eancia influenciada pela idade materna e distribu\u00edda em uma propor\u00e7\u00e3o de 1:319 a 1:1000 nascidos vivos. A SD tem alta complexidade gen\u00e9tica e variabilidade fenot\u00edpica, sendo a causa mais comum a presen\u00e7a de uma c\u00f3pia extra do cromossomo 21. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponda a uma caracter\u00edstica da S\u00edndrome.","provas":[{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:37:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2095124,"hashId":"6e599599ac3595a9e1186f31a68ed55f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de Down (SD) \u00e9 uma das principais causas de defici\u00eancia intelectual, sendo a incid\u00eancia influenciada pela idade materna e distribu\u00edda em uma propor\u00e7\u00e3o de 1:319 a 1:1000 nascidos vivos. A SD tem alta complexidade gen\u00e9tica e variabilidade fenot\u00edpica, sendo a causa mais comum a presen\u00e7a de uma c\u00f3pia extra do cromossomo 21. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponda a uma caracter\u00edstica da S\u00edndrome.<\/p>","resposta":8191360,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7as cardiovasculares","id":8191359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7as cardiovasculares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipertonia quando beb\u00ea","id":8191360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipertonia quando beb\u00ea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit cognitivo","id":8191361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9ficit cognitivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"problemas intestinais","id":8191362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">problemas intestinais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2015, foi lan\u00e7ada a Agenda 2030 pela ONU, que se tratava de um plano para o combate \u00e0s quest\u00f5es socioambientais at\u00e9 2030. Nela foram determinados 17 objetivos, conhecidos como Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS). S\u00e3o Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS): 1. Acabar com a pobreza em todas as suas formas, em todos os lugares. 2. Alcan\u00e7ar a igualdade de g\u00eanero e empoderar todas as mulheres e meninas. 3. Assegurar padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e de consumo sustent\u00e1veis.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:31:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":2098789,"hashId":"4d09ec570ea059fd0a05797712cfa45b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2015, foi lan\u00e7ada a Agenda 2030 pela ONU, que se tratava de um plano para o combate \u00e0s quest\u00f5es socioambientais at\u00e9 2030. Nela foram determinados 17 objetivos, conhecidos como Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Acabar com a pobreza em todas as suas formas, em todos os lugares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Alcan\u00e7ar a igualdade de g\u00eanero e empoderar todas as mulheres e meninas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Assegurar padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e de consumo sustent\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8207003,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":8206999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8207000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8207001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8207002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8207003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"}],"slug":"biologia\/2098789","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das maneiras sustent\u00e1veis de se diminuir o n\u00famero de aterros sanit\u00e1rios \u00e9 o reaproveitamento de materiais. Para se incentivar a separa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos, foi criado um padr\u00e3o de cores para os containers utilizados nas coletas seletivas.Assinale a alternativa que cita corretamente a cor dos containers para res\u00edduos de metal.","provas":[{"id":68891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:33:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":2098806,"hashId":"81f14e62294c514356855f8dcae377a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das maneiras sustent\u00e1veis de se diminuir o n\u00famero de aterros sanit\u00e1rios \u00e9 o reaproveitamento de materiais. Para se incentivar a separa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos, foi criado um padr\u00e3o de cores para os containers utilizados nas coletas seletivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>a cor dos containers para res\u00edduos de metal.<\/p>","resposta":8207083,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amarelo","id":8207083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amarelo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azul","id":8207084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azul<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verde","id":8207085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verde<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vermelho","id":8207086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vermelho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preto","id":8207087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398319,"slug":"biologia-residuos-solidos"}],"slug":"biologia\/2098806","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tr\u00edade ecol\u00f3gica das doen\u00e7as \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o ao qual o desequil\u00edbrio entre os fatores leva a instala\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Assinale a alternativa CORRETA para os fatores que envolvem a Febre Amarela Urbana:","provas":[{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 22:43:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2095149,"hashId":"b6fd51618a56d650a8df4e120401acc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tr\u00edade ecol\u00f3gica das doen\u00e7as \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o ao qual o desequil\u00edbrio entre os fatores leva a instala\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Assinale a alternativa CORRETA para os fatores que envolvem a Febre Amarela Urbana:<\/p>","resposta":8191475,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aedes aegypti, elevadas temperaturas e alta pluviosidade, arbov\u00edrus, homem","id":8191475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aedes aegypti, elevadas temperaturas e alta pluviosidade, arbov\u00edrus, homem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aedes aegypti, baixas temperaturas e alta pluviosidade, flaviv\u00edrus, homem","id":8191476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aedes aegypti, baixas temperaturas e alta pluviosidade, flaviv\u00edrus, homem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aedes albopictus, elevadas temperaturas e baixa pluviosidade, flaviv\u00edrus, homem","id":8191477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aedes albopictus, elevadas temperaturas e baixa pluviosidade, flaviv\u00edrus, homem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aedes albopictus, baixas temperaturas e baixa pluviosidade, arbov\u00edrus, homem","id":8191478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aedes albopictus, baixas temperaturas e baixa pluviosidade, arbov\u00edrus, homem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"}],"slug":"biologia\/2095149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em contratos administrativos firmados pela Hemobr\u00e1s, nos moldes da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0s empresas p\u00fablicas, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":69351,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-assessoria-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 12:25:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113696,"hashId":"f47550dc0133162c55d2d60267415fe3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em contratos administrativos firmados pela Hemobr\u00e1s, nos moldes da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0s empresas p\u00fablicas, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8263061,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa p\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 restabelecer o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial, na hip\u00f3tese de altera\u00e7\u00e3o contratual que aumente os encargos do contratado.","id":8263060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa p\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 restabelecer o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial, na hip\u00f3tese de altera\u00e7\u00e3o contratual que aumente os encargos do contratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cl\u00e1usula contratual definidora de riscos e responsabilidades entre as partes e caracterizadora do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do contrato denomina-se matriz de riscos.","id":8263061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00e1usula contratual definidora de riscos e responsabilidades entre as partes e caracterizadora do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do contrato denomina-se matriz de riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do contrato \u00e9 assegurada na hip\u00f3tese de sobrevirem fatos imprevis\u00edveis e vedada na ocorr\u00eancia de fatos previs\u00edveis de consequ\u00eancias incalcul\u00e1veis.","id":8263062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do contrato \u00e9 assegurada na hip\u00f3tese de sobrevirem fatos imprevis\u00edveis e vedada na ocorr\u00eancia de fatos previs\u00edveis de consequ\u00eancias incalcul\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cl\u00e1usula do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro pode ser alterada unilateralmente para restabelecer a rela\u00e7\u00e3o que as partes pactuaram inicialmente entre os encargos do contratado e a retribui\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.","id":8263063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00e1usula do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro pode ser alterada unilateralmente para restabelecer a rela\u00e7\u00e3o que as partes pactuaram inicialmente entre os encargos do contratado e a retribui\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a celebra\u00e7\u00e3o de termos aditivos de recomposi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro, quando decorrentes de eventos supervenientes j\u00e1 alocados, inicialmente, como de responsabilidade da contratada.","id":8263064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada a celebra\u00e7\u00e3o de termos aditivos de recomposi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro, quando decorrentes de eventos supervenientes j\u00e1 alocados, inicialmente, como de responsabilidade da contratada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia - Hemobr\u00e1s","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia - Hemobr\u00e1s","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396318,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-hemoderivados-e-biotecnologia-hemobras"}],"slug":"direito-administrativo\/2113696","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Improbidade Administrativa, Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":68366,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2021-ufes-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 12:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078860,"hashId":"746f68c8cc4e01c0ca910a24e1129eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Improbidade Administrativa, Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8124011,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo, quando pratica ato de improbidade administrativa, induz ou concorre para a pr\u00e1tica do ato ou dele se beneficia sob qualquer forma direta ou indireta, mesmo n\u00e3o sendo agente p\u00fablico.","id":8124009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indiv\u00edduo, quando pratica ato de improbidade administrativa, induz ou concorre para a pr\u00e1tica do ato ou dele se beneficia sob qualquer forma direta ou indireta, mesmo n\u00e3o sendo agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza constitui modalidade de ato de improbidade administrativa que gera enriquecimento il\u00edcito.","id":8124010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza constitui modalidade de ato de improbidade administrativa que gera enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ato de transferir recurso a entidade privada, em raz\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na \u00e1rea de sa\u00fade sem a pr\u00e9via celebra\u00e7\u00e3o de contrato, conv\u00eanio ou instrumento cong\u00eanere constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":8124011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de transferir recurso a entidade privada, em raz\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na \u00e1rea de sa\u00fade sem a pr\u00e9via celebra\u00e7\u00e3o de contrato, conv\u00eanio ou instrumento cong\u00eanere constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o das penas previstas na lei levar\u00e1 em conta a extens\u00e3o do dano causado, assim como o proveito patrimonial obtido pelo agente.","id":8124012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o das penas previstas na lei levar\u00e1 em conta a extens\u00e3o do dano causado, assim como o proveito patrimonial obtido pelo agente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A posse e o exerc\u00edcio de agentes p\u00fablicos ficam condicionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de bens e valores, cuja aus\u00eancia ser\u00e1 punida com a pena de demiss\u00e3o.","id":8124013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse e o exerc\u00edcio de agentes p\u00fablicos ficam condicionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de bens e valores, cuja aus\u00eancia ser\u00e1 punida com a pena de demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo de Contrata\u00e7\u00e3o Integrada, o edital dever\u00e1 conter anteprojeto de engenharia, contemplando, EXCETO:","provas":[{"id":69351,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-assessoria-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 12:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113687,"hashId":"064c048e351aa14d9941869d7496cee4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo de <u>Contrata\u00e7\u00e3o Integrada<\/u>, o edital dever\u00e1 conter anteprojeto de engenharia, contemplando, EXCETO:<\/p>","resposta":8263016,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A est\u00e9tica do projeto arquitet\u00f4nico.","id":8263015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A est\u00e9tica do projeto arquitet\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O projeto b\u00e1sico e o projeto executivo nas normas da ABNT.","id":8263016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto b\u00e1sico e o projeto executivo nas normas da ABNT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o e a justificativa do programa de necessidades.","id":8263017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o e a justificativa do programa de necessidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de solidez, seguran\u00e7a, durabilidade e prazo de entrega.","id":8263018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es de solidez, seguran\u00e7a, durabilidade e prazo de entrega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o global dos investimentos e as defini\u00e7\u00f5es quanto ao n\u00edvel de servi\u00e7o desejado.","id":8263019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o global dos investimentos e as defini\u00e7\u00f5es quanto ao n\u00edvel de servi\u00e7o desejado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo que a Hemobr\u00e1s tenha adotado \u201co sistema informatizado, gerenciado de forma centralizada, cujo objetivo \u00e9 a padroniza\u00e7\u00e3o dos itens a serem adquiridos por meio de licita\u00e7\u00e3o\u201d, os poss\u00edveis itens a serem adquiridos estar\u00e3o dispostos em:","provas":[{"id":69351,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-assessoria-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 12:24:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113690,"hashId":"533796077793b96d9ffc3d4dd67996f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo que a Hemobr\u00e1s tenha adotado \u201co sistema informatizado, gerenciado de forma centralizada, cujo objetivo \u00e9 a padroniza\u00e7\u00e3o dos itens a serem adquiridos por meio de licita\u00e7\u00e3o\u201d, os poss\u00edveis itens a serem adquiridos estar\u00e3o dispostos em:<\/p>","resposta":8263030,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo eletr\u00f4nico de padroniza\u00e7\u00e3o.","id":8263030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cat\u00e1logo eletr\u00f4nico de padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cadastro padronizado de fornecedores.","id":8263031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastro padronizado de fornecedores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ata de registro de pre\u00e7os padronizados.","id":8263032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ata de registro de pre\u00e7os padronizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Registro nacional padronizado de pre\u00e7os.","id":8263033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Registro nacional padronizado de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o permanente de padroniza\u00e7\u00e3o.","id":8263034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o permanente de padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia - Hemobr\u00e1s","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia - Hemobr\u00e1s","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396318,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-hemoderivados-e-biotecnologia-hemobras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":69355,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 12:15:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113918,"hashId":"01065b2d46c738626106849e87dcaadb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8264172,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 contratante direcionar a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas para trabalhar nas empresas contratadas.","id":8264170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 contratante direcionar a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas para trabalhar nas empresas contratadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 contratante e a quaisquer de seus servidores praticar atos de inger\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o da contratada. ","id":8264171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 contratante e a quaisquer de seus servidores praticar atos de inger\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o da contratada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, por meio de terceiriza\u00e7\u00e3o, gera v\u00ednculo empregat\u00edcio entre os empregados da contratada e a contratante, haja vista a rela\u00e7\u00e3o de pessoalidade e subordina\u00e7\u00e3o direta.","id":8264172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, por meio de terceiriza\u00e7\u00e3o, gera v\u00ednculo empregat\u00edcio entre os empregados da contratada e a contratante, haja vista a rela\u00e7\u00e3o de pessoalidade e subordina\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe previs\u00e3o legal que permita \u00e0 contratante considerar os trabalhadores da contratada como colaboradores eventuais, especialmente para efeito de concess\u00e3o de di\u00e1rias e passagens.","id":8264173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe previs\u00e3o legal que permita \u00e0 contratante considerar os trabalhadores da contratada como colaboradores eventuais, especialmente para efeito de concess\u00e3o de di\u00e1rias e passagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contratante n\u00e3o se vincula \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es contidas em acordos, conven\u00e7\u00f5es ou diss\u00eddios coletivos de trabalho que tratem de pagamento de participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos lucros ou resultados da empresa contratada.","id":8264174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contratante n\u00e3o se vincula \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es contidas em acordos, conven\u00e7\u00f5es ou diss\u00eddios coletivos de trabalho que tratem de pagamento de participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos lucros ou resultados da empresa contratada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas na Instru\u00e7\u00e3o Normativa do Minist\u00e9rio da Economia n\u00ba 73\/2020, sobre o procedimento administrativo para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa de pre\u00e7os para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em geral, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":69355,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 12:10:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113895,"hashId":"4862e8b179310aabdd62722918c2cb80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas na Instru\u00e7\u00e3o Normativa do Minist\u00e9rio da Economia n\u00ba 73\/2020, sobre o procedimento administrativo para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa de pre\u00e7os para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em geral, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8264055,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se como pre\u00e7o estimado o valor de limite que a Administra\u00e7\u00e3o se disp\u00f5e a pagar por determinado objeto.","id":8264055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se como pre\u00e7o estimado o valor de limite que a Administra\u00e7\u00e3o se disp\u00f5e a pagar por determinado objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o m\u00e1ximo poder\u00e1 ser definido a partir do pre\u00e7o estimado na pesquisa de pre\u00e7o, acrescido ou subtra\u00eddo de determinado percentual, de forma justificada.","id":8264056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o m\u00e1ximo poder\u00e1 ser definido a partir do pre\u00e7o estimado na pesquisa de pre\u00e7o, acrescido ou subtra\u00eddo de determinado percentual, de forma justificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o m\u00e1ximo a ser praticado na contrata\u00e7\u00e3o poder\u00e1 assumir valor distinto do pre\u00e7o estimado na pesquisa de pre\u00e7os, sendo vedado qualquer crit\u00e9rio estat\u00edstico ou matem\u00e1tico que incida o maior sobre os pre\u00e7os m\u00e1ximos.","id":8264057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o m\u00e1ximo a ser praticado na contrata\u00e7\u00e3o poder\u00e1 assumir valor distinto do pre\u00e7o estimado na pesquisa de pre\u00e7os, sendo vedado qualquer crit\u00e9rio estat\u00edstico ou matem\u00e1tico que incida o maior sobre os pre\u00e7os m\u00e1ximos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O documento de formaliza\u00e7\u00e3o de pesquisa de pre\u00e7os, dever\u00e1 conter, no m\u00ednimo, a identifica\u00e7\u00e3o do agente respons\u00e1vel pela cota\u00e7\u00e3o; a caracteriza\u00e7\u00e3o das fontes consultadas; a s\u00e9rie de pre\u00e7os coletados; o m\u00e9todo matem\u00e1tico aplicado para a defini\u00e7\u00e3o do valor estimado; e, as justificativas para a metodologia utilizada.","id":8264058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento de formaliza\u00e7\u00e3o de pesquisa de pre\u00e7os, dever\u00e1 conter, no m\u00ednimo, a identifica\u00e7\u00e3o do agente respons\u00e1vel pela cota\u00e7\u00e3o; a caracteriza\u00e7\u00e3o das fontes consultadas; a s\u00e9rie de pre\u00e7os coletados; o m\u00e9todo matem\u00e1tico aplicado para a defini\u00e7\u00e3o do valor estimado; e, as justificativas para a metodologia utilizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como m\u00e9todos para obten\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o estimado poder\u00e3o ser utilizados: a m\u00e9dia, a mediana ou o menor dos valores obtidos na pesquisa de pre\u00e7os, desde que o c\u00e1lculo incida sobre um conjunto de tr\u00eas ou mais pre\u00e7os, obedecendo-se os par\u00e2metros existentes em normativo espec\u00edfico e desconsiderados os valores inexequ\u00edveis, inconsistentes e os excessivamente elevados.","id":8264059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como m\u00e9todos para obten\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o estimado poder\u00e3o ser utilizados: a m\u00e9dia, a mediana ou o menor dos valores obtidos na pesquisa de pre\u00e7os, desde que o c\u00e1lculo incida sobre um conjunto de tr\u00eas ou mais pre\u00e7os, obedecendo-se os par\u00e2metros existentes em normativo espec\u00edfico e desconsiderados os valores inexequ\u00edveis, inconsistentes e os excessivamente elevados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Economia","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":403495,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sele\u00e7\u00e3o Natural \u00e9 um importante mecanismo de evolu\u00e7\u00e3o proposto por Charles Darwin (1809-1882), \u00e9 ela que explica as adapta\u00e7\u00f5es presentes em todos os organismos, sejam estas de qualquer ordem, comportamental, anat\u00f4mica ou fisiol\u00f3gica. A teoria da sele\u00e7\u00e3o natural pode ser desdobrada em tr\u00eas conclus\u00f5es, ou infer\u00eancias, e cinco observa\u00e7\u00f5es. Dessa forma, assinale a alternativa correta sobre as infer\u00eancias e observa\u00e7\u00f5es dessa teoria proposta por Darwin: I. Primeira observa\u00e7\u00e3o: as popula\u00e7\u00f5es naturais de qualquer esp\u00e9cie tendem a crescer exponencialmente, devido \u00e0 capacidade de reprodu\u00e7\u00e3o que t\u00eam; II. Segunda observa\u00e7\u00e3o: mesmo as esp\u00e9cies tendo elevada capacidade reprodutiva, as popula\u00e7\u00f5es se mant\u00eam mais ou menos constantes em seu tamanho; III. Terceira observa\u00e7\u00e3o: os recursos s\u00e3o limitados, considerando o n\u00famero de indiv\u00edduos nascidos em uma popula\u00e7\u00e3o; IV. Primeira conclus\u00e3o: a mortalidade de indiv\u00edduos dentro da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 elevada (luta pela exist\u00eancia) e, assim, a grande maioria n\u00e3o deixa descendente; V. Quarta observa\u00e7\u00e3o: os indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o apresentam grande variabilidade e, portanto, divergem quanto \u00e0 capacidade de sobreviver e deixar descendentes; VI. Segunda conclus\u00e3o: os indiv\u00edduos que sobrevivem e chegam a deixar descendentes, s\u00e3o aqueles, preferencialmente, mais adaptados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do meio. S\u00e3o os \u201cselecionados\u201d pela sele\u00e7\u00e3o natural, que corresponde a dizer \u201ca sobreviv\u00eancia do mais apto\u201d; VII. Quinta observa\u00e7\u00e3o: grande parte da variabilidade exibida por uma popula\u00e7\u00e3o foi herdada dos pais; VIII. Terceira conclus\u00e3o: uma vez que a cada gera\u00e7\u00e3o a sele\u00e7\u00e3o natural age sobre os indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o e seleciona os mais aptos a sobreviver e deixar descendentes, e tendo em vista que esta aptid\u00e3o corresponde a um conjunto de caracter\u00edsticas que lhes confere maior adapta\u00e7\u00e3o ao meio, a esp\u00e9cie vai sendo lenta e ininterruptamente ajustada (modificada) \u00e0s condi\u00e7\u00f5es impostas pelo meio, o que implica em se tornar diferente do tipo original ao longo do tempo. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":69290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 12:11:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2109808,"hashId":"6a220e1cb5448f9b7dc0764c4870cba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sele\u00e7\u00e3o Natural \u00e9 um importante mecanismo de evolu\u00e7\u00e3o proposto por Charles Darwin (1809-1882), \u00e9 ela que explica as adapta\u00e7\u00f5es presentes em todos os organismos, sejam estas de qualquer ordem, comportamental, anat\u00f4mica ou fisiol\u00f3gica. A teoria da sele\u00e7\u00e3o natural pode ser desdobrada em tr\u00eas conclus\u00f5es, ou infer\u00eancias, e cinco observa\u00e7\u00f5es. Dessa forma, assinale a alternativa correta sobre as infer\u00eancias e observa\u00e7\u00f5es dessa teoria proposta por Darwin: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Primeira observa\u00e7\u00e3o: as popula\u00e7\u00f5es naturais de qualquer esp\u00e9cie tendem a crescer exponencialmente, devido \u00e0 capacidade de reprodu\u00e7\u00e3o que t\u00eam; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segunda observa\u00e7\u00e3o: mesmo as esp\u00e9cies tendo elevada capacidade reprodutiva, as popula\u00e7\u00f5es se mant\u00eam mais ou menos constantes em seu tamanho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Terceira observa\u00e7\u00e3o: os recursos s\u00e3o limitados, considerando o n\u00famero de indiv\u00edduos nascidos em uma popula\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Primeira conclus\u00e3o: a mortalidade de indiv\u00edduos dentro da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 elevada (luta pela exist\u00eancia) e, assim, a grande maioria n\u00e3o deixa descendente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Quarta observa\u00e7\u00e3o: os indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o apresentam grande variabilidade e, portanto, divergem quanto \u00e0 capacidade de sobreviver e deixar descendentes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Segunda conclus\u00e3o: os indiv\u00edduos que sobrevivem e chegam a deixar descendentes, s\u00e3o aqueles, preferencialmente, mais adaptados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do meio. S\u00e3o os \u201cselecionados\u201d pela sele\u00e7\u00e3o natural, que corresponde a dizer \u201ca sobreviv\u00eancia do mais apto\u201d; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Quinta observa\u00e7\u00e3o: grande parte da variabilidade exibida por uma popula\u00e7\u00e3o foi herdada dos pais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII. Terceira conclus\u00e3o: uma vez que a cada gera\u00e7\u00e3o a sele\u00e7\u00e3o natural age sobre os indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o e seleciona os mais aptos a sobreviver e deixar descendentes, e tendo em vista que esta aptid\u00e3o corresponde a um conjunto de caracter\u00edsticas que lhes confere maior adapta\u00e7\u00e3o ao meio, a esp\u00e9cie vai sendo lenta e ininterruptamente ajustada (modificada) \u00e0s condi\u00e7\u00f5es impostas pelo meio, o que implica em se tornar diferente do tipo original ao longo do tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":8248724,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, V, VI e VII.","id":8248721,"corpo":"<p>I, II, III, V, VI e VII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, V, VI, VII e VIII.","id":8248722,"corpo":"<p>I, II, III, V, VI, VII e VIII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, VI e VIII.","id":8248723,"corpo":"<p>I, II, III, IV, VI e VIII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas.","id":8248724,"corpo":"<p>Todas as alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina","id":12630,"slug":"professor-substituto-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pH da solu\u00e7\u00e3o \u201cI\u201d ser\u00e1 maior que 11.","provas":[{"id":69331,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina","id":12630,"slug":"professor-substituto-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:53:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2110346,"hashId":"47b81577b22566cf86eaba2ca9fa935f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pH da solu\u00e7\u00e3o \u201cI\u201d ser\u00e1 maior que 11.<\/p>","resposta":8250296,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8250295,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8250296,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um biom\u00e9dico, trabalhando em um laborat\u00f3rio, preparou 200 mL de uma solu\u00e7\u00e3o \u201cI\u201d, com 80 mg\/L de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio. Ap\u00f3s isso, a solu\u00e7\u00e3o \u201cI\u201d foi utilizada para titular uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico cuja concentra\u00e7\u00e3o era desconhecida. A massa molar do hidr\u00f3xido de s\u00f3dio \u00e9 de 40 g\/mol. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 68 a 75.","id":499841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um biom\u00e9dico, trabalhando em um laborat\u00f3rio, preparou 200 mL de uma solu\u00e7\u00e3o \u201cI\u201d, com 80 mg\/L de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio. Ap\u00f3s isso, a solu\u00e7\u00e3o \u201cI\u201d foi utilizada para titular uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico cuja concentra\u00e7\u00e3o era desconhecida. A massa molar do hidr\u00f3xido de s\u00f3dio \u00e9 de 40 g\/mol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>68 <\/strong>a <strong>75<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 75","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina","id":12630,"slug":"professor-substituto-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Neisseria gonorrhoeae pode ser visualizada, por microscopia \u00f3ptica, na forma de diplococos gram-negativos.","provas":[{"id":69331,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina","id":12630,"slug":"professor-substituto-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biomedicina - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:45:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2110329,"hashId":"717575c466e00909b3dad293178da08c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Neisseria gonorrhoeae<\/em> pode ser visualizada, por microscopia \u00f3ptica, na forma de diplococos gram-negativos.<\/p>","resposta":8250255,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8250255,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8250256,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 28 anos de idade foi ao centro de sa\u00fade do seu bairro para fazer seus controles ginecol\u00f3gicos de rotina. Durante a consulta, ela referiu, angustiada, que sua m\u00e3e falecera de c\u00e2ncer de colo uterino aos 52 anos de idade. O m\u00e9dico realizou um exame ginecol\u00f3gico com citologia esfoliativa cervical (Papanicolau) e coletou amostras para a detec\u00e7\u00e3o de Neisseria gonorrhoeae e Chlamydia trachomatis. Com rela\u00e7\u00e3o aos exames solicitados e aos fatores de risco para neoplasias do aparato genital feminino, julgue os itens de 61 a 67.","id":499838,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente de 28 anos de idade foi ao centro de sa\u00fade do seu bairro para fazer seus controles ginecol\u00f3gicos de rotina. Durante a consulta, ela referiu, angustiada, que sua m\u00e3e falecera de c\u00e2ncer de colo uterino aos 52 anos de idade. O m\u00e9dico realizou um exame ginecol\u00f3gico com citologia esfoliativa cervical (Papanicolau) e coletou amostras para a detec\u00e7\u00e3o de<em> Neisseria gonorrhoeae <\/em>e<em> Chlamydia trachomatis. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos exames solicitados e aos fatores de risco para neoplasias do aparato genital feminino, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>67<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 67","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regulamento de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Hemobr\u00e1s (2021) prev\u00ea, em seu Art. 34 que, para o exerc\u00edcio direto de atividade final\u00edstica e a escolha de parceiro vinculada \u00e0 oportunidade de neg\u00f3cios, \u201cser\u00e1 definido procedimento espec\u00edfico em normativo interno, e n\u00e3o se aplicam os dispositivos referentes \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es e aos procedimentos de licita\u00e7\u00e3o\u201d. As oportunidades de neg\u00f3cio consistem na implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de diferencial competitivo com vistas ao estabelecimento de parcerias ou acordo de coopera\u00e7\u00e3o com terceiros e demais formas associativas, e possui os seguintes objetivos, EXCETO:","provas":[{"id":69360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 12:03:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113938,"hashId":"5d1b287889217416ef5a1fbdeed4bc00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regulamento de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Hemobr\u00e1s (2021) prev\u00ea, em seu Art. 34 que, para o exerc\u00edcio direto de atividade final\u00edstica e a escolha de parceiro vinculada \u00e0 oportunidade de neg\u00f3cios, \u201cser\u00e1 definido procedimento espec\u00edfico em normativo interno, e n\u00e3o se aplicam os dispositivos referentes \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es e aos procedimentos de licita\u00e7\u00e3o\u201d. As oportunidades de neg\u00f3cio consistem na implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de diferencial competitivo com vistas ao estabelecimento de parcerias ou acordo de coopera\u00e7\u00e3o com terceiros e demais formas associativas, e possui os seguintes objetivos, EXCETO:<\/p>","resposta":8264274,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retorno econ\u00f4mico-financeiro.","id":8264270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retorno econ\u00f4mico-financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agrega\u00e7\u00e3o de valor \u00e0 sua marca. ","id":8264271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agrega\u00e7\u00e3o de valor \u00e0 sua marca. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Maior efici\u00eancia de sua infraestrutura.","id":8264272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Maior efici\u00eancia de sua infraestrutura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhoria de performance na execu\u00e7\u00e3o de suas atividades final\u00edsticas.","id":8264273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhoria de performance na execu\u00e7\u00e3o de suas atividades final\u00edsticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comercializa\u00e7\u00e3o, de forma direta, de produtos relacionados com seu objeto social.","id":8264274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comercializa\u00e7\u00e3o, de forma direta, de produtos relacionados com seu objeto social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma mem\u00f3ria cache com 16 bits de endere\u00e7amento, com mapeamento direto, com blocos de 16 bytes e 4 entradas. A unidade de endere\u00e7amento da cache \u00e9 byte. Quantos bits tem o campo \u00edndice? ","provas":[{"id":67042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2021-ufmg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 12:06:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2041639,"hashId":"a814d14e98dc2a0a525fd990eb824d5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma mem\u00f3ria cache com 16 bits de endere\u00e7amento, com mapeamento direto, com blocos de 16 bytes e 4 entradas. A unidade de endere\u00e7amento da cache \u00e9 byte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos bits tem o campo \u00edndice? <\/p>","resposta":7959723,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 ","id":7959721,"corpo":"<p>0 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 ","id":7959722,"corpo":"<p>1 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 ","id":7959723,"corpo":"<p>2 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 ","id":7959724,"corpo":"<p>4 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e Aritm\u00e9tica Computacional","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e Aritm\u00e9tica Computacional","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416938,"slug":"tecnologia-da-informacao-representacao-da-informacao-e-aritmetica-computacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Medidas Digitais (bit, bytes, MB, GB etc.)","oab":false,"nome":"Unidades de Medidas Digitais (bit, bytes, MB, GB etc.)","pai":416938,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416939,"slug":"tecnologia-da-informacao-unidades-de-medidas-digitais-bit-bytes-mb-gb-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria CACHE","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria CACHE","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416956,"slug":"tecnologia-da-informacao-memoria-cache"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Medida de Dados","oab":false,"nome":"Unidades de Medida de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419745,"slug":"informatica-unidades-de-medida-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Armazenamento","oab":false,"nome":"Unidades de Armazenamento","pai":419745,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419746,"slug":"informatica-unidades-de-armazenamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bit e Byte","oab":false,"nome":"Bit e Byte","pai":419746,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419747,"slug":"informatica-bit-e-byte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento em mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento em mem\u00f3ria","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428993,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-em-memoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, que dissertam sobre a profiss\u00e3o do Servi\u00e7o Social:I. O Servi\u00e7o Social n\u00e3o nasceu no Brasil, mas, sim, nos pa\u00edses capitalistas centrais.II. O Servi\u00e7o Social, assim como as problem\u00e1ticas e tarefas que lhes s\u00e3o afetas, pode e deve ser considerado um estado de coisa, natural, uma engenharia social requerida para problemas.III. As organiza\u00e7\u00f5es europeias e norte-americanas, que difundiram e implantaram o Servi\u00e7o Social para al\u00e9m de seus territ\u00f3rios, ou eram religiosas (cat\u00f3licas), com motiva\u00e7\u00f5es catequizadoras, ou vinculadas \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), com prop\u00f3sitos domesticadores.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":62639,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 13:14:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1911227,"hashId":"a555f0bb74b977617600afee97314547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, que dissertam sobre a profiss\u00e3o do Servi\u00e7o Social:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Servi\u00e7o Social n\u00e3o nasceu no Brasil, mas, sim, nos pa\u00edses capitalistas centrais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Servi\u00e7o Social, assim como as problem\u00e1ticas e tarefas que lhes s\u00e3o afetas, pode e deve ser considerado um estado de coisa, natural, uma engenharia social requerida para problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As organiza\u00e7\u00f5es europeias e norte-americanas, que difundiram e implantaram o Servi\u00e7o Social para al\u00e9m de seus territ\u00f3rios, ou eram religiosas (cat\u00f3licas), com motiva\u00e7\u00f5es catequizadoras, ou vinculadas \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), com prop\u00f3sitos domesticadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7374983,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7374980,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7374981,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7374982,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7374983,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7374984,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Am\u00e9rica Latina","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415293,"slug":"servico-social-servico-social-na-america-latina"}],"slug":"servico-social\/1911227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo' - \u00c1rea: Vistoriador","id":25701,"slug":"tecnico-administrativo-area-vistoriador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos rodovi\u00e1rios da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Compete aos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos rodovi\u00e1rios da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o, dente outros, vistoriar ve\u00edculos que necessitem de autoriza\u00e7\u00e3o especial para transitar e estabelecer os requisitos t\u00e9cnicos a serem observados para a circula\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos. ( ) Compete aos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o, dente outros, vistoriar, inspecionar as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a veicular, registrar, emplacar e licenciar ve\u00edculos, com a expedi\u00e7\u00e3o dos Certificados de Registro de Ve\u00edculo e de Licenciamento Anual, mediante delega\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo executivo de tr\u00e2nsito do Estado. ( ) Compete aos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito dos Estados, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o, dentre outros, vistoriar ve\u00edculos que necessitem de autoriza\u00e7\u00e3o especial para transitar e estabelecer os requisitos t\u00e9cnicos a serem observados para a circula\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":62583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo' - \u00c1rea: Vistoriador","id":25701,"slug":"tecnico-administrativo-area-vistoriador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-instituto-access-tecnico-administrativo-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 16:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909853,"hashId":"1cdfa3d9606373b9c3fff1bb7eac3447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos rodovi\u00e1rios da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete aos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos rodovi\u00e1rios da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o, dente outros, vistoriar ve\u00edculos que necessitem de autoriza\u00e7\u00e3o especial para transitar e estabelecer os requisitos t\u00e9cnicos a serem observados para a circula\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete aos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o, dente outros, vistoriar, inspecionar as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a veicular, registrar, emplacar e licenciar ve\u00edculos, com a expedi\u00e7\u00e3o dos Certificados de Registro de Ve\u00edculo e de Licenciamento Anual, mediante delega\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo executivo de tr\u00e2nsito do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete aos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito dos Estados, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o, dentre outros, vistoriar ve\u00edculos que necessitem de autoriza\u00e7\u00e3o especial para transitar e estabelecer os requisitos t\u00e9cnicos a serem observados para a circula\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7369006,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7369005,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7369006,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7369007,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7369008,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7369009,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1909853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as figuras de linguagem presentes nos excertos \u201cOs velhos sonhos atuam como far\u00f3is [...]\u201d e \u201c[os velhos sonhos] n\u00e3o s\u00e3o cartas de navega\u00e7\u00e3o [...]\u201d, respectivamente?","provas":[{"id":60147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2021-instituto-aocp-tecnico-do-ministerio-publico-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE RS - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 17:19:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1812994,"hashId":"09855183067a97b0f51a33861a2209ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o as figuras de linguagem presentes nos excertos \u201cOs velhos sonhos atuam como far\u00f3is [...]\u201d e \u201c[os velhos sonhos] n\u00e3o s\u00e3o cartas de navega\u00e7\u00e3o [...]\u201d, respectivamente?<\/p>","resposta":6945288,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o e met\u00e1fora.","id":6945288,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o e met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora e compara\u00e7\u00e3o.","id":6945289,"corpo":"<p>Met\u00e1fora e compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analogia e meton\u00edmia.","id":6945290,"corpo":"<p>Analogia e meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora e s\u00edmile.","id":6945291,"corpo":"<p>Met\u00e1fora e s\u00edmile.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edmile e compara\u00e7\u00e3o.","id":6945292,"corpo":"<p>S\u00edmile e compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de21 a 33.COMO DEFINIR OBJETIVOS QUANDO N\u00c3OSABEMOS O QUE QUEREMOSPilar Jeric\u00f3 - 11 MAI 2021Somos estimulados a sonhar, a buscar objetivos e a nos orientar em dire\u00e7\u00e3o ao que desejamos. \u00c0s vezes, o problema \u00e9 que n\u00e3o sabemos o que queremos. \u00c9 o que tenho observado em muitas pessoas, at\u00e9 em mim mesma. A d\u00favida aparece quando terminamos uma etapa, como concluir alguns estudos ou finalizar um trabalho. Tamb\u00e9m surge quando estamos cansados de uma determinada situa\u00e7\u00e3o, quando temos de nos reinventar devido \u00e0s circunst\u00e2ncias ou quando nos deparamos com um fracasso ou um contratempo. [...] Um pequeno exerc\u00edcio de reflex\u00e3o pode nos ajudar a recuperar sonhos e a definir objetivos que nos animem. Vejamos algumas dicas pr\u00e1ticas.Primeiro, n\u00e3o devemos confundir nossos sonhos com fantasias. Um sonho \u00e9 um projeto que nos anima, como estudar algo novo, comprar um carro ou ter um filho. Pode ser mais ou menos ambicioso, mas nos impulsiona a nos esfor\u00e7ar para conseguir realiz\u00e1-lo. J\u00e1 uma fantasia \u00e9 algo que vive em nossa mente, que gostamos de imaginar, mas que, no fundo, sabemos que nunca vamos dedicar muita energia para alcan\u00e7\u00e1-lo. [...] Dar a volta ao mundo, viver nas ilhas paradis\u00edacas do Pac\u00edfico ou se tornar diretor de cinema em Hollywood poderiam ser alguns exemplos. Aprender a diferenciar os sonhos das fantasias nos faz ser honestos conosco mesmos e nos alivia da press\u00e3o de conseguir estas \u00faltimas, das quais, insistimos, n\u00e3o necessitamos.[...] Quando n\u00e3o sabemos o que queremos ou n\u00e3o temos um sonho claro, podemos fazer v\u00e1rias coisas. Por um lado, podemos recuperar sonhos do passado como forma de inspira\u00e7\u00e3o. A adolesc\u00eancia \u00e9 uma \u00e9poca muito frut\u00edfera de ideias. Valeria a pena lembrar do que gost\u00e1vamos ou o que nos animava. O objetivo n\u00e3o \u00e9 realizar os sonhos ao p\u00e9 da letra. Talvez tenham ficado um pouco desatualizados ou, simplesmente, sejam imposs\u00edveis de alcan\u00e7ar, como se quer\u00edamos ser astronautas e agora temos 40 anos. Os velhos sonhos atuam como far\u00f3is, n\u00e3o s\u00e3o cartas de navega\u00e7\u00e3o, da\u00ed a import\u00e2ncia de recuper\u00e1-los. Retomando o exemplo anterior do astronauta, obtemos informa\u00e7\u00f5es sobre n\u00f3s mesmos. Com esse exerc\u00edcio simples, lembramos que gost\u00e1vamos de aventuras ou de estudar as estrelas. Dessa forma, podemos nos matricular em um curso de astronomia, comprar um telesc\u00f3pio ou acessar os recursos da NASA para conhecer mais a respeito. E voc\u00ea, o que gostava de fazer quando era mais jovem? O que pode extrair daquilo?Outra forma de nos orientarmos \u00e9 pensar naquilo que n\u00e3o queremos. Talvez este exerc\u00edcio n\u00e3o seja t\u00e3o atraente quanto imaginar a si mesmo no futuro, mas \u00e9 um passo v\u00e1lido. O que eu quero parar de fazer? Pode ser no \u00e2mbito pessoal ou profissional, como evitar me irritar por alguma coisa, n\u00e3o continuar neste trabalho ou manter uma amizade.Quando estamos em uma d\u00favida profunda sobre o que fazer ou quais s\u00e3o nossos sonhos, temos outra op\u00e7\u00e3o: refletir sobre com quem gostar\u00edamos de parecer, mesmo que seja um personagem de fic\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, isso funciona como farol, mas volta a nos dar pistas sobre n\u00f3s mesmos. Com este exerc\u00edcio, podemos tirar conclus\u00f5es que nos ajudem a aterrissar na realidade e a definir objetivos concretos.Adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/estilo\/2021-05-11\/comodefinir-objetivos-quando-nao-sabemos-o-que-queremos.html.Acesso em: 14 mai. 2021.","id":466100,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>21 a 33.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COMO DEFINIR OBJETIVOS QUANDO N\u00c3O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SABEMOS O QUE QUEREMOS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Pilar Jeric\u00f3 - 11 MAI 2021<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Somos estimulados a sonhar, a buscar objetivos e a nos orientar em dire\u00e7\u00e3o ao que desejamos. \u00c0s vezes, o problema \u00e9 que n\u00e3o sabemos o que queremos. \u00c9 o que tenho observado em muitas pessoas, at\u00e9 em mim mesma. A d\u00favida aparece quando terminamos uma etapa, como concluir alguns estudos ou finalizar um trabalho. Tamb\u00e9m surge quando estamos cansados de uma determinada situa\u00e7\u00e3o, quando temos de nos reinventar devido \u00e0s circunst\u00e2ncias ou quando nos deparamos com um fracasso ou um contratempo. [...] Um pequeno exerc\u00edcio de reflex\u00e3o pode nos ajudar a recuperar sonhos e a definir objetivos que nos animem. Vejamos algumas dicas pr\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Primeiro, n\u00e3o devemos confundir nossos sonhos com fantasias. Um sonho \u00e9 um projeto que nos anima, como estudar algo novo, comprar um carro ou ter um filho. Pode ser mais ou menos ambicioso, mas nos impulsiona a nos esfor\u00e7ar para conseguir realiz\u00e1-lo. J\u00e1 uma fantasia \u00e9 algo que vive em nossa mente, que gostamos de imaginar, mas que, no fundo, sabemos que nunca vamos dedicar muita energia para alcan\u00e7\u00e1-lo. [...] Dar a volta ao mundo, viver nas ilhas paradis\u00edacas do Pac\u00edfico ou se tornar diretor de cinema em Hollywood poderiam ser alguns exemplos. Aprender a diferenciar os sonhos das fantasias nos faz ser honestos conosco mesmos e nos alivia da press\u00e3o de conseguir estas \u00faltimas, das quais, insistimos, n\u00e3o necessitamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] Quando n\u00e3o sabemos o que queremos ou n\u00e3o temos um sonho claro, podemos fazer v\u00e1rias coisas. Por um lado, podemos recuperar sonhos do passado como forma de inspira\u00e7\u00e3o. A adolesc\u00eancia \u00e9 uma \u00e9poca muito frut\u00edfera de ideias. Valeria a pena lembrar do que gost\u00e1vamos ou o que nos animava. O objetivo n\u00e3o \u00e9 realizar os sonhos ao p\u00e9 da letra. Talvez tenham ficado um pouco desatualizados ou, simplesmente, sejam imposs\u00edveis de alcan\u00e7ar, como se quer\u00edamos ser astronautas e agora temos 40 anos. Os velhos sonhos atuam como far\u00f3is, n\u00e3o s\u00e3o cartas de navega\u00e7\u00e3o, da\u00ed a import\u00e2ncia de recuper\u00e1-los. Retomando o exemplo anterior do astronauta, obtemos informa\u00e7\u00f5es sobre n\u00f3s mesmos. Com esse exerc\u00edcio simples, lembramos que gost\u00e1vamos de aventuras ou de estudar as estrelas. Dessa forma, podemos nos matricular em um curso de astronomia, comprar um telesc\u00f3pio ou acessar os recursos da NASA para conhecer mais a respeito. E voc\u00ea, o que gostava de fazer quando era mais jovem? O que pode extrair daquilo?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outra forma de nos orientarmos \u00e9 pensar naquilo que n\u00e3o queremos. Talvez este exerc\u00edcio n\u00e3o seja t\u00e3o atraente quanto imaginar a si mesmo no futuro, mas \u00e9 um passo v\u00e1lido. O que eu quero parar de fazer? Pode ser no \u00e2mbito pessoal ou profissional, como evitar me irritar por alguma coisa, n\u00e3o continuar neste trabalho ou manter uma amizade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando estamos em uma d\u00favida profunda sobre o que fazer ou quais s\u00e3o nossos sonhos, temos outra op\u00e7\u00e3o: refletir sobre com quem gostar\u00edamos de parecer, mesmo que seja um personagem de fic\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, isso funciona como farol, mas volta a nos dar pistas sobre n\u00f3s mesmos. Com este exerc\u00edcio, podemos tirar conclus\u00f5es que nos ajudem a aterrissar na realidade e a definir objetivos concretos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/estilo\/2021-05-11\/comodefinir-objetivos-quando-nao-sabemos-o-que-queremos.html.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: 14 mai. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1812994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (1\u00ba-5\u00ba ano)","id":21795,"slug":"professor-area-educacao-de-jovens-e-adultos-1o-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa cuja ora\u00e7\u00e3o sublinhada expressa ideia de concess\u00e3o:","provas":[{"id":54672,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":54674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (1\u00ba-5\u00ba ano)","id":21795,"slug":"professor-area-educacao-de-jovens-e-adultos-1o-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-area-educacao-de-jovens-e-adultos-1o-5o-ano","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (1\u00ba-5\u00ba ano) - 2021"},{"id":54678,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"},{"id":54679,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":54682,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":54701,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":54702,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":54705,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 17:23:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1642215,"hashId":"c4f9a1c19117034bc4f107c8d04470fe","enunciado":"<p>Assinalar a alternativa cuja ora\u00e7\u00e3o sublinhada expressa ideia de concess\u00e3o:<\/p>","resposta":6182593,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria dos velhos \u00e9 menos pronta porque o seu arquivo \u00e9 muito extenso.","id":6182591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria dos velhos \u00e9 menos pronta <u>porque o seu arquivo \u00e9 muito extenso.<\/u><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se as viagens simplesmente instru\u00edssem os homens, os marinheiros seriam os mais instru\u00eddos.","id":6182592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Se as viagens simplesmente instru\u00edssem os homens<\/u>, os marinheiros seriam os mais instru\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora perdoemos aos maus, a ordem moral jamais lhes perdoa.","id":6182593,"corpo":"<p><u>Embora perdoemos aos maus<\/u>, a ordem moral jamais lhes perdoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fez os exerc\u00edcios conforme o professor determinou.","id":6182594,"corpo":"<p>Fez os exerc\u00edcios <u>conforme o professor determinou.<\/u><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que estudemos, precisamos de sossego.","id":6182595,"corpo":"<p><u>Para que estudemos<\/u>, precisamos de sossego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1642215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Teresina","sigla":"Camara de Teresina","id":3931,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"camara-de-teresina-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cUma luz suave sugere um espa\u00e7o mais introspectivo, enquanto uma luz mais intensa caracteriza um espa\u00e7o mais extrovertido.\u201d, o conectivo em destaque pode ser adequadamente substitu\u00eddo por","provas":[{"id":61677,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Teresina","sigla":"Camara de Teresina","id":3931,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"camara-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-teresina-pi-2021-instituto-aocp-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Teresina - Assistente Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 17:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1882507,"hashId":"26e01a595b3266029bb7faffd2a45eb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cUma luz suave sugere um espa\u00e7o mais introspectivo, <u>enquanto<\/u> uma luz mais intensa caracteriza um espa\u00e7o mais extrovertido.\u201d, o conectivo em destaque pode ser adequadamente substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":7249507,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre que.","id":7249506,"corpo":"<p>sempre que.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por sua vez.","id":7249507,"corpo":"<p>por sua vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porquanto.","id":7249508,"corpo":"<p>porquanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de vez em quando.","id":7249509,"corpo":"<p>de vez em quando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conforme.","id":7249510,"corpo":"<p>conforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Psicologia do espa\u00e7o: as implica\u00e7\u00f5es da arquitetura no comportamento humano Visto que seres humanos passam a maior parte de suas vidas em ambientes fechados, n\u00e3o nos surpreende o fato de que determinadas caracter\u00edsticas do espa\u00e7o constru\u00eddo t\u00eam um impacto significativo em nosso comportamento ps\u00edquico. Condi\u00e7\u00f5es de ilumina\u00e7\u00e3o, de escala e propor\u00e7\u00e3o assim como os materiais e suas texturas s\u00e3o caracter\u00edsticas espaciais que emitem informa\u00e7\u00f5es para nossos sentidos, afetando a maneira como nos relacionamos com o espa\u00e7o, produzindo um sem fim de sensa\u00e7\u00f5es e rea\u00e7\u00f5es.Determinadas caracter\u00edsticas do espa\u00e7o constru\u00eddo s\u00e3o capazes de induzir sensa\u00e7\u00f5es de tranquilidade e seguran\u00e7a nas pessoas, de fazer com que se sintam bem e relaxadas ou at\u00e9 de aumentar a concentra\u00e7\u00e3o e a produtividade dos usu\u00e1rios em seu ambiente de trabalho. Independente de qual sejam as sensa\u00e7\u00f5es que nos provocam, n\u00e3o se pode negar que as caracter\u00edsticas dos espa\u00e7os em que vivemos \u2013 ou trabalhamos \u2013 desempenham um papel fundamental na maneira como as pessoas se sentem e como elas se relacionam com o espa\u00e7o.No entanto, pessoas foram sendo empilhadas em caixas para servir um sistema de produ\u00e7\u00e3o em massa destinado a alimentar uma sociedade faminta pelo consumismo. De fato, o empilhamento, ou verticaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 um fen\u00f4meno que surgiu em resposta \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e ao consequente aumento exponencial das pessoas que, em busca de ofertas de emprego, come\u00e7aram a abarrotar cidades completamente despreparadas para absorver tal contingente humano. As unidades habitacionais se tornaram mais compactas para que os edif\u00edcios pudessem acomodar um n\u00famero cada vez maior de habitantes.\u201cAs caracter\u00edsticas dos espa\u00e7os que projetamos s\u00e3o capazes de induzir determinados tipos de comportamento nas pessoas\u201d, diz a psic\u00f3loga ambiental e designer de interiores Migette Kaup. Por exemplo, projetos que incorporam no\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio, propor\u00e7\u00e3o, simetria e ritmo s\u00e3o capazes de provocar uma sensa\u00e7\u00e3o de tranquilidade e harmonia. As cores, por sua vez, tamb\u00e9m s\u00e3o capazes de provocar sensa\u00e7\u00f5es de conforto ou estimular a comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas. A luz \u00e9 um universo em si e depende muito da tipologia de espa\u00e7o de que estamos falando. Uma luz suave sugere um espa\u00e7o mais introspectivo, enquanto uma luz mais intensa caracteriza um espa\u00e7o mais extrovertido. Para a psic\u00f3loga, a ilumina\u00e7\u00e3o natural abundante \u00e9 um excelente est\u00edmulo \u00e0 produtividade e ao bemestar f\u00edsico e mental das pessoas.Por outro lado, determinadas caracter\u00edsticas espaciais provocam ansiedade, outras estimulam uma sensa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio e serenidade. Acontece que nem sempre somos conscientes de nossas rea\u00e7\u00f5es e acabamos agindo sem saber porqu\u00ea. Irving Weiner, professor de psicologia ambiental do Massasoit Community College de Middleborough, Massachusetts, afirma que \u201cmuitas dessas caracter\u00edsticas ambientais n\u00e3o podem ser vistas ou apreendidas por nossos sentidos, mas, ainda assim, s\u00e3o capazes de influenciar diretamente o nosso comportamento ou humor\u201d.Adaptado de: &lt;https:\/\/www.archdaily.com.br\/br\/936143\/psicologiado-espaco-as-implicacoes-da-arquitetura-no-comportamentohumano&gt;. Acesso em: 09 jul. 2020.","id":473684,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Psicologia do espa\u00e7o: as implica\u00e7\u00f5es da <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>arquitetura no comportamento humano <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visto que seres humanos passam a maior parte de suas vidas em ambientes fechados, n\u00e3o nos surpreende o fato de que determinadas caracter\u00edsticas do espa\u00e7o constru\u00eddo t\u00eam um impacto significativo em nosso comportamento ps\u00edquico. Condi\u00e7\u00f5es de ilumina\u00e7\u00e3o, de escala e propor\u00e7\u00e3o assim como os materiais e suas texturas s\u00e3o caracter\u00edsticas espaciais que emitem informa\u00e7\u00f5es para nossos sentidos, afetando a maneira como nos relacionamos com o espa\u00e7o, produzindo um sem fim de sensa\u00e7\u00f5es e rea\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Determinadas caracter\u00edsticas do espa\u00e7o constru\u00eddo s\u00e3o capazes de induzir sensa\u00e7\u00f5es de tranquilidade e seguran\u00e7a nas pessoas, de fazer com que se sintam bem e relaxadas ou at\u00e9 de aumentar a concentra\u00e7\u00e3o e a produtividade dos usu\u00e1rios em seu ambiente de trabalho. Independente de qual sejam as sensa\u00e7\u00f5es que nos provocam, n\u00e3o se pode negar que as caracter\u00edsticas dos espa\u00e7os em que vivemos \u2013 ou trabalhamos \u2013 desempenham um papel fundamental na maneira como as pessoas se sentem e como elas se relacionam com o espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, pessoas foram sendo empilhadas em caixas para servir um sistema de produ\u00e7\u00e3o em massa destinado a alimentar uma sociedade faminta pelo consumismo. De fato, o empilhamento, ou verticaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 um fen\u00f4meno que surgiu em resposta \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e ao consequente aumento exponencial das pessoas que, em busca de ofertas de emprego, come\u00e7aram a abarrotar cidades completamente despreparadas para absorver tal contingente humano. As unidades habitacionais se tornaram mais compactas para que os edif\u00edcios pudessem acomodar um n\u00famero cada vez maior de habitantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>As caracter\u00edsticas dos espa\u00e7os que projetamos s\u00e3o capazes de induzir determinados tipos de comportamento nas pessoas<\/em>\u201d, diz a psic\u00f3loga ambiental e designer de interiores Migette Kaup. Por exemplo, projetos que incorporam no\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio, propor\u00e7\u00e3o, simetria e ritmo s\u00e3o capazes de provocar uma sensa\u00e7\u00e3o de tranquilidade e harmonia. As cores, por sua vez, tamb\u00e9m s\u00e3o capazes de provocar sensa\u00e7\u00f5es de conforto ou estimular a comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas. A luz \u00e9 um universo em si e depende muito da tipologia de espa\u00e7o de que estamos falando. Uma luz suave sugere um espa\u00e7o mais introspectivo, enquanto uma luz mais intensa caracteriza um espa\u00e7o mais extrovertido. Para a psic\u00f3loga, a ilumina\u00e7\u00e3o natural abundante \u00e9 um excelente est\u00edmulo \u00e0 produtividade e ao bemestar f\u00edsico e mental das pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, determinadas caracter\u00edsticas espaciais provocam ansiedade, outras estimulam uma sensa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio e serenidade. Acontece que nem sempre somos conscientes de nossas rea\u00e7\u00f5es e acabamos agindo sem saber porqu\u00ea. Irving Weiner, professor de psicologia ambiental do Massasoit Community College de Middleborough, Massachusetts, afirma que <em>\u201cmuitas dessas caracter\u00edsticas ambientais n\u00e3o podem ser vistas ou apreendidas por nossos sentidos, mas, ainda assim, s\u00e3o capazes de influenciar diretamente o nosso comportamento ou humor\u201d<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: &lt;https:\/\/www.archdaily.com.br\/br\/936143\/psicologiado-espaco-as-implicacoes-da-arquitetura-no-comportamentohumano&gt;. Acesso em: 09 jul. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As categorias diagn\u00f3sticas de abuso e depend\u00eancias apresentadas no DSM-IV foram substitu\u00eddas no DSM-5 por um espectro \u00fanico de transtorno por uso de subst\u00e2ncias, que inclui","provas":[{"id":69933,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 17:59:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2136126,"hashId":"97bcd0051fbf120f065299fd927ae234","enunciado":"<p>As categorias diagn\u00f3sticas de abuso e depend\u00eancias apresentadas no DSM-IV foram substitu\u00eddas no DSM-5 por um espectro \u00fanico de transtorno por uso de subst\u00e2ncias, que inclui<\/p>","resposta":8361972,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"06 sintomas.","id":8361968,"corpo":"<p>06 sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 sintomas. ","id":8361969,"corpo":"<p>10 sintomas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"08 sintomas. ","id":8361970,"corpo":"<p>08 sintomas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"09 sintomas. ","id":8361971,"corpo":"<p>09 sintomas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 sintomas.","id":8361972,"corpo":"<p>11 sintomas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando do atendimento \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia, a Lei Maria da Penha disp\u00f5e sobre a responsabilidade do agressor","provas":[{"id":69933,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 17:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2136194,"hashId":"e7bfeeb071329ca4279a275f514be1e4","enunciado":"<p>Em se tratando do atendimento \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia, a Lei Maria da Penha disp\u00f5e sobre a responsabilidade do agressor<\/p>","resposta":8362312,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela venda do patrim\u00f4nio pessoal da v\u00edtima para arcar com os custos totais do tratamento determinado judicialmente. ","id":8362308,"corpo":"<p>pela venda do patrim\u00f4nio pessoal da v\u00edtima para arcar com os custos totais do tratamento determinado judicialmente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela venda do im\u00f3vel familiar, visando o ressarcimento dos custos relacionados ao servi\u00e7o de apoio prestado para o traslado da v\u00edtima em caso de morte. ","id":8362309,"corpo":"<p>pela venda do im\u00f3vel familiar, visando o ressarcimento dos custos relacionados ao servi\u00e7o de apoio prestado para o traslado da v\u00edtima em caso de morte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo tratamento multidisciplinar dos familiares da v\u00edtima, apenas quando se der o falecimento da mesma.","id":8362310,"corpo":"<p>pelo tratamento multidisciplinar dos familiares da v\u00edtima, apenas quando se der o falecimento da mesma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo ressarcimento dos valores pagos pelos familiares em rela\u00e7\u00e3o apenas ao tratamento odontol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico da v\u00edtima.","id":8362311,"corpo":"<p>pelo ressarcimento dos valores pagos pelos familiares em rela\u00e7\u00e3o apenas ao tratamento odontol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico da v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo ressarcimento dos custos relacionados ao servi\u00e7o de sa\u00fade prestado para o total tratamento das v\u00edtimas.","id":8362312,"corpo":"<p>pelo ressarcimento dos custos relacionados ao servi\u00e7o de sa\u00fade prestado para o total tratamento das v\u00edtimas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410852,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 9\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 9\u00ba","pai":410852,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410853,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-9o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 6\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 6\u00ba","pai":410853,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410862,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-6o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2136194","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima organizacional \u00e9 fortemente influenciado pelas vari\u00e1veis intervenientes, de acordo com a conceitua\u00e7\u00e3o introduzida por Likert, que definiu as vari\u00e1veis causais, intervenientes e finais, existentes em uma organiza\u00e7\u00e3o. As vari\u00e1veis causais s\u00e3o aquelas que definem as caracter\u00edsticas","provas":[{"id":69933,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 17:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2136118,"hashId":"68031acdab8771a87e194e7e14d58a76","enunciado":"<p>O clima organizacional \u00e9 fortemente influenciado pelas vari\u00e1veis intervenientes, de acordo com a conceitua\u00e7\u00e3o introduzida por Likert, que definiu as vari\u00e1veis causais, intervenientes e finais, existentes em uma organiza\u00e7\u00e3o. As vari\u00e1veis causais s\u00e3o aquelas que definem as caracter\u00edsticas<\/p>","resposta":8361932,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de vendas de uma organiza\u00e7\u00e3o. ","id":8361928,"corpo":"<p>de vendas de uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de lealdade de uma organiza\u00e7\u00e3o. ","id":8361929,"corpo":"<p>de lealdade de uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de produtividade de uma organiza\u00e7\u00e3o. ","id":8361930,"corpo":"<p>de produtividade de uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de custos de uma organiza\u00e7\u00e3o. ","id":8361931,"corpo":"<p>de custos de uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"b\u00e1sicas da organiza\u00e7\u00e3o. ","id":8361932,"corpo":"<p>b\u00e1sicas da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAt\u00e9 meados do s\u00e9culo XX, o paradigma dominante na Psicologia do Desenvolvimento [...] se refletia nas teorias cl\u00e1ssicas dos est\u00e1gios do desenvolvimento da crian\u00e7a e do adolescente\u201d (NERI, 2014). O paradigma life span compreende o desenvolvimento com base em proposi\u00e7\u00f5es como:I. Envelhecer \u00e9 consequ\u00eancia natural do estar vivo. Por\u00e9m, a neuropsicologia, a engenharia gen\u00e9tica e a tecnologia possuem ac\u00famulo de conhecimento que permite o prolongamento da vida e seu desenvolvimento quase ad infinitum.II. O desenvolvimento envolve equil\u00edbrio constante entre potencialidades e limites para o funcionamento.III. Eventos gen\u00e9tico-biol\u00f3gicos, socioculturais e psicol\u00f3gico-subjetivos interagem durante todo o ciclo vital e t\u00eam pesos distintos em diferentes momentos do ciclo vital.IV. O desenvolvimento \u00e9 um processo multilateral, caracterizado por diversos fen\u00f4menos, isolados ou cumulativos, de crescimento e decl\u00ednio.V. Ao longo da vida adulta e da velhice, acontecem processos concorrentes de crescimento e contra\u00e7\u00e3o do desenvolvimento, que podem ser analisados como ganhos ou como perdas evolutivas.Est\u00e3o CORRETAS apenas as proposi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":69999,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2138372,"hashId":"400649399173b48a125135809ed208fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cAt\u00e9 meados do s\u00e9culo XX, o paradigma dominante na Psicologia do Desenvolvimento [...] se refletia nas teorias cl\u00e1ssicas dos est\u00e1gios do desenvolvimento da crian\u00e7a e do adolescente\u201d (NERI, 2014). O paradigma <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">life span<\/em><span style=\"font-size: 12px;\"> compreende o desenvolvimento com base em proposi\u00e7\u00f5es como:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">I<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. Envelhecer \u00e9 consequ\u00eancia natural do estar vivo. Por\u00e9m, a neuropsicologia, a engenharia gen\u00e9tica e a tecnologia possuem ac\u00famulo de conhecimento que permite o prolongamento da vida e seu desenvolvimento quase <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">ad infinitum.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">II<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. O desenvolvimento envolve equil\u00edbrio constante entre potencialidades e limites para o funcionamento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">III<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. Eventos gen\u00e9tico-biol\u00f3gicos, socioculturais e psicol\u00f3gico-subjetivos interagem durante todo o ciclo vital e t\u00eam pesos distintos em diferentes momentos do ciclo vital.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">IV<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. O desenvolvimento \u00e9 um processo multilateral, caracterizado por diversos fen\u00f4menos, isolados ou cumulativos, de crescimento e decl\u00ednio.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">V<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. Ao longo da vida adulta e da velhice, acontecem processos concorrentes de crescimento e contra\u00e7\u00e3o do desenvolvimento, que podem ser analisados como ganhos ou como perdas evolutivas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as proposi\u00e7\u00f5es:<\/span><\/p>","resposta":8371967,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V.","id":8371967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">II, III e V.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8371968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">I, II e III.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8371969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">III, IV e V.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":8371970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">II, IV e V.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8371971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">I e IV.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente um compromisso do Pacto Nacional pela Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa:","provas":[{"id":50275,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 18:20:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1518261,"hashId":"7344ebf5e2cc49f27b2f4a8291bf4e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente um compromisso do Pacto Nacional pela Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa:<\/p>","resposta":5672203,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fomentar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em todas as etapas e modalidades, com melhoria do fluxo escolar e da aprendizagem.","id":5672200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em todas as etapas e modalidades, com melhoria do fluxo escolar e da aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elevar a taxa de alfabetiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com quinze anos ou mais para 90%.","id":5672201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elevar a taxa de alfabetiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com quinze anos ou mais para 90%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erradicar o analfabetismo absoluto e reduzir em 30% a taxa de analfabetismo funcional em adolescentes de at\u00e9 12 anos.","id":5672202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erradicar o analfabetismo absoluto e reduzir em 30% a taxa de analfabetismo funcional em adolescentes de at\u00e9 12 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alfabetizar todas as crian\u00e7as em l\u00edngua portuguesa e em matem\u00e1tica, at\u00e9 o final do 3\u00ba ano do ensino fundamental, aos oito anos de idade.","id":5672203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfabetizar todas as crian\u00e7as em l\u00edngua portuguesa e em matem\u00e1tica, at\u00e9 o final do 3\u00ba ano do ensino fundamental, aos oito anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1518261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Machado (2000) qualquer psic\u00f3logo que pretenda trabalhar com avalia\u00e7\u00f5es dever\u00e1 ter em mente as dimens\u00f5es que devem estar diretamente implicadas em seu trabalho. S\u00e3o elas as dimens\u00f5es","provas":[{"id":69988,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-psicologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:22:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2138274,"hashId":"5acba9e8796048277ebcbc106568c3ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Machado (2000) qualquer psic\u00f3logo que pretenda trabalhar com avalia\u00e7\u00f5es dever\u00e1 ter em mente as dimens\u00f5es que devem estar diretamente implicadas em seu trabalho. S\u00e3o elas as dimens\u00f5es<\/p>","resposta":8371509,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas e comportamentais.","id":8371508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnicas e comportamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas, relacionais, \u00e9ticas, legais, profissionais e sociais.","id":8371509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnicas, relacionais, \u00e9ticas, legais, profissionais e sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comportamentais e profissionais.","id":8371510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comportamentais e profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9ticas, legais, profissionais e s\u00f3cio emocionais.","id":8371511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9ticas, legais, profissionais e s\u00f3cio emocionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o 06\/2019, tem como objetivos orientar a(o) psic\u00f3loga(o) na elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o e fornecer os subs\u00eddios \u00e9ticos e t\u00e9cnicos necess\u00e1rios para a produ\u00e7\u00e3o qualificada da comunica\u00e7\u00e3o escrita. Neste documento (art. 2), faz parte das regras para a elabora\u00e7\u00e3o, guarda, destino e envio de documentos escritos produzidos pela(o) psic\u00f3loga(o) no exerc\u00edcio profissional, a entrevista","provas":[{"id":69988,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-psicologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:20:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2138270,"hashId":"24574e5ccdb50c31788425f8b101bed6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o 06\/2019, tem como objetivos orientar a(o) psic\u00f3loga(o) na elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o e fornecer os subs\u00eddios \u00e9ticos e t\u00e9cnicos necess\u00e1rios para a produ\u00e7\u00e3o qualificada da comunica\u00e7\u00e3o escrita. Neste documento (art. 2), faz parte das regras para a elabora\u00e7\u00e3o, guarda, destino e envio de documentos escritos produzidos pela(o) psic\u00f3loga(o) no exerc\u00edcio profissional, a entrevista<\/p>","resposta":8371490,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de devolutiva.","id":8371490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de devolutiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inicial.","id":8371491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de anamnese.","id":8371492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de anamnese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stica.","id":8371493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Cient\u00edfica","id":24460,"slug":"agente-de-policia-cientifica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar a ficha de inscri\u00e7\u00e3o dos candidatos ao cargo de Perito, foram feitas as seguintes considera\u00e7\u00f5es: I - existem professores que s\u00e3o f\u00edsicos; II - todos professores s\u00e3o policiais; III - todos pesquisadores s\u00e3o apenas f\u00edsicos; IV - existem f\u00edsicos que s\u00e3o engenheiros. Ap\u00f3s a leitura das premissas citadas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69574,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Cient\u00edfica","id":24460,"slug":"agente-de-policia-cientifica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-agente-de-policia-cientifica-6","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Agente de Pol\u00edcia Cient\u00edfica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 21:03:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2120334,"hashId":"26f7daa7a430d678eb73596e3a86ab61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar a ficha de inscri\u00e7\u00e3o dos candidatos ao cargo de Perito, foram feitas as seguintes considera\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - existem professores que s\u00e3o f\u00edsicos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - todos professores s\u00e3o policiais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - todos pesquisadores s\u00e3o apenas f\u00edsicos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - existem f\u00edsicos que s\u00e3o engenheiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura das premissas citadas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8290241,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhum engenheiro \u00e9 f\u00edsico e professor.","id":8290240,"corpo":"<p>nenhum engenheiro \u00e9 f\u00edsico e professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nenhum pesquisador \u00e9 policial ou engenheiro.","id":8290241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhum pesquisador \u00e9 policial ou engenheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existem engenheiros policiais ou pesquisadores.","id":8290242,"corpo":"<p>existem engenheiros policiais ou pesquisadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existem engenheiros pesquisadores e professores.","id":8290243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem engenheiros pesquisadores e professores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existem pesquisadores que s\u00e3o professores ou engenheiros.","id":8290244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem pesquisadores que s\u00e3o professores ou engenheiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425298,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-nenhum-a-e-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425299,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-alguma-a-e-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Cient\u00edfica","id":24460,"slug":"agente-de-policia-cientifica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na prova do Enade de 2021, 3.000 estudantes de Matem\u00e1tica estavam respondendo \u00e0 prova. Para as tr\u00eas quest\u00f5es de conhecimento espec\u00edfico discursivas, os resultados obtidos por eles foram:\u2713 300 estudantes erram as tr\u00eas quest\u00f5es;\u2713 2.200 estudantes acertaram a segunda quest\u00e3o;\u2713 1.950 estudantes acertaram a primeira quest\u00e3o;\u2713 1.300 estudantes acertaram a segunda e terceira quest\u00f5es;\u2713 1.200 estudantes acertaram a primeira e terceira quest\u00f5es;\u2713 1.500 estudantes acertaram a primeira e segunda quest\u00f5es;\u2713 800 estudantes acertaram as tr\u00eas quest\u00f5es.Assim, a porcentagem de estudantes que acertou somente uma quest\u00e3o foi de:","provas":[{"id":69574,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Cient\u00edfica","id":24460,"slug":"agente-de-policia-cientifica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-agente-de-policia-cientifica-6","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Agente de Pol\u00edcia Cient\u00edfica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 21:03:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2120329,"hashId":"75a6673f28a5c071007da4fe1ddacf47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na prova do Enade de 2021, 3.000 estudantes de Matem\u00e1tica estavam respondendo \u00e0 prova. Para as tr\u00eas quest\u00f5es de conhecimento espec\u00edfico discursivas, os resultados obtidos por eles foram:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2713 300 estudantes erram as tr\u00eas quest\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2713 2.200 estudantes acertaram a segunda quest\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2713 1.950 estudantes acertaram a primeira quest\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2713 1.300 estudantes acertaram a segunda e terceira quest\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2713 1.200 estudantes acertaram a primeira e terceira quest\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2713 1.500 estudantes acertaram a primeira e segunda quest\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2713 800 estudantes acertaram as tr\u00eas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, a porcentagem de estudantes que acertou somente uma quest\u00e3o foi de:<\/p>","resposta":8290220,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90%.","id":8290216,"corpo":"<p>90%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70%.","id":8290217,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%.","id":8290218,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30%.","id":8290219,"corpo":"<p>30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10%.","id":8290220,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/2120329","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}