{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3586,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cambira","sigla":"","id":5342,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambira-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Imagine que uma sala de uma unidade de sa\u00fade acabou de passar por uma reforma e voc\u00ea foi destacado para auxiliar o pedreiro e depois entregar o local em condi\u00e7\u00f5es de uso. Da rela\u00e7\u00e3o abaixo, qual tarefa deve ser executada inicialmente?","provas":[{"id":69938,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cambira","sigla":"","id":5342,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-cambira-pr-2021-fauel-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Cambira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:37:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2136859,"hashId":"0dee64e085be30747e2ef4ea5f5ff832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Imagine que uma sala de uma unidade de sa\u00fade acabou de passar por uma reforma e voc\u00ea foi destacado para auxiliar o pedreiro e depois entregar o local em condi\u00e7\u00f5es de uso. Da rela\u00e7\u00e3o abaixo, qual tarefa deve ser executada inicialmente?<\/p>","resposta":8365367,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Higienizar todo o ambiente.","id":8365364,"corpo":"<p>Higienizar todo o ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Lavar o piso.","id":8365365,"corpo":"<p> Lavar o piso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passar cera nos m\u00f3veis de madeira.","id":8365366,"corpo":"<p>Passar cera nos m\u00f3veis de madeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retirar os entulhos presentes no ambiente. ","id":8365367,"corpo":"<p>Retirar os entulhos presentes no ambiente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ilustra\u00e7\u00e3o (sem escala) a seguir representa dados de perfil topogr\u00e1fico em uma se\u00e7\u00e3o transversal para estudos de movimento de terra. De acordo com a ilustra\u00e7\u00e3o, o perfil apresenta tr\u00eas rampas sequenciais de declividades 5%, 3% e 4%, espa\u00e7adas horizontalmente de 20 metros (estaqueamento dos pontos).Se a cota altim\u00e9trica do ponto 1 (in\u00edcio do perfil) \u00e9 100,0 metros, logo, a cota altim\u00e9trica do ponto 4 (final do perfil), em metros, \u00e9:","provas":[{"id":67925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:43:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2133220,"hashId":"6ed9193d23786ca0e89e9160a353a692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilustra\u00e7\u00e3o (sem escala) a seguir representa dados de perfil topogr\u00e1fico em uma se\u00e7\u00e3o transversal para estudos de movimento de terra. De acordo com a ilustra\u00e7\u00e3o, o perfil apresenta tr\u00eas rampas sequenciais de declividades 5%, 3% e 4%, espa\u00e7adas horizontalmente de 20 metros (estaqueamento dos pontos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67925\/questao\/2133220-20220104142652000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"334\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a cota altim\u00e9trica do ponto 1 (in\u00edcio do perfil) \u00e9 100,0 metros, logo, a cota altim\u00e9trica do ponto 4 (final do perfil), em metros, \u00e9:<\/p>","resposta":8349160,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"101,9.","id":8349158,"corpo":"<p>101,9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"102,1.","id":8349159,"corpo":"<p>102,1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"102,4.","id":8349160,"corpo":"<p>102,4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"103,2.","id":8349161,"corpo":"<p>103,2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a coluna B pela coluna A, identificando corretamente os princ\u00edpios fundamentais, as responsabilidades do psic\u00f3logo e as veda\u00e7\u00f5es de acordo com Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 010\/05 que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo. COLUNA A I. Princ\u00edpios Fundamentais. II. Responsabilidades do psic\u00f3logo. III. \u00c9 vedado ao psic\u00f3logo. COLUNA B ( ) Ser perito, avaliador ou parecerista em situa\u00e7\u00f5es nas quais seus v\u00ednculos pessoais ou profissionais, atuais ou anteriores possam afetar a qualidade do trabalho a ser realizado ou a fidelidade aos resultados da avalia\u00e7\u00e3o. ( ) O psic\u00f3logo atuar\u00e1 com responsabilidade social, analisando cr\u00edtica e historicamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural. ( ) Induzir qualquer pessoa ou organiza\u00e7\u00e3o a recorrer a seus servi\u00e7os. ( ) Prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia sem visar benef\u00edcio pessoal. ( ) O psic\u00f3logo zelar\u00e1 para que o exerc\u00edcio profissional seja efetuado com dignidade, rejeitando situa\u00e7\u00f5es em que a Psicologia esteja sendo aviltada. ( ) Realizar diagn\u00f3sticos, divulgar procedimentos ou apresentar resultados de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos em meios de comunica\u00e7\u00e3o, de forma a expor pessoas, grupos ou organiza\u00e7\u00f5es. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":69871,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:43:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2133650,"hashId":"40b38b4cc4d8f87332d4ac73dd25b39c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a coluna B pela coluna A, identificando corretamente os princ\u00edpios fundamentais, as responsabilidades do psic\u00f3logo e as veda\u00e7\u00f5es de acordo com Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 010\/05 que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">COLUNA A <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Princ\u00edpios Fundamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Responsabilidades do psic\u00f3logo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 vedado ao psic\u00f3logo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">COLUNA B <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser perito, avaliador ou parecerista em situa\u00e7\u00f5es nas quais seus v\u00ednculos pessoais ou profissionais, atuais ou anteriores possam afetar a qualidade do trabalho a ser realizado ou a fidelidade aos resultados da avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O psic\u00f3logo atuar\u00e1 com responsabilidade social, analisando cr\u00edtica e historicamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Induzir qualquer pessoa ou organiza\u00e7\u00e3o a recorrer a seus servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia sem visar benef\u00edcio pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O psic\u00f3logo zelar\u00e1 para que o exerc\u00edcio profissional seja efetuado com dignidade, rejeitando situa\u00e7\u00f5es em que a Psicologia esteja sendo aviltada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar diagn\u00f3sticos, divulgar procedimentos ou apresentar resultados de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos em meios de comunica\u00e7\u00e3o, de forma a expor pessoas, grupos ou organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8351149,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 II.","id":8351146,"corpo":"<p>III \u2013 I \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 III.","id":8351147,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 II \u2013 III. ","id":8351148,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 II \u2013 III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 I \u2013 III. ","id":8351149,"corpo":"<p>III \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 I \u2013 III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 I.","id":8351150,"corpo":"<p> I \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dosagem de glicose \u00e9 um dos exames mais realizados no laborat\u00f3rio cl\u00ednico, pois descreve a quantidade de carboidrato dispon\u00edvel para o organismo no momento da coleta, al\u00e9m de permitir compreender os aspectos importantes nos dist\u00farbios do metabolismo glic\u00eddico, como no caso da diabetes. Para a correta avalia\u00e7\u00e3o desse analito, a coleta e armazenamento da amostra do paciente at\u00e9 o momento da an\u00e1lise \u00e9 crucial. Sobre a coleta de sangue para dosagem de glicose, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:44:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2133257,"hashId":"3745079fa0caab52371ffd7d2f110d34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem de glicose \u00e9 um dos exames mais realizados no laborat\u00f3rio cl\u00ednico, pois descreve a quantidade de carboidrato dispon\u00edvel para o organismo no momento da coleta, al\u00e9m de permitir compreender os aspectos importantes nos dist\u00farbios do metabolismo glic\u00eddico, como no caso da diabetes. Para a correta avalia\u00e7\u00e3o desse analito, a coleta e armazenamento da amostra do paciente at\u00e9 o momento da an\u00e1lise \u00e9 crucial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a coleta de sangue para dosagem de glicose, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8349340,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A an\u00e1lise de glicose deve ser feita, obrigatoriamente, no sangue venoso, n\u00e3o podendo ser realizada no sangue arterial, j\u00e1 que existe diferen\u00e7as de concentra\u00e7\u00e3o do analito entre esses dois tipos de amostra biol\u00f3gica.","id":8349338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de glicose deve ser feita, obrigatoriamente, no sangue venoso, n\u00e3o podendo ser realizada no sangue arterial, j\u00e1 que existe diferen\u00e7as de concentra\u00e7\u00e3o do analito entre esses dois tipos de amostra biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do tubo com anticoagulante fluoreto de s\u00f3dio \u00e9 o mais indicado para a dosagem de glicose, porque o fluoreto inibe a sua degrada\u00e7\u00e3o. Com isso, a amostra pode ficar por mais de seis horas em contato com as c\u00e9lulas do sangue. ","id":8349339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do tubo com anticoagulante fluoreto de s\u00f3dio \u00e9 o mais indicado para a dosagem de glicose, porque o fluoreto inibe a sua degrada\u00e7\u00e3o. Com isso, a amostra pode ficar por mais de seis horas em contato com as c\u00e9lulas do sangue. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para an\u00e1lise da glicose em jejum, o paciente n\u00e3o pode coletar a amostra com mais de 12 horas de jejum. Isso porque, ap\u00f3s esse tempo, horm\u00f4nios hiperglicemiantes s\u00e3o lan\u00e7ados na corrente sangu\u00ednea e o valor de glicose pode ser alterado.","id":8349340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para an\u00e1lise da glicose em jejum, o paciente n\u00e3o pode coletar a amostra com mais de 12 horas de jejum. Isso porque, ap\u00f3s esse tempo, horm\u00f4nios hiperglicemiantes s\u00e3o lan\u00e7ados na corrente sangu\u00ednea e o valor de glicose pode ser alterado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para an\u00e1lise de glicose plasm\u00e1tica, o tubo de soro com gel separador n\u00e3o pode ser utilizado, j\u00e1 que ele n\u00e3o consegue evitar a degrada\u00e7\u00e3o da glicose ap\u00f3s o processo de centrifuga\u00e7\u00e3o da amostra.","id":8349341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para an\u00e1lise de glicose plasm\u00e1tica, o tubo de soro com gel separador n\u00e3o pode ser utilizado, j\u00e1 que ele n\u00e3o consegue evitar a degrada\u00e7\u00e3o da glicose ap\u00f3s o processo de centrifuga\u00e7\u00e3o da amostra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o perim\u00e9trica de um terreno de quatro lados apresenta, para seus quatro v\u00e9rtices definidores (V1, V2, V3 e V4), as seguintes coordenadas cartesianas planas retangulares (E,N), em metros, referenciadas em um sistema topogr\u00e1fico.V1V2V3V4E (m)520.000520.000520.100520.100N (m)7.770.1007.770.2007.770.2007.770.000A \u00e1rea do terreno, em metros quadrados, obtida a partir desses dados \u00e9:","provas":[{"id":67925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2133205,"hashId":"eefc78550f5aba92e347ef434154990f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o perim\u00e9trica de um terreno de quatro lados apresenta, para seus quatro v\u00e9rtices definidores (V1, V2, V3 e V4), as seguintes coordenadas cartesianas planas retangulares (E,N), em metros, referenciadas em um sistema topogr\u00e1fico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 450px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-i62g\"><td data-row=\"row-i62g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i62g\" data-cell=\"cell-s16g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-i62g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i62g\" data-cell=\"cell-w47e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>V1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i62g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i62g\" data-cell=\"cell-5ham\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>V2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i62g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i62g\" data-cell=\"cell-3uvq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>V3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i62g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i62g\" data-cell=\"cell-dzdx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>V4<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eilj\"><td data-row=\"row-eilj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eilj\" data-cell=\"cell-4c01\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E (m)<\/p><\/td><td data-row=\"row-eilj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eilj\" data-cell=\"cell-jkbt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">520.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-eilj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eilj\" data-cell=\"cell-4mpd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">520.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-eilj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eilj\" data-cell=\"cell-8g30\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">520.100<\/p><\/td><td data-row=\"row-eilj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eilj\" data-cell=\"cell-djbw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">520.100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mmni\"><td data-row=\"row-mmni\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmni\" data-cell=\"cell-jel4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N (m)<\/p><\/td><td data-row=\"row-mmni\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmni\" data-cell=\"cell-3gj1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.770.100<\/p><\/td><td data-row=\"row-mmni\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmni\" data-cell=\"cell-p82n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.770.200<\/p><\/td><td data-row=\"row-mmni\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmni\" data-cell=\"cell-cfbp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.770.200<\/p><\/td><td data-row=\"row-mmni\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmni\" data-cell=\"cell-4lyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.770.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea do terreno, em metros quadrados, obtida a partir desses dados \u00e9:<\/p>","resposta":8349087,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.000.","id":8349087,"corpo":"<p>15.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.000.","id":8349088,"corpo":"<p>18.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.000.","id":8349089,"corpo":"<p>20.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22.000.","id":8349090,"corpo":"<p>22.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trecho retil\u00edneo de uma via urbana mede 26 mil\u00edmetros em uma planta topogr\u00e1fica cuja escala \u00e9 1:5000. Se esse mesmo trecho retil\u00edneo da via for medido em mil\u00edmetros, em outra planta topogr\u00e1fica, de escala 1:2000, dever\u00e1 apresentar o valor:","provas":[{"id":67925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:42:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2133198,"hashId":"6574129faa79ea0e9ac08dd239c121e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trecho retil\u00edneo de uma via urbana mede 26 mil\u00edmetros em uma planta topogr\u00e1fica cuja escala \u00e9 1:5000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se esse mesmo trecho retil\u00edneo da via for medido em mil\u00edmetros, em outra planta topogr\u00e1fica, de escala 1:2000, dever\u00e1 apresentar o valor:<\/p>","resposta":8349056,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 milimetros.","id":8349055,"corpo":"<p>30 milimetros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65 milimetros.","id":8349056,"corpo":"<p>65 milimetros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 milimetros.","id":8349057,"corpo":"<p>120 milimetros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"240 milimetros.","id":8349058,"corpo":"<p>240 milimetros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a juventude foi assumida no ocidente como um per\u00edodo de desenvolvimento do ser humano, a sociedade precisou se organizar quanto \u00e0s particularidades jur\u00eddicas que envolviam esse conceito a partir de ent\u00e3o.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:52:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111731,"hashId":"a8f04db0c2e584ded93b85d7d65f37f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a juventude foi assumida no ocidente como um per\u00edodo de desenvolvimento do ser humano, a sociedade precisou se organizar quanto \u00e0s particularidades jur\u00eddicas que envolviam esse conceito a partir de ent\u00e3o.<\/p>","resposta":8255017,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255017,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255018,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A juventude \u00e9 vista, em geral, como uma fase complicada, de frustra\u00e7\u00f5es, d\u00favidas e inseguran\u00e7as. Simultaneamente, \u00e9 considerada como uma fase de liberdade e ousadia, permeada por descobertas e novas experimenta\u00e7\u00f5es. Na cultura ocidental, considera-se a juventude como um per\u00edodo de passagem da inf\u00e2ncia para a vida adulta. Pode ser compreendida como um per\u00edodo de aprendizado, que costuma ser superado quando o indiv\u00edduo \u201camadurece\u201d. No entanto, h\u00e1 outro entendimento do que \u00e9 \u201cser jovem\u201d que se baseia no estilo de vida e no modo de ver o mundo (com o entusiasmo de quem est\u00e1 sempre aprendendo), e essa postura pode ser cultivada por muitos anos. Revis\u00e3o Anual de Sociologia. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 180 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 71 a 80.","id":500047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A juventude \u00e9 vista, em geral, como uma fase complicada, de frustra\u00e7\u00f5es, d\u00favidas e inseguran\u00e7as. Simultaneamente, \u00e9 considerada como uma fase de liberdade e ousadia, permeada por descobertas e novas experimenta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na cultura ocidental, considera-se a juventude como um per\u00edodo de passagem da inf\u00e2ncia para a vida adulta. Pode ser compreendida como um per\u00edodo de aprendizado, que costuma ser superado quando o indiv\u00edduo \u201camadurece\u201d. No entanto, h\u00e1 outro entendimento do que \u00e9 \u201cser jovem\u201d que se baseia no estilo de vida e no modo de ver o mundo (com o entusiasmo de quem est\u00e1 sempre aprendendo), e essa postura pode ser cultivada por muitos anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revis\u00e3o Anual de Sociologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 180 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ingresso na juventude n\u00e3o significa a conquista de maior autonomia perante a fam\u00edlia e a comunidade, o que tamb\u00e9m significa assumir novas responsabilidades.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:52:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111732,"hashId":"03edc6a72ddb28931315f9c263b096cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ingresso na juventude n\u00e3o significa a conquista de maior autonomia perante a fam\u00edlia e a comunidade, o que tamb\u00e9m significa assumir novas responsabilidades.<\/p>","resposta":8255020,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255019,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255020,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A juventude \u00e9 vista, em geral, como uma fase complicada, de frustra\u00e7\u00f5es, d\u00favidas e inseguran\u00e7as. Simultaneamente, \u00e9 considerada como uma fase de liberdade e ousadia, permeada por descobertas e novas experimenta\u00e7\u00f5es. Na cultura ocidental, considera-se a juventude como um per\u00edodo de passagem da inf\u00e2ncia para a vida adulta. Pode ser compreendida como um per\u00edodo de aprendizado, que costuma ser superado quando o indiv\u00edduo \u201camadurece\u201d. No entanto, h\u00e1 outro entendimento do que \u00e9 \u201cser jovem\u201d que se baseia no estilo de vida e no modo de ver o mundo (com o entusiasmo de quem est\u00e1 sempre aprendendo), e essa postura pode ser cultivada por muitos anos. Revis\u00e3o Anual de Sociologia. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 180 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 71 a 80.","id":500047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A juventude \u00e9 vista, em geral, como uma fase complicada, de frustra\u00e7\u00f5es, d\u00favidas e inseguran\u00e7as. Simultaneamente, \u00e9 considerada como uma fase de liberdade e ousadia, permeada por descobertas e novas experimenta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na cultura ocidental, considera-se a juventude como um per\u00edodo de passagem da inf\u00e2ncia para a vida adulta. Pode ser compreendida como um per\u00edodo de aprendizado, que costuma ser superado quando o indiv\u00edduo \u201camadurece\u201d. No entanto, h\u00e1 outro entendimento do que \u00e9 \u201cser jovem\u201d que se baseia no estilo de vida e no modo de ver o mundo (com o entusiasmo de quem est\u00e1 sempre aprendendo), e essa postura pode ser cultivada por muitos anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revis\u00e3o Anual de Sociologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 180 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todo servi\u00e7o de sa\u00fade, em maior ou menor propor\u00e7\u00e3o, h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos biol\u00f3gicos que, segundo a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, s\u00e3o materiais que apresentam produtos biol\u00f3gicos provenientes do contato com fluidos corporais e que, por conter micro-organismos, oferecem risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ao meio ambiente. Esses res\u00edduos biol\u00f3gicos devem ser segregados em locais adequados e destinados a tratamento adequado, pela pr\u00f3pria geradora do res\u00edduo ou por empresas especializadas. Com rela\u00e7\u00e3o aos res\u00edduos biol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:44:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2133261,"hashId":"6662655ed383496ac8dc6a2acb6a7096","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo servi\u00e7o de sa\u00fade, em maior ou menor propor\u00e7\u00e3o, h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos biol\u00f3gicos que, segundo a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, s\u00e3o materiais que apresentam produtos biol\u00f3gicos provenientes do contato com fluidos corporais e que, por conter micro-organismos, oferecem risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ao meio ambiente. Esses res\u00edduos biol\u00f3gicos devem ser segregados em locais adequados e destinados a tratamento adequado, pela pr\u00f3pria geradora do res\u00edduo ou por empresas especializadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos res\u00edduos biol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8349359,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Materiais perfurocortantes devem ser acondicionados, ap\u00f3s o uso, em caixas de papel\u00e3o adequadas para seu armazenamento. Essas caixas precisam ter o s\u00edmbolo de material infectante e podem ser da cor amarela ou vermelha.","id":8349357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais perfurocortantes devem ser acondicionados, ap\u00f3s o uso, em caixas de papel\u00e3o adequadas para seu armazenamento. Essas caixas precisam ter o s\u00edmbolo de material infectante e podem ser da cor amarela ou vermelha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algod\u00e3o, luvas de procedimento e esparadrapos devem ser acondicionados em sacos brancos ou amarelos e destinados ao tratamento espec\u00edfico.","id":8349358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algod\u00e3o, luvas de procedimento e esparadrapos devem ser acondicionados em sacos brancos ou amarelos e destinados ao tratamento espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produtos de an\u00e1lise de microrganismos com potencial patog\u00eanico devem ser esterilizados no pr\u00f3prio local de gera\u00e7\u00e3o desse res\u00edduo antes de serem encaminhados para tratamento especializado.","id":8349359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtos de an\u00e1lise de microrganismos com potencial patog\u00eanico devem ser esterilizados no pr\u00f3prio local de gera\u00e7\u00e3o desse res\u00edduo antes de serem encaminhados para tratamento especializado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O res\u00edduo gerado em um laborat\u00f3rio cl\u00ednico n\u00e3o deve ser armazenado juntamente com o res\u00edduo hospitalar, j\u00e1 que possuem locais geradores distintos.","id":8349360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O res\u00edduo gerado em um laborat\u00f3rio cl\u00ednico n\u00e3o deve ser armazenado juntamente com o res\u00edduo hospitalar, j\u00e1 que possuem locais geradores distintos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sociologia \u00e9 uma disciplina que questiona as premissas que as pessoas desenvolvem sobre si mesmas como indiv\u00edduos e acerca dos contextos sociais mais amplos em que vivem.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111685,"hashId":"306841176062006d1431c569f23d3353","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociologia \u00e9 uma disciplina que questiona as premissas que as pessoas desenvolvem sobre si mesmas como indiv\u00edduos e acerca dos contextos sociais mais amplos em que vivem.<\/p>","resposta":8254858,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8254858,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8254859,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao longo da hist\u00f3ria, diversos pensadores contribu\u00edram para a constru\u00e7\u00e3o da sociologia: do \u201cespanto filos\u00f3fico\u201d dos pr\u00e9-socr\u00e1ticos ao epicurismo, dos empiristas aos racionalistas, alguns mais transcendentes, outros inclinados para o materialismo; todos eles, de alguma maneira, almejavam compreender a experi\u00eancia da vida social e as formas como as pessoas se relacionam no contexto social. Revis\u00e3o Anual de Sociologia. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 8. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 61 a 70.","id":500043,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao longo da hist\u00f3ria, diversos pensadores contribu\u00edram para a constru\u00e7\u00e3o da sociologia: do \u201cespanto filos\u00f3fico\u201d dos pr\u00e9-socr\u00e1ticos ao epicurismo, dos empiristas aos racionalistas, alguns mais transcendentes, outros inclinados para o materialismo; todos eles, de alguma maneira, almejavam compreender a experi\u00eancia da vida social e as formas como as pessoas se relacionam no contexto social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revis\u00e3o Anual de Sociologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto de estudo sociol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Objeto de estudo sociol\u00f3gico","pai":409280,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413391,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-objeto-de-estudo-sociologico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com \u00c9mile Durkheim, os fatos sociais podem ser classificados como normais e patol\u00f3gicos.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:48:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111690,"hashId":"0138852df207bbf008aebad166370dfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com \u00c9mile Durkheim, os fatos sociais podem ser classificados como normais e patol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":8254875,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8254875,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8254876,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao longo da hist\u00f3ria, diversos pensadores contribu\u00edram para a constru\u00e7\u00e3o da sociologia: do \u201cespanto filos\u00f3fico\u201d dos pr\u00e9-socr\u00e1ticos ao epicurismo, dos empiristas aos racionalistas, alguns mais transcendentes, outros inclinados para o materialismo; todos eles, de alguma maneira, almejavam compreender a experi\u00eancia da vida social e as formas como as pessoas se relacionam no contexto social. Revis\u00e3o Anual de Sociologia. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 8. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 61 a 70.","id":500043,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao longo da hist\u00f3ria, diversos pensadores contribu\u00edram para a constru\u00e7\u00e3o da sociologia: do \u201cespanto filos\u00f3fico\u201d dos pr\u00e9-socr\u00e1ticos ao epicurismo, dos empiristas aos racionalistas, alguns mais transcendentes, outros inclinados para o materialismo; todos eles, de alguma maneira, almejavam compreender a experi\u00eancia da vida social e as formas como as pessoas se relacionam no contexto social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revis\u00e3o Anual de Sociologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato social","oab":false,"nome":"Fato social","pai":398190,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398211,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-fato-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de sedimentoscopia de urina \u00e9 um exame muito importante, porque a presen\u00e7a de alguns elementos figurados pode esclarecer situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas importantes, n\u00e3o s\u00f3 sobre patologias renais, mas tamb\u00e9m sobre patologias metab\u00f3licas. Entre esses elementos figurados, est\u00e3o os cristais da urina, que podem ter origem metab\u00f3lica, de medicamentos ou idiop\u00e1tica.Em rela\u00e7\u00e3o aos cristais de urina, a seguir s\u00e3o apresentadas tr\u00eas figuras de cristais comumente encontrados na rotina do laborat\u00f3rio cl\u00ednico.Recomenda\u00e7\u00f5es da Sociedade Brasileira de Patologia Cl\u00ednica \/ Medicina Laboratorial (SBPC\/ML): Realiza\u00e7\u00e3o de exame de urina. 2009.Considerando essas figuras, assinale a alternativa que apresenta a nomenclatura correta dos cristais.","provas":[{"id":67924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:44:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2133302,"hashId":"f5fde877a32fb8d65df66882511c9d5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de sedimentoscopia de urina \u00e9 um exame muito importante, porque a presen\u00e7a de alguns elementos figurados pode esclarecer situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas importantes, n\u00e3o s\u00f3 sobre patologias renais, mas tamb\u00e9m sobre patologias metab\u00f3licas. Entre esses elementos figurados, est\u00e3o os cristais da urina, que podem ter origem metab\u00f3lica, de medicamentos ou idiop\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos cristais de urina, a seguir s\u00e3o apresentadas tr\u00eas figuras de cristais comumente encontrados na rotina do laborat\u00f3rio cl\u00ednico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67924\/questao\/2133302-20220104144128000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"449\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Recomenda\u00e7\u00f5es da Sociedade Brasileira de Patologia Cl\u00ednica \/ Medicina Laboratorial (SBPC\/ML): Realiza\u00e7\u00e3o de exame de urina. 2009.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas figuras, assinale a alternativa que apresenta a nomenclatura correta dos cristais.<\/p>","resposta":8349554,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"01 - Cristal de \u00e1cido \u00farico02 - Cristal de fosfato de pot\u00e1ssio03 - Cristal de cistina","id":8349553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">01 - Cristal de \u00e1cido \u00farico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 - Cristal de fosfato de pot\u00e1ssio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 - Cristal de cistina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"01 - Cristal de oxalato de c\u00e1lcio02 - Cristal de fosfato de c\u00e1lcio03 - Cristal de \u00e1cido \u00farico","id":8349554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">01 - Cristal de oxalato de c\u00e1lcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 - Cristal de fosfato de c\u00e1lcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 - Cristal de \u00e1cido \u00farico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"01 - Cristal de urato amorfo02 - Cristal de carbonato de c\u00e1lcio03 - Cristal de biurato de am\u00f4nio","id":8349555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">01 - Cristal de urato amorfo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 - Cristal de carbonato de c\u00e1lcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 - Cristal de biurato de am\u00f4nio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"01 - Cristal de fosfato triplo02 - Cristal de \u00e1cido \u00farico03 - Cristal de oxalato de c\u00e1lcio","id":8349556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">01 - Cristal de fosfato triplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 - Cristal de \u00e1cido \u00farico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 - Cristal de oxalato de c\u00e1lcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas encontradas no esfrega\u00e7o sangu\u00edneo s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia pois podem ser determinantes no diagn\u00f3stico cl\u00ednico do paciente.Na figura a seguir, \u00e9 apresentada um campo do esfrega\u00e7o sangu\u00edneo com uma altera\u00e7\u00e3o presente nos eritr\u00f3citos.Atlas de Hematologia da UFG. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/ hematologia.farmacia.ufg.br&gt;. Acesso em: 08 mar. 2021.Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o apresentada nos eritr\u00f3citos (setas pretas) deve ser classificada como:","provas":[{"id":67924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:44:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2133324,"hashId":"a4dd50b50dea5a422dfbd680ca9c62a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas encontradas no esfrega\u00e7o sangu\u00edneo s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia pois podem ser determinantes no diagn\u00f3stico cl\u00ednico do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura a seguir, \u00e9 apresentada um campo do esfrega\u00e7o sangu\u00edneo com uma altera\u00e7\u00e3o presente nos eritr\u00f3citos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67924\/questao\/2133324-20220104144443000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"317\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Atlas de Hematologia da UFG. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/ hematologia.farmacia.ufg.br&gt;. Acesso em: 08 mar. 2021.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o apresentada nos eritr\u00f3citos (setas pretas) deve ser classificada como:<\/p>","resposta":8349656,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acant\u00f3cito.","id":8349656,"corpo":"<p>Acant\u00f3cito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Megal\u00f3cito.","id":8349657,"corpo":"<p>Megal\u00f3cito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estomat\u00f3cito.","id":8349658,"corpo":"<p>Estomat\u00f3cito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquiz\u00f3cito.","id":8349659,"corpo":"<p>Esquiz\u00f3cito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aldeia global \u00e9 um conceito que busca explicar como o mundo, a partir da amplia\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, fica cada vez maior culturalmente, utilizando as diferentes tecnologias.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:58:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111783,"hashId":"c10cccf9df8c3b19161a04e3458d4729","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aldeia global \u00e9 um conceito que busca explicar como o mundo, a partir da amplia\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, fica cada vez maior culturalmente, utilizando as diferentes tecnologias.<\/p>","resposta":8255183,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255182,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255183,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A palavra cultura tem origem no latim colere, ou culturae, e significa, entre outras possibilidades, \u201ccultivar\u201d, \u201ccuidar\u201d. Esse sentido estaria inicialmente ligado ao cultivo da terra. Atualmente, a palavra \u201ccultura\u201d tamb\u00e9m pode ser compreendida como o complexo dos padr\u00f5es de comportamento, das cren\u00e7as, das institui\u00e7\u00f5es, das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais, entre outros aspectos, transmitido coletivamente e t\u00edpico de uma sociedade. Revis\u00e3o Anual de Sociologia. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 27. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto acima, julgue os itens de 81 a 90.","id":500052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A palavra cultura tem origem no latim <em>colere<\/em>, ou <em>culturae<\/em>, e significa, entre outras possibilidades, \u201ccultivar\u201d, \u201ccuidar\u201d. Esse sentido estaria inicialmente ligado ao cultivo da terra. Atualmente, a palavra \u201ccultura\u201d tamb\u00e9m pode ser compreendida como o complexo dos padr\u00f5es de comportamento, das cren\u00e7as, das institui\u00e7\u00f5es, das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais, entre outros aspectos, transmitido coletivamente e t\u00edpico de uma sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revis\u00e3o Anual de Sociologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 27. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto acima, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398430,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-globalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402584,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-nocao-antropologica-de-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Claude L\u00e9vi-Strauss, ao se falar em cultura, o pensamento selvagem \u00e9 aquele que usa a intui\u00e7\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o, opera na concretude dos fen\u00f4menos e d\u00e1 maior aten\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 espec\u00edfico.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:56:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111763,"hashId":"7517d50542800360f6aa4faef889e92a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Claude L\u00e9vi-Strauss, ao se falar em cultura, o pensamento selvagem \u00e9 aquele que usa a intui\u00e7\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o, opera na concretude dos fen\u00f4menos e d\u00e1 maior aten\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 espec\u00edfico.<\/p>","resposta":8255123,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255123,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255124,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A palavra cultura tem origem no latim colere, ou culturae, e significa, entre outras possibilidades, \u201ccultivar\u201d, \u201ccuidar\u201d. Esse sentido estaria inicialmente ligado ao cultivo da terra. Atualmente, a palavra \u201ccultura\u201d tamb\u00e9m pode ser compreendida como o complexo dos padr\u00f5es de comportamento, das cren\u00e7as, das institui\u00e7\u00f5es, das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais, entre outros aspectos, transmitido coletivamente e t\u00edpico de uma sociedade. Revis\u00e3o Anual de Sociologia. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 27. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto acima, julgue os itens de 81 a 90.","id":500052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A palavra cultura tem origem no latim <em>colere<\/em>, ou <em>culturae<\/em>, e significa, entre outras possibilidades, \u201ccultivar\u201d, \u201ccuidar\u201d. Esse sentido estaria inicialmente ligado ao cultivo da terra. Atualmente, a palavra \u201ccultura\u201d tamb\u00e9m pode ser compreendida como o complexo dos padr\u00f5es de comportamento, das cren\u00e7as, das institui\u00e7\u00f5es, das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais, entre outros aspectos, transmitido coletivamente e t\u00edpico de uma sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revis\u00e3o Anual de Sociologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 27. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto acima, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402584,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-nocao-antropologica-de-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Relativismo cultural \u00e9 um conceito que reivindica o car\u00e1ter coletivo de cada cultura, o que torna toda e qualquer cultura participante da teia global de produ\u00e7\u00e3o de significados e sentidos.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:57:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111774,"hashId":"656d930e04ddfb43af074cc24771325e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativismo cultural \u00e9 um conceito que reivindica o car\u00e1ter coletivo de cada cultura, o que torna toda e qualquer cultura participante da teia global de produ\u00e7\u00e3o de significados e sentidos.<\/p>","resposta":8255158,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255157,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255158,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A palavra cultura tem origem no latim colere, ou culturae, e significa, entre outras possibilidades, \u201ccultivar\u201d, \u201ccuidar\u201d. Esse sentido estaria inicialmente ligado ao cultivo da terra. Atualmente, a palavra \u201ccultura\u201d tamb\u00e9m pode ser compreendida como o complexo dos padr\u00f5es de comportamento, das cren\u00e7as, das institui\u00e7\u00f5es, das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais, entre outros aspectos, transmitido coletivamente e t\u00edpico de uma sociedade. Revis\u00e3o Anual de Sociologia. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 27. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto acima, julgue os itens de 81 a 90.","id":500052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A palavra cultura tem origem no latim <em>colere<\/em>, ou <em>culturae<\/em>, e significa, entre outras possibilidades, \u201ccultivar\u201d, \u201ccuidar\u201d. Esse sentido estaria inicialmente ligado ao cultivo da terra. Atualmente, a palavra \u201ccultura\u201d tamb\u00e9m pode ser compreendida como o complexo dos padr\u00f5es de comportamento, das cren\u00e7as, das institui\u00e7\u00f5es, das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais, entre outros aspectos, transmitido coletivamente e t\u00edpico de uma sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revis\u00e3o Anual de Sociologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 27. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto acima, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etnocentrismo e relativismo cultural","oab":false,"nome":"Etnocentrismo e relativismo cultural","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402586,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-etnocentrismo-e-relativismo-cultural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Claude L\u00e9vi-Strauss defende que a cultura \u00e9 uma forma de produ\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o uma nega\u00e7\u00e3o da natureza.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:56:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111765,"hashId":"e6eed5f78616ccbb9d7b1beff3fb1e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Claude L\u00e9vi-Strauss defende que a cultura \u00e9 uma forma de produ\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o uma nega\u00e7\u00e3o da natureza.<\/p>","resposta":8255127,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255127,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255128,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A palavra cultura tem origem no latim colere, ou culturae, e significa, entre outras possibilidades, \u201ccultivar\u201d, \u201ccuidar\u201d. Esse sentido estaria inicialmente ligado ao cultivo da terra. Atualmente, a palavra \u201ccultura\u201d tamb\u00e9m pode ser compreendida como o complexo dos padr\u00f5es de comportamento, das cren\u00e7as, das institui\u00e7\u00f5es, das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais, entre outros aspectos, transmitido coletivamente e t\u00edpico de uma sociedade. Revis\u00e3o Anual de Sociologia. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 27. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto acima, julgue os itens de 81 a 90.","id":500052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A palavra cultura tem origem no latim <em>colere<\/em>, ou <em>culturae<\/em>, e significa, entre outras possibilidades, \u201ccultivar\u201d, \u201ccuidar\u201d. Esse sentido estaria inicialmente ligado ao cultivo da terra. Atualmente, a palavra \u201ccultura\u201d tamb\u00e9m pode ser compreendida como o complexo dos padr\u00f5es de comportamento, das cren\u00e7as, das institui\u00e7\u00f5es, das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais, entre outros aspectos, transmitido coletivamente e t\u00edpico de uma sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revis\u00e3o Anual de Sociologia<\/strong>. S\u00e3o Paulo: FTD, 2018. p. 27. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto acima, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402584,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-nocao-antropologica-de-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, sobre o direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":69075,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-social-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:58:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2108112,"hashId":"ba5f45fc42e2deb7b4927c83a55cdef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, sobre o direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8241540,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido qualquer trabalho a menores de 16 anos de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":8241539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido qualquer trabalho a menores de 16 anos de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se aprendizagem a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico- profissional ministrada segundo as diretrizes e bases da legisla\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o em vigor.","id":8241540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se aprendizagem a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico- profissional ministrada segundo as diretrizes e bases da legisla\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional obedecer\u00e1 apenas ao seguinte princ\u00edpio: garantia de acesso e frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria ao ensino regular.","id":8241541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional obedecer\u00e1 apenas ao seguinte princ\u00edpio: garantia de acesso e frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria ao ensino regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao adolescente aprendiz, em regime familiar de trabalho, \u00e9 permitido trabalho noturno.","id":8241542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao adolescente aprendiz, em regime familiar de trabalho, \u00e9 permitido trabalho noturno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o que o adolescente recebe pelo trabalho efetuado ou a participa\u00e7\u00e3o na venda dos produtos de seu trabalho desfigura o car\u00e1ter educativo.","id":8241543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o que o adolescente recebe pelo trabalho efetuado ou a participa\u00e7\u00e3o na venda dos produtos de seu trabalho desfigura o car\u00e1ter educativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a era digital, o mar de informa\u00e7\u00f5es, em sua grande maioria sem fonte confi\u00e1vel, ou at\u00e9 mesmo com not\u00edcias montadas, as chamadas, \u201cfake news\u201d no intuito de gerar benef\u00edcios ou vantagens a determinado seguimento, tem sido um dos grandes marcos negativos do in\u00edcio da d\u00e9cada de 20, neste mil\u00eanio. A associa\u00e7\u00e3o de imagens de artistas famosos a frases motivacionais, cita\u00e7\u00f5es, ou mesmo de pessoas com cargos p\u00fablicos associadas a not\u00edcias diversas ou determinadas alega\u00e7\u00f5es foram motivos do aumento descontrolado de processos por uso indevido de imagem. O que geralmente n\u00e3o \u00e9 levado em conta no momento do uso da imagem, s\u00e3o as consequ\u00eancias que aquela publica\u00e7\u00e3o pode acarretar quando cobrada por seu detentor de direito, podendo cobrar e receber judicialmente desde uma retrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica, at\u00e9 indeniza\u00e7\u00f5es que podem chegar a valores milion\u00e1rios. Quando falamos em direito autoral de imagem, regido pela Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, afirma-se que os direitos patrimoniais do autor perduram por","provas":[{"id":69884,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-redator","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Redator - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 19:02:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2134466,"hashId":"3e90d108ad5eaac4b510bbba798fd6f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a era digital, o mar de informa\u00e7\u00f5es, em sua grande maioria sem fonte confi\u00e1vel, ou at\u00e9 mesmo com not\u00edcias montadas, as chamadas, \u201cfake news\u201d no intuito de gerar benef\u00edcios ou vantagens a determinado seguimento, tem sido um dos grandes marcos negativos do in\u00edcio da d\u00e9cada de 20, neste mil\u00eanio. A associa\u00e7\u00e3o de imagens de artistas famosos a frases motivacionais, cita\u00e7\u00f5es, ou mesmo de pessoas com cargos p\u00fablicos associadas a not\u00edcias diversas ou determinadas alega\u00e7\u00f5es foram motivos do aumento descontrolado de processos por uso indevido de imagem. O que geralmente n\u00e3o \u00e9 levado em conta no momento do uso da imagem, s\u00e3o as consequ\u00eancias que aquela publica\u00e7\u00e3o pode acarretar quando cobrada por seu detentor de direito, podendo cobrar e receber judicialmente desde uma retrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica, at\u00e9 indeniza\u00e7\u00f5es que podem chegar a valores milion\u00e1rios. Quando falamos em direito autoral de imagem, regido pela Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, afirma-se que os direitos patrimoniais do autor perduram por<\/p>","resposta":8354873,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 anos contados de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ao de seu falecimento, obedecida a ordem sucess\u00f3ria da lei civil.","id":8354873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70 anos contados de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ao de seu falecimento, obedecida a ordem sucess\u00f3ria da lei civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 anos contados a partir do seu falecimento, sendo pagos os direitos a seus familiares de primeiro grau.","id":8354874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 anos contados a partir do seu falecimento, sendo pagos os direitos a seus familiares de primeiro grau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"73 anos contados a partir de sua publica\u00e7\u00e3o, podendo ser tombado como patrim\u00f4nio intelectual vital\u00edcio.","id":8354875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">73 anos contados a partir de sua publica\u00e7\u00e3o, podendo ser tombado como patrim\u00f4nio intelectual vital\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 anos a partir de sua publica\u00e7\u00e3o, ficando livre ap\u00f3s este per\u00edodo, salvo, direito intelectual.","id":8354876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 anos a partir de sua publica\u00e7\u00e3o, ficando livre ap\u00f3s este per\u00edodo, salvo, direito intelectual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"52 anos contados a partir da publica\u00e7\u00e3o, obedecida a ordem sucess\u00f3ria da lei civil.","id":8354877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">52 anos contados a partir da publica\u00e7\u00e3o, obedecida a ordem sucess\u00f3ria da lei civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Outras quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Novas M\u00eddias","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418390,"slug":"comunicacao-social-outras-questoes-e-topicos-mesclados-de-novas-midias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a e de adolescente, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente prev\u00ea:","provas":[{"id":69075,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-social-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 18:59:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2108123,"hashId":"bf0f24334c86a9ea8f6af0d461d9b2c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a e de adolescente, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente prev\u00ea:<\/p>","resposta":8241595,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel ocorrer a ado\u00e7\u00e3o via procura\u00e7\u00e3o.","id":8241594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel ocorrer a ado\u00e7\u00e3o via procura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de conflito entre direitos e interesses do adotando e de outras pessoas, inclusive seus pais biol\u00f3gicos, devem prevalecer os direitos e os interesses do adotando.","id":8241595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de conflito entre direitos e interesses do adotando e de outras pessoas, inclusive seus pais biol\u00f3gicos, devem prevalecer os direitos e os interesses do adotando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O adotando deve contar com, no m\u00e1ximo, 20 anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob a guarda ou tutela dos adotantes.","id":8241596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adotando deve contar com, no m\u00e1ximo, 20 anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob a guarda ou tutela dos adotantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um dos c\u00f4njuges ou concubinos adotar o filho do outro.","id":8241597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um dos c\u00f4njuges ou concubinos adotar o filho do outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os divorciados, os judicialmente separados e os ex-companheiros n\u00e3o podem adotar conjuntamente.","id":8241598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os divorciados, os judicialmente separados e os ex-companheiros n\u00e3o podem adotar conjuntamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As legendas de fotografias s\u00e3o textos breves que, normalmente, ocorrem sobrepostos a uma imagem com a finalidade de esclarecer elementos ligados ao que est\u00e1 representado visualmente, mas que n\u00e3o podem ser precisados por quem observa a imagem. Planejar a escrita de textos tendo em vista os leitores, o que se pretende dizer, para que e de que modo \u00e9 um grande desafio, \u00e9 contextualizar sem que haja um sensacionalismo da not\u00edcia, optando pela livre tradu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado a ser legendado. A fun\u00e7\u00e3o da legenda jornal\u00edstica \u00e9","provas":[{"id":69884,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-redator","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Redator - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 19:05:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2134499,"hashId":"854bd4f706c116f3b6fb192ebfb923c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As legendas de fotografias s\u00e3o textos breves que, normalmente, ocorrem sobrepostos a uma imagem com a finalidade de esclarecer elementos ligados ao que est\u00e1 representado visualmente, mas que n\u00e3o podem ser precisados por quem observa a imagem. Planejar a escrita de textos tendo em vista os leitores, o que se pretende dizer, para que e de que modo \u00e9 um grande desafio, \u00e9 contextualizar sem que haja um sensacionalismo da not\u00edcia, optando pela livre tradu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado a ser legendado. A fun\u00e7\u00e3o da legenda jornal\u00edstica \u00e9<\/p>","resposta":8355035,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informar qual mat\u00e9ria est\u00e1 em pauta.","id":8355032,"corpo":"<p>informar qual mat\u00e9ria est\u00e1 em pauta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegurar a aten\u00e7\u00e3o do telespectador.","id":8355033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar a aten\u00e7\u00e3o do telespectador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explicar de forma sucinta o que est\u00e1 sendo dito pelo narrador.","id":8355034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicar de forma sucinta o que est\u00e1 sendo dito pelo narrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resumir brevemente o objetivo da mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo apresentada.","id":8355035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resumir brevemente o objetivo da mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo apresentada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maximizar o fluxo de informa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de um lettering descritivo.","id":8355036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maximizar o fluxo de informa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de um lettering descritivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 1.171, de 1994, aborda um pouco sobre a \u00c9tica dos Servidores P\u00fablicos. Marque a alternativa que N\u00c3O exemplifica um dever para esse cargo: ","provas":[{"id":68791,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-assistente-educacional-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 19:27:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2094513,"hashId":"7604f702ebdfabc97ff1d278c6a2f996","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>Decreto n\u00ba 1.171<\/strong>, de 1994, aborda um pouco sobre a \u00c9tica dos Servidores P\u00fablicos. Marque a alternativa que N\u00c3O exemplifica um dever para esse cargo: <\/p>","resposta":8188631,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser leal e justo, mostrando integridade do car\u00e1ter, escolhendo sempre a op\u00e7\u00e3o que trar\u00e1 mais benef\u00edcios para a maioria.","id":8188630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser leal e justo, mostrando integridade do car\u00e1ter, escolhendo sempre a op\u00e7\u00e3o que trar\u00e1 mais benef\u00edcios para a maioria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresentar-se ao trabalho com a roupa que se sentir mais \u00e0 vontade, independente de qual seja.","id":8188631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar-se ao trabalho com a roupa que se sentir mais \u00e0 vontade, independente de qual seja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lembrar que seu trabalho \u00e9 controlado por princ\u00edpios \u00e9ticos.","id":8188632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembrar que seu trabalho \u00e9 controlado por princ\u00edpios \u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Respeitar as diferen\u00e7as dos usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, como ra\u00e7a, sexo, nacionalidade, religi\u00e3o, posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, entre outros. ","id":8188633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar as diferen\u00e7as dos usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, como ra\u00e7a, sexo, nacionalidade, religi\u00e3o, posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, entre outros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratar com cuidado os usu\u00e1rios do servi\u00e7o, melhorando sempre a comunica\u00e7\u00e3o e contato com o p\u00fablico.","id":8188634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar com cuidado os usu\u00e1rios do servi\u00e7o, melhorando sempre a comunica\u00e7\u00e3o e contato com o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na conscientiza\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, discutir sobre as despesas torna-se o processo mais simples, pois evidencia quem ser\u00e3o os beneficiados, e essa etapa \u00e9 sempre mais f\u00e1cil. O mais complexo \u00e9 decidir quem ir\u00e1 pagar por essas despesas.Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas, em rela\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento P\u00fablico:( ) O planejamento or\u00e7ament\u00e1rio tem maior \u00eanfase para as a\u00e7\u00f5es do governo durante o mandato de um determinado Chefe do Poder Executivo. J\u00e1 o or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 uma previs\u00e3o das receitas e despesas do Estado para um dado ano fiscal.( ) O planejamento or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo pelo Plano Plurianual (PPA), pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e pela Lei Or\u00e7ament\u00e1riaAnual (LOA).( ) O or\u00e7amento p\u00fablico n\u00e3o tem o car\u00e1ter autorizador de despesas, pois se limita \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de previs\u00e3o.Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETAde preenchimentos dos par\u00eanteses.","provas":[{"id":69761,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 19:34:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2128391,"hashId":"dad8ffbcb21897d6427b4f84bbd2c8a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na conscientiza\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, discutir sobre as despesas torna-se o processo mais simples, pois evidencia quem ser\u00e3o os beneficiados, e essa etapa \u00e9 sempre mais f\u00e1cil. O mais complexo \u00e9 decidir quem ir\u00e1 pagar por essas despesas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas, em rela\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento P\u00fablico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O planejamento or\u00e7ament\u00e1rio tem maior \u00eanfase para as a\u00e7\u00f5es do governo durante o mandato de um determinado Chefe do Poder Executivo. J\u00e1 o or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 uma previs\u00e3o das receitas e despesas do Estado para um dado ano fiscal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O planejamento or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo pelo Plano Plurianual (PPA), pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e pela Lei Or\u00e7ament\u00e1riaAnual (LOA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O or\u00e7amento p\u00fablico n\u00e3o tem o car\u00e1ter autorizador de despesas, pois se limita \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de previs\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETAde preenchimentos dos par\u00eanteses.<\/p>","resposta":8325838,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8325835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":8325836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":8325837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8325838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8325839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411838,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-do-orcamento-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biosseguran\u00e7a refere-se ao conjunto de medidas e procedimentos t\u00e9cnicos necess\u00e1rios para a manipula\u00e7\u00e3o de agentes e materiais biol\u00f3gicos, capaz de prevenir, reduzir, controlar ou eliminar riscos inerentes \u00e0s atividades que possam comprometer a sa\u00fade humana, animal e vegetal, bem como o meio ambiente. Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) para a biosseguran\u00e7a s\u00e3o acess\u00f3rios essenciais no contexto da prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador. Luvas, m\u00e1scaras, protetores de barba, gorros, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, viseiras, jalecos ou aventais, macac\u00f5es, protetores de cal\u00e7ados e botas s\u00e3o EPIs e devem ser utilizados nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: I. Protetores de cal\u00e7ados e botas devem ser utilizados para a prote\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos em que haja possibilidade de respingo de sangue e outros fluidos corp\u00f3reos, bem como de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, al\u00e9m de impactos de objetos. II. M\u00e1scaras, protetores de barba, gorros, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, viseiras ou outros dispositivos de prote\u00e7\u00e3o ocular devem ser utilizados durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos em que haja possibilidade de respingo de sangue e outros fluidos corp\u00f3reos nas mucosas da boca, nariz e olhos do profissional, al\u00e9m de impactos de objetos ou exposi\u00e7\u00e3o a raios artificiais ultravioleta. III. Luvas s\u00e3o utilizadas quando h\u00e1 manipula\u00e7\u00e3o ou possibilidade de contato com material biol\u00f3gico, como sangue, c\u00e9lulas, tecidos, secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es dentre outros. IV. Jalecos, aventais, macac\u00f5es de manga longa devem ser utilizados durante os procedimentos com possibilidade de contato com material biol\u00f3gico, inclusive em superf\u00edcies contaminadas. \u00c9 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":68368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2021-ufes-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 19:34:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2078904,"hashId":"c14a0d2e8ebf692691a5837a45cc7637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biosseguran\u00e7a refere-se ao conjunto de medidas e procedimentos t\u00e9cnicos necess\u00e1rios para a manipula\u00e7\u00e3o de agentes e materiais biol\u00f3gicos, capaz de prevenir, reduzir, controlar ou eliminar riscos inerentes \u00e0s atividades que possam comprometer a sa\u00fade humana, animal e vegetal, bem como o meio ambiente. Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) para a biosseguran\u00e7a s\u00e3o acess\u00f3rios essenciais no contexto da prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador. Luvas, m\u00e1scaras, protetores de barba, gorros, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, viseiras, jalecos ou aventais, macac\u00f5es, protetores de cal\u00e7ados e botas s\u00e3o EPIs e devem ser utilizados nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Protetores de cal\u00e7ados e botas devem ser utilizados para a prote\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos em que haja possibilidade de respingo de sangue e outros fluidos corp\u00f3reos, bem como de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, al\u00e9m de impactos de objetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. M\u00e1scaras, protetores de barba, gorros, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, viseiras ou outros dispositivos de prote\u00e7\u00e3o ocular devem ser utilizados durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos em que haja possibilidade de respingo de sangue e outros fluidos corp\u00f3reos nas mucosas da boca, nariz e olhos do profissional, al\u00e9m de impactos de objetos ou exposi\u00e7\u00e3o a raios artificiais ultravioleta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Luvas s\u00e3o utilizadas quando h\u00e1 manipula\u00e7\u00e3o ou possibilidade de contato com material biol\u00f3gico, como sangue, c\u00e9lulas, tecidos, secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es dentre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Jalecos, aventais, macac\u00f5es de manga longa devem ser utilizados durante os procedimentos com possibilidade de contato com material biol\u00f3gico, inclusive em superf\u00edcies contaminadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":8124231,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8124227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":8124228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas. ","id":8124229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8124230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8124231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria pode ser utilizado para identificar se as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, realizadas em determinado exerc\u00edcio, atendem aos limites previstos na LRF.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 20:11:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1595163,"hashId":"f7bedeb813ce0aef6061e2023034a435","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria pode ser utilizado para identificar se as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, realizadas em determinado exerc\u00edcio, atendem aos limites previstos na LRF.<\/p>","resposta":5984445,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5984444,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5984445,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es de receitas e despesas p\u00fablicas e \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":442602,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es de receitas e despesas p\u00fablicas e \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 106","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424351,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1595163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos munic\u00edpios com mais de 600 mil habitantes e de at\u00e9 750 mil habitantes, para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais, ser\u00e1 observado o limite m\u00e1ximo de:","provas":[{"id":61835,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 08:52:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1887731,"hashId":"d71a767bf0f52ce4c47b940d13402150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos munic\u00edpios com mais de 600 mil habitantes e de at\u00e9 750 mil habitantes, para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais, ser\u00e1 observado o limite m\u00e1ximo de:<\/p>","resposta":7269846,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 vereadores.","id":7269845,"corpo":"<p>25 vereadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27 vereadores.","id":7269846,"corpo":"<p>27 vereadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29 vereadores","id":7269847,"corpo":"<p>29 vereadores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31 vereadores.","id":7269848,"corpo":"<p>31 vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1887731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do controle de constitucionalidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61835,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 08:55:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1887730,"hashId":"091fa04a702f14d05efba8bd970ad4fb","enunciado":"<p>Acerca do controle de constitucionalidade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7269841,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proposta a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o, n\u00e3o se admitir\u00e1 desist\u00eancia.","id":7269841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proposta a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o, n\u00e3o se admitir\u00e1 desist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal, por decis\u00e3o da maioria de dois ter\u00e7os de seus membros, poder\u00e1 deferir pedido de medida cautelar na a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, para determinar que ju\u00edzes e tribunais suspendam o julgamento dos processos que envolvam a aplica\u00e7\u00e3o da norma objeto da a\u00e7\u00e3o at\u00e9 seu julgamento definitivo.","id":7269842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal, por decis\u00e3o da maioria de dois ter\u00e7os de seus membros, poder\u00e1 deferir pedido de medida cautelar na a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, para determinar que ju\u00edzes e tribunais suspendam o julgamento dos processos que envolvam a aplica\u00e7\u00e3o da norma objeto da a\u00e7\u00e3o at\u00e9 seu julgamento definitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe aos estados a institui\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis ou atos normativos estaduais ou municipais em face da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, admitida a atribui\u00e7\u00e3o da legitima\u00e7\u00e3o para agir a um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o.","id":7269843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe aos estados a institui\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis ou atos normativos estaduais ou municipais em face da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, admitida a atribui\u00e7\u00e3o da legitima\u00e7\u00e3o para agir a um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que julgar procedente ou improcedente o pedido em argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.","id":7269844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que julgar procedente ou improcedente o pedido em argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o ou ADO ou controle das omiss\u00f5es inconstitucionais","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o ou ADO ou controle das omiss\u00f5es inconstitucionais","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405326,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-por-omissao-ou-ado-ou-controle-das-omissoes-inconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1887730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A por\u00e7\u00e3o em azul sobre o continente Ant\u00e1rtico, na imagem abaixo, revela:Fonte da imagem: NASA Goddard\/Katy Mersmann, 2019","provas":[{"id":62654,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 08:55:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1913685,"hashId":"76943e6d78fe282bc0eab7d99281b468","enunciado":"<p>A por\u00e7\u00e3o em azul sobre o continente Ant\u00e1rtico, na imagem abaixo, revela:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62654\/questao\/1913685-20210920095545000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte da imagem: NASA Goddard\/Katy Mersmann, 2019<\/p>","resposta":7386552,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O derretimento do gelo na Ant\u00e1rtica como consequ\u00eancia prim\u00e1ria do aumento da temperatura global, devido \u00e0 emiss\u00e3o de Gases de Efeito Estufa (GEE).","id":7386549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O derretimento do gelo na Ant\u00e1rtica como consequ\u00eancia prim\u00e1ria do aumento da temperatura global, devido \u00e0 emiss\u00e3o de Gases de Efeito Estufa (GEE).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O deslocamento da massa polar atl\u00e2ntica (mPa), respons\u00e1vel pelo tempo frio e seco no Rio Grande do Sul e em toda regi\u00e3o sul do continente.","id":7386550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O deslocamento da massa polar atl\u00e2ntica (mPa), respons\u00e1vel pelo tempo frio e seco no Rio Grande do Sul e em toda regi\u00e3o sul do continente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As temperaturas atmosf\u00e9ricas da Zona Polar Ant\u00e1rtica e da Zona Temperada do Sul.","id":7386551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As temperaturas atmosf\u00e9ricas da Zona Polar Ant\u00e1rtica e da Zona Temperada do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o da camada de oz\u00f4nio de menor concentra\u00e7\u00e3o de oz\u00f4nio (O3) devido \u00e0s emiss\u00f5es de subst\u00e2ncias contendo cloro ou bromo.","id":7386552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o da camada de oz\u00f4nio de menor concentra\u00e7\u00e3o de oz\u00f4nio (O<sub>3<\/sub>) devido \u00e0s emiss\u00f5es de subst\u00e2ncias contendo cloro ou bromo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A intensifica\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno La Ni\u00f1a, que promove o esfriamento anormal nas \u00e1guas superficiais do Oceano Pac\u00edfico sul.","id":7386553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intensifica\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno La Ni\u00f1a, que promove o esfriamento anormal nas \u00e1guas superficiais do Oceano Pac\u00edfico sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas e Catastrofes ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Catastrofes ambientais","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397291,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos protocolos de comunica\u00e7\u00e3o de dados, Torres (2004) afirma que protocolo \u00e9 a \u201clinguagem\u201d usada pelos dispositivos de uma rede de modo que eles consigam se entender, isto \u00e9, trocar informa\u00e7\u00f5es entre si. Dentre os protocolos de dados citados abaixo, o respons\u00e1vel por mapear um endere\u00e7o IP com tamanho de 32 bits em um endere\u00e7o Ethernet com tamanho de 48 bits \u00e9:","provas":[{"id":68770,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-geral-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:02:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2092679,"hashId":"83b1001543566ffc02d1c702236a865d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos protocolos de comunica\u00e7\u00e3o de dados, Torres (2004) afirma que protocolo \u00e9 a \u201clinguagem\u201d usada pelos dispositivos de uma rede de modo que eles consigam se entender, isto \u00e9, trocar informa\u00e7\u00f5es entre si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os protocolos de dados citados abaixo, o respons\u00e1vel por mapear um endere\u00e7o IP com tamanho de 32 bits em um endere\u00e7o Ethernet com tamanho de 48 bits \u00e9:<\/p>","resposta":8181092,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ARP.","id":8181092,"corpo":"<p>ARP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DNS. ","id":8181093,"corpo":"<p>DNS. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SNMP. ","id":8181094,"corpo":"<p>SNMP. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UDP.","id":8181095,"corpo":"<p>UDP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419927,"slug":"informatica-arp-address-resolution-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Internet","oab":false,"nome":"Camada de Internet","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419965,"slug":"informatica-camada-de-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","pai":419965,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419970,"slug":"informatica-arp-address-resolution-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429344,"slug":"tecnologia-da-informacao-arp-address-resolution-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2092679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u201cc\u00e9rebro\u201d do computador \u00e9 a CPU. Ela busca instru\u00e7\u00f5es da mem\u00f3ria e as executa. Como o tempo para acessar a mem\u00f3ria para buscar uma instru\u00e7\u00e3o ou palavra dos operandos \u00e9 muito maior do que o tempo para executar uma instru\u00e7\u00e3o, todas as CPUs t\u00eam alguns registradores internos para armazenamento de vari\u00e1veis e resultados tempor\u00e1rios. Desse modo, o conjunto de instru\u00e7\u00f5es geralmente cont\u00e9m instru\u00e7\u00f5es para carregar uma palavra da mem\u00f3ria para um registrador e armazenar uma palavra de um registrador para a mem\u00f3ria.N\u00c3O \u00e9 exemplo de um registrador interno da CPU:","provas":[{"id":68770,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-geral-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:02:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2092660,"hashId":"67cac2be9ccbc696a9a6705e3e972d73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cc\u00e9rebro\u201d do computador \u00e9 a CPU. Ela busca instru\u00e7\u00f5es da mem\u00f3ria e as executa. Como o tempo para acessar a mem\u00f3ria para buscar uma instru\u00e7\u00e3o ou palavra dos operandos \u00e9 muito maior do que o tempo para executar uma instru\u00e7\u00e3o, todas as CPUs t\u00eam alguns registradores internos para armazenamento de vari\u00e1veis e resultados tempor\u00e1rios. Desse modo, o conjunto de instru\u00e7\u00f5es geralmente cont\u00e9m instru\u00e7\u00f5es para carregar uma palavra da mem\u00f3ria para um registrador e armazenar uma palavra de um registrador para a mem\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 exemplo de um registrador interno da CPU:<\/p>","resposta":8181007,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contador de programa.","id":8181005,"corpo":"<p>Contador de programa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Palavra de estado do programa (PSW).","id":8181006,"corpo":"<p>Palavra de estado do programa (PSW).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pipeline.","id":8181007,"corpo":"<p>Pipeline.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponteiro de pilha.","id":8181008,"corpo":"<p>Ponteiro de pilha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registradores","oab":false,"nome":"Registradores","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405040,"slug":"informatica-registradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registradores","oab":false,"nome":"Registradores","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419791,"slug":"informatica-registradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registradores","oab":false,"nome":"Registradores","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419803,"slug":"informatica-registradores"}],"slug":"informatica\/2092660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse dia, ap\u00f3s se embalar todos os bolos produzidos, 9 caixas vermelhas n\u00e3o foram utilizadas. ","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:22:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892909,"hashId":"bdf201da518fb7d8774f3b3d289cdc18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse dia, ap\u00f3s se embalar todos os bolos produzidos, 9 caixas vermelhas n\u00e3o foram utilizadas. <\/p>","resposta":7292933,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7292933,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7292934,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"asdasdUma loja exclusiva de bolos embala seus produtos em caixas brancas, amarelas e vermelhas. Certo dia, foram produzidos 50 bolos e a loja dispunha de 20 caixas brancas, 60 amarelas e 15 vermelhas. Primeiramente, foram utilizadas todas as caixas brancas e, em seguida, os demais bolos foram colocados em caixas amarelas e vermelhas de modo diretamente proporcional \u00e0 quantidade de cada tipo de caixa. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens 36 e 37.","id":474860,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Uma loja exclusiva de bolos embala seus produtos em caixas brancas, amarelas e vermelhas. Certo dia, foram produzidos 50 bolos e a loja dispunha de 20 caixas brancas, 60 amarelas e 15 vermelhas. Primeiramente, foram utilizadas todas as caixas brancas e, em seguida, os demais bolos foram colocados em caixas amarelas e vermelhas de modo diretamente proporcional \u00e0 quantidade de cada tipo de caixa. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens <strong>36<\/strong> e<strong> 37<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do acesso a informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, considerando-se o disposto Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e na Lei n\u00ba 12.527\/2011, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61835,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:02:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1887721,"hashId":"fab2bc850185c2796071d33de187bbac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do acesso a informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, considerando-se o disposto Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e na Lei n\u00ba 12.527\/2011, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7269806,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa Lei disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados pela Uni\u00e3o, estados e Distrito Federal, com o fim de garantir o acesso a informa\u00e7\u00f5es previsto no inciso LXXIV do art. 5\u00ba, no inciso II do \u00a73\u00ba do art. 37 e no \u00a72\u00ba do art. 216 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7269805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa Lei disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados pela Uni\u00e3o, estados e Distrito Federal, com o fim de garantir o acesso a informa\u00e7\u00f5es previsto no inciso LXXIV do art. 5\u00ba, no inciso II do \u00a73\u00ba do art. 37 e no \u00a72\u00ba do art. 216 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do Estado garantir o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 franqueada, mediante procedimentos objetivos e \u00e1geis, de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o.","id":7269806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Estado garantir o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 franqueada, mediante procedimentos objetivos e \u00e1geis, de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata a Lei n\u00ba 12.527\/2011 compreende, entre outros, os direitos de obter informa\u00e7\u00e3o relativa ao resultado de inspe\u00e7\u00f5es, auditorias, presta\u00e7\u00f5es e tomadas de contas realizadas pelos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo, excetuando-se presta\u00e7\u00f5es de contas relativas a exerc\u00edcios anteriores.","id":7269807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata a Lei n\u00ba 12.527\/2011 compreende, entre outros, os direitos de obter informa\u00e7\u00e3o relativa ao resultado de inspe\u00e7\u00f5es, auditorias, presta\u00e7\u00f5es e tomadas de contas realizadas pelos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo, excetuando-se presta\u00e7\u00f5es de contas relativas a exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas hip\u00f3teses previstas na lei, quando negado o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades do Poder Executivo Federal, o requerente poder\u00e1 recorrer \u00e0 Procuradoria Geral da Rep\u00fablica, que deliberar\u00e1 no prazo de dez dias.","id":7269808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas hip\u00f3teses previstas na lei, quando negado o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades do Poder Executivo Federal, o requerente poder\u00e1 recorrer \u00e0 Procuradoria Geral da Rep\u00fablica, que deliberar\u00e1 no prazo de dez dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o elemento que n\u00e3o integra a parte preliminar da lei.","provas":[{"id":61835,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:03:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1887737,"hashId":"9a95d8cee245672fc318f726a9843c21","enunciado":"<p>Assinale o elemento que n\u00e3o integra a parte preliminar da lei.<\/p>","resposta":7269872,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ep\u00edgrafe.","id":7269869,"corpo":"<p>Ep\u00edgrafe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es normativas. ","id":7269870,"corpo":"<p>Indica\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es normativas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enunciado do objeto. ","id":7269871,"corpo":"<p>Enunciado do objeto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1usula de vig\u00eancia.","id":7269872,"corpo":"<p>Cl\u00e1usula de vig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1887737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor presente l\u00edquido (VPL) ser\u00e1 de lucro de R$ 10.000.000. ","provas":[{"id":63032,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1921818,"hashId":"dca15b57e29902ad4b643b85b89b6b49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor presente l\u00edquido (VPL) ser\u00e1 de lucro de R$ 10.000.000. <\/p>","resposta":7422608,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422607,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422608,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"asdO projeto de expans\u00e3o da Universidade Estadual do Cear\u00e1, com o objetivo de produzir um equipamento similar a um escafandro, come\u00e7ou a ser desenvolvido em abril de 2020 para tratar complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias da covid-19. O investimento inicial efetivado no ano 0 ser\u00e1 de R$ 100 milh\u00f5es, com benef\u00edcios anuais l\u00edquidos de R$ 20 milh\u00f5es, durante cinco anos. O capital necess\u00e1rio ao investimento vir\u00e1 do or\u00e7amento do estado do Cear\u00e1. Como o capital vir\u00e1 do or\u00e7amento p\u00fablico, o custo de capital ser\u00e1 de 0% a.a.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":477914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>O projeto de expans\u00e3o da Universidade Estadual do Cear\u00e1, com o objetivo de produzir um equipamento similar a um escafandro, come\u00e7ou a ser desenvolvido em abril de 2020 para tratar complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias da covid-19. O investimento inicial efetivado no ano 0 ser\u00e1 de R$ 100 milh\u00f5es, com benef\u00edcios anuais l\u00edquidos de R$ 20 milh\u00f5es, durante cinco anos. O capital necess\u00e1rio ao investimento vir\u00e1 do or\u00e7amento do estado do Cear\u00e1. Como o capital vir\u00e1 do or\u00e7amento p\u00fablico, o custo de capital ser\u00e1 de 0% a.a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a descri\u00e7\u00e3o, a seguir, e identifique o equipamento: S\u00e3o equipamentos destinados \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de \u00e2ngulos verticais ou dire\u00e7\u00f5es horizontais, objetivando a determina\u00e7\u00e3o dos \u00e2ngulos internos ou externos de uma poligonal, bem como a posi\u00e7\u00e3o de determinados detalhes necess\u00e1rios ao levantamento:","provas":[{"id":68516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Engenheiro Agrimensor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 09:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2141724,"hashId":"1f5f5f1281cc9788a66d9b9b01932fa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a descri\u00e7\u00e3o, a seguir, e identifique o equipamento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o equipamentos destinados \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de \u00e2ngulos verticais ou dire\u00e7\u00f5es horizontais, objetivando a determina\u00e7\u00e3o dos \u00e2ngulos internos ou externos de uma poligonal, bem como a posi\u00e7\u00e3o de determinados detalhes necess\u00e1rios ao levantamento:<\/p>","resposta":8386339,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel.","id":8386338,"corpo":"<p>N\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teodolito.","id":8386339,"corpo":"<p>Teodolito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trena.","id":8386340,"corpo":"<p>Trena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luneta.","id":8386341,"corpo":"<p>Luneta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mira.","id":8386342,"corpo":"<p>Mira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/2141724","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique o equipamento descrito, a seguir, utilizado em levantamentos topogr\u00e1ficos: S\u00e3o utilizadas para facilitar a localiza\u00e7\u00e3o dos piquetes, indicando a sua posi\u00e7\u00e3o aproximada. Estas, normalmente, obedecem \u00e0s seguintes caracter\u00edsticas: \u2022 cravadas pr\u00f3ximas ao piquete, cerca de 30 a 50 cm. \u2022 comprimento vari\u00e1vel de 15 a 40 cm. \u2022 di\u00e2metro vari\u00e1vel de 3 a 5 cm. \u2022 chanfradas na parte superior para permitir uma inscri\u00e7\u00e3o, indicando o nome ou n\u00famero do piquete.","provas":[{"id":68516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Engenheiro Agrimensor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 09:33:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2141726,"hashId":"0ccaba2786256132fed902c19d10d4c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique o equipamento descrito, a seguir, utilizado em levantamentos topogr\u00e1ficos: S\u00e3o utilizadas para facilitar a localiza\u00e7\u00e3o dos piquetes, indicando a sua posi\u00e7\u00e3o aproximada. Estas, normalmente, obedecem \u00e0s seguintes caracter\u00edsticas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 cravadas pr\u00f3ximas ao piquete, cerca de 30 a 50 cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 comprimento vari\u00e1vel de 15 a 40 cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 di\u00e2metro vari\u00e1vel de 3 a 5 cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 chanfradas na parte superior para permitir uma inscri\u00e7\u00e3o, indicando o nome ou n\u00famero do piquete.<\/p>","resposta":8386352,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balizas.","id":8386348,"corpo":"<p>Balizas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trena de Fibra de Vidro. ","id":8386349,"corpo":"<p>Trena de Fibra de Vidro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de Cantoneira.","id":8386350,"corpo":"<p>N\u00edvel de Cantoneira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Miras.","id":8386351,"corpo":"<p>Miras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estacas Testemunhas.","id":8386352,"corpo":"<p>Estacas Testemunhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analyze the sentences according to structure and grammar use.The word who in \u201cBecause people who have anaemia, cancer, blood disorders, sickle cell, and other illnesses need blood transfusion.\u201d is a relative pronoun.In the sentence \u201cGiving blood is simple and convenient .\u201d the underlined word is a noun.The negative form of \u201cIt only takes about an hour and...\u201d is \u201cIt doesn\u2019t take an hour...\u201dThe singular form of the word \u201clives\u201d is \u2018life\u2019. Check the alternative wich presents all the correct sentences.","provas":[{"id":68616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 09:54:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2085958,"hashId":"f6d76548042745009ff43b2f48591e67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analyze the sentences according to structure and grammar use.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The word <strong>who<\/strong> in \u201cBecause people <strong>who<\/strong> have anaemia, cancer, blood disorders, sickle cell, and other illnesses need blood transfusion.\u201d is a relative pronoun.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>In the sentence \u201c<u>Givin<\/u>g blood is simple and convenient .\u201d the underlined word is a noun.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The negative form of \u201cIt only takes about an hour and...\u201d is \u201cIt doesn\u2019t take an hour...\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The singular form of the word \u201clives\u201d is \u2018life\u2019.<\/li><\/ol><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tCheck the alternative wich presents all the <strong>correct <\/strong>sentences.<\/p>","resposta":8152850,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The only correct sentences are 1 and 3.","id":8152846,"corpo":"<p>The only correct sentences are 1 and 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The only correct sentences are 2 and 4.","id":8152847,"corpo":"<p>The only correct sentences are 2 and 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The only correct sentences are 1, 2 and 4.","id":8152848,"corpo":"<p>The only correct sentences are 1, 2 and 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The only correct sentences are 1, 2 and 3.","id":8152849,"corpo":"<p>The only correct sentences are 1, 2 and 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The only correct sentences are 1, 3 and 4.","id":8152850,"corpo":"<p>The only correct sentences are 1, 3 and 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Giving Blood = Giving LifeGiving blood is an amazing thing a person can do. Why? Because people who have anaemia, cancer, blood disorders, sickle cell, and other illnesses need blood transfusion. Some people even need regular blood transfusion to live.Think about it: giving blood as part ............ everyone\u2019s life; something they done .............. a regular basis, like eating ........... a favourite restaurant. What kind of difference does that make? Well, a donation might make the difference between life and death for nearly five million people who receive blood transfusions every year.Giving blood is simple and convenient. It only takes about an hour and you can make the donation at a donor center. Afterwards, you will feel good about yourself.Most people don\u2019t think they\u2019ll never need a blood transfusion, but many do. Blood is something money can\u2019t buy. One may give a newborn, a child, a mother or a father, a brother, or a sister another chance at life. In fact, this simple action may help to save lives.The blood donation process is much quicker and easier than you think. Giving blood will not decrease your strength and it\u2019s certainly the right thing to do.","id":496780,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Giving Blood = Giving Life<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Giving blood is an amazing thing a person can do. Why? Because people who have anaemia, cancer, blood disorders, sickle cell, and other illnesses need blood transfusion. Some people even need regular blood transfusion to live.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Think about it: giving blood as part ............ everyone\u2019s life; something they done .............. a regular basis, like eating ........... a favourite restaurant. What kind of difference does that make? Well, a donation might make the difference between life and death for nearly five million people who receive blood transfusions every year.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Giving blood is simple and convenient. It only takes about an hour and you can make the donation at a donor center. Afterwards, you will feel good about yourself.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Most people don\u2019t think they\u2019ll never need a blood transfusion, but many do. Blood is something money can\u2019t buy. One may give a newborn, a child, a mother or a father, a brother, or a sister another chance at life. In fact, this simple action may help to save lives.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The blood donation process is much quicker and easier than you think. Giving blood will not <strong>decrease <\/strong>your strength and it\u2019s certainly the right thing to do.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2085958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o elemento coesivo destacado recupera informa\u00e7\u00e3o anteriormente expressa no texto:","provas":[{"id":71464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":71452,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Guarda Municipal - 2021"},{"id":71466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Raio X - 2021"},{"id":71442,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":71444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 09:55:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2179082,"hashId":"a14b1dc694cdb5f3813212a7c3c10b3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o elemento coesivo destacado recupera informa\u00e7\u00e3o anteriormente expressa no texto:<\/p>","resposta":8548553,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos na proposta os dados dispon\u00edveis em meios digitais.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo);","id":8548551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>Tamb\u00e9m<\/u><\/strong> est\u00e3o inclu\u00eddos na proposta os dados dispon\u00edveis em meios digitais.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA mat\u00e9ria j\u00e1 havia passado pelo Senado em julho de 2019 e, em seguida, foi \u00e0 C\u00e2mara.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo);","id":8548552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA mat\u00e9ria j\u00e1 havia passado pelo Senado em julho de 2019 <strong><u>e<\/u><\/strong>, em seguida, foi \u00e0 C\u00e2mara.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c(...) que estabelece, entre os fundamentos da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, (...)\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo);","id":8548553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) <strong><u>que<\/u><\/strong> estabelece, entre os fundamentos da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, (...)\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEste mundo da internet se volta contra n\u00f3s mesmos.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo);","id":8548554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>Este<\/u><\/strong> mundo da internet se volta contra n\u00f3s mesmos.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cOra somos v\u00edtimas do crime, ora somos v\u00edtimas do mercado\u201d, (...) (6\u00ba par\u00e1grafo).","id":8548555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOra somos v\u00edtimas do crime, <strong><u>ora<\/u><\/strong> somos v\u00edtimas do mercado\u201d, (...) (6\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Senado inclui prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais como direito fundamentalO Senado aprovou hoje (20) a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o 17 (PEC 17), que inclui a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais no rol de direitos e garantias fundamentais do cidad\u00e3o. Tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos na proposta os dados dispon\u00edveis em meios digitais. A PEC segue agora para a promulga\u00e7\u00e3o.A mat\u00e9ria j\u00e1 havia passado pelo Senado em julho de 2019 e, em seguida, foi \u00e0 C\u00e2mara. L\u00e1, os deputados inclu\u00edram um dispositivo que atribui \u00e0 Uni\u00e3o as compet\u00eancias de organizar e fiscalizar a prote\u00e7\u00e3o e o tratamento de dados pessoais, de acordo com a lei. J\u00e1 constava no texto a previs\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria e a cl\u00e1usula de vig\u00eancia da proposta.A relatora da PEC, Simone Tebet (MDB-MS), destacou em seu parecer que a proposta leva ao texto constitucional os princ\u00edpios da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD). A LGPD disciplina o tratamento de dados pessoais em qualquer suporte, inclusive em meios digitais, realizado por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou de direito privado, com o objetivo de garantir a privacidade dos indiv\u00edduos.\u201cNesse sentido, o art. 1\u00ba da iniciativa vai ao encontro do previsto no art. 2\u00ba da LGPD, que estabelece, entre os fundamentos da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, o respeito \u00e0 privacidade e a inviolabilidade da intimidade, da honra e da imagem do indiv\u00edduo\u201d, afirmou Tebet em seu parecer.O vazamento de supostas conversas entre o ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, na \u00e9poca juiz federal, e procuradores da Rep\u00fablica, fez o tema ganhar mais relev\u00e2ncia. Trechos de conversas foram divulgadas pelo site The Intercept Brasil ainda em 2019, quando a PEC teve sua primeira passagem no Senado.\u201cEstamos defendendo direitos que antes eram absolutos: direito \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada. Este mundo da internet se volta contra n\u00f3s mesmos. Ora somos v\u00edtimas do crime, ora somos v\u00edtimas do mercado\u201d, acrescentou Tebet, \u00e0 \u00e9poca da primeira passagem do texto pela Casa.Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/senadoinclui-protecao-de-dados-pessoais-como-direitofundamental\/Acesso em 20\/10\/2021","id":507804,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Senado inclui prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais como direito fundamental<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Senado aprovou hoje (20) a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o 17 (PEC 17), que inclui a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais no rol de direitos e garantias fundamentais do cidad\u00e3o. Tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos na proposta os dados dispon\u00edveis em meios digitais. A PEC segue agora para a promulga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A mat\u00e9ria j\u00e1 havia passado pelo Senado em julho de 2019 e, em seguida, foi \u00e0 C\u00e2mara. L\u00e1, os deputados inclu\u00edram um dispositivo que atribui \u00e0 Uni\u00e3o as compet\u00eancias de organizar e fiscalizar a prote\u00e7\u00e3o e o tratamento de dados pessoais, de acordo com a lei. J\u00e1 constava no texto a previs\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria e a cl\u00e1usula de vig\u00eancia da proposta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A relatora da PEC, Simone Tebet (MDB-MS), destacou em seu parecer que a proposta leva ao texto constitucional os princ\u00edpios da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD). A LGPD disciplina o tratamento de dados pessoais em qualquer suporte, inclusive em meios digitais, realizado por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou de direito privado, com o objetivo de garantir a privacidade dos indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cNesse sentido, o art. 1\u00ba da iniciativa vai ao encontro do previsto no art. 2\u00ba da LGPD, que estabelece, entre os fundamentos da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, o respeito \u00e0 privacidade e a inviolabilidade da intimidade, da honra e da imagem do indiv\u00edduo\u201d, afirmou Tebet em seu parecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O vazamento de supostas conversas entre o ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, na \u00e9poca juiz federal, e procuradores da Rep\u00fablica, fez o tema ganhar mais relev\u00e2ncia. Trechos de conversas foram divulgadas pelo site <em>The Intercept Brasil<\/em> ainda em 2019, quando a PEC teve sua primeira passagem no Senado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cEstamos defendendo direitos que antes eram absolutos: direito \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada. Este mundo da internet se volta contra n\u00f3s mesmos. Ora somos v\u00edtimas do crime, ora somos v\u00edtimas do mercado\u201d, acrescentou Tebet, \u00e0 \u00e9poca da primeira passagem do texto pela Casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/senadoinclui-protecao-de-dados-pessoais-como-direitofundamental\/Acesso em 20\/10\/2021<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras abaixo retiradas do texto atendem a uma mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, MENOS a que se encontra em:","provas":[{"id":71464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":71452,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Guarda Municipal - 2021"},{"id":71466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Raio X - 2021"},{"id":71442,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":71444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 09:55:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2179154,"hashId":"3049049732043d9b3387c1e888fdea67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras abaixo retiradas do texto atendem a uma mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, MENOS a que se encontra em:<\/p>","resposta":8548911,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cinclu\u00edram\u201d;","id":8548911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cinclu\u00edram\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ccompet\u00eancia\u201d;","id":8548912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ccompet\u00eancia\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cmat\u00e9ria\u201d;","id":8548913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmat\u00e9ria\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cprinc\u00edpios\u201d;","id":8548914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cprinc\u00edpios\u201d;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cindiv\u00edduo\u201d.","id":8548915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cindiv\u00edduo\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Senado inclui prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais como direito fundamentalO Senado aprovou hoje (20) a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o 17 (PEC 17), que inclui a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais no rol de direitos e garantias fundamentais do cidad\u00e3o. Tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos na proposta os dados dispon\u00edveis em meios digitais. A PEC segue agora para a promulga\u00e7\u00e3o.A mat\u00e9ria j\u00e1 havia passado pelo Senado em julho de 2019 e, em seguida, foi \u00e0 C\u00e2mara. L\u00e1, os deputados inclu\u00edram um dispositivo que atribui \u00e0 Uni\u00e3o as compet\u00eancias de organizar e fiscalizar a prote\u00e7\u00e3o e o tratamento de dados pessoais, de acordo com a lei. J\u00e1 constava no texto a previs\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria e a cl\u00e1usula de vig\u00eancia da proposta.A relatora da PEC, Simone Tebet (MDB-MS), destacou em seu parecer que a proposta leva ao texto constitucional os princ\u00edpios da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD). A LGPD disciplina o tratamento de dados pessoais em qualquer suporte, inclusive em meios digitais, realizado por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou de direito privado, com o objetivo de garantir a privacidade dos indiv\u00edduos.\u201cNesse sentido, o art. 1\u00ba da iniciativa vai ao encontro do previsto no art. 2\u00ba da LGPD, que estabelece, entre os fundamentos da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, o respeito \u00e0 privacidade e a inviolabilidade da intimidade, da honra e da imagem do indiv\u00edduo\u201d, afirmou Tebet em seu parecer.O vazamento de supostas conversas entre o ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, na \u00e9poca juiz federal, e procuradores da Rep\u00fablica, fez o tema ganhar mais relev\u00e2ncia. Trechos de conversas foram divulgadas pelo site The Intercept Brasil ainda em 2019, quando a PEC teve sua primeira passagem no Senado.\u201cEstamos defendendo direitos que antes eram absolutos: direito \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada. Este mundo da internet se volta contra n\u00f3s mesmos. Ora somos v\u00edtimas do crime, ora somos v\u00edtimas do mercado\u201d, acrescentou Tebet, \u00e0 \u00e9poca da primeira passagem do texto pela Casa.Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/senadoinclui-protecao-de-dados-pessoais-como-direitofundamental\/Acesso em 20\/10\/2021","id":507804,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Senado inclui prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais como direito fundamental<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Senado aprovou hoje (20) a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o 17 (PEC 17), que inclui a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais no rol de direitos e garantias fundamentais do cidad\u00e3o. Tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos na proposta os dados dispon\u00edveis em meios digitais. A PEC segue agora para a promulga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A mat\u00e9ria j\u00e1 havia passado pelo Senado em julho de 2019 e, em seguida, foi \u00e0 C\u00e2mara. L\u00e1, os deputados inclu\u00edram um dispositivo que atribui \u00e0 Uni\u00e3o as compet\u00eancias de organizar e fiscalizar a prote\u00e7\u00e3o e o tratamento de dados pessoais, de acordo com a lei. J\u00e1 constava no texto a previs\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria e a cl\u00e1usula de vig\u00eancia da proposta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A relatora da PEC, Simone Tebet (MDB-MS), destacou em seu parecer que a proposta leva ao texto constitucional os princ\u00edpios da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD). A LGPD disciplina o tratamento de dados pessoais em qualquer suporte, inclusive em meios digitais, realizado por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou de direito privado, com o objetivo de garantir a privacidade dos indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cNesse sentido, o art. 1\u00ba da iniciativa vai ao encontro do previsto no art. 2\u00ba da LGPD, que estabelece, entre os fundamentos da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, o respeito \u00e0 privacidade e a inviolabilidade da intimidade, da honra e da imagem do indiv\u00edduo\u201d, afirmou Tebet em seu parecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O vazamento de supostas conversas entre o ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, na \u00e9poca juiz federal, e procuradores da Rep\u00fablica, fez o tema ganhar mais relev\u00e2ncia. Trechos de conversas foram divulgadas pelo site <em>The Intercept Brasil<\/em> ainda em 2019, quando a PEC teve sua primeira passagem no Senado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cEstamos defendendo direitos que antes eram absolutos: direito \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada. Este mundo da internet se volta contra n\u00f3s mesmos. Ora somos v\u00edtimas do crime, ora somos v\u00edtimas do mercado\u201d, acrescentou Tebet, \u00e0 \u00e9poca da primeira passagem do texto pela Casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/senadoinclui-protecao-de-dados-pessoais-como-direitofundamental\/Acesso em 20\/10\/2021<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirmativa a seguir. A cobertura de palha ideal \u00e9 aquela em que res\u00edduos com rela\u00e7\u00e3o C:N (Carbono: nitrog\u00eanio) mais elevada (acima de ____), estejam distribu\u00eddos uniformemente e cobrindo, no m\u00ednimo, _____ da superf\u00edcie... Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":69872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 09:55:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2135002,"hashId":"8d256198278db17f04b01fb7971aa2e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cobertura de palha ideal \u00e9 aquela em que res\u00edduos com rela\u00e7\u00e3o C:N (Carbono: nitrog\u00eanio) mais elevada (acima de ____), estejam distribu\u00eddos uniformemente e cobrindo, no m\u00ednimo, _____ da superf\u00edcie... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":8357237,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30:1 \/ 80% ","id":8357233,"corpo":"<p>30:1 \/ 80% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30:1 \/ 70% ","id":8357234,"corpo":"<p>30:1 \/ 70% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40:1 \/ 70% ","id":8357235,"corpo":"<p>40:1 \/ 70% <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35:1 \/ 70% ","id":8357236,"corpo":"<p>35:1 \/ 70% <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40:1 \/ 80% ","id":8357237,"corpo":"<p>40:1 \/ 80% <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o cultivo em ambiente protegido para que a estrutura de prote\u00e7\u00e3o possa cumprir sua finalidade de forma eficiente, o projeto deve considerar a esp\u00e9cie que se deseja cultivar e suas demandas espec\u00edficas, bem como as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas locais, optando pelo material de cobertura e tipo de estrutura adequados na constru\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos materiais para cobertura de abrigos para cultivo protegido, an\u00e1lise as afirmativas a seguir e marque (V) para as Verdadeiras e (F) para as Falsas.( ) O vidro foi o primeiro material de cobertura empregado na cobertura de abrigos com produ\u00e7\u00e3o comercial. N\u00e3o sofre processo de envelhecimento, mantendo suas caracter\u00edsticas \u00f3pticas e mec\u00e2nicas indefinidamente, e n\u00e3o \u00e9 inflam\u00e1vel; por\u00e9m apresenta pequena resist\u00eancia a impacto e elevado peso por unidade de superf\u00edcie, exigindo estruturas de suporte mais resistentes, al\u00e9m de n\u00e3o se adaptar a qualquer formato de cobertura e apresentar alto custo.( ) O advento dos pl\u00e1sticos determinou profundas mudan\u00e7as na constru\u00e7\u00e3o dos abrigos, por reduzir sensivelmente seu custo, permitindo ampla difus\u00e3o das t\u00e9cnicas de cultivo protegido, inclusive para os pa\u00edses em desenvolvimento. De modo geral, as placas r\u00edgidas s\u00e3o opacas ao ultravioleta, apresentam elevada transpar\u00eancia (80% a 90%) \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar de ondas curtas (380- 3000 nm), quando novas, e baixa transpar\u00eancia (&lt;3%) \u00e0s radia\u00e7\u00f5es de ondas longas (&gt;3.000 nm). Ainda, apresentam boa resist\u00eancia a impacto, baixo peso por unidade de superf\u00edcie (1,5 a 5 kg.m-2), inflamabilidade vari\u00e1vel com o material, resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o menor que a do vidro (s\u00e3o arranhados mais facilmente) e t\u00eam dura\u00e7\u00e3o entre 10 e 20 anos. ( ) Os filmes pl\u00e1sticos correspondem, nos \u00faltimos anos, ao material mais largamente empregado na cobertura de abrigos para cultivo protegido, em todo o mundo. Os mais utilizados s\u00e3o o policloreto de vinila (PVC), o polietileno de baixa densidade (PEBD) e o poli (etileno-co-acetato de vinila) ou copol\u00edmero de EVA.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":69872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 09:57:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2135019,"hashId":"b053bb0bca777f27bd638899e73d5e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o cultivo em ambiente protegido para que a estrutura de prote\u00e7\u00e3o possa cumprir sua finalidade de forma eficiente, o projeto deve considerar a esp\u00e9cie que se deseja cultivar e suas demandas espec\u00edficas, bem como as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas locais, optando pelo material de cobertura e tipo de estrutura adequados na constru\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos materiais para cobertura de abrigos para cultivo protegido, an\u00e1lise as afirmativas a seguir e marque (V) para as Verdadeiras e (F) para as Falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O vidro foi o primeiro material de cobertura empregado na cobertura de abrigos com produ\u00e7\u00e3o comercial. N\u00e3o sofre processo de envelhecimento, mantendo suas caracter\u00edsticas \u00f3pticas e mec\u00e2nicas indefinidamente, e n\u00e3o \u00e9 inflam\u00e1vel; por\u00e9m apresenta pequena resist\u00eancia a impacto e elevado peso por unidade de superf\u00edcie, exigindo estruturas de suporte mais resistentes, al\u00e9m de n\u00e3o se adaptar a qualquer formato de cobertura e apresentar alto custo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O advento dos pl\u00e1sticos determinou profundas mudan\u00e7as na constru\u00e7\u00e3o dos abrigos, por reduzir sensivelmente seu custo, permitindo ampla difus\u00e3o das t\u00e9cnicas de cultivo protegido, inclusive para os pa\u00edses em desenvolvimento. De modo geral, as placas r\u00edgidas s\u00e3o opacas ao ultravioleta, apresentam elevada transpar\u00eancia (80% a 90%) \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar de ondas curtas (380- 3000 nm), quando novas, e baixa transpar\u00eancia (&lt;3%) \u00e0s radia\u00e7\u00f5es de ondas longas (&gt;3.000 nm). Ainda, apresentam boa resist\u00eancia a impacto, baixo peso por unidade de superf\u00edcie (1,5 a 5 kg.m-2), inflamabilidade vari\u00e1vel com o material, resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o menor que a do vidro (s\u00e3o arranhados mais facilmente) e t\u00eam dura\u00e7\u00e3o entre 10 e 20 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os filmes pl\u00e1sticos correspondem, nos \u00faltimos anos, ao material mais largamente empregado na cobertura de abrigos para cultivo protegido, em todo o mundo. Os mais utilizados s\u00e3o o policloreto de vinila (PVC), o polietileno de baixa densidade (PEBD) e o poli (etileno-co-acetato de vinila) ou copol\u00edmero de EVA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8357321,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":8357318,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":8357319,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":8357320,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8357321,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8357322,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/2135019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre interdisciplinaridade, multidisciplinaridade e trabalho em rede \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":64869,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-psicologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:14:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1985240,"hashId":"0250be190ec32def304286b1cab11c3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre interdisciplinaridade, multidisciplinaridade e trabalho em rede \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7707960,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O conceito de rede visa compartilhar objetivos e m\u00e9todos mantendo v\u00ednculos horizontais de depend\u00eancia que auxiliam na fixa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os centrais e hier\u00e1rquicos para a promo\u00e7\u00e3o do bem-estar da crian\u00e7a e do adolescente.","id":7707957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O conceito de rede visa compartilhar objetivos e m\u00e9todos mantendo v\u00ednculos horizontais de depend\u00eancia que auxiliam na fixa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os centrais e hier\u00e1rquicos para a promo\u00e7\u00e3o do bem-estar da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interdisciplinaridade consiste na mudan\u00e7a constante de saberes relacionados que d\u00e3o suporte para a composi\u00e7\u00e3o de novas \u00e1reas do saber. ","id":7707958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interdisciplinaridade consiste na mudan\u00e7a constante de saberes relacionados que d\u00e3o suporte para a composi\u00e7\u00e3o de novas \u00e1reas do saber. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A multidisciplinaridade \u00e9 o conjunto de v\u00e1rias disciplinas que se relacionam simultaneamente resultando em um produto comum para elas, sem que necessariamente haja um objetivo em comum. ","id":7707959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A multidisciplinaridade \u00e9 o conjunto de v\u00e1rias disciplinas que se relacionam simultaneamente resultando em um produto comum para elas, sem que necessariamente haja um objetivo em comum. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho em rede busca introduzir mecanismos de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o importantes para monitorar a pol\u00edtica implantada como tamb\u00e9m a qualidade do servi\u00e7o e o impacto na vida da crian\u00e7a, do adolescente e de suas fam\u00edlias.","id":7707960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em rede busca introduzir mecanismos de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o importantes para monitorar a pol\u00edtica implantada como tamb\u00e9m a qualidade do servi\u00e7o e o impacto na vida da crian\u00e7a, do adolescente e de suas fam\u00edlias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o deserto, localizado no continente africano, com cerca de 9 milh\u00f5es de km\u00b2 (35% do total do territ\u00f3rio).","provas":[{"id":68616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68624,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor de Libras - 2021"},{"id":68627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68569,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":68625,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-eja","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor EJA - 2021"},{"id":68581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":68618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":68620,"cargo":{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-segundo-professor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Segundo Professor - 2021"},{"id":68579,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68575,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68574,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68567,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Auxiliar de Ensino - 2021"},{"id":68566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Especialista em Assuntos Educacionais - 2021"},{"id":68570,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-religioso-filosofia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":68577,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:36:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2085547,"hashId":"d78af537e6bf1b1523c27402c26acc91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> o deserto, localizado no continente africano, com cerca de 9 milh\u00f5es de km\u00b2 (35% do total do territ\u00f3rio).<\/p>","resposta":8151500,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gobi","id":8151499,"corpo":"<p>Gobi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saara","id":8151500,"corpo":"<p>Saara<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rtico","id":8151501,"corpo":"<p>\u00c1rtico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00e1rtico","id":8151502,"corpo":"<p>Ant\u00e1rtico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patag\u00f4nico","id":8151503,"corpo":"<p>Patag\u00f4nico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"geografia\/2085547","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68624,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor de Libras - 2021"},{"id":68627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68569,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":68625,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-eja","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor EJA - 2021"},{"id":68581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":68618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":68620,"cargo":{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-segundo-professor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Segundo Professor - 2021"},{"id":68579,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68575,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68574,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68567,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Auxiliar de Ensino - 2021"},{"id":68566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Especialista em Assuntos Educacionais - 2021"},{"id":68570,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-religioso-filosofia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":68577,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 10:36:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2085440,"hashId":"772f0c81b19c56e0242c8c35332671d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta.<\/strong><\/p>","resposta":8151134,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do texto ratifica o que est\u00e1 dito na terceira frase do texto.","id":8151134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do texto ratifica o que est\u00e1 dito na terceira frase do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo \u201cdesintelig\u00eancias\u201d, usado no texto, remete \u00e0 ideia do pouco entendimento que os partidos t\u00eam uns sobre os outros.","id":8151135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cdesintelig\u00eancias\u201d, usado no texto, remete \u00e0 ideia do pouco entendimento que os partidos t\u00eam uns sobre os outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As palavras sublinhadas no texto refor\u00e7am a diferen\u00e7a real entre os partidos.","id":8151136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras sublinhadas no texto refor\u00e7am a diferen\u00e7a real entre os partidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201ccom jornal e porta para a rua\u201d indica impopularidade dos partidos que, segundo o autor, s\u00e3o elitizados.","id":8151137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201ccom jornal e porta para a rua\u201d indica impopularidade dos partidos que, segundo o autor, s\u00e3o elitizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cartigo de fundo\u201d remete \u00e0 escrita nos jornais dos partidos pol\u00edticos a uma qualidade ruim.","id":8151138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cartigo de fundo\u201d remete \u00e0 escrita nos jornais dos partidos pol\u00edticos a uma qualidade ruim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto.Fragmento de uma cr\u00f4nica de E\u00e7a de Queir\u00f3s.H\u00e1 em Portugal quatro partidos: o Partido Hist\u00f3rico, o Regenerador, o Reformista e o Constituinte. H\u00e1 ainda outros, mas an\u00f4nimos, conhecidos apenas de algumas fam\u00edlias. Os quatro partidos oficiais, com jornal e porta para a rua, vivem num perp\u00e9tuo antagonismo, irreconcili\u00e1veis, latindo ardentemente uns contra os outros de dentro de seus artigos de fundo. Tem-se tentado uma pacifica\u00e7\u00e3o, uma uni\u00e3o. Imposs\u00edvel! Eles s\u00f3 possuem de comum a lama do Chiado que todos pisam e a Arcada que a todos cobre. Quais s\u00e3o as irritadas diverg\u00eancias e princ\u00edpio que os separam?\u2014 Vejamos:O Partido Regenerador \u00e9 constitucional, mon\u00e1rquico, intimamente mon\u00e1rquico, e lembra a seus jornais a necessidade da economia.O Partido Hist\u00f3rico \u00e9 constitucional, imensamente mon\u00e1rquico e prova irrefutavelmente a urg\u00eancia da economia.O Partido Constituinte \u00e9 constitucional, mon\u00e1rquico e d\u00e1 subida aten\u00e7\u00e3o \u00e0 economia.O Partido Reformista \u00e9 mon\u00e1rquico, \u00e9 constitucional e doidinho pela economia!1. Todos os quatro s\u00e3o cat\u00f3licos.2. Todos os quatro s\u00e3o centralizadores.3. Todos os quatro t\u00eam o mesmo afeto \u00e0 ordem.4. Todos os quatro querem o progresso, e citam a B\u00e9lgica.5. Todos os quatro estimam a liberdade.Quais s\u00e3o ent\u00e3o as desintelig\u00eancias? \u2013 Profundas! Assim, por exemplo, a ideia de liberdade entendem-na de diversos modos.O Partido Hist\u00f3rico diz gravemente que \u00e9 necess\u00e1rio respeitar as liberdades p\u00fablicas. O Partido Regenerador nega, nega numa diverg\u00eancia absoluta, provando com abund\u00e2ncia de argumentos que o que se deve respeitar s\u00e3o - as p\u00fablicas liberdades.A conflagra\u00e7\u00e3o \u00e9 manifesta!","id":496754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Leia o texto.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Fragmento de uma cr\u00f4nica de E\u00e7a de Queir\u00f3s.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 em Portugal quatro partidos: o Partido <em>Hist\u00f3rico<\/em>, o <em>Regenerador<\/em>, o <em>Reformista<\/em> e o <em>Constituinte<\/em>. H\u00e1 ainda outros, mas an\u00f4nimos, conhecidos apenas de algumas fam\u00edlias. Os quatro partidos oficiais, com jornal e porta para a rua, vivem num perp\u00e9tuo antagonismo, irreconcili\u00e1veis, latindo ardentemente uns contra os outros de dentro de seus artigos de fundo. Tem-se tentado uma pacifica\u00e7\u00e3o, uma uni\u00e3o. Imposs\u00edvel! Eles s\u00f3 possuem de comum a lama do Chiado que todos pisam e a Arcada que a todos cobre. Quais s\u00e3o as irritadas diverg\u00eancias e princ\u00edpio que os separam?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Vejamos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Partido <em>Regenerador<\/em> \u00e9 constitucional, mon\u00e1rquico, <u>intimamente<\/u> mon\u00e1rquico, e lembra a seus jornais a necessidade da economia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Partido <em>Hist\u00f3rico<\/em> \u00e9 constitucional, <u>imensamente <\/u>mon\u00e1rquico e prova <u>irrefutavelmente<\/u> a urg\u00eancia da economia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Partido <em>Constituinte<\/em> \u00e9 constitucional, mon\u00e1rquico e d\u00e1 subida aten\u00e7\u00e3o \u00e0 economia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Partido <em>Reformista<\/em> \u00e9 mon\u00e1rquico, \u00e9 constitucional e doidinho pela economia!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Todos os quatro s\u00e3o cat\u00f3licos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Todos os quatro s\u00e3o centralizadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Todos os quatro t\u00eam o mesmo afeto \u00e0 ordem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Todos os quatro querem o progresso, e citam a B\u00e9lgica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Todos os quatro estimam a liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o ent\u00e3o as desintelig\u00eancias? \u2013 Profundas! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, por exemplo, a ideia de liberdade entendem-na de diversos modos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Partido Hist\u00f3rico diz gravemente que \u00e9 necess\u00e1rio respeitar as <em>liberdades p\u00fablicas<\/em>. O Partido Regenerador nega, nega numa diverg\u00eancia absoluta, provando com abund\u00e2ncia de argumentos que o que se deve respeitar s\u00e3o - as <em>p\u00fablicas liberdades.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conflagra\u00e7\u00e3o \u00e9 manifesta!<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2085440","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta no artigo 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 2, de 22\/12\/2017 - Base Nacional Comum Curricular (BNCC) que os curr\u00edculos, coerentes com a proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o ou rede de ensino, devem adequar as proposi\u00e7\u00f5es da BNCC \u00e0 sua realidade, considerando, para tanto, o contexto e as caracter\u00edsticas dos estudantes, devendo:\t1. Contextualizar os conte\u00fados curriculares, identificando estrat\u00e9gias para apresent\u00e1-los, represent\u00e1-los, exemplific\u00e1-los, conect\u00e1-los e torn\u00e1-los significativos, com base na realidade do lugar e do tempo nos quais as aprendizagens se desenvolvem e s\u00e3o constitu\u00eddas.\t2. Decidir sobre formas de organiza\u00e7\u00e3o dos componentes curriculares \u2013 disciplinar, interdisciplinar, transdisciplinar ou pluridisciplinar \u2013 e fortalecer a compet\u00eancia pedag\u00f3gica das equipes escolares, de modo que se adotem estrat\u00e9gia mais din\u00e2micas, interativas e colaborativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o do ensino e da aprendizagem.\t3. Selecionar e aplicar metodologias e estrat\u00e9gias did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas diversificadas, recorrendo a ritmos diferenciados e a conte\u00fados complementares, se necess\u00e1rio, para trabalhar com as necessidades de diferentes grupos de alunos, suas fam\u00edlias e cultura de origem, suas comunidades, seus grupos de socializa\u00e7\u00e3o, entre outros fatores.\t4. Conceber e p\u00f4r em pr\u00e1tica situa\u00e7\u00f5es e procedimentos para motivar e engajar os estudantes nas aprendizagens.\t5. Construir e aplicar procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o seletiva de processo ou de resultado, que levem em conta as habilidades inatas bem como os contextos e as condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem dos estudantes. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68624,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor de Libras - 2021"},{"id":68627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68569,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":68625,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-eja","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor EJA - 2021"},{"id":68581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":68618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":68620,"cargo":{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-segundo-professor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Segundo Professor - 2021"},{"id":68579,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68575,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68574,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68567,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Auxiliar de Ensino - 2021"},{"id":68566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Especialista em Assuntos Educacionais - 2021"},{"id":68570,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-religioso-filosofia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":68577,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:37:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2085786,"hashId":"899fcdd1719bea81a001122b9c364e50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta no artigo 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 2, de 22\/12\/2017 - Base Nacional Comum Curricular (BNCC) que os curr\u00edculos, coerentes com a proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o ou rede de ensino, devem adequar as proposi\u00e7\u00f5es da BNCC \u00e0 sua realidade, considerando, para tanto, o contexto e as caracter\u00edsticas dos estudantes, devendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1. Contextualizar os conte\u00fados curriculares, identificando estrat\u00e9gias para apresent\u00e1-los, represent\u00e1-los, exemplific\u00e1-los, conect\u00e1-los e torn\u00e1-los significativos, com base na realidade do lugar e do tempo nos quais as aprendizagens se desenvolvem e s\u00e3o constitu\u00eddas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t2. Decidir sobre formas de organiza\u00e7\u00e3o dos componentes curriculares \u2013 disciplinar, interdisciplinar, transdisciplinar ou pluridisciplinar \u2013 e fortalecer a compet\u00eancia pedag\u00f3gica das equipes escolares, de modo que se adotem estrat\u00e9gia mais din\u00e2micas, interativas e colaborativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o do ensino e da aprendizagem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t3. Selecionar e aplicar metodologias e estrat\u00e9gias did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas diversificadas, recorrendo a ritmos diferenciados e a conte\u00fados complementares, se necess\u00e1rio, para trabalhar com as necessidades de diferentes grupos de alunos, suas fam\u00edlias e cultura de origem, suas comunidades, seus grupos de socializa\u00e7\u00e3o, entre outros fatores.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t4. Conceber e p\u00f4r em pr\u00e1tica situa\u00e7\u00f5es e procedimentos para motivar e engajar os estudantes nas aprendizagens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t5. Construir e aplicar procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o seletiva de processo ou de resultado, que levem em conta as habilidades inatas bem como os contextos e as condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem dos estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8152295,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":8152292,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":8152293,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":8152294,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8152295,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":8152296,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2085786","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o contraria a norma da l\u00edngua escrita.","provas":[{"id":68616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68624,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor de Libras - 2021"},{"id":68627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68569,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":68625,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-eja","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor EJA - 2021"},{"id":68581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":68618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":68620,"cargo":{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-segundo-professor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Segundo Professor - 2021"},{"id":68579,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68575,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68574,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68567,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Auxiliar de Ensino - 2021"},{"id":68566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Especialista em Assuntos Educacionais - 2021"},{"id":68570,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-religioso-filosofia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":68577,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 10:38:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2085477,"hashId":"cced2227c22431e32e80c3a6a73d005b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o<\/strong> contraria a norma da l\u00edngua escrita.<\/p>","resposta":8151269,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vamos aguardar que Vossa Senhoria manifeste vosso alerta \u00e0quele discurso.","id":8151267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vamos aguardar que Vossa Senhoria manifeste vosso alerta \u00e0quele discurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de ainda faltar alguns meses para as f\u00e9rias, j\u00e1 me simpatizo com a ideia de viajar.","id":8151268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ainda faltar alguns meses para as f\u00e9rias, j\u00e1 me simpatizo com a ideia de viajar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As arquibancadas parecia ca\u00edrem; foram, pois, rejeitadas para o evento.","id":8151269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As arquibancadas parecia ca\u00edrem; foram, pois, rejeitadas para o evento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rapaz sugeriu que ele se entretesse com seus pensamentos e deixasse de desobedecer \u00e0 leis sem aprova\u00e7\u00e3o.","id":8151270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rapaz sugeriu que ele se entretesse com seus pensamentos e deixasse de desobedecer \u00e0 leis sem aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custei a lhe explicar que, em virtude da pandemia, estavam cancelados os encontros presenciais.","id":8151271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custei a lhe explicar que, em virtude da pandemia, estavam cancelados os encontros presenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2085477","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) tendo como refer\u00eancia a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 2, de 22\/12\/2017 - Base Nacional Comum Curricular (BNCC).\t( ) A BNCC \u00e9 refer\u00eancia nacional para os sistemas de ensino e para as institui\u00e7\u00f5es ou redes escolares p\u00fablicas e privadas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, dos sistemas federal, estaduais, distrital e municipais, para constru\u00edrem ou revisarem os seus curr\u00edculos.\t( ) A BNCC deve fundamentar a concep\u00e7\u00e3o, formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o dos curr\u00edculos, e consequentemente das propostas pedag\u00f3gicas das institui\u00e7\u00f5es escolares, contribuindo, desse modo, para a articula\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es educacionais desenvolvidas em \u00e2mbito federal, estadual, distrital e municipal.\t( ) A implementa\u00e7\u00e3o da BNCC deve superar a fragmenta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais, ensejando o fortalecimento do regime de colabora\u00e7\u00e3o entre as tr\u00eas esferas de governo e balizando a qualidade da educa\u00e7\u00e3o ofertada.\tAssinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68624,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor de Libras - 2021"},{"id":68627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68569,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":68625,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-eja","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor EJA - 2021"},{"id":68581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":68618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":68620,"cargo":{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-segundo-professor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Segundo Professor - 2021"},{"id":68579,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68575,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68574,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68567,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Auxiliar de Ensino - 2021"},{"id":68566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Especialista em Assuntos Educacionais - 2021"},{"id":68570,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-religioso-filosofia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":68577,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:39:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2085656,"hashId":"8c6235294a1489e4b811032c27dd0e1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) tendo como refer\u00eancia a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 2, de 22\/12\/2017 - Base Nacional Comum Curricular (BNCC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t( ) A BNCC \u00e9 refer\u00eancia nacional para os sistemas de ensino e para as institui\u00e7\u00f5es ou redes escolares p\u00fablicas e privadas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, dos sistemas federal, estaduais, distrital e municipais, para constru\u00edrem ou revisarem os seus curr\u00edculos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t( ) A BNCC deve fundamentar a concep\u00e7\u00e3o, formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o dos curr\u00edculos, e consequentemente das propostas pedag\u00f3gicas das institui\u00e7\u00f5es escolares, contribuindo, desse modo, para a articula\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es educacionais desenvolvidas em \u00e2mbito federal, estadual, distrital e municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t( ) A implementa\u00e7\u00e3o da BNCC deve superar a fragmenta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais, ensejando o fortalecimento do regime de colabora\u00e7\u00e3o entre as tr\u00eas esferas de governo e balizando a qualidade da educa\u00e7\u00e3o ofertada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8151950,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V","id":8151950,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F","id":8151951,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V","id":8151952,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F","id":8151953,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V","id":8151954,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2085656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de investiga\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do psiquismo humano, Vigotski sugere que se inicie pela hist\u00f3ria social dos sujeitos.O referido autor defende a ideia de que para compreender a ess\u00eancia dos fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos \u00e9 preciso entender a import\u00e2ncia:","provas":[{"id":68616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":68624,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor de Libras - 2021"},{"id":68627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68569,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":68625,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-eja","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor EJA - 2021"},{"id":68581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":68618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":68620,"cargo":{"descricao":"Segundo Professor","id":25903,"slug":"segundo-professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-segundo-professor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Segundo Professor - 2021"},{"id":68579,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68575,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68574,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68567,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Auxiliar de Ensino - 2021"},{"id":68566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Especialista em Assuntos Educacionais - 2021"},{"id":68570,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso\/Filosofia","id":25979,"slug":"professor-area-ensino-religioso-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-religioso-filosofia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":68577,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:39:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2085574,"hashId":"2e962bba7c4f35e0bc3378cdd679a7a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de investiga\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do psiquismo humano, Vigotski sugere que se inicie pela hist\u00f3ria social dos sujeitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O referido autor defende a ideia de que para compreender a ess\u00eancia dos fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos \u00e9 preciso entender a import\u00e2ncia:<\/p>","resposta":8151624,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da concep\u00e7\u00e3o cartesiana.","id":8151623,"corpo":"<p>Da concep\u00e7\u00e3o cartesiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Das media\u00e7\u00f5es entre a vida social e a vida concreta das pessoas.","id":8151624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das media\u00e7\u00f5es entre a vida social e a vida concreta das pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da assimila\u00e7\u00e3o e da acomoda\u00e7\u00e3o das novas aprendizagens.","id":8151625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da assimila\u00e7\u00e3o e da acomoda\u00e7\u00e3o das novas aprendizagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da influ\u00eancia das heran\u00e7as gen\u00e9ticas no processo de aprendizagem linear.","id":8151626,"corpo":"<p>Da influ\u00eancia das heran\u00e7as gen\u00e9ticas no processo de aprendizagem linear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da linearidade no processo de ensino e aprendizagem.","id":8151627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da linearidade no processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/2085574","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o planejamento educacional, julgue as senten\u00e7as abaixo como (V) verdadeiras ou (F) falsas1.(__)Os roteiros t\u00e9cnicos pr\u00f3prios dos planejamentos educacionais devem apresentar indica\u00e7\u00f5es claras quanto a sua aplicabilidade. 2.(__)O planejamento educacional n\u00e3o deve ser desenvolvido como se tivesse um fim em si mesmo. 3.(__)O planejamento educacional visa atender unicamente aos protocolos institucionais.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":62450,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 11:06:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1906142,"hashId":"c9ec40ebb80e0804f855612079024ba0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o planejamento educacional, julgue as senten\u00e7as abaixo como (V) verdadeiras ou (F) falsas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.(__)Os roteiros t\u00e9cnicos pr\u00f3prios dos planejamentos educacionais devem apresentar indica\u00e7\u00f5es claras quanto a sua aplicabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.(__)O planejamento educacional n\u00e3o deve ser desenvolvido como se tivesse um fim em si mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.(__)O planejamento educacional visa atender unicamente aos protocolos institucionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":7352725,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.V, 2.F, 3.F.","id":7352723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.V, 2.F, 3.F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.F, 2.V, 3.F.","id":7352724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.F, 2.V, 3.F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.V, 2.V, 3.F.","id":7352725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.V, 2.V, 3.F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 1.F, 2.V, 3.V.","id":7352726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 1.F, 2.V, 3.V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento educacional","oab":false,"nome":"Planejamento educacional","pai":405586,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426059,"slug":"pedagogia-planejamento-educacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio foi nomeado assessor parlamentar da Ca\u0302mara Municipal de Uberl\u00e2ndia.De acordo com a Lei Complementar Municipal n\u00ba 346\/2004, que estabelece o quadro de cargos e fun\u00e7\u00f5es e respectiva remunera\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal de Uberl\u00e2ndia, disp\u00f5e sobre o plano de cargos e carreiras, revoga a resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 060, de 18 de outubro de 1994 e demais altera\u00e7\u00f5es posteriores e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":61835,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:45:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1887770,"hashId":"5adbc6cbc8ffd9138a0267f06768f853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio foi nomeado assessor parlamentar da Ca\u0302mara Municipal de Uberl\u00e2ndia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar Municipal n\u00ba 346\/2004, que estabelece o quadro de cargos e fun\u00e7\u00f5es e respectiva remunera\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal de Uberl\u00e2ndia, disp\u00f5e sobre o plano de cargos e carreiras, revoga a resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 060, de 18 de outubro de 1994 e demais altera\u00e7\u00f5es posteriores e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":7270001,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitido a Caio proferir qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de apoio ou desagravo pol\u00edtico, bem como pronunciamento ou emiss\u00e3o de opini\u00f5es nas sess\u00f5es plen\u00e1rias, realizadas dentro ou fora da sede do Poder Legislativo.","id":7270001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido a Caio proferir qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de apoio ou desagravo pol\u00edtico, bem como pronunciamento ou emiss\u00e3o de opini\u00f5es nas sess\u00f5es plen\u00e1rias, realizadas dentro ou fora da sede do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caio estar\u00e1 automaticamente exonerado ao final da Legislatura em que foi nomeado.","id":7270002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio estar\u00e1 automaticamente exonerado ao final da Legislatura em que foi nomeado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a concess\u00e3o de di\u00e1rias, passagens ou quaisquer outras despesas em participa\u00e7\u00e3o de cursos, semin\u00e1rios e similares para Caio.","id":7270003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a concess\u00e3o de di\u00e1rias, passagens ou quaisquer outras despesas em participa\u00e7\u00e3o de cursos, semin\u00e1rios e similares para Caio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caio, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do vereador do gabinete onde Caio estiver lotado, poder\u00e1 viajar a servi\u00e7o para cursos, semin\u00e1rios e similares ou em car\u00e1ter representativo do gabinete, podendo as despesas ser efetuadas com a verba indenizat\u00f3ria do gabinete.","id":7270004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do vereador do gabinete onde Caio estiver lotado, poder\u00e1 viajar a servi\u00e7o para cursos, semin\u00e1rios e similares ou em car\u00e1ter representativo do gabinete, podendo as despesas ser efetuadas com a verba indenizat\u00f3ria do gabinete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a principal diferen\u00e7a entre os inc\u00eandios abordados est\u00e1 relacionada","provas":[{"id":61835,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2021"},{"id":61837,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor Jur\u00eddico - 2021"},{"id":61840,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-contabilista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Contabilista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:45:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1887687,"hashId":"8229085450d982e2a96429f8122b3a3e","enunciado":"<p>De acordo com o texto, a principal diferen\u00e7a entre os inc\u00eandios abordados est\u00e1 relacionada<\/p>","resposta":7269669,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 causa, que pode ser antr\u00f3pica ou natural.","id":7269669,"corpo":"<p>\u00e0 causa, que pode ser antr\u00f3pica ou natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s consequ\u00eancias, que podem comprometer mais ou menos o ecossistema.","id":7269670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s consequ\u00eancias, que podem comprometer mais ou menos o ecossistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao aquecimento global, podendo agrav\u00e1-lo ou mant\u00ea-lo.","id":7269671,"corpo":"<p>ao aquecimento global, podendo agrav\u00e1-lo ou mant\u00ea-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 dimens\u00e3o, que pode englobar regi\u00e3o ou pa\u00eds.","id":7269672,"corpo":"<p>\u00e0 dimens\u00e3o, que pode englobar regi\u00e3o ou pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. TEXTO I Por que n\u00e3o \u00e9 correto comparar os inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia aos que ocorrem na Austr\u00e1lia Pense na fuma\u00e7a que sai de um vulc\u00e3o. Agora, imagine compar\u00e1-la \u00e0 fuma\u00e7a que sai do escapamento de um carro. \u201cS\u00e3o coisas completamente diferentes\u201d, diz Erika Berenguer, pesquisadora brasileira das universidades brit\u00e2nicas de Oxford e de Lancaster. Seria erro semelhante comparar os inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia brasileira \u00e0s queimadas atuais na Austr\u00e1lia, aponta ela. \u201cN\u00e3o \u00e9 porque \u00e9 fogo que \u00e9 igual. N\u00e3o \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o v\u00e1lida\u201d, afirma Berenguer, que estuda os impactos do fogo na Amaz\u00f4nia. \u201cPor parte de pessoas que t\u00eam informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o desonesta.\u201d Na opini\u00e3o do bi\u00f3logo Alexander Lees, professor da Manchester Metropolitan University, \u201ch\u00e1 mais diferen\u00e7as que semelhan\u00e7as\u201d entre os dois eventos. A influ\u00eancia do aquecimento global sobre a intensidade das situa\u00e7\u00f5es \u00e9 uma das poucas semelhan\u00e7as poss\u00edveis. \u201cOs fogos na Austr\u00e1lia, na Sib\u00e9ria e no Brasil v\u00e3o ficar piores com o aquecimento do planeta\u201d, afirma. Jos Barlow, pesquisador da Universidade de Lancaster e da Universidade Federal de Lavras, explica que a flora australiana evoluiu com o fogo, que ocorre naturalmente em regi\u00f5es do pa\u00eds. \u201c\u00c9 um ecossistema que queima de tempos em tempos\u201d. Ou seja, as queimadas acontecem em sua maior parte de forma natural, pela incid\u00eancia de raios. Tamb\u00e9m h\u00e1 uma minoria de casos de inc\u00eandios causados de forma proposital. \u201cOs inc\u00eandios em diversos ecossistemas australianos, como os outbacks, ocorrem naturalmente. Faz parte ter fogo com uma certa frequ\u00eancia, como nas florestas costeiras da Calif\u00f3rnia, nas savanas na \u00c1frica ou no cerrado brasileiro. Tem um regime de fogo\u201d, afirma Berenguer. Mas isso, diz ela, est\u00e1 sendo exacerbado pelos efeitos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. \u201cAs temperaturas j\u00e1 est\u00e3o mais altas e o per\u00edodo de secas mais prolongado na Austr\u00e1lia, o que favorece a propaga\u00e7\u00e3o do fogo.\u201d Tamb\u00e9m houve influ\u00eancia do Dipolo do Oceano \u00cdndico (conhecido como El Ni\u00f1o do \u00cdndico), que se refere \u00e0 diferen\u00e7a nas temperaturas da superf\u00edcie do mar em regi\u00f5es opostas do oceano. No ano passado, foi \u201cextraordinariamente forte\u201d, segundo Lees. Isso significa que a regi\u00e3o a oeste do \u00cdndico ficou mais quente que o normal e, a leste, mais fria, causando enchentes na \u00c1frica e na Indon\u00e9sia e condi\u00e7\u00f5es secas na Austr\u00e1lia. \u201cFoi mais forte que o normal, e isso \u00e9 um efeito das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Est\u00e1 empurrando a Terra para seus limites\u201d, afirma Lees. J\u00e1 a floresta amaz\u00f4nica, diz ele, \u201csem interfer\u00eancia, nunca queima naturalmente\u201d. Berenguer explica que a floresta \u00e9 \u00famida \u2014 como diz o nome em ingl\u00eas, \u201crainforest\u201d, ou \u201cfloresta de chuvas\u201d. \u201cO fogo n\u00e3o ocorre naturalmente nesse ambiente ultra \u00famido que \u00e9 a Amaz\u00f4nia. Precisa ser iniciado por algu\u00e9m\u201d, afirma. Ent\u00e3o, o fogo no Brasil teria sido iniciado em sua maior parte como parte do processo de desmatamento, quando a vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 derrubada, colocada ao sol para secar e depois queimada para limpar a \u00e1rea. As \u00e1rvores viram cinzas. Dispon\u00edvel em: &lt;www.bbc.com\/portuguese\/brasil-51011491&gt;.Acesso em: 10 jan. 2020 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":474344,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>4<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que n\u00e3o \u00e9 correto comparar os inc\u00eandios na <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Amaz\u00f4nia aos que ocorrem na Austr\u00e1lia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pense na fuma\u00e7a que sai de um vulc\u00e3o. Agora, imagine compar\u00e1-la \u00e0 fuma\u00e7a que sai do escapamento de um carro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00e3o coisas completamente diferentes\u201d, diz Erika Berenguer, pesquisadora brasileira das universidades brit\u00e2nicas de Oxford e de Lancaster. Seria erro semelhante comparar os inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia brasileira \u00e0s queimadas atuais na Austr\u00e1lia, aponta ela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o \u00e9 porque \u00e9 fogo que \u00e9 igual. N\u00e3o \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o v\u00e1lida\u201d, afirma Berenguer, que estuda os impactos do fogo na Amaz\u00f4nia. \u201cPor parte de pessoas que t\u00eam informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o desonesta.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na opini\u00e3o do bi\u00f3logo Alexander Lees, professor da Manchester Metropolitan University, \u201ch\u00e1 mais diferen\u00e7as que semelhan\u00e7as\u201d entre os dois eventos. A influ\u00eancia do aquecimento global sobre a intensidade das situa\u00e7\u00f5es \u00e9 uma das poucas semelhan\u00e7as poss\u00edveis. \u201cOs fogos na Austr\u00e1lia, na Sib\u00e9ria e no Brasil v\u00e3o ficar piores com o aquecimento do planeta\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jos Barlow, pesquisador da Universidade de Lancaster e da Universidade Federal de Lavras, explica que a flora australiana evoluiu com o fogo, que ocorre naturalmente em regi\u00f5es do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 um ecossistema que queima de tempos em tempos\u201d. Ou seja, as queimadas acontecem em sua maior parte de forma natural, pela incid\u00eancia de raios. Tamb\u00e9m h\u00e1 uma minoria de casos de inc\u00eandios causados de forma proposital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs inc\u00eandios em diversos ecossistemas australianos, como os <em>outbacks<\/em>, ocorrem naturalmente. Faz parte ter fogo com uma certa frequ\u00eancia, como nas florestas costeiras da Calif\u00f3rnia, nas savanas na \u00c1frica ou no cerrado brasileiro. Tem um regime de fogo\u201d, afirma Berenguer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas isso, diz ela, est\u00e1 sendo exacerbado pelos efeitos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. \u201cAs temperaturas j\u00e1 est\u00e3o mais altas e o per\u00edodo de secas mais prolongado na Austr\u00e1lia, o que favorece a propaga\u00e7\u00e3o do fogo.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m houve influ\u00eancia do Dipolo do Oceano \u00cdndico (conhecido como El Ni\u00f1o do \u00cdndico), que se refere \u00e0 diferen\u00e7a nas temperaturas da superf\u00edcie do mar em regi\u00f5es opostas do oceano. No ano passado, foi \u201cextraordinariamente forte\u201d, segundo Lees. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso significa que a regi\u00e3o a oeste do \u00cdndico ficou mais quente que o normal e, a leste, mais fria, causando enchentes na \u00c1frica e na Indon\u00e9sia e condi\u00e7\u00f5es secas na Austr\u00e1lia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cFoi mais forte que o normal, e isso \u00e9 um efeito das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Est\u00e1 empurrando a Terra para seus limites\u201d, afirma Lees. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 a floresta amaz\u00f4nica, diz ele, \u201csem interfer\u00eancia, nunca queima naturalmente\u201d. Berenguer explica que a floresta \u00e9 \u00famida \u2014 como diz o nome em ingl\u00eas, \u201crainforest\u201d, ou \u201cfloresta de chuvas\u201d. \u201cO fogo n\u00e3o ocorre naturalmente nesse ambiente ultra \u00famido que \u00e9 a Amaz\u00f4nia. Precisa ser iniciado por algu\u00e9m\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, o fogo no Brasil teria sido iniciado em sua maior parte como parte do processo de desmatamento, quando a vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 derrubada, colocada ao sol para secar e depois queimada para limpar a \u00e1rea. As \u00e1rvores viram cinzas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;www.bbc.com\/portuguese\/brasil-51011491&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 10 jan. 2020 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sequ\u00eancia num\u00e9rica a seguir.Levando-se em conta o padr\u00e3o com o qual essa sequ\u00eancia foi escrita, qual \u00e9 o valor de A + B?","provas":[{"id":61835,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2021"},{"id":61837,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor Jur\u00eddico - 2021"},{"id":61840,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-contabilista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Contabilista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 16:04:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1887713,"hashId":"79a0118d9d952b97a1d8bf4622f455f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a sequ\u00eancia num\u00e9rica a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61835\/questao\/1887713-20211201141656000000-0.png\" width=\"565\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em conta o padr\u00e3o com o qual essa sequ\u00eancia foi escrita, qual \u00e9 o valor de <strong>A<\/strong> + <strong>B<\/strong>?<\/p>","resposta":7269774,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 600.","id":7269773,"corpo":"<p>1 600.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 601.","id":7269774,"corpo":"<p>1 601.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 602.","id":7269775,"corpo":"<p>1 602.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 603.","id":7269776,"corpo":"<p>1 603.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1887713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do comportamento espectral dos materiais, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":68783,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-geologica-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 17:09:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2092766,"hashId":"6a3b89c7e1c88c0c6899ecbe338cef50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do comportamento espectral dos materiais, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8181484,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rochas sedimentares arenosas tendem a apresentar menor reflect\u00e2ncia e bandas de absor\u00e7\u00e3o mais bem definidas que as argilosas.","id":8181484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rochas sedimentares arenosas tendem a apresentar menor reflect\u00e2ncia e bandas de absor\u00e7\u00e3o mais bem definidas que as argilosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em geral, as rochas ricas em magn\u00e9sio e ferro (m\u00e1ficas) caracterizam-se pelas tonalidades escuras causadas pela baixa reflect\u00e2ncia","id":8181485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, as rochas ricas em magn\u00e9sio e ferro (m\u00e1ficas) caracterizam-se pelas tonalidades escuras causadas pela baixa reflect\u00e2ncia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em geral, rochas ricas em s\u00edlica (quartzo-feldsp\u00e1ticas) tendem a apresentar alta reflect\u00e2ncia.","id":8181486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, rochas ricas em s\u00edlica (quartzo-feldsp\u00e1ticas) tendem a apresentar alta reflect\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minerais opacos e \u00f3xidos de ferro diminuem a reflect\u00e2ncia e mascaram as fei\u00e7\u00f5es de absor\u00e7\u00e3o dos outros constituintes.","id":8181487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minerais opacos e \u00f3xidos de ferro diminuem a reflect\u00e2ncia e mascaram as fei\u00e7\u00f5es de absor\u00e7\u00e3o dos outros constituintes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Geoqu\u00edmica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402760,"slug":"geologia-geoquimica"}],"slug":"geologia\/2092766","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSegundo pesquisa recente feita pelo Ibope, mais de 90% dos brasileiros afirmam que deveria haver leis que regulamentem as redes sociais para combater a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas.\u201d O per\u00edodo acima cont\u00e9m um exemplo de","provas":[{"id":68773,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":68774,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"},{"id":68783,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-geologica-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 17:09:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2091819,"hashId":"5b4d3a0ad132e77db29ffc3a64cd9d25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSegundo pesquisa recente feita pelo Ibope, mais de 90% dos brasileiros afirmam que deveria haver leis que regulamentem as redes sociais para combater a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo acima cont\u00e9m um exemplo de<\/p>","resposta":8177072,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alus\u00e3o. ","id":8177071,"corpo":"<p>Alus\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cita\u00e7\u00e3o.","id":8177072,"corpo":"<p>Cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ep\u00edgrafe. ","id":8177073,"corpo":"<p>Ep\u00edgrafe. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Par\u00f3dia. ","id":8177074,"corpo":"<p>Par\u00f3dia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 01 a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 36. Texto 01: Tecnologia com humanidade-1\tH\u00e1 anos, trabalho no estudo da comunica\u00e7\u00e3o via m\u00eddias sociais e no desenvolvimento de narrativas que envolvem a transmiss\u00e3o de mensagens de maneira assertiva em plataformas nas quais a hist\u00f3ria deve ser constru\u00edda em imagens fixas ou em takes de at\u00e9 15 segundos. A mudan\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o, a partir da exist\u00eancia dessas ferramentas, \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o no modo como conversamos e interagimos no nosso dia a dia - e tamb\u00e9m como somos impactados por informa\u00e7\u00f5es veiculadas, muitas vezes, em uma \u00fanica imagem ou frase que pode atingir milh\u00f5es de pessoas. Entender e respeitar a for\u00e7a e o poder desses novos ve\u00edculos que estamos todos aprendendo a usar faz parte do estar alinhado com um novo mundo.\tSegundo pesquisa recente feita pelo Ibope, mais de 90% dos brasileiros afirmam que deveria haver leis que regulamentem as redes sociais para combater a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas. Al\u00e9m disso, a pesquisa mostra a vontade da popula\u00e7\u00e3o para que as contas que n\u00e3o s\u00e3o de pessoas de verdade, sejam rotuladas como rob\u00f4s. Um projeto de lei, que j\u00e1 est\u00e1 no Senado, pretende transformar em crime o uso de contas falsas nas redes sociais ou de rob\u00f4s sem o conhecimento das plataformas. [...]Fonte: FERRAZ, Alice. Tecnologia com humanidade. 5 jul. 2020. (Adaptado) Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/tecnologia-com-humani-dade,6e0c38f966cb5195d1a8f89314bc007f5g2xrf68.html","id":497434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto 01 a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 36. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 01: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Tecnologia com humanidade-1<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 anos, trabalho no estudo da comunica\u00e7\u00e3o via m\u00eddias sociais e no desenvolvimento de narrativas que envolvem a transmiss\u00e3o de mensagens de maneira assertiva em plataformas nas quais a hist\u00f3ria deve ser constru\u00edda em imagens fixas ou em <em>takes <\/em>de at\u00e9 15 segundos. A mudan\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o, a partir da exist\u00eancia dessas ferramentas, \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o no modo como conversamos e interagimos no nosso dia a dia - e tamb\u00e9m como somos impactados por informa\u00e7\u00f5es veiculadas, muitas vezes, em uma \u00fanica imagem ou frase que pode atingir milh\u00f5es de pessoas. Entender e respeitar a for\u00e7a e o poder desses novos ve\u00edculos que estamos todos aprendendo a usar faz parte do estar alinhado com um novo mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSegundo pesquisa recente feita pelo Ibope, mais de 90% dos brasileiros afirmam que deveria haver leis que regulamentem as redes sociais para combater a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas. Al\u00e9m disso, a pesquisa mostra a vontade da popula\u00e7\u00e3o para que as contas que n\u00e3o s\u00e3o de pessoas de verdade, sejam rotuladas como rob\u00f4s. Um projeto de lei, que j\u00e1 est\u00e1 no Senado, pretende transformar em crime o uso de contas falsas nas redes sociais ou de rob\u00f4s sem o conhecimento das plataformas. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: FERRAZ, Alice. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Tecnologia com humanidade<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. 5 jul. 2020. (Adaptado) Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/tecnologia-com-humani-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 12px;\">dade,6e0c38f966cb5195d1a8f89314bc007f5g2xrf68.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2091819","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092,"slug":"analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078,"slug":"analista-municipal-area-fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise das caracter\u00edsticas do texto permite enquadr\u00e1-lo, quanto ao g\u00eanero textual, como: ","provas":[{"id":69829,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2021"},{"id":69821,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Enfermeiro - 2021"},{"id":69826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"},{"id":69825,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092,"slug":"analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":69823,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2021"},{"id":69822,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-odontologo","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":69820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":69819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":69818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":69824,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078,"slug":"analista-municipal-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 15:06:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2135187,"hashId":"25b7d301631284957c94ca3def76d111","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise das caracter\u00edsticas do texto permite enquadr\u00e1-lo, quanto ao g\u00eanero textual, como: <\/p>","resposta":8357977,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disserta\u00e7\u00e3o argumentativa. ","id":8357976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disserta\u00e7\u00e3o argumentativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica. ","id":8357977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00f4nica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"romance. ","id":8357978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">romance. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ep\u00edstola. ","id":8357979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ep\u00edstola. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es. O texto de Marta Medeiros, Miss Brasil 2000, de 1998, presta homenagem a Regina Cas\u00e9, hoje, sucesso como protagonista de Amor de M\u00e3e, telenovela brasileira de Manuela Dias.Miss Brasil 2000 A primeira vez que a vi foi em Trate-me Le\u00e3o, uma pe\u00e7a que sacudia a juventude brasileira dos anos 70 e inaugurou um novo estilo de humor, gerando o TV Pirata e o que veio depois. Esqu\u00e1lida, dentu\u00e7a, desengon\u00e7ada. Mas eletrizante. Hil\u00e1ria. Encantadora. N\u00e3o nascia uma estrela, nascia uma camaleoa.\tRegina Cas\u00e9, junto com a maioria do elenco do grupo Asdr\u00fabal Trouxe o Trombone, acabou trocando o teatro pela televis\u00e3o, fazendo novelas, seriados e programas humor\u00edsticos antol\u00f3gicos. Depois resolveu seguir carreira solo e conduziu um dos programas mais inteligentes e criativos da tev\u00ea, o Brasil Legal. Agora chegou a vez de Regina testar-se no papel de entrevistadora: s\u00e1bado passado estreou Muvuca, um talk-show que \u00e9 a cara da dona. O programa vai pegar? Vai ter audi\u00eancia? Vai durar mais do que dois meses? Deixo essas quest\u00f5es para an\u00e1lise dos especialistas. Estou aqui para fazer aquilo que alguns cr\u00edticos acham imperdo\u00e1vel: elogiar.\tPor que gosto tanto da Regina Cas\u00e9? Provavelmente pelo mesmo motivo que voc\u00ea: Regina \u00e9 a porta-voz do Brasil que nos orgulha, e n\u00e3o daquele que nos envergonha. Ela \u00e9 inteligente sem ser pedante, \u00e9 engra\u00e7ada sem ser. inconveniente, \u00e9 moderna sem ser datada. Ela unifica o Brasil do norte a sul, circula com naturalidade na arquibancada do Maracan\u00e3 e no Pal\u00e1cio do Planalto, extingue conceitos como brega e chique, extrai o melhor das pessoas, trata Carlinhos Brown e Fernando Henrique com a mesma sem cerim\u00f4nia. Tem o dom de transformar celebridades em simples mortais e de al\u00e7ar desconhecidos ao estrelato. P\u00f5e Cid Moreira para jogar peteca e Ang\u00e9lica de touca de banho, ao mesmo tempo que enaltece o talento e a import\u00e2ncia de uma empregada dom\u00e9stica ou de um menino que trabalha como guia tur\u00edstico no sert\u00e3o. Regina Cas\u00e9 \u00e9 o Midas da humaniza\u00e7\u00e3o: tudo o que ele toca vira gente de carne e osso.\tR\u00f3tulos n\u00e3o a impressionam. Seu entrevistado n\u00e3o \u00e9 um intelectual, uma socialite ou o rei do pagode, mas algu\u00e9m que gosta de aspargos, que canta no chuveiro, que cria tr\u00eas filhos. Isso interessa? Ta\u00ed o show de Truman. E jornalismo? Tamb\u00e9m. . Estamos vivendo a era do estere\u00f3tipo, da robotiza\u00e7\u00e3o, da exalta\u00e7\u00e3o da imagem em detrimento do conte\u00fado. O que Regina Cas\u00e9 faz com as pessoas que dividem a cena com ela \u00e9 rasgar a embalagem e buscar o que h\u00e1 dentro. Ela mesma \u00e9 um exemplo disso. Extrai de si pr\u00f3pria cora\u00e7\u00e3o, c\u00e9rebro, humor, sensibilidade, todas essas coisas que substituem o par de olhos verdes e o corpa\u00e7o que n\u00e3o tem. \u00c9 a feia mais bonita que eu conhe\u00e7o.\tVida longa a Regina Cas\u00e9 e ao Brasil legal que ela representa, que n\u00e3o \u00e9 o Brasil dos grampos telef\u00f4nicos, das fraudes dos desmentidos, das dissimula\u00e7\u00f5es. Eu compraria um carro usado mesmo que tivesse placa de Bras\u00edlia. Fonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, p. 153,154. Ed. Nov\/98.","id":503012,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto de Marta Medeiros, Miss Brasil 2000, de 1998, presta homenagem a Regina Cas\u00e9, hoje, sucesso como protagonista de Amor de M\u00e3e, telenovela brasileira de Manuela Dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Miss Brasil 2000 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA primeira vez que a vi foi em Trate-me Le\u00e3o, uma pe\u00e7a que sacudia a juventude brasileira dos anos 70 e inaugurou um novo estilo de humor, gerando o TV Pirata e o que veio depois. Esqu\u00e1lida, dentu\u00e7a, desengon\u00e7ada. Mas eletrizante. Hil\u00e1ria. Encantadora. N\u00e3o nascia uma estrela, nascia uma camaleoa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tRegina Cas\u00e9, junto com a maioria do elenco do grupo Asdr\u00fabal Trouxe o Trombone, acabou trocando o teatro pela televis\u00e3o, fazendo novelas, seriados e programas humor\u00edsticos antol\u00f3gicos. Depois resolveu seguir carreira solo e conduziu um dos programas mais inteligentes e criativos da tev\u00ea, o Brasil Legal. Agora chegou a vez de Regina testar-se no papel de entrevistadora: s\u00e1bado passado estreou Muvuca, um talk-show que \u00e9 a cara da dona. O programa vai pegar? Vai ter audi\u00eancia? Vai durar mais do que dois meses? Deixo essas quest\u00f5es para an\u00e1lise dos especialistas. Estou aqui para fazer aquilo que alguns cr\u00edticos acham imperdo\u00e1vel: elogiar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPor que gosto tanto da Regina Cas\u00e9? Provavelmente pelo mesmo motivo que voc\u00ea: Regina \u00e9 a porta-voz do Brasil que nos orgulha, e n\u00e3o daquele que nos envergonha. Ela \u00e9 inteligente sem ser pedante, \u00e9 engra\u00e7ada sem ser. inconveniente, \u00e9 moderna sem ser datada. Ela unifica o Brasil do norte a sul, circula com naturalidade na arquibancada do Maracan\u00e3 e no Pal\u00e1cio do Planalto, extingue conceitos como brega e chique, extrai o melhor das pessoas, trata Carlinhos Brown e Fernando Henrique com a mesma sem cerim\u00f4nia. Tem o dom de transformar celebridades em simples mortais e de al\u00e7ar desconhecidos ao estrelato. P\u00f5e Cid Moreira para jogar peteca e Ang\u00e9lica de touca de banho, ao mesmo tempo que enaltece o talento e a import\u00e2ncia de uma empregada dom\u00e9stica ou de um menino que trabalha como guia tur\u00edstico no sert\u00e3o. Regina Cas\u00e9 \u00e9 o Midas da humaniza\u00e7\u00e3o: tudo o que ele toca vira gente de carne e osso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tR\u00f3tulos n\u00e3o a impressionam. Seu entrevistado n\u00e3o \u00e9 um intelectual, uma socialite ou o rei do pagode, mas algu\u00e9m que gosta de aspargos, que canta no chuveiro, que cria tr\u00eas filhos. Isso interessa? Ta\u00ed o show de Truman. E jornalismo? Tamb\u00e9m. . Estamos vivendo a era do estere\u00f3tipo, da robotiza\u00e7\u00e3o, da exalta\u00e7\u00e3o da imagem em detrimento do conte\u00fado. O que Regina Cas\u00e9 faz com as pessoas que dividem a cena com ela \u00e9 rasgar a embalagem e buscar o que h\u00e1 dentro. Ela mesma \u00e9 um exemplo disso. Extrai de si pr\u00f3pria cora\u00e7\u00e3o, c\u00e9rebro, humor, sensibilidade, todas essas coisas que substituem o par de olhos verdes e o corpa\u00e7o que n\u00e3o tem. \u00c9 a feia mais bonita que eu conhe\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tVida longa a Regina Cas\u00e9 e ao Brasil legal que ela representa, que n\u00e3o \u00e9 o Brasil dos grampos telef\u00f4nicos, das fraudes dos desmentidos, das dissimula\u00e7\u00f5es. Eu compraria um carro usado mesmo que tivesse placa de Bras\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tFonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, p. 153,154. Ed. Nov\/98.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2135187","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 32 anos, nuligesta, com citologia onc\u00f3tica revelando les\u00e3o intraepitelial cervical de alto grau, foi submetida \u00e0 colposcopia seguida de biopsia. O laudo histopatol\u00f3gico revelou invas\u00e3o de 2,8mm. Para o caso, a conduta adequada \u00e9","provas":[{"id":65756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:06:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2012787,"hashId":"7bdb013e99f894498b81611eb9735347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mulher, 32 anos, nuligesta, com citologia onc\u00f3tica revelando les\u00e3o intraepitelial cervical de alto grau, foi submetida \u00e0 colposcopia seguida de biopsia. O laudo histopatol\u00f3gico revelou invas\u00e3o de 2,8mm. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o caso, a conduta adequada \u00e9<\/p>","resposta":7834466,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coniza\u00e7\u00e3o.","id":7834466,"corpo":"<p>coniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"histerectomia simples.","id":7834467,"corpo":"<p>histerectomia simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"histerectomia radical.","id":7834468,"corpo":"<p>histerectomia radical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"traquelectomia radical.","id":7834469,"corpo":"<p>traquelectomia radical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"radioterapia.","id":7834470,"corpo":"<p>radioterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de uma paciente mostra neuropatia diab\u00e9tica, apresentando incontin\u00eancia urin\u00e1ria. Indique o m\u00e9todo que refor\u00e7a a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de perda por transbordamento, devido \u00e0 bexiga neurog\u00eanica.","provas":[{"id":65756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:06:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2012784,"hashId":"1d7094c98f1f83ceaa982c703c675a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de uma paciente mostra neuropatia diab\u00e9tica, apresentando incontin\u00eancia urin\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique o m\u00e9todo que refor\u00e7a a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de perda por transbordamento, devido \u00e0 bexiga neurog\u00eanica.<\/p>","resposta":7834451,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Res\u00edduo urin\u00e1rio p\u00f3s-miccional de 400 mL.","id":7834451,"corpo":"<p>Res\u00edduo urin\u00e1rio p\u00f3s-miccional de 400 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda urin\u00e1ria durante manobra de tosse.","id":7834452,"corpo":"<p>Perda urin\u00e1ria durante manobra de tosse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda urin\u00e1ria durante manobra de Valsalva.","id":7834453,"corpo":"<p>Perda urin\u00e1ria durante manobra de Valsalva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste do cotonete com mobilidade maior que 50 graus.","id":7834454,"corpo":"<p>Teste do cotonete com mobilidade maior que 50 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia, ao ouvir a torneira aberta.","id":7834455,"corpo":"<p>Sensa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia, ao ouvir a torneira aberta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante na 35\u00aa semana com placenta pr\u00e9via central, feto morto. Para o caso, a conduta adequada \u00e9","provas":[{"id":65756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:06:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2012797,"hashId":"e4fa131855de8c08efee60d3b053700e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante na 35\u00aa semana com placenta pr\u00e9via central, feto morto. Para o caso, a conduta adequada \u00e9<\/p>","resposta":7834516,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indu\u00e7\u00e3o do parto por via baixa.","id":7834514,"corpo":"<p>indu\u00e7\u00e3o do parto por via baixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tocol\u00edtico.","id":7834515,"corpo":"<p>tocol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cesariana.","id":7834516,"corpo":"<p>cesariana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expectante.","id":7834517,"corpo":"<p>expectante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"histerectomia.","id":7834518,"corpo":"<p>histerectomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a mastalgia, leia a frase abaixo:A dor mam\u00e1ria pode ser c\u00edclica ou n\u00e3o c\u00edclica. A dor mam\u00e1ria c\u00edclica \u00e9 __________ no per\u00edodo _____________ e melhora com o ______________. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima.","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:14:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826439,"hashId":"30a9dcf4fb763d7e349ff8911b165ce0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a mastalgia, leia a frase abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dor mam\u00e1ria pode ser c\u00edclica ou n\u00e3o c\u00edclica. A dor mam\u00e1ria c\u00edclica \u00e9 __________ no per\u00edodo _____________ e melhora com o ______________. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima.<\/p>","resposta":7006480,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00ednima \/ pr\u00e9-menstrual \/ in\u00edcio da menstrua\u00e7\u00e3o","id":7006477,"corpo":"<p>m\u00ednima \/ pr\u00e9-menstrual \/ in\u00edcio da menstrua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1xima \/ menstrual \/ fim da menstrua\u00e7\u00e3o","id":7006478,"corpo":"<p>m\u00e1xima \/ menstrual \/ fim da menstrua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00ednima \/ p\u00f3s-menstrual \/ rein\u00edcio do ciclo","id":7006479,"corpo":"<p>m\u00ednima \/ p\u00f3s-menstrual \/ rein\u00edcio do ciclo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e1xima \/ pr\u00e9-menstrual \/ in\u00edcio da menstrua\u00e7\u00e3o","id":7006480,"corpo":"<p>m\u00e1xima \/ pr\u00e9-menstrual \/ in\u00edcio da menstrua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o quadro cl\u00ednico e tratamento de HIV, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:15:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826413,"hashId":"22569d44dc1441f446d1443995cdfb43","enunciado":"<p>Sobre o quadro cl\u00ednico e tratamento de HIV, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7006386,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O in\u00edcio da infec\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido como fase sintom\u00e1tica: o quadro cl\u00ednico \u00e9 intenso.","id":7006384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio da infec\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido como fase sintom\u00e1tica: o quadro cl\u00ednico \u00e9 intenso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 recorrente o HIV provocar \u00falceras vulvares m\u00faltiplas e dolorosas.","id":7006385,"corpo":"<p>\u00c9 recorrente o HIV provocar \u00falceras vulvares m\u00faltiplas e dolorosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O principal objetivo da terapia antirretroviral \u00e9 retardar a progress\u00e3o da imunodefici\u00eancia e restaurar a imunidade, aumentando o tempo e a qualidade de vida da pessoa infectada.","id":7006386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da terapia antirretroviral \u00e9 retardar a progress\u00e3o da imunodefici\u00eancia e restaurar a imunidade, aumentando o tempo e a qualidade de vida da pessoa infectada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento antirretroviral est\u00e1 indicado para pacientes HIV-positivos sintom\u00e1ticos ou assintom\u00e1ticos que apresentam contagem de c\u00e9lulas T-CD4+ acima de 200 c\u00e9lulas\/mm3","id":7006387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento antirretroviral est\u00e1 indicado para pacientes HIV-positivos sintom\u00e1ticos ou assintom\u00e1ticos que apresentam contagem de c\u00e9lulas T-CD4+ acima de 200 c\u00e9lulas\/mm3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092,"slug":"analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078,"slug":"analista-municipal-area-fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo que tem por fun\u00e7\u00e3o principal controlar tr\u00e1fego entre duas redes de computadores (em geral, uma rede interna e outra extema) impondo regras de acesso em ambos os sentidos e realizando NAT (tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os de redes) \u00e9 o:","provas":[{"id":69829,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2021"},{"id":69821,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Enfermeiro - 2021"},{"id":69826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"},{"id":69825,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092,"slug":"analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":69823,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2021"},{"id":69822,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-odontologo","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":69820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":69819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":69818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":69824,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078,"slug":"analista-municipal-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 15:06:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2135220,"hashId":"e3e25e59c12fdc82a7249eccef28f9f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo que tem por fun\u00e7\u00e3o principal controlar tr\u00e1fego entre duas redes de computadores (em geral, uma rede interna e outra extema) impondo regras de acesso em ambos os sentidos e realizando NAT (tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os de redes) \u00e9 o:<\/p>","resposta":8358109,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Firewall.","id":8358109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firewall.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proxy.","id":8358110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proxy.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Switch.","id":8358111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Switch.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Access Point.","id":8358112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Access Point.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2135220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o exame cl\u00ednico das mamas (EMC), leias as proposi\u00e7\u00f5es abaixo:I. A paciente deve estar com os bra\u00e7os ca\u00eddos e os m\u00fasculos peitorais relaxados.II. Para a inspe\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria, deve-se procurar por eritema mam\u00e1rio, retra\u00e7\u00e3o, escama\u00e7\u00e3o e edema.III. A palpa\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria deve ser feita utilizando as polpas digitais em movimentos cont\u00ednuos e circulares.IV. Durante a palpa\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria, se forem observadas condi\u00e7\u00f5es anormais na mama, elas devem ser descritas de acordo com sua localiza\u00e7\u00e3o na mama direita ou esquerda, por quadrante, dist\u00e2ncia da ar\u00e9ola e tamanho.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:06:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826420,"hashId":"03622533d1ad2926c02649b14fa664b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o exame cl\u00ednico das mamas (EMC), leias as proposi\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A paciente deve estar com os bra\u00e7os ca\u00eddos e os m\u00fasculos peitorais relaxados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para a inspe\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria, deve-se procurar por eritema mam\u00e1rio, retra\u00e7\u00e3o, escama\u00e7\u00e3o e edema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A palpa\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria deve ser feita utilizando as polpas digitais em movimentos cont\u00ednuos e circulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Durante a palpa\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria, se forem observadas condi\u00e7\u00f5es anormais na mama, elas devem ser descritas de acordo com sua localiza\u00e7\u00e3o na mama direita ou esquerda, por quadrante, dist\u00e2ncia da ar\u00e9ola e tamanho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7006411,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas","id":7006409,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":7006410,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7006411,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7006412,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 42 anos, nuligesta, deu entrada na emerg\u00eancia queixando-se de dor intensa no baixo ventre, com in\u00edcio h\u00e1 12 horas. Refere ciclos menstruais normais e nega atividade sexual h\u00e1 6 anos. Exame ginecol\u00f3gico: colo uterino com orif\u00edcio externo puntiforme e presen\u00e7a de co\u00e1gulo \u00fanico formando um molde de endom\u00e9trio em fundo de saco posterior. A ultrassonografia transvaginal revelou \u00fatero e anexos normais. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":65756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2012734,"hashId":"3e07ba913234f7c3bb6eb41aca2c7ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 42 anos, nuligesta, deu entrada na emerg\u00eancia queixando-se de dor intensa no baixo ventre, com in\u00edcio h\u00e1 12 horas. Refere ciclos menstruais normais e nega atividade sexual h\u00e1 6 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exame ginecol\u00f3gico: colo uterino com orif\u00edcio externo puntiforme e presen\u00e7a de co\u00e1gulo \u00fanico formando um molde de endom\u00e9trio em fundo de saco posterior. A ultrassonografia transvaginal revelou \u00fatero e anexos normais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":7834212,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dismenorreia membranosa.","id":7834212,"corpo":"<p>dismenorreia membranosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endometriose profunda.","id":7834213,"corpo":"<p>endometriose profunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adenomiose.","id":7834214,"corpo":"<p>adenomiose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adenomiomatose.","id":7834215,"corpo":"<p>adenomiomatose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adenocarcinoma cervical.","id":7834216,"corpo":"<p>adenocarcinoma cervical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 29 anos, Gesta II Para II, sem parceiro fixo, com hist\u00f3ria de enxaqueca com aura, portadora do v\u00edrus do HIV com CD4+ &lt; 200 cel.\/mm3, hipertens\u00e3o arterial leve e dismenorreia intensa. Refere n\u00e3o usar camisinha, ser fumante e que tem varizes, deseja utilizar m\u00e9todo contraceptivo.De acordo com suas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas, a conduta \u00e9","provas":[{"id":65756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2012779,"hashId":"2c266458437ff7782c84286da520eb4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 29 anos, Gesta II Para II, sem parceiro fixo, com hist\u00f3ria de enxaqueca com aura, portadora do v\u00edrus do HIV com CD4+ &lt; 200 cel.\/mm<sup>3<\/sup>, hipertens\u00e3o arterial leve e dismenorreia intensa. Refere n\u00e3o usar camisinha, ser fumante e que tem varizes, deseja utilizar m\u00e9todo contraceptivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com suas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas, a conduta \u00e9<\/p>","resposta":7834430,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00edlula combinada com etinilestradiol e levonorgestrel.","id":7834427,"corpo":"<p>p\u00edlula combinada com etinilestradiol e levonorgestrel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispositivo intra-uterino de cobre.","id":7834428,"corpo":"<p>dispositivo intra-uterino de cobre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"laqueadura tub\u00e1ria.","id":7834429,"corpo":"<p>laqueadura tub\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00edlula cont\u00ednua com desogestrel.","id":7834430,"corpo":"<p>p\u00edlula cont\u00ednua com desogestrel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispositivo intra-uterino com levonorgestrel.","id":7834431,"corpo":"<p>dispositivo intra-uterino com levonorgestrel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 35 anos, com queixa de fogachos, refere que a \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o ocorreu h\u00e1 1 ano. Foi realizado teste da progesterona que foi negativo. Ap\u00f3s est\u00edmulo com estrog\u00eanio e progestog\u00eanio, apresentou sangramento. As dosagens de FSH e LH foram 30 U\/L e 40 U\/L respectivamente. O diagn\u00f3stico \u00e9","provas":[{"id":65756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2012723,"hashId":"bbf00eacdd202e223920d2e5a5d1382c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mulher, 35 anos, com queixa de fogachos, refere que a \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o ocorreu h\u00e1 1 ano. Foi realizado teste da progesterona que foi negativo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Ap\u00f3s est\u00edmulo com estrog\u00eanio e progestog\u00eanio, apresentou sangramento. As dosagens de FSH e LH foram 30 U\/L e 40 U\/L respectivamente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9<\/p>","resposta":7834161,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insensibilidade androg\u00eanica incompleta.","id":7834158,"corpo":"<p>insensibilidade androg\u00eanica incompleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amenorreia hipotal\u00e2mica.","id":7834159,"corpo":"<p>amenorreia hipotal\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos.","id":7834160,"corpo":"<p>s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fal\u00eancia ovariana precoce.","id":7834161,"corpo":"<p>fal\u00eancia ovariana precoce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adenoma de hip\u00f3fise.","id":7834162,"corpo":"<p>adenoma de hip\u00f3fise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante, 33 anos com 10 semanas de gravidez e citologia onc\u00f3tica revelando ASC-US. Refere que seus exames de \u201cpreventivo\u201d sempre foram normais. De acordo com as diretrizes brasileiras para o rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero de 2016, a conduta adequada \u00e9","provas":[{"id":65756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2012729,"hashId":"e4d77513ebdea4e9aec49136941cb3c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Gestante, 33 anos com 10 semanas de gravidez e citologia onc\u00f3tica revelando ASC-US. Refere que seus exames de \u201cpreventivo\u201d sempre foram normais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes brasileiras para o rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero de 2016, a conduta adequada \u00e9<\/p>","resposta":7834191,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"captura h\u00edbrida para HPV.","id":7834187,"corpo":"<p>captura h\u00edbrida para HPV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"genotipagem de HPV.","id":7834188,"corpo":"<p>genotipagem de HPV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colposcopia com bi\u00f3psia.","id":7834189,"corpo":"<p>colposcopia com bi\u00f3psia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repetir citologia ap\u00f3s o parto.","id":7834190,"corpo":"<p>repetir citologia ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"repetir citologia em 6 meses.","id":7834191,"corpo":"<p>repetir citologia em 6 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jovem de 25 anos trouxe o resultado do exame de preventivo revelando les\u00e3o de baixo grau. De acordo com as diretrizes brasileiras para o rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero de 2016, a conduta correta \u00e9","provas":[{"id":65756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2012743,"hashId":"f5dfad17fb04f983b2d5db84b64eda5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Jovem de 25 anos trouxe o resultado do exame de preventivo revelando les\u00e3o de baixo grau. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes brasileiras para o rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero de 2016, a conduta correta \u00e9<\/p>","resposta":7834255,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repetir a citologia em seis meses.","id":7834255,"corpo":"<p>repetir a citologia em seis meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar colposcopia.","id":7834256,"corpo":"<p>realizar colposcopia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer captura h\u00edbrida para HPV.","id":7834257,"corpo":"<p>fazer captura h\u00edbrida para HPV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investigar o canal endocervical.","id":7834258,"corpo":"<p>investigar o canal endocervical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solicitar Imunohistoqu\u00edmica para p16.","id":7834259,"corpo":"<p>solicitar Imunohistoqu\u00edmica para p16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o sarcoma uterino, utiliza-se uma simplifica\u00e7\u00e3o do estadiamento do carcinoma do endom\u00e9trio:I. Est\u00e1dio I: sarcoma limitado ao corpo do \u00fatero.II. Est\u00e1dio II: sarcoma limitado ao corpo e colo uterinos.III. Est\u00e1dio III: sarcoma extrauterino, por\u00e9m n\u00e3o limitado \u00e0 pelve, com comprometimento de bexiga ou reto.IV. Est\u00e1dio IV: sarcoma compromete bexiga ou reto ou localiza\u00e7\u00e3o extrap\u00e9lvica.Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826502,"hashId":"fc070bcf04867ddb7a5eb14da3188aa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre o sarcoma uterino, utiliza-se uma simplifica\u00e7\u00e3o do estadiamento do carcinoma do endom\u00e9trio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e1dio I: sarcoma limitado ao corpo do \u00fatero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1dio II: sarcoma limitado ao corpo e colo uterinos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e1dio III: sarcoma extrauterino, por\u00e9m n\u00e3o limitado \u00e0 pelve, com comprometimento de bexiga ou reto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Est\u00e1dio IV: sarcoma compromete bexiga ou reto ou localiza\u00e7\u00e3o extrap\u00e9lvica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":7006699,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas","id":7006699,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7006700,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":7006701,"corpo":"<p>I e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas","id":7006702,"corpo":"<p>II e IV, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica (DPC), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826430,"hashId":"2bf9aa315c4a34c436e62560d9239cbb","enunciado":"<p>Sobre a dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica (DPC), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7006444,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paracetamol e anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides s\u00e3o contraindicados ap\u00f3s exame cl\u00ednico","id":7006441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paracetamol e anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides s\u00e3o contraindicados ap\u00f3s exame cl\u00ednico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A histerectomia para revers\u00e3o do quadro de DPC \u00e9 mais efetiva em mulheres abaixo de 30 anos e\/ou com patologia p\u00e9lvica n\u00e3o identificada.","id":7006442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A histerectomia para revers\u00e3o do quadro de DPC \u00e9 mais efetiva em mulheres abaixo de 30 anos e\/ou com patologia p\u00e9lvica n\u00e3o identificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de tratamento m\u00e9dico que inclui manipula\u00e7\u00e3o hormonal para suprimir o tecido funcional, \u00e9 rara a necessidade de excis\u00e3o cir\u00fargica em casos sintom\u00e1ticos","id":7006443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o de tratamento m\u00e9dico que inclui manipula\u00e7\u00e3o hormonal para suprimir o tecido funcional, \u00e9 rara a necessidade de excis\u00e3o cir\u00fargica em casos sintom\u00e1ticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de cirurgia abdominal anterior aumenta o risco de ader\u00eancias p\u00e9lvicas nas mulheres, especialmente se tiver havido infec\u00e7\u00e3o, sangramento ou exposi\u00e7\u00e3o de grandes \u00e1reas de superf\u00edcies peritoneais.","id":7006444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de cirurgia abdominal anterior aumenta o risco de ader\u00eancias p\u00e9lvicas nas mulheres, especialmente se tiver havido infec\u00e7\u00e3o, sangramento ou exposi\u00e7\u00e3o de grandes \u00e1reas de superf\u00edcies peritoneais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as t\u00e9cnicas de exame ultrassonogr\u00e1ficas com suas respectivas especificidades na tabela abaixo. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta1Ultrassonografia Transvaginal.( )Nas pacientes n\u00e3o gravidas, \u00e9 necess\u00e1rio que a bexiga esteja cheia para que o \u00fatero seja deslocado para cima. Usando um transdutor curvo de 3 a 5 MHz, \u00e9 considerada a primeira abordagem, pois fornece identifica\u00e7\u00e3o global dos \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos e suas rela\u00e7\u00f5es espaciais com outros \u00f3rg\u00e3os2Ultrassonografia Transabdominal.( )Requer enchimento da bexiga com aproximadamente 300 mL de solu\u00e7\u00e3o salina. Um transdutor curvo de 5 MHz \u00e9 posicionado no plano sagital em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edneo. Isso permite uma imagem em tempo real da s\u00ednfise, da uretra, do colo da bexiga e da bexiga3Ultrassonografia Perineal.( )A bexiga deve estar vazia antes da realiza\u00e7\u00e3o do estudo. Utilizam-se transdutores de 5 a 10 MHz, o que aumenta a sensibilidade e a resolu\u00e7\u00e3o espacial da imagem. A sonda \u00e9 posicionada de forma a permitir que o transdutor fique bem pr\u00f3ximo da \u00e1rea de interesse e com menor atenua\u00e7\u00e3o do feixe nos tecidos moles superficiais.","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826455,"hashId":"e6b864dd6a1e92b2916df208440e6c1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe as t\u00e9cnicas de exame ultrassonogr\u00e1ficas com suas respectivas especificidades na tabela abaixo. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 575px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"115\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"360\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-v1tq\"><td data-row=\"row-v1tq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v1tq\" data-cell=\"cell-rdvg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-v1tq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v1tq\" data-cell=\"cell-9efb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ultrassonografia Transvaginal.<\/p><\/td><td data-row=\"row-v1tq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v1tq\" data-cell=\"cell-fdqo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-v1tq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v1tq\" data-cell=\"cell-4vu2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nas pacientes n\u00e3o gravidas, \u00e9 necess\u00e1rio que a bexiga esteja cheia para que o \u00fatero seja deslocado para cima. Usando um transdutor curvo de 3 a 5 MHz, \u00e9 considerada a primeira abordagem, pois fornece identifica\u00e7\u00e3o global dos \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos e suas rela\u00e7\u00f5es espaciais com outros \u00f3rg\u00e3os<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1eg5\"><td data-row=\"row-1eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1eg5\" data-cell=\"cell-dgbw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-1eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1eg5\" data-cell=\"cell-wx2z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ultrassonografia Transabdominal.<\/p><\/td><td data-row=\"row-1eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1eg5\" data-cell=\"cell-g2ed\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-1eg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1eg5\" data-cell=\"cell-diwq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Requer enchimento da bexiga com aproximadamente 300 mL de solu\u00e7\u00e3o salina. Um transdutor curvo de 5 MHz \u00e9 posicionado no plano sagital em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edneo. Isso permite uma imagem em tempo real da s\u00ednfise, da uretra, do colo da bexiga e da bexiga<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z5a2\"><td data-row=\"row-z5a2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z5a2\" data-cell=\"cell-mouu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-z5a2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z5a2\" data-cell=\"cell-zxmp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ultrassonografia Perineal.<\/p><\/td><td data-row=\"row-z5a2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z5a2\" data-cell=\"cell-jcom\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-z5a2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z5a2\" data-cell=\"cell-eyyk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A bexiga deve estar vazia antes da realiza\u00e7\u00e3o do estudo. Utilizam-se transdutores de 5 a 10 MHz, o que aumenta a sensibilidade e a resolu\u00e7\u00e3o espacial da imagem. A sonda \u00e9 posicionada de forma a permitir que o transdutor fique bem pr\u00f3ximo da \u00e1rea de interesse e com menor atenua\u00e7\u00e3o do feixe nos tecidos moles superficiais.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><\/table><\/div>","resposta":7006534,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \/ 1 \/ 3","id":7006532,"corpo":"<p>2 \/ 1 \/ 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \/ 2 \/ 3","id":7006533,"corpo":"<p>1 \/ 2 \/ 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \/ 3 \/ 1","id":7006534,"corpo":"<p>2 \/ 3 \/ 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \/ 2 \/ 1","id":7006535,"corpo":"<p>3 \/ 2 \/ 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer prim\u00e1rio de vagina corresponde de 1% a 2% dos c\u00e2nceres ginecol\u00f3gicos e \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, aquele que surge na vagina, sem envolvimento do colo do \u00fatero ou da vulva. S\u00e3o considerados fatores de risco, EXCETO","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826468,"hashId":"23217950e185d1352443e5e0a1b8ee66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer prim\u00e1rio de vagina corresponde de 1% a 2% dos c\u00e2nceres ginecol\u00f3gicos e \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, aquele que surge na vagina, sem envolvimento do colo do \u00fatero ou da vulva. S\u00e3o considerados fatores de risco, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":7006590,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o pelo HPV, embora parecendo menos significante que no c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.","id":7006587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00e3o pelo HPV, embora parecendo menos significante que no c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irradia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","id":7006588,"corpo":"<p>irradia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o ao dietiletilbestrol durante a vida intrauterina.","id":7006589,"corpo":"<p>exposi\u00e7\u00e3o ao dietiletilbestrol durante a vida intrauterina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infertilidade.","id":7006590,"corpo":"<p>infertilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o achados radiol\u00f3gicos preocupantes na mamografia:I. densidade dos tecidos moles, especialmente se as bordas forem mal definidas.II. agrupamento de microcalcifica\u00e7\u00f5es em uma \u00e1rea da mama.III. calcifica\u00e7\u00e3o dentro ou pr\u00f3xima de uma densidade dos tecidos moles. IV. densidade assim\u00e9trica ou distor\u00e7\u00e3o parenquimatosa.V. nova anormalidade comparada com mamografia pr\u00e9via.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826470,"hashId":"62f45f80d9fecba2c6b2ef7972862ffa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o achados radiol\u00f3gicos preocupantes na mamografia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. densidade dos tecidos moles, especialmente se as bordas forem mal definidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. agrupamento de microcalcifica\u00e7\u00f5es em uma \u00e1rea da mama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. calcifica\u00e7\u00e3o dentro ou pr\u00f3xima de uma densidade dos tecidos moles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. densidade assim\u00e9trica ou distor\u00e7\u00e3o parenquimatosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. nova anormalidade comparada com mamografia pr\u00e9via.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7006598,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas","id":7006595,"corpo":"<p>I, II e III, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":7006596,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":7006597,"corpo":"<p>I, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7006598,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria dos Cinco Fatores (TCF) oferece uma estrutura para explica\u00e7\u00f5es causais dentro do campo da Psicologia da Personalidade. Considerando pressupostos b\u00e1sicos desta teoria, marque a alternativa correta. ","provas":[{"id":69829,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 17:31:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2135764,"hashId":"9b920c754881ebd634cd730fb15fc73b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Teoria dos Cinco Fatores (TCF) oferece uma estrutura para explica\u00e7\u00f5es causais dentro do campo da Psicologia da Personalidade. Considerando pressupostos b\u00e1sicos desta teoria, marque a alternativa correta. <\/p>","resposta":8360262,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A biografia objetiva representa tudo o que a pessoa faz, pensa ou sente ao longo de toda sua vida e em um momento particular. ","id":8360262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A biografia objetiva representa tudo o que a pessoa faz, pensa ou sente ao longo de toda sua vida e em um momento particular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As tend\u00eancias b\u00e1sicas s\u00e3o estruturas concretas, resultantes da intera\u00e7\u00e3o entre as tend\u00eancias b\u00e1sicas e o ambiente. S\u00e3o exemplos de tend\u00eancias b\u00e1sicas percep\u00e7\u00e3o, racioc\u00ednio, condicionamento operante, respondente e outros. ","id":8360263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tend\u00eancias b\u00e1sicas s\u00e3o estruturas concretas, resultantes da intera\u00e7\u00e3o entre as tend\u00eancias b\u00e1sicas e o ambiente. S\u00e3o exemplos de tend\u00eancias b\u00e1sicas percep\u00e7\u00e3o, racioc\u00ednio, condicionamento operante, respondente e outros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas s\u00e3o disposi\u00e7\u00f5es gerais, internas e abstratas que s\u00e3o respons\u00e1veis pelas consist\u00eancias existentes no comportamento, sentimento e pensamento entre situa\u00e7\u00f5es e ao longo do tempo. ","id":8360264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adapta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas s\u00e3o disposi\u00e7\u00f5es gerais, internas e abstratas que s\u00e3o respons\u00e1veis pelas consist\u00eancias existentes no comportamento, sentimento e pensamento entre situa\u00e7\u00f5es e ao longo do tempo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os processos din\u00e2micos s\u00e3o elementos da TCF que regulam as intera\u00e7\u00f5es entre os v\u00e1rios componentes do sistema. S\u00e3o exemplos de processos din\u00e2micos caracter\u00edsticas h\u00e1bitos, valores, atitudes, motivos, religiosidade, autoconceito e outros. ","id":8360265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos din\u00e2micos s\u00e3o elementos da TCF que regulam as intera\u00e7\u00f5es entre os v\u00e1rios componentes do sistema. S\u00e3o exemplos de processos din\u00e2micos caracter\u00edsticas h\u00e1bitos, valores, atitudes, motivos, religiosidade, autoconceito e outros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enumere a 2\u00aa Coluna de acordo com a 1\u00aa Coluna, considerando o desenvolvimento cognitivo segundo Piaget:1\u00aa Coluna2\u00aa Coluna(1) Est\u00e1dio sens\u00f3rio-motor.(_) Per\u00edodo em que a crian\u00e7acompreende formas de reversibilidade (invers\u00f5es e reciprocidade), sem, contudo,coorden\u00e1-las.(2) Est\u00e1dio objetivo-simb\u00f3lico.(_) Per\u00edodo em que ocorre a distin\u00e7\u00e3o entre o real e o poss\u00edvel (conjunto de hip\u00f3teses a serem testadas).(3) Est\u00e1dio operacional concreto.(_) Per\u00edodo que representa a conquista, atrav\u00e9s da percep\u00e7\u00e3o e dos movimentos, de todo universo pr\u00e1tico que cerca a crian\u00e7a.(4) Est\u00e1dio de opera\u00e7\u00f5es formais.(_) Per\u00edodo em que a crian\u00e7a utiliza-se da capacidade simb\u00f3lica, de maneira a substituir um objeto ou acontecimento por sua representa\u00e7\u00e3o mental.A op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":69829,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade","id":24886,"slug":"analista-municipal-area-psicologia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-psicologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea: Psicologia em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 17:31:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2135811,"hashId":"fbccc38ef1c4474f1f5d09f708152e08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enumere a 2\u00aa Coluna de acordo com a 1\u00aa Coluna, considerando o desenvolvimento cognitivo segundo Piaget:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 413px;\"><colgroup><col width=\"204\"><col width=\"209\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">1\u00aa Coluna<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">2\u00aa Coluna<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(1) Est\u00e1dio sens\u00f3rio-motor.<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Per\u00edodo em que a crian\u00e7a<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">compreende formas de reversibilidade (invers\u00f5es e reciprocidade), sem, contudo,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">coorden\u00e1-las.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(2) Est\u00e1dio objetivo-simb\u00f3lico.<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Per\u00edodo em que ocorre a distin\u00e7\u00e3o entre o real e o poss\u00edvel (conjunto de hip\u00f3teses a serem testadas).<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(3) Est\u00e1dio operacional concreto.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Per\u00edodo que representa a conquista, atrav\u00e9s da percep\u00e7\u00e3o e dos movimentos, de todo universo pr\u00e1tico que cerca a crian\u00e7a.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(4) Est\u00e1dio de opera\u00e7\u00f5es formais.<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Per\u00edodo em que a crian\u00e7a utiliza-se da capacidade simb\u00f3lica, de maneira a substituir um objeto ou acontecimento por sua representa\u00e7\u00e3o mental.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8360473,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2,3,4.","id":8360471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,2,3,4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,4,1,3.","id":8360472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,4,1,3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,4,1,2.","id":8360473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,4,1,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,3,2,1.","id":8360474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,3,2,1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/2135811","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra a planifica\u00e7\u00e3o de uma caixa fechada de dimens\u00f5es a, b e c.Com uma folha de papel\u00e3o de dimens\u00f5es 15 cm de comprimento e 10 cm de largura, deseja-se construir uma caixa fechada. Para isso, recorta-se um quadrado de lado x, em cada v\u00e9rtice de um lado da folha que mede 10 cm, e recorta-se um ret\u00e2ngulo, em cada v\u00e9rtice do outro lado da folha, que tamb\u00e9m mede 10 cm, de forma que as abas possam ser dobradas para formar uma caixa com tampa, conforme mostrado na figura acima.Ent\u00e3o, nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que o valor de x que maximiza o volume da caixa fechada feita a partir dessa folha de papel\u00e3o \u00e9 de","provas":[{"id":68773,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":68774,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"},{"id":68783,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-geologica-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 18:02:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2091634,"hashId":"1a998cfb8f8a3d02ed099393d9bed649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra a planifica\u00e7\u00e3o de uma caixa fechada de dimens\u00f5es a, b <em>e<\/em> c.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68773\/questao\/2091634-20211216111933000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com uma folha de papel\u00e3o de dimens\u00f5es 15 cm de comprimento e 10 cm de largura, deseja-se construir uma caixa fechada. Para isso, recorta-se um quadrado de lado <em class=\"ql-font-serif\">x<\/em>, em cada v\u00e9rtice de um lado da folha que mede 10 cm, e recorta-se um ret\u00e2ngulo, em cada v\u00e9rtice do outro lado da folha, que tamb\u00e9m mede 10 cm, de forma que as abas possam ser dobradas para formar uma caixa com tampa, conforme mostrado na figura acima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o valor de <em class=\"ql-font-serif\">x<\/em> que maximiza o volume da caixa fechada feita a partir dessa folha de papel\u00e3o \u00e9 de<\/p>","resposta":8176300,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"65\u200b(5\u22127\u200b)cm.","id":8176300,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{6}\\left(5-\\sqrt{7}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65\u200b(5+7\u200b)cm. ","id":8176301,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{6}\\left(5+\\sqrt{7}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>cm. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56\u200b(5\u22127\u200b)cm. ","id":8176302,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{6}{5}\\left(5-\\sqrt{7}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>cm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"56\u200b(5+7\u200b)cm. ","id":8176303,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{6}{5}\\left(5+\\sqrt{7}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>cm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/2091634","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos t\u00edtulos de cr\u00e9dito, analise as afirmativas a seguir. I. T\u00edtulo ao portador \u00e9 aquele que circula pela mera tradi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo identificado o credor de forma expressa; enquanto t\u00edtulo nominal, por sua vez, \u00e9 aquele que identifica expressamente o seu titular, ou seja, o credor. II. T\u00edtulos de cr\u00e9ditos podem ser classificados quanto ao seu modelo, podendo ser livre ou vinculado. Exemplo de t\u00edtulo livre \u00e9 a letra de c\u00e2mbio, enquanto a nota promiss\u00f3ria \u00e9 um t\u00edtulo vinculado. III. O endosso pode ser lan\u00e7ado no verso ou anverso do pr\u00f3prio t\u00edtulo, sendo nulo o endosso parcial. IV. O cancelamento do protesto ap\u00f3s a quita\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito \u00e9 \u00f4nus do devedor. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":62065,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2021-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 12:21:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1897744,"hashId":"bf811df50282dda9632dccedd7fdd098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos t\u00edtulos de cr\u00e9dito, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. T\u00edtulo ao portador \u00e9 aquele que circula pela mera tradi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo identificado o credor de forma expressa; enquanto t\u00edtulo nominal, por sua vez, \u00e9 aquele que identifica expressamente o seu titular, ou seja, o credor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. T\u00edtulos de cr\u00e9ditos podem ser classificados quanto ao seu modelo, podendo ser livre ou vinculado. Exemplo de t\u00edtulo livre \u00e9 a letra de c\u00e2mbio, enquanto a nota promiss\u00f3ria \u00e9 um t\u00edtulo vinculado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O endosso pode ser lan\u00e7ado no verso ou anverso do pr\u00f3prio t\u00edtulo, sendo nulo o endosso parcial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O cancelamento do protesto ap\u00f3s a quita\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito \u00e9 \u00f4nus do devedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7315724,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7315721,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7315722,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7315723,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":7315724,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 84","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1897744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as op\u00e7\u00f5es a seguir e marque a que indica o g\u00eanero liter\u00e1rio que melhor corresponde ao texto selecionado.","provas":[{"id":68812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-tecnico-em-higiene-dental-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 13:16:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1985227,"hashId":"a413e32646411410d11c1c79d33c1003","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as op\u00e7\u00f5es a seguir e marque a que indica o g\u00eanero liter\u00e1rio que melhor corresponde ao texto selecionado.<\/p>","resposta":7707900,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00f4nica urbana.","id":7707899,"corpo":"<p>Cr\u00f4nica urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poesia l\u00edrica.","id":7707900,"corpo":"<p>Poesia l\u00edrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Romance hist\u00f3rico.","id":7707901,"corpo":"<p>Romance hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e1tira pol\u00edtica.","id":7707902,"corpo":"<p>S\u00e1tira pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o poema a seguir, escrito por Lu\u00eds de Cam\u00f5es, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cComo podes, \u00f3 cego pecador,estar em teus errores t\u00e3o isento,sabendo que esta vida \u00e9 um momento,se comparada com a eterna for?N\u00e3o cuides tu que o justo Julgadordeixar\u00e1 tuas culpas sem tormento,nem que passando vai o tempo lentodo dia de horrend\u00edssimo pavor.N\u00e3o gastes horas, dias, meses, anos,em seguir de teus danos a amizade,de que depois resultam mores danos.E pois de teus enganos a verdadeconheces, deixa j\u00e1 tantos enganos,pedindo a Deus perd\u00e3o com humildade\u201d.","id":485237,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o poema a seguir, escrito por Lu\u00eds de Cam\u00f5es, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201cComo podes, \u00f3 cego pecador,<\/p><p style=\"text-align: center;\">estar em teus errores t\u00e3o isento,<\/p><p style=\"text-align: center;\">sabendo que esta vida \u00e9 um momento,<\/p><p style=\"text-align: center;\">se comparada com a eterna for?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">N\u00e3o cuides tu que o justo Julgador<\/p><p style=\"text-align: center;\">deixar\u00e1 tuas culpas sem tormento,<\/p><p style=\"text-align: center;\">nem que passando vai o tempo lento<\/p><p style=\"text-align: center;\">do dia de horrend\u00edssimo pavor.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">N\u00e3o gastes horas, dias, meses, anos,<\/p><p style=\"text-align: center;\">em seguir de teus danos a amizade,<\/p><p style=\"text-align: center;\">de que depois resultam mores danos.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">E pois de teus enganos a verdade<\/p><p style=\"text-align: center;\">conheces, deixa j\u00e1 tantos enganos,<\/p><p style=\"text-align: center;\">pedindo a Deus perd\u00e3o com humildade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte descri\u00e7\u00e3o, a respeito de um dos maiores nomes da literatura brasileira, e marque a alternativa que indica de quem se trata. \u201cFoi um homem de muitos talentos, embora tenha sido consagrado por seu trabalho na literatura. Nasceu em 1908, no interior de Minas Gerais. Formou-se m\u00e9dico e chegou a exercer a profiss\u00e3o, mas pouco depois virou diplomata e se tornou c\u00f4nsul na Alemanha. Em meio a isso tudo, publicava contos e poesias, quase todos ambientados no sert\u00e3o brasileiro e cheios de neologismos - ele ficou conhecido por criar e recriar palavras. \u2018Grande Sert\u00e3o: Veredas\u2019 \u00e9 o t\u00edtulo de seu \u00fanico romance, considerado um dos mais importantes da literatura brasileira. Foi fruto de uma viagem de duzentos e quarenta quil\u00f4metros pelo sert\u00e3o mineiro feita pelo autor, que conduziu uma boiada por dez dias. No per\u00edodo, ele anotou express\u00f5es, casos e hist\u00f3rias, j\u00e1 com o objetivo de recriar o sert\u00e3o de uma maneira liter\u00e1ria. Publicado em 1956, o livro \u00e9 repleto de experimentos lingu\u00edsticos e refer\u00eancias regionalistas\u201d. (Revista Galileu, 15\/01\/20, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":68812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-tecnico-em-higiene-dental-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 13:16:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1985259,"hashId":"a5fc583c81675e2ec55d2463ce0cca9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte descri\u00e7\u00e3o, a respeito de um dos maiores nomes da literatura brasileira, e marque a alternativa que indica de quem se trata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cFoi um homem de muitos talentos, embora tenha sido consagrado por seu trabalho na literatura. Nasceu em 1908, no interior de Minas Gerais. Formou-se m\u00e9dico e chegou a exercer a profiss\u00e3o, mas pouco depois virou diplomata e se tornou c\u00f4nsul na Alemanha. Em meio a isso tudo, publicava contos e poesias, quase todos ambientados no sert\u00e3o brasileiro e cheios de neologismos - ele ficou conhecido por criar e recriar palavras. \u2018Grande Sert\u00e3o: Veredas\u2019 \u00e9 o t\u00edtulo de seu \u00fanico romance, considerado um dos mais importantes <\/em>d<em>a literatura brasileira. Foi fruto de uma viagem de duzentos e quarenta quil\u00f4metros pelo sert\u00e3o mineiro feita pelo autor, que conduziu uma boiada por dez dias. No per\u00edodo, ele anotou express\u00f5es, casos e hist\u00f3rias, j\u00e1 com o objetivo de recriar o sert\u00e3o de uma maneira liter\u00e1ria. Publicado em 1956, o livro \u00e9 repleto de experimentos lingu\u00edsticos e refer\u00eancias regionalistas\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Revista Galileu, 15\/01\/20, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","resposta":7708044,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jorge Amado.","id":7708043,"corpo":"<p>Jorge Amado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guimar\u00e3es Rosa.","id":7708044,"corpo":"<p>Guimar\u00e3es Rosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monteiro Lobato.","id":7708045,"corpo":"<p>Monteiro Lobato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Machado de Assis.","id":7708046,"corpo":"<p>Machado de Assis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15  ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir trata de uma importante tecnologia da atualidade. Lei-o atentamente e identifique a alternativa que apresenta o nome da tecnologia a que se refere. \u201c\u00c9 um elaborado sistema de sat\u00e9lites e outros dispositivos que tem como fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica prestar informa\u00e7\u00f5es precisas sobre o posicionamento individual no globo terrestre. O sistema est\u00e1 plenamente ativo h\u00e1 mais de vinte anos, e foi criado pelo Departamento de Defesa Americano para fins militares, mas tamb\u00e9m pode ser aproveitado no meio civil. Uma constela\u00e7\u00e3o de sat\u00e9lites \u00e9 o elemento principal do aparato, enviando informa\u00e7\u00f5es para que qualquer dispositivo receptor calcule sua posi\u00e7\u00e3o usando um processo chamado de trilatera\u00e7\u00e3o. O servi\u00e7o \u00e9 \u00fatil em praticamente todas as situa\u00e7\u00f5es e profiss\u00f5es em que seja necess\u00e1rio obter uma localiza\u00e7\u00e3o precisa, incluindo viagens em alto-mar, expedi\u00e7\u00f5es em \u00e1reas remotas da terra e em todas as \u00e1reas da avia\u00e7\u00e3o\u201d. (Portal TecMundo, 01\/05\/12, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":68812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-tecnico-em-higiene-dental-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 13:16:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1985261,"hashId":"4ea67f7c6afc61fd39cab32bf68d9261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir trata de uma importante tecnologia da atualidade. Lei-o atentamente e identifique a alternativa que apresenta o nome da tecnologia a que se refere. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00c9 um elaborado sistema de sat\u00e9lites e outros dispositivos que tem como fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica prestar informa\u00e7\u00f5es precisas sobre o posicionamento individual no globo terrestre. O sistema est\u00e1 plenamente ativo h\u00e1 mais de vinte anos, e foi criado pelo Departamento de Defesa Americano para fins militares, mas tamb\u00e9m pode ser aproveitado no meio civil. Uma constela\u00e7\u00e3o de sat\u00e9lites \u00e9 o elemento principal do aparato, enviando informa\u00e7\u00f5es para que qualquer dispositivo receptor calcule sua posi\u00e7\u00e3o usando um processo chamado de trilatera\u00e7\u00e3o. O servi\u00e7o \u00e9 \u00fatil em praticamente todas as situa\u00e7\u00f5es e profiss\u00f5es em que seja necess\u00e1rio obter uma localiza\u00e7\u00e3o precisa, incluindo viagens em alto-mar, expedi\u00e7\u00f5es em \u00e1reas remotas da terra e em todas as \u00e1reas da avia\u00e7\u00e3o\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Portal TecMundo, 01\/05\/12, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","resposta":7708054,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4G.","id":7708052,"corpo":"<p>4G.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Google.","id":7708053,"corpo":"<p>Google.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"GPS.","id":7708054,"corpo":"<p>GPS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WiFi.","id":7708055,"corpo":"<p>WiFi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15  ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A RDC n\u00ba 15 de 15 de mar\u00e7o de 2012 \u201cDisp\u00f5e sobre requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d. De acordo com esta resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que possui a defini\u00e7\u00e3o CORRETA de produtos semi-cr\u00edticos:","provas":[{"id":64871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 13:16:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1985294,"hashId":"3e759a7a1a9dc84f5ec5ad0aa97cb0ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A RDC n\u00ba 15 de 15 de mar\u00e7o de 2012 \u201cDisp\u00f5e sobre requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d. De acordo com esta resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que possui a defini\u00e7\u00e3o CORRETA de produtos semi-cr\u00edticos:<\/p>","resposta":7708210,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o produtos para a sa\u00fade utilizados em procedimentos invasivos com penetra\u00e7\u00e3o de pele e mucosas adjacentes, tecidos subepteliais, e sistema vascular, incluindo tamb\u00e9m todos os produtos para sa\u00fade que estejam diretamente conectados com esses sistemas.","id":7708209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o produtos para a sa\u00fade utilizados em procedimentos invasivos com penetra\u00e7\u00e3o de pele e mucosas adjacentes, tecidos subepteliais, e sistema vascular, incluindo tamb\u00e9m todos os produtos para sa\u00fade que estejam diretamente conectados com esses sistemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produtos que entram em contato com pele n\u00e3o \u00edntegra ou mucosas \u00edntegras colonizadas.","id":7708210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtos que entram em contato com pele n\u00e3o \u00edntegra ou mucosas \u00edntegras colonizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produtos que entram em contato com pele \u00edntegra ou n\u00e3o entram em contato com o paciente.","id":7708211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtos que entram em contato com pele \u00edntegra ou n\u00e3o entram em contato com o paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produto para sa\u00fade fabricado a partir de mat\u00e9rias primas e conforma\u00e7\u00e3o estrutural, que permitem repetidos processos de limpeza, preparo e desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que percam a sua efic\u00e1cia e funcionalidade.","id":7708212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produto para sa\u00fade fabricado a partir de mat\u00e9rias primas e conforma\u00e7\u00e3o estrutural, que permitem repetidos processos de limpeza, preparo e desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que percam a sua efic\u00e1cia e funcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RDC ANVISA 15\/2012","oab":false,"nome":"RDC ANVISA 15\/2012","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428168,"slug":"enfermagem-rdc-anvisa-15-2012"}],"slug":"enfermagem\/1985294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo TANEBAUM, o nome do controlador do computador que permite \u00e0 CPU ter acesso direto \u00e0 mem\u00f3ria principal \u00e9:","provas":[{"id":62995,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-analista-area-suporte-de-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 13:20:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1927868,"hashId":"c10240f6e8f2401cd1a61a7a07b54ba0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo TANEBAUM, o nome do controlador do computador que permite \u00e0 CPU ter acesso direto \u00e0 mem\u00f3ria principal \u00e9:<\/p>","resposta":7447467,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SSD.","id":7447465,"corpo":"<p>SSD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"GPU.","id":7447466,"corpo":"<p>GPU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DMA.","id":7447467,"corpo":"<p>DMA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FAT.","id":7447468,"corpo":"<p>FAT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NTFS.","id":7447469,"corpo":"<p>NTFS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem JavaScript, ao invocar o m\u00e9todo getElementsByClassName, do objeto document, ser\u00e1 retornado:","provas":[{"id":62995,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica","id":24173,"slug":"analista-area-suporte-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-analista-area-suporte-de-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Analista - \u00c1rea: Suporte de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 13:26:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1927852,"hashId":"4f934f94f26f5f6c9e1a19aa91197d6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linguagem <em>JavaScript<\/em>, ao invocar o m\u00e9todo <em>getElementsByClassName<\/em>, do objeto <em>document<\/em>, ser\u00e1 retornado:<\/p>","resposta":7447388,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um objeto.","id":7447385,"corpo":"<p>Um objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o.","id":7447386,"corpo":"<p>Uma fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um valor num\u00e9rico.","id":7447387,"corpo":"<p>Um valor num\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um array.","id":7447388,"corpo":"<p>Um <em>array<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um string.","id":7447389,"corpo":"<p>Um <em>string<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cirurgia laparosc\u00f3pica est\u00e1 associada com menos complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, da ferida operat\u00f3ria e tromb\u00f3ticas, quando comparada \u00e0 cirurgia aberta.","provas":[{"id":69164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:44:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":2105911,"hashId":"84a338b046a87e22d02a8264fa000063","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia laparosc\u00f3pica est\u00e1 associada com menos complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, da ferida operat\u00f3ria e tromb\u00f3ticas, quando comparada \u00e0 cirurgia aberta.<\/p>","resposta":8235589,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8235589,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8235590,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade, com IMC = 38 Kg\/m2, procurou atendimento no ambulat\u00f3rio de cirurgia digestiva de sua universidade, relatando que, nos \u00faltimos tr\u00eas anos, fez tratamento nutricional e endocrinol\u00f3gico para perda de peso, sem sucesso, por mais de dois anos. Al\u00e9m da obesidade, \u00e9 diab\u00e9tica. Ao exame f\u00edsico, verificaram-se PA = 130 mmHg x 70 mmHg, FC = 98 bpm, FR = 19 irpm e SatO2 = 98%. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, no que tange \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica, julgue os itens a seguir.","id":499212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 32 anos de idade, com IMC = 38 Kg\/m<sup>2<\/sup>, procurou atendimento no ambulat\u00f3rio de cirurgia digestiva de sua universidade, relatando que, nos \u00faltimos tr\u00eas anos, fez tratamento nutricional e endocrinol\u00f3gico para perda de peso, sem sucesso, por mais de dois anos. Al\u00e9m da obesidade, \u00e9 diab\u00e9tica. Ao exame f\u00edsico, verificaram-se PA = 130 mmHg x 70 mmHg, FC = 98 bpm, FR = 19 irpm e SatO2 = 98%. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, no que tange \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incid\u00eancia de deficit de vitamina B12 ap\u00f3s a cirurgia por bypass em Y de Roux \u00e9 rara, ocorrendo em menos de 2% dos pacientes.","provas":[{"id":69164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:44:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":2105917,"hashId":"23ffca11360dcf800364ad0376f45086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia de <em>deficit<\/em> de vitamina B<sub>12<\/sub> ap\u00f3s a cirurgia por <em>bypass<\/em> em Y de Roux \u00e9 rara, ocorrendo em menos de 2% dos pacientes.<\/p>","resposta":8235605,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8235604,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8235605,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade, com IMC = 38 Kg\/m2, procurou atendimento no ambulat\u00f3rio de cirurgia digestiva de sua universidade, relatando que, nos \u00faltimos tr\u00eas anos, fez tratamento nutricional e endocrinol\u00f3gico para perda de peso, sem sucesso, por mais de dois anos. Al\u00e9m da obesidade, \u00e9 diab\u00e9tica. Ao exame f\u00edsico, verificaram-se PA = 130 mmHg x 70 mmHg, FC = 98 bpm, FR = 19 irpm e SatO2 = 98%. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, no que tange \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica, julgue os itens a seguir.","id":499212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 32 anos de idade, com IMC = 38 Kg\/m<sup>2<\/sup>, procurou atendimento no ambulat\u00f3rio de cirurgia digestiva de sua universidade, relatando que, nos \u00faltimos tr\u00eas anos, fez tratamento nutricional e endocrinol\u00f3gico para perda de peso, sem sucesso, por mais de dois anos. Al\u00e9m da obesidade, \u00e9 diab\u00e9tica. Ao exame f\u00edsico, verificaram-se PA = 130 mmHg x 70 mmHg, FC = 98 bpm, FR = 19 irpm e SatO2 = 98%. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, no que tange \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para confirmar esse diagn\u00f3stico, \u00e9 imprescind\u00edvel um exame de imagem contrastado.","provas":[{"id":69164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:48:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":2106021,"hashId":"cc2dfc1d5e5b26cd1bb605f97bb6034b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para confirmar esse diagn\u00f3stico, \u00e9 imprescind\u00edvel um exame de imagem contrastado.<\/p>","resposta":8235861,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8235860,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8235861,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade iniciou com dor em regi\u00e3o epig\u00e1strica, que irradia para a fossa il\u00edaca direita h\u00e1 24 horas. Relata inapet\u00eancia e n\u00e1useas sem v\u00f4mitos h\u00e1 48 horas. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA = 110 mmHg x 60 mmHg, FC = 110 bpm, FR = 18 irpm, SatO2 = 98%, Tax = 37,7 oC, bom estado geral, est\u00e1 normocorado, anict\u00e9rico, com abdome levemente distendido, ru\u00eddos advent\u00edcios aumentados e sinal de Blumberg positivo.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, no que se refere a dor abdominal, julgue os itens a seguir.","id":499230,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 25 anos de idade iniciou com dor em regi\u00e3o epig\u00e1strica, que irradia para a fossa il\u00edaca direita h\u00e1 24 horas. Relata inapet\u00eancia e n\u00e1useas sem v\u00f4mitos h\u00e1 48 horas. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA = 110 mmHg x 60 mmHg, FC = 110 bpm, FR = 18 irpm, SatO2 = 98%, Tax = 37,7 <sup>o<\/sup>C, bom estado geral, est\u00e1 normocorado, anict\u00e9rico, com abdome levemente distendido, ru\u00eddos advent\u00edcios aumentados e sinal de Blumberg positivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, no que se refere a dor abdominal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dor em repouso, na doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica, pode acordar o paciente do sono, normalmente \u00e9 no dorso do p\u00e9 e \u00e9 aliviada com pernas pendentes \u00e0 beira do leito.","provas":[{"id":69164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:47:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":2106002,"hashId":"63b8c613e0b00d1d0a3d79a43f44fd5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor em repouso, na doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica, pode acordar o paciente do sono, normalmente \u00e9 no dorso do p\u00e9 e \u00e9 aliviada com pernas pendentes \u00e0 beira do leito.<\/p>","resposta":8235808,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8235808,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8235809,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente foi encaminhado de sua unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para o ambulat\u00f3rio de cirurgia vascular por queixa de dor em membros inferiores ao caminhar e que, ao cessar o movimento, tamb\u00e9m regride rapidamente. Ele afirma que a dor \u00e9 em ambas as panturrilhas e informa que \u00e9 tabagista pesado. Acerca da doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica, julgue os itens a seguir.","id":499226,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente foi encaminhado de sua unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para o ambulat\u00f3rio de cirurgia vascular por queixa de dor em membros inferiores ao caminhar e que, ao cessar o movimento, tamb\u00e9m regride rapidamente. Ele afirma que a dor \u00e9 em ambas as panturrilhas e informa que \u00e9 tabagista pesado. Acerca da doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dor da apendicite tem componentes viscerais e som\u00e1ticos. A distens\u00e3o do ap\u00eandice \u00e9 pela dor vaga inicial (visceral) experimentada. A dor normalmente n\u00e3o se localiza no quadrante inferior direito at\u00e9 que a ponta se torne inflamada e irrite o perit\u00f4nio parietal adjacente (som\u00e1tica).","provas":[{"id":69164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:49:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":2106023,"hashId":"f5341c0a28b4a562467d6819d4ad3bcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor da apendicite tem componentes viscerais e som\u00e1ticos. A distens\u00e3o do ap\u00eandice \u00e9 pela dor vaga inicial (visceral) experimentada. A dor normalmente n\u00e3o se localiza no quadrante inferior direito at\u00e9 que a ponta se torne inflamada e irrite o perit\u00f4nio parietal adjacente (som\u00e1tica).<\/p>","resposta":8235864,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8235864,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8235865,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade iniciou com dor em regi\u00e3o epig\u00e1strica, que irradia para a fossa il\u00edaca direita h\u00e1 24 horas. Relata inapet\u00eancia e n\u00e1useas sem v\u00f4mitos h\u00e1 48 horas. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA = 110 mmHg x 60 mmHg, FC = 110 bpm, FR = 18 irpm, SatO2 = 98%, Tax = 37,7 oC, bom estado geral, est\u00e1 normocorado, anict\u00e9rico, com abdome levemente distendido, ru\u00eddos advent\u00edcios aumentados e sinal de Blumberg positivo.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, no que se refere a dor abdominal, julgue os itens a seguir.","id":499230,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 25 anos de idade iniciou com dor em regi\u00e3o epig\u00e1strica, que irradia para a fossa il\u00edaca direita h\u00e1 24 horas. Relata inapet\u00eancia e n\u00e1useas sem v\u00f4mitos h\u00e1 48 horas. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA = 110 mmHg x 60 mmHg, FC = 110 bpm, FR = 18 irpm, SatO2 = 98%, Tax = 37,7 <sup>o<\/sup>C, bom estado geral, est\u00e1 normocorado, anict\u00e9rico, com abdome levemente distendido, ru\u00eddos advent\u00edcios aumentados e sinal de Blumberg positivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, no que se refere a dor abdominal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A claudica\u00e7\u00e3o intermitente deve ser avaliada nesse paciente.","provas":[{"id":69164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:47:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":2105992,"hashId":"ca16446792fa30fff4c822a9ee5db432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A claudica\u00e7\u00e3o intermitente deve ser avaliada nesse paciente.<\/p>","resposta":8235782,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8235782,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8235783,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente foi encaminhado de sua unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para o ambulat\u00f3rio de cirurgia vascular por queixa de dor em membros inferiores ao caminhar e que, ao cessar o movimento, tamb\u00e9m regride rapidamente. Ele afirma que a dor \u00e9 em ambas as panturrilhas e informa que \u00e9 tabagista pesado. Acerca da doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica, julgue os itens a seguir.","id":499226,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente foi encaminhado de sua unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para o ambulat\u00f3rio de cirurgia vascular por queixa de dor em membros inferiores ao caminhar e que, ao cessar o movimento, tamb\u00e9m regride rapidamente. Ele afirma que a dor \u00e9 em ambas as panturrilhas e informa que \u00e9 tabagista pesado. Acerca da doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mudan\u00e7as do estilo de vida sempre aliviam os sintomas da DRGE por completo.","provas":[{"id":69164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:52:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":2106105,"hashId":"09044c3f51007e5442748b464b109149","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as do estilo de vida sempre aliviam os sintomas da DRGE por completo.<\/p>","resposta":8236070,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8236069,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8236070,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 61 anos de idade, obeso grau II, procurou o ambulat\u00f3rio de gastroenterologia com queixa de pirose e regurgita\u00e7\u00e3o ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es, principalmente quando tem maior ingesta de comidas industrializadas. Al\u00e9m disso, apresentou piora de sua tosse seca nos \u00faltimos dois meses. Considerando esse caso cl\u00ednico, quanto \u00e0 doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico (DRGE) e as suas complica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":499238,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 61 anos de idade, obeso grau II, procurou o ambulat\u00f3rio de gastroenterologia com queixa de pirose e regurgita\u00e7\u00e3o ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es, principalmente quando tem maior ingesta de comidas industrializadas. Al\u00e9m disso, apresentou piora de sua tosse seca nos \u00faltimos dois meses. Considerando esse caso cl\u00ednico, quanto \u00e0 doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico (DRGE) e as suas complica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 94","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o no 4\/2009 determina que s\u00e3o algumas das atribui\u00e7\u00f5es do professor do Atendimento Educacional Especializado:","provas":[{"id":68531,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:06:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2171805,"hashId":"00ec9144f1443c64a0485da7f63b8eb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n<sup>o<\/sup> 4\/2009 determina que s\u00e3o algumas das atribui\u00e7\u00f5es do professor do Atendimento Educacional Especializado:<\/p>","resposta":8517853,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar e definir a participa\u00e7\u00e3o dos alunos da Educa\u00e7\u00e3o Especial nas atividades escolares de acordo com a condi\u00e7\u00e3o e tipo de defici\u00eancia.","id":8517850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar e definir a participa\u00e7\u00e3o dos alunos da Educa\u00e7\u00e3o Especial nas atividades escolares de acordo com a condi\u00e7\u00e3o e tipo de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicar e determinar o tipo de recurso necess\u00e1rio para a participa\u00e7\u00e3o do aluno em sala de aula (lupas, cadeira de rodas, pr\u00f3teses e \u00f3rteses).","id":8517851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar e determinar o tipo de recurso necess\u00e1rio para a participa\u00e7\u00e3o do aluno em sala de aula (lupas, cadeira de rodas, pr\u00f3teses e \u00f3rteses).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propor, organizar e desenvolver atividades de refor\u00e7o dos conte\u00fados escolares aos alunos p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial.","id":8517852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor, organizar e desenvolver atividades de refor\u00e7o dos conte\u00fados escolares aos alunos p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar, elaborar, produzir e organizar servi\u00e7os, recursos pedag\u00f3gicos, de acessibilidade e estrat\u00e9gias, considerando as necessidades espec\u00edficas dos alunos p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial.","id":8517853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar, elaborar, produzir e organizar servi\u00e7os, recursos pedag\u00f3gicos, de acessibilidade e estrat\u00e9gias, considerando as necessidades espec\u00edficas dos alunos p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exercer atividades de alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e locomo\u00e7\u00e3o do estudante com defici\u00eancia e atuar em todas as atividades escolares nas quais se fizer necess\u00e1ria.","id":8517854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer atividades de alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e locomo\u00e7\u00e3o do estudante com defici\u00eancia e atuar em todas as atividades escolares nas quais se fizer necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da Matem\u00e1tica hoje e de acordo com a Base Nacional Comum Curricular.( ) O conhecimento matem\u00e1tico \u00e9 necess\u00e1rio para todos os alunos da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, seja por sua grande aplica\u00e7\u00e3o na sociedade contempor\u00e2nea, seja pelas suas potencialidades na forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os cr\u00edticos, cientes de suas responsabilidades sociais.( ) A Matem\u00e1tica se restringe \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos determin\u00edsticos \u2013 contagem, medi\u00e7\u00e3o de objetos, grandezas \u2013 e das t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo com os n\u00fameros e com as grandezas.( ) A Matem\u00e1tica cria sistemas abstratos, que organizam e inter-relacionam fen\u00f4menos do espa\u00e7o, do movimento, das formas e dos n\u00fameros, associados ou n\u00e3o a fen\u00f4menos do mundo f\u00edsico.( ) Os sistemas abstratos cont\u00eam ideias e objetos que s\u00e3o fundamentais para a compreens\u00e3o de fen\u00f4menos, a constru\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es significativas e argumenta\u00e7\u00f5es consistentes nos mais variados contextos.( ) Apesar de a Matem\u00e1tica ser, por excel\u00eancia, uma ci\u00eancia hipot\u00e9tico-dedutiva, porque suas demonstra\u00e7\u00f5es se apoiam sobre um sistema de axiomas e postulados, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia tamb\u00e9m considerar o papel heur\u00edstico das experimenta\u00e7\u00f5es na aprendizagem da Matem\u00e1tica. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68466,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:10:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2081905,"hashId":"3849cef1d4a9fd8694b3cafe122227c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da Matem\u00e1tica hoje e de acordo com a Base Nacional Comum Curricular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conhecimento matem\u00e1tico \u00e9 necess\u00e1rio para todos os alunos da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, seja por sua grande aplica\u00e7\u00e3o na sociedade contempor\u00e2nea, seja pelas suas potencialidades na forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os cr\u00edticos, cientes de suas responsabilidades sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Matem\u00e1tica se restringe \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos determin\u00edsticos \u2013 contagem, medi\u00e7\u00e3o de objetos, grandezas \u2013 e das t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo com os n\u00fameros e com as grandezas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Matem\u00e1tica cria sistemas abstratos, que organizam e inter-relacionam fen\u00f4menos do espa\u00e7o, do movimento, das formas e dos n\u00fameros, associados ou n\u00e3o a fen\u00f4menos do mundo f\u00edsico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sistemas abstratos cont\u00eam ideias e objetos que s\u00e3o fundamentais para a compreens\u00e3o de fen\u00f4menos, a constru\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es significativas e argumenta\u00e7\u00f5es consistentes nos mais variados contextos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apesar de a Matem\u00e1tica ser, por excel\u00eancia, uma ci\u00eancia hipot\u00e9tico-dedutiva, porque suas demonstra\u00e7\u00f5es se apoiam sobre um sistema de axiomas e postulados, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia tamb\u00e9m considerar o papel heur\u00edstico das experimenta\u00e7\u00f5es na aprendizagem da Matem\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8138357,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8138355,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8138356,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8138357,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8138358,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8138359,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"matematica\/2081905","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":13338,"slug":"medico-ginecologia-e-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que significa a sigla \u201cwww\u201d?","provas":[{"id":63050,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-fisioterapeuta-3","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":63051,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-medico-clinico-geral-3","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":63052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":13338,"slug":"medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-medico-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":63053,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-medico-pediatra-3","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - M\u00e9dico Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 14:16:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1923756,"hashId":"1c19ac6c9e5e53b68b483e136138eba3","enunciado":"<p>O que significa a sigla \u201cwww\u201d?<\/p>","resposta":7430523,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"World Whom Whos.","id":7430522,"corpo":"<p>World Whom Whos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"World Wide Web.","id":7430523,"corpo":"<p>World Wide Web.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Word Wild Whomer.","id":7430524,"corpo":"<p>Word Wild Whomer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Word Wo Whim.","id":7430525,"corpo":"<p>Word Wo Whim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Win Won Web.","id":7430526,"corpo":"<p>Win Won Web.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 25","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"World Wide Web (WWW)","oab":false,"nome":"World Wide Web (WWW)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406740,"slug":"informatica-world-wide-web-www"}],"slug":"informatica\/1923756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":13338,"slug":"medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concernente \u00e0 dor p\u00e9lvica aguda, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Paciente com diagn\u00f3stico de gravidez ect\u00f3pica e beta HCG de 2.500 um\/ml e ultrassom p\u00e9lvico endovaginal revelando massa anexial de 35 mm est\u00e1 indicado videolaparoscopia.II \u2013 Para paciente com diagn\u00f3stico de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica leve, est\u00e1 indicado doxaciclina 100 mg via oral, duas vezes ao dia durante 10 a 14 dias + ceftriaxona 250 mg intramuscular dose \u00fanica associada a probenecid 1 grama, por via oral, dose \u00fanica.III \u2013 Em paciente com diagn\u00f3stico de tor\u00e7\u00e3o anexial e submetida a videolaparoscopia, pode ser feito distor\u00e7\u00e3o do anexo, desde que n\u00e3o esteja necr\u00f3tico.","provas":[{"id":63052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":13338,"slug":"medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-medico-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 14:16:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1963251,"hashId":"ad2e28233d23d2428967deedf3f9c371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Concernente \u00e0 dor p\u00e9lvica aguda, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Paciente com diagn\u00f3stico de gravidez ect\u00f3pica e beta HCG de 2.500 um\/ml e ultrassom p\u00e9lvico endovaginal revelando massa anexial de 35 mm est\u00e1 indicado videolaparoscopia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Para paciente com diagn\u00f3stico de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica leve, est\u00e1 indicado doxaciclina 100 mg via oral, duas vezes ao dia durante 10 a 14 dias + ceftriaxona 250 mg intramuscular dose \u00fanica associada a probenecid 1 grama, por via oral, dose \u00fanica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Em paciente com diagn\u00f3stico de tor\u00e7\u00e3o anexial e submetida a videolaparoscopia, pode ser feito distor\u00e7\u00e3o do anexo, desde que n\u00e3o esteja necr\u00f3tico.<\/p>","resposta":7607446,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7607444,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7607445,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":7607446,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":7607447,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":7607448,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":13338,"slug":"medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 O uso de bebidas alco\u00f3licas at\u00e9 4 doses por dia podem ser tolerado.II \u2013 A ingest\u00e3o de s\u00f3dio deve ser limitada a menos de 8g\/dia.III \u2013 O uso de anti-inflamat\u00f3rios inibidores da COX-2 pode ser recomendado a pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca.","provas":[{"id":63052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":13338,"slug":"medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-medico-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 14:16:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1963230,"hashId":"f9c4598fb340819457eafca0d36a3ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O uso de bebidas alco\u00f3licas at\u00e9 4 doses por dia podem ser tolerado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A ingest\u00e3o de s\u00f3dio deve ser limitada a menos de 8g\/dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O uso de anti-inflamat\u00f3rios inibidores da COX-2 pode ser recomendado a pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","resposta":7607343,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7607339,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7607340,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":7607341,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":7607342,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":7607343,"corpo":"<p>Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Maqueiro","id":7212,"slug":"maqueiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA relacionada ao dever do maqueiro quando na transfer\u00eancia do paciente da maca para o leito.","provas":[{"id":69852,"cargo":{"descricao":"Maqueiro","id":7212,"slug":"maqueiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-maqueiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Maqueiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:53:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2133512,"hashId":"6746662b497b199af070758e265634ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA relacionada ao dever do maqueiro quando na transfer\u00eancia do paciente da maca para o leito.<\/p>","resposta":8350548,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curvar a coluna e n\u00e3o flexionar os joelhos.","id":8350548,"corpo":"<p>Curvar a coluna e n\u00e3o flexionar os joelhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usar uniforme que permita liberdade de movimento.","id":8350549,"corpo":"<p>Usar uniforme que permita liberdade de movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhar com seguran\u00e7a e calma.","id":8350550,"corpo":"<p>Trabalhar com seguran\u00e7a e calma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixar os p\u00e9s afastados e totalmente apoiados no ch\u00e3o.","id":8350551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar os p\u00e9s afastados e totalmente apoiados no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar movimentos sincr\u00f4nicos.","id":8350552,"corpo":"<p>Utilizar movimentos sincr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maqueiro","oab":false,"nome":"Maqueiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401360,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-maqueiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Maqueiro","id":7212,"slug":"maqueiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geovana, 24 anos, est\u00e1 sendo levada ao Hospital Municipal de Icapu\u00ed na ambul\u00e2ncia de suporte b\u00e1sico de vida, acompanhada por apenas um auxiliar de enfermagem e por um maqueiro. Durante a remo\u00e7\u00e3o, a paciente apresenta ataque epil\u00e9tico. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, a atitude do maqueiro deve ser","provas":[{"id":69852,"cargo":{"descricao":"Maqueiro","id":7212,"slug":"maqueiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-maqueiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Maqueiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:53:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2133500,"hashId":"9ce6d374610cbbda8d2bfe992df35a3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Geovana, 24 anos, est\u00e1 sendo levada ao Hospital Municipal de Icapu\u00ed na ambul\u00e2ncia de suporte b\u00e1sico de vida, acompanhada por apenas um auxiliar de enfermagem e por um maqueiro. Durante a remo\u00e7\u00e3o, a paciente apresenta ataque epil\u00e9tico. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, a atitude do maqueiro deve ser<\/p>","resposta":8350494,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar-lhe alguns tapas na cara para a paciente voltar ao normal.","id":8350493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar-lhe alguns tapas na cara para a paciente voltar ao normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso a paciente esteja babando, mant\u00ea-la deitada com a cabe\u00e7a voltada para o lado, evitando que ela sufoque com a pr\u00f3pria saliva.","id":8350494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso a paciente esteja babando, mant\u00ea-la deitada com a cabe\u00e7a voltada para o lado, evitando que ela sufoque com a pr\u00f3pria saliva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sacudir a paciente no intuito de que venha a recobrar a consci\u00eancia.","id":8350495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sacudir a paciente no intuito de que venha a recobrar a consci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segurar a l\u00edngua da paciente para evitar que ela enrole e a sufoque. ","id":8350496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segurar a l\u00edngua da paciente para evitar que ela enrole e a sufoque. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tocar na saliva da paciente pois a epilepsia \u00e9 transmiss\u00edvel.","id":8350497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tocar na saliva da paciente pois a epilepsia \u00e9 transmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maqueiro","oab":false,"nome":"Maqueiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401360,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-maqueiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando maior seguran\u00e7a na opera\u00e7\u00e3o de trator de esteiras. Analise as afirmativas abaixo: (I) Para estacionar e parar uma m\u00e1quina deve-se engatar o freio de servi\u00e7o, mover o controle de transmiss\u00e3o para a posi\u00e7\u00e3o neutra, e o controle de velocidade para a posi\u00e7\u00e3o marcha lenta. (II) O eletr\u00f3lito presente na bateria \u00e9 um \u00e1cido, por isso, ao manusear a bateria devem-se usar luvas e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o. (III) Usa-se graxa ou \u00f3leo sobre press\u00e3o nos sistemas de ajustes das esteiras para mant\u00ea-las sobre tens\u00e3o. (IV) Considerando que o escape de motores a Diesel cont\u00e9m produtos de combust\u00e3o, a partida e opera\u00e7\u00e3o do motor deve ser executada em \u00e1rea ventilada. Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":69986,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:50:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2138303,"hashId":"81e35ab92fcedd0a4d33fe2a76220811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visando maior seguran\u00e7a na opera\u00e7\u00e3o de trator de esteiras. Analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) Para estacionar e parar uma m\u00e1quina deve-se engatar o freio de servi\u00e7o, mover o controle de transmiss\u00e3o para a posi\u00e7\u00e3o neutra, e o controle de velocidade para a posi\u00e7\u00e3o marcha lenta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) O eletr\u00f3lito presente na bateria \u00e9 um \u00e1cido, por isso, ao manusear a bateria devem-se usar luvas e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) Usa-se graxa ou \u00f3leo sobre press\u00e3o nos sistemas de ajustes das esteiras para mant\u00ea-las sobre tens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV) Considerando que o escape de motores a Diesel cont\u00e9m produtos de combust\u00e3o, a partida e opera\u00e7\u00e3o do motor deve ser executada em \u00e1rea ventilada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8371637,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8371637,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o falsos. ","id":8371638,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o falsos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens II e III s\u00e3o falsos.","id":8371639,"corpo":"<p>Os itens II e III s\u00e3o falsos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens III e IV s\u00e3o falsos. ","id":8371640,"corpo":"<p>Os itens III e IV s\u00e3o falsos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As barreiras e os tach\u00f5es s\u00e3o sinais de tr\u00e2nsito que se classificam como do tipo","provas":[{"id":69856,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Motorista D - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2134849,"hashId":"2468aa2faa06941a832a7e56272adf0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As barreiras e os tach\u00f5es s\u00e3o sinais de tr\u00e2nsito que se classificam como do tipo<\/p>","resposta":8356513,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vertical.","id":8356512,"corpo":"<p>Vertical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispositivos auxiliar.","id":8356513,"corpo":"<p>Dispositivos auxiliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sonora.","id":8356514,"corpo":"<p>Sonora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luminoso.","id":8356515,"corpo":"<p>Luminoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Horizontal.","id":8356516,"corpo":"<p>Horizontal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema que pertence o catalisador do carro \u00e9 o sistema do(de)","provas":[{"id":69856,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Motorista D - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:51:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2134854,"hashId":"d83221d49a3d334d024cc7cdd4a5898f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema que pertence o catalisador do carro \u00e9 o sistema do(de)<\/p>","resposta":8356541,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pist\u00e3o.","id":8356537,"corpo":"<p>pist\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e2mbio.","id":8356538,"corpo":"<p>c\u00e2mbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o.","id":8356539,"corpo":"<p>dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ar condicionado.","id":8356540,"corpo":"<p>ar condicionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escapamento.","id":8356541,"corpo":"<p>escapamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto a abordagem aberta como a laparosc\u00f3pica s\u00e3o aceitas no tratamento da apendicite perfurada.","provas":[{"id":69164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:49:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":2106040,"hashId":"a0706a23db962ef00874c6bdf7786912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a abordagem aberta como a laparosc\u00f3pica s\u00e3o aceitas no tratamento da apendicite perfurada.<\/p>","resposta":8235910,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8235910,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8235911,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade iniciou com dor em regi\u00e3o epig\u00e1strica, que irradia para a fossa il\u00edaca direita h\u00e1 24 horas. Relata inapet\u00eancia e n\u00e1useas sem v\u00f4mitos h\u00e1 48 horas. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA = 110 mmHg x 60 mmHg, FC = 110 bpm, FR = 18 irpm, SatO2 = 98%, Tax = 37,7 oC, bom estado geral, est\u00e1 normocorado, anict\u00e9rico, com abdome levemente distendido, ru\u00eddos advent\u00edcios aumentados e sinal de Blumberg positivo.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, no que se refere a dor abdominal, julgue os itens a seguir.","id":499230,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 25 anos de idade iniciou com dor em regi\u00e3o epig\u00e1strica, que irradia para a fossa il\u00edaca direita h\u00e1 24 horas. Relata inapet\u00eancia e n\u00e1useas sem v\u00f4mitos h\u00e1 48 horas. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA = 110 mmHg x 60 mmHg, FC = 110 bpm, FR = 18 irpm, SatO2 = 98%, Tax = 37,7 <sup>o<\/sup>C, bom estado geral, est\u00e1 normocorado, anict\u00e9rico, com abdome levemente distendido, ru\u00eddos advent\u00edcios aumentados e sinal de Blumberg positivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, no que se refere a dor abdominal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}